<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 20 Dec 2023 12:16:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-carreta-com-7-m-de-largura-tem-previsao-de-descer-a-serra-na-manha-desta-quarta-256763</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3330-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: carreta com 7 m de largura tem previsão de descer a serra na manhã desta quarta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trecho pode apresentar lentidão; Retenção em Duque de Caxias, entre a Vila São Luiz (km118) e a saída para a Avenida Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h48 de 20/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, entre a Vila São Luiz (km118) e a saída para a Avenida Brasil (km125) devido grande fluxo de veículos que segue no sentido Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, uma carreta com 7m de largura tem previsão de descer a serra em direção a Duque de Caxias na manhã desta quarta, podendo ocasionar lentidão no trecho. O veículo está no momento parado no km 68, em Itaipava.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-carreta-com-7-m-de-largura-tem-previsao-de-descer-a-serra-na-manha-desta-quarta-256763</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celular-seguro-entenda-como-vai-funcionar-a-plataforma-256747</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3330-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Celular Seguro: entenda como vai funcionar a plataforma&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema permite bloqueio de aplicativos em caso de roubo do aparelho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0365_x_0243_20231220064813_DQ716.jpg" longdesc="92065;148948"&gt;&lt;br&gt; O secretário executivo do MJ, Ricardo Cappelli, e o presidente da Anatel, Carlos Manuel Baigorri, no lançamento do site e aplicativo Celular Seguro. Foto: Wilson Dias/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um “botão de emergência” para impedir o acesso de criminosos a aplicativos financeiros e dados pessoais em caso de roubo ou furto de celulares já está disponível para a população. O aplicativo e o site Celular Seguro, lançados nesta terça-feira (19), permitem bloquear o aparelho, a linha telefônica e os aplicativos bancários em poucos cliques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos construindo um botão de emergência, para que a pessoa rapidamente aperte e as operações fiquem bloqueadas, para que ela possa reorganizar sua vida com mais calma, sem ter a agonia de uma hora para outra parar sua vida para fazer 300 ligações para bloquear uma série de canais que expõem ela a crimes financeiros e golpes”, explicou o secretário-executivo do Ministério da Justiça, Ricardo Capelli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova plataforma foi desenhada pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) em parceria com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) e a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). Segundo Capelli, o Celular Seguro tem o objetivo de reduzir a atratividade do delito e desestimular a receptação de aparelhos roubados, que acaba incentivando o delito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é transformar o aparelho roubado em um pedaço de metal inútil. No momento em que o aparelho é bloqueado nas redes, a linha, o acesso bancário e os aplicativos de forma rápida reduz muito a atratividade do delito e reduzirá muito também os roubos e furtos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, foram registrados 999.223 roubos e furtos de celulares no país, segundo o 17º Anuário Brasileiro de Segurança Pública. Mas, segundo Capelli, tudo indica que a subnotificação ainda é muito grande em função dos caminhos que os usuários têm que percorrer atualmente para fazer o bloqueio da linha e do aparelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira foram assinados memorando com o Banco do Brasil, a Caixa Econômica Federal, o Bradesco, Santander, Itaú, Banco Inter, Sicoob, XP Investimentos, Banco Safra, Banco Pan, BTG Pactual e Sicredi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram firmados protocolo de intenções com empresas como Google, Uber, 99, Zetta, Associação Brasileira da Indústria Elétrica e Eletrônica (Abinee). Firmaram adesão ao aplicativo a Conexis Brasil Digital e as empresas Claro, Vivo e TIM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O aplicativo para sistemas Android e IOS estará disponível a partir desta quarta-feira (20), mas o serviço já pode ser acessado pelo site Celular Seguro do Ministério da Justiça e Segurança Pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baixar o aplicativo ou acessar o site, é preciso fazer o login por meio da conta gov.br. O usuário deverá cadastrar seu aparelho informando o número, marca e modelo. Pode ser registrado mais de um dispositivo, mas a linha deve estar cadastrada no CPF do usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema permite o cadastro de uma ou mais pessoas de confiança, que poderão auxiliar criando ocorrências em nome do usuário. Em caso de perda ou roubo, o usuário ou a pessoa de confiança poderá registrar uma ocorrência por meio do site ou do aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após descrever quando, onde e como ocorreu o problema, o sistema emitirá alertas para instituições participantes, para que tomem as ações necessárias, como o bloqueio de aplicativos financeiros, do aparelho e da linha telefônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio da linha telefônica, por meio do chip, estará disponível no aplicativo a partir de 9 de fevereiro. Até lá, será preciso continuar bloqueando a linha entrando em contato com a operadora de telefonia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0223_x_0599_20231220063123_SJGSC.png" longdesc="92064;96129"&gt;&lt;br&gt; Arte: Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celular-seguro-entenda-como-vai-funcionar-a-plataforma-256747</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-deve-continuar-atendendo-pelo-sus-ate-marco-de-2024-256724</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3330-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa deve continuar atendendo pelo SUS até março de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura pretende aumentar diária dos leitos de UTI para sanar déficit do HST&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231219223944_WJK5N.jpg" longdesc="92041;93403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa (HST) pretende prorrogar o convênio com o município para até 31 de março de 2024. Com a Prefeitura aumentando a diária dos leitos de UTI (Unidade de Terapia Intensiva), que devem passar de R$ 700 para R$ 2.500, a unidade concordou em permanecer prestando os serviços pelo SUS (Sistema Único de Saúde) nestes próximos três meses. A medida vai garantir um aporte de cerca de R$ 7 milhões a mais ao Hospital, que no momento sofre de déficit econômico de R$ 30 milhões por ano. Tal consenso foi tratado por ambas as partes na tarde dessa terça-feira (19), durante a audiência especial promovida pela 4ª Vara Cível de Petrópolis, ao lado do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, também foram abordadas as tratativas de transição para que o município possa absorver os serviços. O HST propôs um período de 180 dias (seis meses) para continuar atuando de forma pública na região, porém, o município solicitou 24 meses (dois anos) para completar o processo de ‘desmame’. Devido à falta de um acordo, foi marcada para o dia 10 de janeiro uma nova audiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível, Dr. Jorge Martins, cobrou do Hospital e do município uma solução definitiva para o impasse. “O que presencio aqui é um viaduto sem saída. Não irei homologar esse acordo de seis meses. Nem acolher o pedido de 24 meses, por julgar ser um excesso de tempo. Peço que as partes equacionem todas as pendências para que o acordo seja homologado ainda em janeiro. A proposta deste juízo é que o ‘Santa’ permaneça prestando serviços SUS até 31 de dezembro de 2024, para que a continuidade de todos os serviços seja garantida após esse período”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A promotora de Justiça do Ministério Público, Vanessa Katz, por sua vez, pontuou para a ‘dependência’ que a região, como um todo, tem do Hospital Santa Teresa na manutenção da saúde pública. “A posição do HST é estratégica no Estado. Não é qualquer lugar que absorve este tipo de procedimentos de alta complexidade, e de forma pública, ainda.  A decisão de encerrar o convênio é viável, só não nesse tempo (de 180 dias). Isso desestruturaria toda a rede de trauma, cárdio, neuro e ortopedia que temos – e dependemos”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aporte do Estado e da União&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo, ilustrou que o quantitativo da receita dos serviços públicos do Hospital deriva, em quase a sua totalidade, dos recursos do Estado e do Governo Federal. Sendo assim, a cidade é ‘penalizada pela omissão federal e estadual’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O município é responsável por apenas 10,37% de todas as receitas SUS do HST. Enquanto que a União e o Estado, juntos, são responsáveis por 89,63%. A região já é pobre de assistência. Para fazermos os processos de convênio, licitação e contratação, teríamos de recorrer a outros locais. Arcar com todas as tratativas de forma singular significaria ferir o erário público”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo divulgou a promotora Vanessa Katz, a secretária de Estado de Saúde do Rio de Janeiro, Claudia Mello, afirmou ser possível aumentar o valor pago para a prestação dos serviços de cardiologia pelo SUS no Hospital Santa Teresa. Porém, por conta da proximidade do fim de ano, as tratativas orçamentárias só poderão ser feitas a partir de março do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fila de ortopedia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto que segue sem solução definitiva é a redução da fila de pacientes que aguardam há anos pela realização de cirurgias ortopédicas e traumatológicas no município. E, com o encerramento do convênio com o HST, a questão foi inflamada ainda mais. Até a última atualização disponível (feita em setembro), eram 221 pacientes que aguardavam pelos procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta nova audiência especial, o secretário Curvelo, a pedido do MPRJ, se comprometeu com o pagamento das cirurgias ortopédicas a preço de mercado para que seja possível concretizar os procedimentos e reduzir o desequilíbrio financeiro do Hospital. “Quanto a questão da ortopedia, o município se compromete a realizar um chamamento público dentro do modelo utilizado pelo Estado do Rio de Janeiro, que visa a complementação de tabela a preço de mercado para zerar a fila de ortopedia na cidade de Petrópolis. E não mais por tabela SUS”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pacientes de angioplastia sofrem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro da ação civil pública que engloba o Hospital Santa Teresa, também foram encorpados os procedimentos de cateterismo e angioplastia. Na última audiência especial, feita em 28 de novembro, o juiz titular da 4ª Vara Cível havia intimado a unidade de saúde que mandasse ofício esclarecendo o motivo para que cerca de 10 pacientes ainda estarem aguardando a realização das cirurgias há mais de um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reunião dessa terça-feira (19), o Dr. Jorge Martins cobrou explicações novamente. Segundo o juízo, lhe foi informado que após a última audiência, os pacientes passaram a serem operados de forma veloz – e, em um dos casos, um homem chegou a vir a óbito durante o procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um senhor que esperava desde novembro de 2022, foi chamado para fazer o procedimento de angioplastia depois da audiência e morreu na mesa! E, ao solicitar por informações, de nada me foi esclarecido nesta audiência de hoje. Estarei enviando peças à Promotoria de Investigação Penal para que seja apurado se houve ou não descumprimento de dever legal e humano”, declarou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-vai-mapear-situacao-do-atendimento-ao-cancer-infantojuvenil-256751"&gt;Projeto vai mapear situação do atendimento ao câncer infantojuvenil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-deve-continuar-atendendo-pelo-sus-ate-marco-de-2024-256724</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/monsenhor-jose-maria-pereira-e-eleito-administrador-diocesano-256725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3330-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Monsenhor José Maria Pereira é eleito Administrador Diocesano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231219223938_VLIXR.jpg" longdesc="92040;68998"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsenhor José Maria Pereira, 65 anos, Pároco de São José do Itamarati, foi eleito Administrador Diocesano, durante reunião do Conselho de Consultores, que aconteceu, na manhã dessa segunda-feira (18), no Mosteiro da Virgem. “A Diocese de Petrópolis tem um calendário de atividades que será e deve ser cumprido por todos”, afirmou o Administrador Diocesano, lembrando ainda que a Diocese vive o Ano da Fé, com o ícone peregrinando pelas paróquias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo Administrador Diocesano, tomou posse logo após a eleição, fazendo a Profissão de Fé, na capela do Mosteiro, e em seguida assinado a ata e o termo de posse e compromisso. Monsenhor José Maria fica no cargo até a posse do novo bispo diocesano, que deve acontecer nos próximos meses, com escolha realizada pelo Papa Francisco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsenhor José Maria Pereira, nasceu em 2 de março de 1958, na cidade de Nossa Senhora dos Remédios, Minas Gerais. Foi ordenado sacerdote no dia 7 de dezembro de 1986 e no início de seu ministério, foi vice-reitor do Seminário Diocesano Nossa Senhora do Amor Divino, do qual foi reitor anos mais tarde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi reitor da Universidade Católica de Petrópolis (UCP) e atualmente é juiz do Tribunal Eclesiástico da Diocese de Petrópolis. Nos últimos, é Pároco de São José do Itamarati e, com a morte de Monsenhor Paulo Daher em 2019, foi nome pelo então bispo diocesano, atualmente Arcebispo de Fortaleza, Dom Gregório Paixão, OSB, Vigário Geral da Diocese, exercendo esta função até outubro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Administrador Diocesano é eleito pelo Colégio de Consultores, quando não há bispo para exercer o governo episcopal. O Administrador, além de exercer as funções administrativas e pastorais, tem por obrigação preparar a Diocese para receber o próximo bispo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Diocese de Petrópolis, o Conselho de Consultores é formado por sete sacerdotes Monsenhor José Maria, Pe. Ernande Nascimento, Pe. Jorge Luiz Pacheco de Medeiros, Pe. José Celestino Coelho, Pe. Leonardo Tassinari, Pe. Luiz Henrique Veridiano da Silva e Pe. Pedro Paulo de Carvalho Rosa. Eles se reuniram no Mosteiro da Virgem e, depois de um momento de oração e estudo, realizaram a escolha do novo administrador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-municipal-quebrando-o-silencio-para-estimular-denuncias-de-crimes-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-256732"&gt;Petrópolis terá Semana Municipal Quebrando o Silêncio, para estimular denúncias de crimes de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-a-paz-dos-petropolitanos-256733"&gt;Motos barulhentas continuam tirando a paz dos petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/monsenhor-jose-maria-pereira-e-eleito-administrador-diocesano-256725</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ministério das Cidades assinou o Acordo de Cooperação Técnica para oferecer acesso à moradia &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0361_20231219223951_IWBJJ.jpg" longdesc="92044;44862"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis é conhecida pelas belas paisagens, a gastronomia, o clima frio e pela preservação histórica por meio dos pontos turísticos como, por exemplo, o Museu Imperial e o Palácio de Cristal. Tudo isso contribui para que, anualmente, milhares de turistas venham para o município. Mas, por trás de toda essa beleza, há uma realidade não muito divulgada, onde centenas de pessoas enfrentam a incerteza de não ter um lar seguro para morar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a cidade abriga 290 pessoas em situação de rua, segundo o Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC). Destas, 168 nasceram em Petrópolis, 120 em outros municípios e duas em países estrangeiros. Ao menos 48 pessoas já vivem neste cenário há mais de dez anos, outras 72 estão nas ruas durante seis meses, 54 entre seis meses e um ano, 44 entre um e dois anos, 42 entre dois e cinco anos e 30 estão de cinco a dez anos sem um lar. A faixa etária mais afetada está entre 40 e 49 anos, com 79 pessoas nessa categoria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números foram retirados do total de pessoas que estão inscritas no CadÚnico, em 2023. As informações do painel também mostram dados de gênero e o que os motivou a morar nas ruas. Em sua maioria, o sexo masculino representa 91,38%, enquanto apenas 8,62% são do sexo feminino. Durante o levantamento, os moradores responderam que entre os principais motivos que os levaram a viverem nas ruas estão: problemas familiares, com 147 casos, seguido por alcoolismo e drogas (114) e desemprego (90), perda de moradia (53), razões não informadas (49), ameaças (11), tratamento de saúde (7), não sabe o motivo/ não lembra (4), por preferência (4) e trabalho (3). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Assistência Social informou que tem buscado estratégias para enfrentar a situação. Diariamente (incluindo fins de semana e feriados), realiza ações junto às pessoas em situação de rua. A cidade conta com duas unidades para o atendimento deste público: o Centro POP e o NIS (Núcleo de Integração Social, no Alto da Serra). Hoje, são 74 pessoas acolhidas no NIS. Já o Centro POP tem atendido cerca de 70 pessoas, com café, banho e almoço. Além disso, na unidade, são cerca de 360 atendimentos psicossociais por mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta reforçou que na abordagem, as equipes buscam convencer essas pessoas a ir para as unidades de acolhimento do município, mesmo elas não sendo obrigadas. As pessoas que aceitam o convite para o acolhimento passam pelo atendimento técnico (de assistentes sociais, psicólogos e educadores sociais) e têm cama, cobertores, alimentação e banho. Além disso, uma série de atividades para reinserir essas pessoas no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos muito respeito pelas pessoas que estão em situação de rua. São pessoas que estão em uma situação muito difícil na vida delas. E o nosso trabalho junto a elas é diário. Nossas equipes conversam todo dia com elas. Sabem os nomes, as histórias de cada uma. Sempre tentando convencê-las a irem para as unidades de acolhimento da Prefeitura", disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa Pontos de Apoio da Rua&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 16 de novembro, foi publicada, no Diário Oficial da União (DOU), uma portaria que institui o Programa Pontos de Apoio da Rua (PAR), no âmbito do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC). O programa visa promover serviços públicos de cuidado e higiene pessoal da população em situação de rua, por meio da disponibilização de espaços e equipamentos públicos que serão organizados em parceria com entidades da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os Pontos de Apoio serão implementados nas cidades que têm mais de 500 mil habitantes que tenham maior concentração de pessoas em situação de rua. Os serviços poderão ser prestados por entidades da sociedade civil que tenham experiência comprovada de atuação junto à população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acordo assinado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerimônia realizada, no Palácio do Planalto, no dia 11/12, o Ministério das Cidades assinou o Acordo de Cooperação Técnica para promoção de ações para o Programa Moradia Cidadã, que tem o intuito de oferecer acesso à moradia a pessoas em situação de rua. O Plano de ação contempla o acesso ao Programa Minha Casa, Minha Vida; a disponibilização de 150 unidades habitacionais, repasses aos estados e municípios para serviços específicos para pessoas em situação de rua e oficinas de capacitação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735"&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736"&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738"&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-e-o-terceiro-destino-mais-reservado-para-viagens-em-2024-em-todo-o-pais-256730</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3330-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é o terceiro destino mais reservado para viagens em 2024 em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento é da Booking em parceria com o Ministério do Turismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231219223958_UZOU0.jpg" longdesc="92047;100624"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas. Surpreendentemente, nas reservas para o próximo ano, a tendência deixou de ser os destinos litorâneos no Brasil, desafiando a expectativa comum associada aos turistas nacionais. E Petrópolis é o destino em terceira colocação na preferência do viajante brasileiro em 2024, atrás apenas de Olímpia (SP) e Foz do Iguaçu (PR).  A pesquisa levou em conta os 1.000 destinos mais reservados para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau comemora a previsão de alta no turismo da cidade e atribuiu a diversos fatores a escolha do público pelo município. “Estudos mostram desde a preferência por climas amenos até a oportunidade de contato com a natureza e eventos com vieses sustentáveis como atrativos, assim como a cultura e experiências como o circuito cervejeiro e o polo gastronômico. Petrópolis reúne tudo isso e muito mais e estamos felizes com a pesquisa e agora temos a missão de tornar a cidade ainda mais aprazível para que o visitante retorne em mais ocasiões e permaneça sempre cada vez mais tempo incluindo os dias de semana”, afirma o presidente da entidade, Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do PC&amp;amp;VB destaca a importância da pesquisa ter sido feita com base em números já garantidos de reservas e não em projeções. “São dados reais de quem já encomendou a sua estadia. Então, mais do que nunca, Petrópolis deve investir para aumentar esses números focando em atrações fora da alta temporada e em ampla divulgação dos roteiros já existentes e as novidades que estão sempre sendo lançadas”, pontua Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Booking.com neste levantamento junto a seus usuários, chegou a  oito destinos nacionais que registraram o maior crescimento anual no número de reservas. A pesquisa foi realizada em julho deste ano e revelada agora levando em consideração destinos reservados para 2024 por brasileiros na plataforma entre 1º de agosto de 2022 e 31 de julho de 2023. Os destinos tinham que estar entre os 1.000 mais reservados. A lista resultante foi ordenada por aumento anual, com uma leve curadoria dos destinos para garantir a distribuição geográfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis, assim como outras seis cidades mais bem colocadas na pesquisa, não faz parte do rol de capitais do país, comprovando a tendência de interiorização do turismo, fator ligado à segurança e também ao clima. “O viajante quer tranquilidade, sobretudo os vindos de áreas muito urbanizadas, de metrópoles, além de temperaturas mais amenas e de experiências que o marquem em bons momentos, que o façam ter memórias afetivas. E neste quesito, nossa cidade é impar”, completa o presidente do Petrópolis Convention. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio à Mata Atlântica e a uma hora da capital, Petrópolis brinda seus visitantes com uma oferta gastronômica diversificada, uma variedade de hotéis que atendem a todos os gostos e tamanhos de bolsos, além de opções irresistíveis para os amantes do turismo rural e da natureza. A cidade tem 119 meios de hospedagem com 6,5 mil leitos, a maior oferta da região serrana. “Há o forte apelo cultural sendo Petrópolis a ‘cidade imperial’, uma experiência única, principalmente pelo roteiro imperdível pelos palácios e palacetes do Centro Histórico, mas o turista, cada vez mais, descobre outras facetas encantadoras do município”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poços de Caldas (MG), Brasília (DF), Teresina (PI), Ouro Preto (MG) e Blumenau (SC) são as demais cinco cidades que compõe a lista dos oito destinos mais reservados para 2024 nesta pesquisa Booking via Ministério do Turismo.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-e-o-terceiro-destino-mais-reservado-para-viagens-em-2024-em-todo-o-pais-256730</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-realiza-audiencia-para-discutir-emendas-ao-orcamento-do-municipio-para-2024-256728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3330-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal realiza audiência para discutir emendas ao Orçamento do Município para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0480_20231220061908_AWLV4.jpg" longdesc="92062;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal promove hoje, dia 20, audiência pública para defesa das propostas de emendas à Lei Orçamentária Anual (LOA) para 2024, às 18 horas. O vereador Gil Magno (DC), presidente da Comissão de Orçamento e Finanças, disse que as emendas podem ser apresentadas até às 18h, quando acontece a audiência que vai discutir novamente as emendas impositivas para o orçamento do próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gil Magno, falando das emendas impositivas, lembrou a declaração do secretário de Governo, Marcus São Thiago, ao afirmar a importância delas e o comprometimento do Governo Municipal em realizá-las. De acordo com o vereador, as emendas desse ano o governo tem o compromisso de realizar, lembrando que o prefeito Rubens Bomtempo perdeu um ano, 2021, quando foi impedido de assumir e ainda teve a tragédia de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as emendas que serão colocadas em discussão e posteriormente votadas pela Câmara, estão as emendas da vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, resultado da elaboração por indicação popular na pesquisa e participação da população. Esta foi a primeira vez que um vereador coloca em discussão popular a elaboração de emendas  o orçamento do município, com objetivo de atender as comunidades.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-realiza-audiencia-para-discutir-emendas-ao-orcamento-do-municipio-para-2024-256728</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-municipal-quebrando-o-silencio-para-estimular-denuncias-de-crimes-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-256732</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3330-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá Semana Municipal Quebrando o Silêncio, para estimular denúncias de crimes de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231219223948_7OU87.jpg" longdesc="92043;57218"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, aprovado em segunda discussão na sessão plenária dessa terça-feira (19), institui em Petrópolis a Semana Municipal Quebrando o Silêncio, a ser realizada anualmente na semana que antecede o quarto sábado do mês de agosto. O objetivo é incentivar a denúncia de crimes de abuso e violência contra mulheres, menores e idosos dentro e fora do seio familiar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Júnior Coruja, a inclusão da data no calendário oficial do município vai estimular a discussão sobre o tema. “A violência é uma realidade e precisamos utilizar todos as ferramentas que estiverem ao nosso alcance para conscientizar a população. Muitas vezes a própria vítima de violência não se dá conta da prática do crime. Discutir o tema é uma forma de chamar atenção e provocar reflexão, para que sejam capazes de enxergar e reconhecer com maior clareza qualquer abuso”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que, durante a semana, sejam realizados fóruns, escola de pais, eventos de educação contra a violência e outros tipos de manifestações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/monsenhor-jose-maria-pereira-e-eleito-administrador-diocesano-256725"&gt;Monsenhor José Maria Pereira é eleito Administrador Diocesano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-a-paz-dos-petropolitanos-256733"&gt;Motos barulhentas continuam tirando a paz dos petropolitanos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-municipal-quebrando-o-silencio-para-estimular-denuncias-de-crimes-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-256732</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-a-paz-dos-petropolitanos-256733</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3330-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motos barulhentas continuam tirando a paz dos petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas no primeiro semestre de 2023 foram constatadas 58 infrações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0353_20231219224009_IWBJJ.jpg" longdesc="92051;54280"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das reclamações constantes dos petropolitanos tem sido a respeito da grande incidência de motos barulhentas circulando pela cidade. Essa situação é mais predominante durante o período da noite e madrugada, principalmente nos finais de semana, onde a perturbação sonora ultrapassa os limites. Segundo o Detran, somente no primeiro semestre desse ano, 58 infrações foram constatadas. Cabe ressaltar que ruído excessivo em escapamentos de motocicletas é passível de multa de acordo com o artigo 230, inciso V do Código de Trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente na última semana, a equipe do Diário recebeu denúncias dos moradores do Centro Histórico, Retiro, Carangola e Corrêas. “Ninguém consegue assistir televisão por conta do barulho das motos. E, essa prática irregular cresceu muito durante a pandemia, que gerou o isolamento social. Já perdi a conta do número de vezes que acordei assustada depois que eles passaram embaixo da minha janela após a meia-noite. As autoridades competentes têm que fiscalizar mais dentro dos bairros, pelo bem da população”, disse uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, eles entendem a importância das motos para os serviços e, também, por tudo realizado durante as tragédias. “Mesmo com esse fato, alguns passam do limite, com essas descargas abertas, pois, parecem que querem aparecer. Porém, estão irritando a todos! Por isso, nós pedimos das autoridades competentes a fiscalização frequente das motos com escapamento aberto, com multas e recolhimento de veículo, conforme a lei, pois, está ficando insuportável o tráfego destas motos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar informou que apoia o Detran, a CPTrans e a Guarda Municipal nas ações de fiscalização periodicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran.RJ esclareceu que o setor de fiscalização faz operações diárias em todo o estado para coibir veículos irregulares, em conjunto com as polícias civil e militar e o Detro, a fim de combater irregularidades no trânsito como a circulação de motocicletas e carros com características adulteradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2020, foram emitidas em Petrópolis 251 multas por condução de veículo com característica alterada, equipamento ou acessório proibido ou com descarga livre. Somente no primeiro semestre desse ano, 58 infrações foram constatadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe ressaltar que ruído excessivo em escapamentos de motocicletas é passível de multa de acordo com o artigo 230, inciso V do Código de Trânsito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/monsenhor-jose-maria-pereira-e-eleito-administrador-diocesano-256725"&gt;Monsenhor José Maria Pereira é eleito Administrador Diocesano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-municipal-quebrando-o-silencio-para-estimular-denuncias-de-crimes-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-256732"&gt;Petrópolis terá Semana Municipal Quebrando o Silêncio, para estimular denúncias de crimes de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-a-paz-dos-petropolitanos-256733</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-tradicao-a-mesa-padaria-rainha-de-bonsucesso-compartilha-receitas-familiares-de-natal-256726</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3330-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Da Tradição à Mesa: Padaria Rainha de Bonsucesso compartilha receitas familiares de Natal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231219223946_KG6U6.jpg" longdesc="92042;92122"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praticamente em todas as famílias, as receitas são mais do que simples instruções culinárias, são heranças afetivas que atravessam gerações. No espírito natalino, a tradição de passar receitas de mãe para filha, de avó para netos e de pai para filho torna-se ainda mais vívida, criando laços que vão além do paladar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a essa época cheia de festividades, que atravessam gerações, há histórias  incríveis que se desdobram para além das páginas dos cadernos de receitas familiares. Camila Thees, que junto com o seu irmão é proprietária da Padaria Rainha de Bonsucesso, umas das mais tradicionais da cidade, compartilha diversas receitas familiares no Instagram para os seus seguidores e para os seus clientes que buscam por uma experiência culinária deliciosa e caseira. A dupla busca trazer o espírito natalino de sua própria família para as mesas dos clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu e meu irmão sempre nos inspiramos nas receitas da nossa família para poder fazer os produtos da padaria. Então, a Padaria Rainha de Bonsucesso já é uma padaria tradicional da cidade, já tinha muitas receitas, mas diversas delas nós adaptamos para usar essas receitas familiares. Esse vai ser o quarto ano em que fazemos a ceia de Natal para as famílias e nós preparamos tudo. Esse ano, eu resolvi compartilhar as receitas da minha família para servir as famílias dos nossos clientes, então essa ideia surgiu daí”, ressalta Camila. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suas avós maternas e paternas, assim como uma das tias, são as autoras dessas receitas, e cada uma delas é especial à sua maneira. Seja empadão, escondidinho, tortas de mousse ou outras delícias que compõem o cardápio, cada receita é especial evocando memórias que remetem a alguém. Camila expressa seu apreço por todas as receitas de sua família, mas, se fosse necessário escolher uma, seria a Rabanada da Rainha, de sua avó Helena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cada uma das receitas tem uma história muito especial para a minha família, que remete a alguém. Minha tia fazia pro meu pai, minha avó fazia para o meu avô, para nós como família, não como comerciantes, são receitas muito importantes e que costumamos fazer sempre. Mas, se for para eu escolher uma e que tem mais haver com o Natal, eu diria que realmente é a Rabanada, que é a receita da minha avó Helena”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São diversas receitas e histórias incríveis que Camila compartilha no perfil do Instagram da padaria, trazendo não só receitas tradicionais de sua família, mas também histórias encantadoras  de sua infância que compõem a essência do Natal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-tradicao-a-mesa-padaria-rainha-de-bonsucesso-compartilha-receitas-familiares-de-natal-256726</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-recebera-o-titulo-de-cidadao-petropolitano-256727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3330-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador Cláudio Castro receberá o título de Cidadão Petropolitano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231219223936_PGWKO.jpg" longdesc="92039;28766"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por iniciativa do vereador Eduardo do Blog, a Câmara Municipal concedeu o título de Cidadania Petropolitana a duas personalidades de grande destaque. Foram agraciados com a honraria o governador do Estado do Rio de Janeiro, Cláudio Bomfim de Castro e Silva e o Padre Rodrigo Alberti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Santos (SP), Cláudio Castro mudou-se ainda criança para o Rio de Janeiro. Formado em Direito, também é músico e membro da Renovação Carismática Católica. Assumiu em 2020, de modo interino, o governo do Estado sendo eleito no pleito de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padre Rodrigo Alberti é mineiro da cidade de Senhora dos Remédios e ingressou no Seminário Diocesano de Petrópolis em 1999, sendo ordenado em 2017 na Catedral São Pedro de Alcântara. Atualmente é pároco e reitor do Santuário de Nossa Senhora do Amor Divino, em Corrêas, onde desenvolve um relevante trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-claudio-castro-recebera-o-titulo-de-cidadao-petropolitano-256727</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumidor-vai-investir-r-619-em-ceia-de-natal-e-roupas-novas-para-a-data-256765</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3330-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consumidor vai investir R$ 619 em ceia de Natal e roupas novas para a data&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CDL Petrópolis estima movimento acelerado entre quarta e domingo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231220075844_SFP3Y.jpg" longdesc="92078;76465"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ceia de Natal e os eventos de celebração da data, uma tradição das famílias brasileiras continua em alta em 2023. Um levantamento realizado em todas as capitais pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil), em parceria com a Offerwise Pesquisas, revela que o consumidor deve desembolsar, em média, R$ 322 com os preparativos da ceia e/ou do almoço de Natal. O estudo aponta ainda que o gasto médio de 62% dos que vão celebrar a ocasião com roupas e calçados novos é de R$ 297. De acordo com a CNDL, o Natal deste ano deve injetar R$ 74,6 bilhões na economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em um ano marcado por desafios, esses dados nos inspiram a antever um Natal promissor para o comércio varejista em Petrópolis. O lojista investiu em qualidade e atendimento, sobretudo nas lojas físicas, além de tecnologia em seus canais digitais para que nesta época, de melhor data comercial do ano, o consumidor encontre o que procura e fique satisfeito com suas aquisições”, afirma Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a segunda parcela do 13° salário sendo paga aos celetistas até esta quarta-feira (20) a expectativa é de movimento acentuado nas lojas até domingo, quando o comércio também abre (horários praticados de acordo com cada loja).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados demonstram que 99% dos entrevistados têm a intenção de celebrar o Natal, sendo que 44% planejam fazê-lo em suas residências, 18% optarão pela casa dos pais, e 16% escolherão a casa de outros parentes como o local das comemorações. Adicionalmente, 30% dos entrevistados planejam contribuições financeiras individuais ou familiares, enquanto 28% têm a intenção de ratear as despesas, com cada pessoa ou família trazendo um prato, e 12% pretendem arcar integralmente com os custos da celebração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo ainda revela que 62% dos brasileiros planejam adquirir roupas, sapatos ou acessórios novos para usar durante as festividades natalinas. O gasto médio projetado para essa categoria é de R$ 297, destacando especialmente o interesse das mulheres por essas compras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O compromisso da CDL Petrópolis é continuar apoiando e promovendo iniciativas que fortaleçam nosso comércio local, proporcionando experiências memoráveis aos consumidores durante as festividades. Há preços especiais e promoções em todas as categorias do comércio varejista para que o consumidor encontre o produto adequado a seu bolso, celebre as datas e inicie 2024 com finanças equilibras e crédito garantido”, completa Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metodologia empregada nesta pesquisa teve como público-alvo consumidores das 27 capitais brasileiras, abrangendo homens e mulheres com idade igual ou superior a 18 anos, de todas as classes econômicas e que manifestaram a intenção de comprar presentes para o Natal. O método de coleta de dados foi conduzido por meio de pesquisa online e posteriormente ponderado por sexo, idade, estado, renda e escolaridade. O tamanho amostral inicial foi de 755 casos, visando identificar o percentual de pessoas com a intenção de adquirir presentes no Natal. Posteriormente, 633 casos continuaram a responder o questionário, mantendo a intenção de compra para a data. Isso resultou em margens de erro de 3,6 pontos percentuais para menos e 3,9 pontos percentuais para mais para um intervalo de confiança de 95%. A coleta de dados ocorreu no período de 19 a 27 de outubro de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumidor-vai-investir-r-619-em-ceia-de-natal-e-roupas-novas-para-a-data-256765</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morrem-neyse-lioy-e-joaozinho-do-cavaco-256731</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3330-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morrem Neyse Lioy e Joãozinho do Cavaco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis perde dois símbolos da cultura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0546_x_0546_20231219224001_Q1QNF.jpg" width="489" height="489" longdesc="92048;33040"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis perdeu, nessa segunda-feira (18), dois símbolos de sua cultura: Neyse Lioy e Joãozinho do Cavaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corpo de Neyse de Aguiar Lioy foi sepultado, às 14h30, dessa terça-feira (19). Conhecida por ser a Dama da Cultura de Petrópolis e Embaixadora do Turismo do Estado do Rio de Janeiro, ela faleceu na segunda-feira (18), aos 88 anos, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A missa de sétimo dia será no sábado (24), às 10h, na Igreja do Sagrado Coração de Jesus, na Rua Montecaseros, Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neyse fazia sucesso na Bauernfest e não perdia nenhuma edição. Anualmente, comemorava o aniversário durante a festa, cantando parabéns. Mesmo durante a pandemia, em 2020, ela não parou. Ela criou um grupo no Facebook onde lutava pela preservação das raízes históricas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A música perdeu uma de suas figuras mais emblemáticas com o falecimento do músico João Batista Ramos, carinhosamente conhecido como Joãozinho do Cavaco. Aos 74 anos, Joãozinho sucumbiu após uma corajosa batalha contra o câncer, deixando para trás uma legião de fãs e um legado inestimável para a cultura musical brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notícia foi anunciada por seu filho, João Felippe, pelas redes sociais, onde compartilhou a tristeza da perda e agradeceu o apoio dos admiradores ao longo da jornada difícil enfrentada pelo pai. Joãozinho, reconhecido por sua paixão incondicional pelo cavaquinho, dedicou décadas à disseminação desse instrumento e à promoção da música em diversas cidades do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sepultamento aconteceu às 16h, de ontem, no Cemitério Municipal de Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morrem-neyse-lioy-e-joaozinho-do-cavaco-256731</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filmes-para-todos-os-gostos-no-cine-show-256740</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3330-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Filmes para todos os gostos no Cine Show&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0500_x_0735_20231219233328_Q5YAJ.jpg" width="396" height="582" longdesc="92055;51593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis traz toda semana lançamentos de filmes para todos os gostos. Os petropolitanos podem curtir as estreias com todo o conforto em 850 poltronas numeradas para escolher o melhor lugar. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assim, é possível assistir filmes de qualidade em 3D e 2D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na véspera de Natal, dia 24/12 o Cine Show funcionará em horários especiais e, dia 25/12, não abrirá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira os filmes em cartaz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MINHA IRMÃ E EU&lt;/strong&gt; - As irmãs Mirian e Mirelly (Ingrid Guimarães e Tatá Werneck) nasceram no interior de Goiás, mas moram em cidades diferentes. Quando a mãe delas desaparece, as duas deixam de lado as diferenças e se unem para procurá-la, numa viagem que pode mudar suas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RENAISSANCE&lt;/strong&gt; - A Film By Beyoncé é um filme-concerto dirigido por Beyoncé e Ed Burke que acompanha toda a trajetória da turnê mundial Renaissance World Tour, realizada pela cantora em 2023. A produção acompanha o passo a passo da concepção da turnê, o show de abertura em Estocolmo, na Suécia, e o show de encerramento em Kansas City, nos Estados Unidos. O longa acompanha o bastidores da artista e sua equipe ao longo dos espetáculos, mostrando o trabalho árduo necessário para dar vida ao projeto, o envolvimento da cantora em cada etapa da turnê, a criatividade dos envolvidos e a busca por fortalecer seu legado artístico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OS TRÊS MOSQUETEIROS&lt;/strong&gt; - Milady é o novo capítulo da saga d’Os Três Mosqueteiros, baseada na obra homônima do autor francês Alexandre Dumas. No filme, D’Artagnan (François Civil) é forçado a se aliar à misteriosa Milady (Eva Green) após Constance (Lyna Khoudri) ser sequestrada bem diante de seus olhos, sem ser capaz de fazer nada para impedir. Junto a Athos (Vincent Cassel), Porthos (Pio Marmaï) e Aramis (Romain Duris), o jovem mosqueteiro enfrentará alguns segredos obscuros que podem balançar velhas alianças e desencadear uma grande guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WONKA &lt;/strong&gt;- O clássico de gerações está de volta numa nova versão. Estrelado por Timothée Chalamet, o longa narra a história do jovem Willy Wonka da Fantástica Fábrica de Chocolate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O SEQUESTRO DO VOO 375&lt;/strong&gt; - Baseado em fatos reais, o filme narra o episódio do sequestro do avião da Vasp em 1988 que tentou derrubar a aeronave no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;AQUAMAN 2: O REINO PERDIDO&lt;/strong&gt; -Quando um poder ancestral é liberado, o Aquaman deve forjar uma aliança incômoda com um aliado improvável para proteger Atlântida e o resto do mundo, de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa, com horários e classificação etária, para o período já está disponível. Consulte no site: https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/filmes-para-todos-os-gostos-no-cine-show-256740</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-vai-mapear-situacao-do-atendimento-ao-cancer-infantojuvenil-256751</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3330-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto vai mapear situação do atendimento ao câncer infantojuvenil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultados poderão subsidiar novas políticas públicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231220065733_KDG5S.jpg" longdesc="92069;29100"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O câncer é a segunda causa de morte entre pessoas de 1 a 19 anos no Brasil. Segundo estimativa do Instituto Nacional do Câncer (Inca), para cada ano do triênio 2023/2025 surgirão no Brasil 7.930 novos casos entre crianças e adolescentes. Diante desse quadro, a Confederação Nacional de Instituições de Apoio e Assistência à Criança e ao Adolescente com Câncer (Coniacc) e a Sociedade Brasileira de Oncologia Pediátrica (Sobope) desenvolvem projeto para mapear da situação do atendimento do câncer infantojuvenil em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as duas entidades, os resultados poderão subsidiar novas políticas públicas. Chamado de Mapeamento Nacional das Instituições de Assistência às Crianças e aos Adolescentes com Câncer, o projeto tem o apoio do Ministério da Saúde e de instituições que trabalham com câncer infantojuvenil, como o Childhood Cancer International (CCI), a Sociedade Latinoamericana de Oncologia Pediátrica (SLAOP) e a Keira Grace Foundation, que também oferece suporte financeiro. Em agosto deste ano, foi realizada uma fase piloto. Em abril de 2024, as equipes devem voltar a campo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, a médica oncologista pediátrica e coordenadora do ‘Molecular Tumor Board’, vinculado ao Comitê de Medicina de Precisão da Sobope, Carolina Camargo Vince, explicou que a previsão é mapear todas as instituições que tratam crianças e adolescentes de câncer no país. Serão consideradas tanto as que estão habilitadas pelo Sistema Único de Saúde (SUS) como as que não estão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro foco vai ser olhar para todas as instituições, habilitadas e não habilitadas, até para entender porque a ela não é habilitada mas trata o câncer infantil”, ressaltou a especialista, lembrando que algumas delas são localizadas em regiões carentes de serviços nas regiões Norte e Nordeste. “Simplesmente deixar de atender criança com câncer nessas áreas não é o caminho”. A previsão é visitar mais de 100 instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detalhamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O câncer infantil representa cerca de 2% de todos os tipos da doença. Existem atualmente no Brasil 76 centros de tratamento habilitados pelo SUS e mais 14 não habilitados, além de 48 instituições de apoio associadas à Coniacc e 62 não vinculadas. Elas deverão receber um questionário do projeto. De posse das respostas, as equipes realizarão visitas a esses locais. Nessas incursões, serão identificados pontos de maior fragilidade e necessidade de gerar um relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Carolina, as equipes vão levantar dados de maior sensibilidade. No caso das instituições não habilitadas, como muitas delas realizam número pequeno de atendimentos por ano, a visita poderá ser substituída por uma reunião online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às instituições de apoio, a meta é identificar as características, o tipo e a qualidade do trabalho. Também será uma preocupação compreender de que forma a Coniacc e a Sobope podem ajudar. “A ideia desse mapeamento é amplo, para que a gente possa entender qual é nosso o local de atuação principal e como se pode ajudar. Esse mapeamento é um diagnóstico inicial do que ocorre hoje no Brasil no que se refere ao câncer infantil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia do projeto surgiu na Sociedade Internacional de Oncologia Pediátrica, dentro de um movimento global, na tentativa de melhorar a taxa de cura do câncer infantil no mundo. Segundo Carolina Vince, os números existentes hoje são muito discrepantes. Para países de alta renda, o paciente infantil diagnosticado com câncer tem mais de 85% de chances de sobreviver, independentemente do diagnóstico. Para países de baixa renda, sobretudo na África, esse índice chega próximo de 20%. “A desigualdade é muito grande”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante desse cenário, um movimento internacional vem buscando melhorar a condição do tratamento nos países de média e baixa renda. “Para isso, a gente precisa entender o que está acontecendo”, diz Carolina Vince. Por isso, várias sociedades de oncologia pediátrica ao redor do mundo deram início ao mapeamento, a partir de um questionário simples. No Brasil, o projeto elevou o grau de detalhamento, planejando visitas de forma pioneira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em nenhum lugar do mundo foi feito assim. A ideia é identificar as necessidades e poder atuar de forma efetiva do lado do governo, em uma ação tripartite". A expectativa é de que o resultado do mapeamento possa ser divulgado no segundo semestre do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diagnóstico precoce&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Somente em 2021 foram registradas no Brasil 2.425 mortes entre pessoas de 1 a 19 anos, decorrentes de neoplasias como leucemia, linfoma, neuroblastoma, retinoblastoma e tumores do sistema nervoso central. Carolina Camargo Vince explicou, contudo, que a chance de cura de câncer em crianças e jovens é maior do que entre adultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o diagnóstico precoce, considerando fundamental, é muitas vezes um desafio. Boa parte dos casos de câncer em adultos está associada a fatores de risco, que podem ser rastreados por meio de exames. "No câncer infantil, a gente não tem como rastrear, porque são doenças que aparecem e são raras”, observa Carolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela explica que os sintomas podem ser semelhantes aos de outras enfermidades próprias da infância. Dessa forma, os médicos precisam sempre levar em conta a possibilidade de câncer. Carolina também chama a atenção para o fato de que, entre as crianças, há maior probabilidade de uma doença mais agressiva. Em contrapartida, esse câncer tende a responder bem ao tratamento com quimioterapia convencional. A chance de cura se aproxima de 85%, atingindo, em alguns casos mais de 90%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, foi sancionada a Lei Federal 13.869, que assegura a realização de exames diagnósticos do câncer em até 30 dias aos pacientes do SUS. Ela complementa a Lei Federal 12.732/2012, que estipula o início do tratamento na saúde pública em no máximo 60 dias. "Como o câncer infantojuvenil é distinto do câncer em adultos, ele precisa do diagnóstico o mais breve possível, o que nem sempre acontece”, reiterou o presidente da Sobope, Neviçolino Pereira de Carvalho Filho, médico oncologista pediátrico do Hospital Santa Marcelina, em São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deve-continuar-atendendo-pelo-sus-ate-marco-de-2024-256724"&gt;Hospital Santa Teresa deve continuar atendendo pelo SUS até março de 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-vai-mapear-situacao-do-atendimento-ao-cancer-infantojuvenil-256751</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-investiga-desvios-de-recursos-de-projetos-de-assistencia-social-no-rio-de-janeiro-256767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3330-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF investiga desvios de recursos de projetos de assistência social no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Integrantes de organização criminosa teriam recebido propina variável entre 5% e 25% dos valores dos contratos, que totalizam mais de R$ 70 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0576_20231220084238_6QS0C.jpg" longdesc="92080;98159"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal deflagrou na manhã desta quarta-feira (20/12) a Operação Sétimo Mandamento, para investigar os crimes de organização criminosa, peculato, corrupção e lavagem de dinheiro, que teriam sido praticados na execução de projetos entre os anos 2017 e 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão sendo cumpridos três mandados de busca e apreensão, expedidos pelo Superior Tribunal de Justiça, na cidade do Rio de Janeiro. Policiais federais cumprem ainda sete medidas de afastamento de sigilo bancário e fiscal e seis medidas de afastamento de sigilo telemático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com as investigações, a organização criminosa penetrou nos setores públicos assistenciais sociais no âmbito do estado do Rio de Janeiro e realizou fraude a licitações e contratos administrativos, desvio de verbas públicas e pagamentos de "propinas" aos envolvidos nos esquemas criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo obteve vantagens econômicas e políticas indevidas, pois procurou direcionar a execução dos projetos sociais para seus redutos eleitorais, aproveitando-se também da população mais necessitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram identificados pagamentos de vantagens ilícitas variáveis entre 5% e 25% dos valores dos contratos na área de assistência social, que totalizam mais de R$ 70 milhões. As investigações seguem em sigilo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-pede-ao-supremo-para-proibir-apreensao-de-adolescentes-no-rio-256750"&gt;MPF pede ao Supremo para proibir apreensão de adolescentes no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reveillon-do-rio-tera-mix-de-musicas-populares-e-12-palcos-256752"&gt;Réveillon do Rio terá mix de músicas populares e 12 palcos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-preve-r-5-5-milhoes-para-projetos-de-saude-nas-favelas-do-rio-256757"&gt;Edital prevê R$ 5,5 milhões para projetos de saúde nas favelas do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-investiga-desvios-de-recursos-de-projetos-de-assistencia-social-no-rio-de-janeiro-256767</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256743</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3330-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa nova&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Câmara de Vereadores vai funcionar em novo endereço, enquanto durarem as obras de recuperação do Palácio Amarelo, que incluem reforma do telhado, para eliminar infiltrações, que podem por em risco o belo e histórico prédio. O local escolhido foi a casa onde funcionou a Imobiliária Goldman, na Rua Barão de Amazonas. A sede provisória do Legislativo terá 18 gabinetes, para abrigar vereadores e os setores administrativos. Ainda não há data para a mudança.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Boa dica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O prefeito Rubens Bomtempo deveria seguir o exemplo. É lamentável o estado do palácio da Avenida Koeler, onde funcionam o gabinete do prefeito e várias secretarias. Aliás, há vários prédios municipais que precisam de reparos urgentes. A Prefeitura não faz o seu próprio dever de casa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contra a fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Câmara aprovou projeto do vereador Marcelo Lessa, criando o Fundo Municipal de Combate à Fome. A lei permite doações, inclusive internacionais, estimulando a generosidade de empresas e pessoas. Esta é uma tarefa em torno da qual situação e oposição deveriam se unir. Os números que atestam o crescimento da pobreza são de provocar vergonha até mesmo nos mais insensíveis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sem poder&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um petista mais antigo diz que o partido trocou o aceno de apoio à candidatura de Rubens Bomtempo à reeleição por uma secretaria municipal, mas está longe de ir para o poder. Quando perguntam a razão do mau humor, ele diz que basta olhar o que aconteceu a partidos, grupos ou pessoas que se renderam a Bomtempo, em troca de cargos. Nenhum chegou sequer perto do poder. O mal-humorado diz que o acordo, que irritou líderes regionais do partido, só fez bem a Bomtempo, facilitando a tarefa de convencer Paulo Mustrangi a disputar, mais uma vez, o cargo de vice-prefeito em sua chapa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma explicação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O PT pode não ter sido apenas atraído pelo canto do prefeito. Ao negociar o confinamento de Paulo Mustrangi na posição de vice-prefeito, está na verdade de olho na cadeira principal. É que Bomtempo está condenado em pelo menos dois processos que o tornam inelegível. E muita gente tem certeza – e torce por isso – que Bomtempo estará também na relação dos inelegíveis, por conta da rejeição de sua prestação de contas referente a 2016, que foi fulminada pelo Tribunal de Contas do Estado. A relação é organizada pelo Ministério Público e enviada ao TRE e ao TSE.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Concessão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um quarto de século depois de Petrópolis, Teresópolis privatizou seu sistema de abastecimento de água, coleta e tratamento de esgotos, entregue ao grupo Águas do Brasil, o mesmo que comanda a Águas do Imperador. Lá, a companhia se chamará Águas da Princesa. A tarifa será menor que a atual e a outorga vai render R$ 306 milhões aos cofres municipais, além de investimentos de R$ 900 milhões Para começo, quatro estações de tratamento será construídas. A tarifa social vai beneficiar 34 mil famílias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mão trocada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A colônia petropolitana em Três Rios vai aumentar. Os salários não chegam a ser bons, mas o concurso público lançado pelo município vizinho, com 190 vagas, está despertando grande interesse em Petrópolis. Nos últimos anos, muitos petropolitanos foram para o município vizinho, invertendo um processo histórico, que trouxe grandes levas de trirrienses para cá, há algumas décadas, em busca de trabalho ou de oportunidade de negócios. O edital do concurso está no portal www.tresrios.rj.gov.br.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Esperando o ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Thiago Damaceno livrou-se da Secretaria de Desenvolvimento, mas continuou com a CPTrans, nova “dona” do terminal rodoviário do Bingen. Não precisará fazer muito esforço para substituir a Sinart, empresa que explorava a rodoviária e teve o contrato suspenso pela Justiça. Mas, vai enfrentar um público um pouquinho mais exigente do que os usuários das estações de transbordo – Centro, Corrêas e Itaipava – aos quais, aliás, está prometendo melhorias. Os que enfrentam o estado de abandono e insegurança das estações de ônibus municipais podem, no entanto, se manifestar nas urnas, no próximo ano, cobrando a conta do absoluto descaso.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O advogado Carlos Afonso Hartmann e sua Nádia completam 50 anos de casados e vão receber amigos em Petrópolis, no próximo dia 20 de janeiro. O casal tem três filhos, todos profissionais destacados na área jurídica: o juiz federal Rodolfo; o leiloeiro público Maurício; e o professor da UFRJ e advogado Guilherme. Rodolfo e Guilherme são também professores da Escola da Magistratura do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ausência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os funcionários da Secretaria de Educação sentiram muito a falta do Sindicato dos Servidores Públicos (Sisep) no trabalho de outras entidades em favor da aprovação do decreto legislativo da vereadora Júlia Casamasso, que anula decreto do prefeito Rubens Bomtempo que extinguiu muitas centenas de cargos na área da Educação, para poder ampliar os negócios de terceirização de mão de obra.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-256744"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256743</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-256744</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3330-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Advogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;NATAL!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natal é tempo de amor e de união e a advocacia mostrou ao longo do ano de 2023 a força da profissão. Assim terminamos o ano: unidos e sempre trabalhando em prol da nossa classe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desejamos a todos amigos e leitores um Natal muito abençoado e feliz.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;São os votos dos colunistas Herbert Cohn e Adriana Paixão.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0411_20231219235959_WRZ50.jpg" width="562" height="385" longdesc="92060;50128"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Comemoração do Dia da Mulher Advogada&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231219235956_R87VO.jpg" width="564" height="376" longdesc="92059;86175"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Confraternização de fim de ano da OAB&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231220000002_EZXVL.jpg" width="567" height="378" longdesc="92061;229722"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Diário de Petrópolis representado pela querida amiga Jaqueline Gomes e Robson Albergaria, que prestigiaram a festa da OAB. Ao lado Dr. Célio Barbosa, Dr. Fernando Costa e o Presidente Dr. Marcelo Schaefer&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0425_20231219235953_3HHVR.jpg" width="558" height="395" longdesc="92058;106647"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Nossa vice-presidente Drª Ana Tereza Basílio ladeada pela diretoria da OAB Petrópolis: Dr. Valdir Lima, Drª Angelica Penna, Dr. Fernando Costa, Drª Adriana Paixão e Dr. Marcelo Schaefer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-256743"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-256744</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feliz-natal-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256723</link><description>Feliz Natal 
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feliz-natal-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256723</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solsticio-do-som-vai-ate-sexta-feira-na-cervejaria-duas-torres-256687</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3330-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Solstício do Som vai até sexta-feira na Cervejaria Duas Torr&lt;/span&gt;es&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0450_x_0600_20231219074104_SHGLT.jpg" width="382" height="509" longdesc="92009;88809"&gt;&lt;br&gt;Evento celebra o solstício de verão, que ocorre no dia 22 de dezembro. Entrada é gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 27ª edição do Festival Solstício do Som começa na terça-feira (19) e vai até sexta-feira (22), celebrando o melhor da música autoral petropolitana. O evento vai ocorrer pela primeira vez na Cervejaria Duas Torres, que fica na Rua Padre Siqueira, número 325. A entrada é gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira, o Solstício do Som começa às 17h, com o hip hop do cantor Caslu 7. Em seguida, às 18h, quem sobe ao palco é a banda Varanda com o melhor do estilo Indie Rock. Às 19h30, o público poderá conferir o rock blues do grupo Hometown. A última apresentação do dia será às 21h, com o rap trap da 217 Mob. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os shows seguem na quarta-feira a partir das 17h, com apresentação da Tropa 7, banda petropolitana de Trap. Às 18h, o show é de Gui Stutz, apresentando músicas do estilo rock Brasil ao público. Em seguida, às 19h30, é a vez de Mariã, com seu rock mpb. Para encerrar a programação do dia, André Henriquez se apresenta às 21h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira, os shows começam mais cedo, às 16h, e os amantes da música eletrônica poderão curtir o DJ Pujollll. Às 18h, Marcela de Sá leva a MPB para o palco da Cervejaria Duas Torres, seguida da Oniblues, às 19h30. O grupo carioca Meu Funeral faz a última apresentação do dia, às 21h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, o evento começa às 18h, com show da banda Alma Reggae. Às 20h, o palco fica livre, uma tradição do Solstício do Som. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Galeria Michael Lennertz &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta edição do Solstício do Som, a Galeria Michael Lennetz acontecerá no formato áudio visual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos intervalos dos shows, serão reproduzidos vídeos de artistas do segmento de Artes visuais da cidade, assim como vídeo-artes de artistas independentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a curadoria de Isabela Bentes, a galeria tem apoio de Vinny Borges e Matheus Batista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Solstício do Som&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Solstício do Som é realizado em Petrópolis desde 2010, duas vezes ao ano, celebrando as chegadas do inverno e verão. O objetivo do evento é promover a ocupação responsável de espaços públicos no Centro Histórico, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;promovendo a arte produzida na cidade, seja nas áreas da música, dança ou artes visuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Solstício do Som representa um espaço que incentiva os artistas a investirem em suas obras autorais e estimula profissionais da cultura quanto à promoção de eventos que criem espaço para o trabalho artístico autoral no município. O evento também gera empregos temporários e permanentes na sua produção e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27ª edição do Solstício do Som&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: dias 19, 20, 21 e 22 de dezembro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Cervejaria Duas Torres &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Rua Padre Siqueira, número 325, Centro - Petrópolis &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/solsticio-do-som-vai-ate-sexta-feira-na-cervejaria-duas-torres-256687</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No escuro, os pedestres que passam pela escadaria da Rua Adão Brand, onde o acesso é pelo Sargento Boening, pedem a atenção das autoridades e a solução dos problemas quanto antes. No local são cinco postes com as lâmpadas queimadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esses problemas não são pontuais e a situação está complicada há bastante tempo. “Estamos com muitas lâmpadas queimadas, tenho feito várias reclamações e pedidos, mas nada acontece. A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz”, conta o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A  Secretaria de Segurança, Serviços e Obras Públicas (SSSOP) informou que vai enviar uma equipe ao local para fazer uma vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729"&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735"&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736"&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738"&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_1068_20231219224012_MV6H7.jpg" width="376" height="669" longdesc="92052;217426"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despejo irregular de lixos e entulhos é um dos problemas que afetam os moradores da cidade. Desta vez, os atos ocorrem na Rua Manoel Torres, localizada no Bingen. A situação transtorna a população, que tem de lidar com as consequências das ações de outros indivíduos. Atualmente, um montante de lixo e resíduos está ocupando parte da calçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, no local em que a irregularidade acontece é possível encontrar de tudo e os pedidos já foram realizados. “Infelizmente algumas pessoas jogam os entulhos em qualquer lugar, acho que os moradores das ruas próximas jogam seus lixos ali. Não adianta a Prefeitura vir limpar ocasionalmente, tem que manter uma rotina. E o morador também tem que fazer sua parte, porque eles limpam em um dia, dias depois já está tudo sujo de novo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a remoção de entulho no Bingen é feita periodicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe destacar que o despejo de entulho sobre ruas e calçadas é proibido pelo Código de Posturas do município. Quem for flagrado cometendo a irregularidade é intimado a fazer a remoção imediata e recebe multa. A Comdep oferece o serviço de recolhimento gratuito de até 20 sacos de entulho, com 25 kg cada, por meio do serviço Disque Entulho. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone 2243-7822.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729"&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736"&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738"&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estrutura foi danificada após um ônibus colidir no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231219224006_V4LJM.jpg" longdesc="92050;64721"&gt;&lt;br&gt; Foto: William Mantovani&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Washington Luiz, próximo ao número 11, estranham a falta de consertos no guarda-corpo danificado. O local está desde o dia 29/11 sem a proteção, pois a estrutura ficou comprometida após colisão com um transporte público. Essa via é muito utilizada por diversos motoristas e assim colocando eles em perigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos motoristas, este fato preocupa cada vez mais, visto que há um rio logo abaixo e também por ser uma altura grande. “Isso pode acabar causando um acidente sério, tanto de carro quanto para um pedestre. O perigo é iminente e estão fechando o olho para essa situação, sendo que essa situação já dura há bastante tempo e não vemos nenhum tipo de intervenção. Era para ter sido realizado o conserto e não só por uma faixa, porque isso na realidade não vai salvar ninguém”, contou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729"&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735"&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738"&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231219223956_Y3GIB.jpg" width="397" height="530" longdesc="92046;81981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, no Centro, reclamam da caçamba de lixo que está danificada, no local. A coleta vem sendo realizada normalmente, porém, a caixa coletora está em péssimo estado, contribuindo para ter mais sujeira espalhada pela via, sendo o problema encontrado próximo ao número 187.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, foi realizada uma limpeza no local, porém, sem a troca da caçamba. “Nós queremos que eles façam essa substituição, pois o estado que essa ficou não pode. Porque assim ela contribui para o aumento da sujeira no local e não facilita o trabalho das pessoas que fazem a remoção do lixo. A troca seria boa para todos, pois contribuiria com a limpeza do local. Esse problema acaba sendo bem comum em diversos locais, não sei se é por superlotação, manuseio de maneira bruta”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que vem, periodicamente, substituindo e recuperando as lixeiras danificadas pela cidade (tanto os contêineres quanto as estruturas fixas). A região do Centro também está sendo contemplada constantemente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729"&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735"&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736"&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738"&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3330-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte realiza descarte sustentável de três mil lonas de freio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ações voltadas à sustentabilidade e meio ambiente se destacam na empresa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0442_20231219223953_LJXD2.jpg" width="563" height="415" longdesc="92045;118630"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa Turp Transporte segue adotando práticas sustentáveis voltadas ao meio ambiente, promovendo conscientização e responsabilidade social. Na última semana, a operadora realizou o procedimento de logística reversa de lonas de freio, que gera a destinação correta deste resíduo, classificado pela norma ABNT como “destinação específica”. Mais de duas toneladas foram recolhidas para descarte, equivalente a três mil lonas de freio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Camila Santoro, líder de suprimentos há sete anos, a iniciativa reflete o comprometimento da empresa em gerenciar seus resíduos de forma consciente e sustentável. “Quando não destinadas corretamente, as lonas de freio podem contaminar o meio ambiente durante a degradação. Estamos trabalhando com o coprocessamento, onde o material é incinerado, podendo ser reutilizado como matéria-prima para pavimentação viária”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lonas de freio utilizadas pela Turp Transporte são consideradas insumos de classe 2, caracterizado por propriedades estáveis, não sendo biodegradáveis, inflamáveis ou solúveis em água. Estes resíduos podem ser reciclados, reutilizados, beneficiados ou dispostos em locais ambientalmente licenciados. “Cada vez mais, ações de logística reversa, que estimulam a responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos, tem se consolidado como realidade no mundo”, destacou Camila Santoro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo adotado envolve a coleta das lonas de freio nas garagens por uma empresa devidamente credenciada. Posteriormente, o material é encaminhado de forma adequada para destinos que possibilitam o processamento correto. Segundo Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, a adoção de práticas sustentáveis minimiza os impactos ambientais e contribuem para um futuro com mais qualidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Ao implementar esse descarte consciente, a empresa não apenas assegura a destinação correta de resíduos, mas também gera impacto social positivo. A reciclagem e reutilização das lonas de freio contribuem para a ressignificação desse tipo de resíduo, promovendo uma abordagem mais consciente em relação ao meio ambiente”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investimentos em práticas sustentáveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando em práticas sustentáveis para a preservação do meio ambiente, a Turp Transporte segue realizando manutenções no sistema de energia solar instalado no jardim da garagem, capaz de gerar até 14,2 mil quilowatt-hora, resultando em economia de até 80% no custo da tarifa de energia elétrica. Com um espaço sustentável, a empresa plantou mais de 15 mil mudas de árvores, em uma área equivalente a seis hectares, promovendo o reflorestamento da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pioneira em uma série de projetos, a operadora também conta com um dos maiores sistemas de reuso e captação de água da chuva no município, que chega a 10,5 milhões de litros por ano. Deste total, 75% da água captada é reutilizada para a limpeza dos ônibus, garagem e jardins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, a Turp Transporte ainda reaproveita peças e sucatas para a confecção de acessórios, destina carcaças de pneus para trituração, realiza a gestão e destinação de lixo reciclável, eletrônico e óleo lubrificante para o descarte correto, além da utilização de uma cabine de pintura para conter a emissão de gases nocivos ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa ainda se destaca com frota de ônibus equipada com motor Euro V, pensada para reduzir a emissão de poluentes, além de ser abastecida com diesel B20 S10.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-abriga-290-pessoas-em-situacao-de-rua-256729"&gt;Petrópolis abriga 290 pessoas em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cinco-lampadas-estao-queimadas-na-escadaria-da-rua-adao-brand-256734"&gt;Cinco lâmpadas estão queimadas na escadaria da Rua Adão Brand&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-na-rua-manoel-torres-preocupa-moradores-256735"&gt;Descarte irregular na Rua Manoel Torres preocupa moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/guarda-corpo-na-washington-luiz-esta-danificando-desde-29-11-256736"&gt;Guarda-corpo na Washington Luiz está danificando desde 29/11
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256737"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-realiza-descarte-sustentavel-de-tres-mil-lonas-de-freio-256738</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-mage-de-virada-e-e-campeao-estadual-de-futsal-256741</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3330-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas vence Magé de virada e é campeão estadual de futsal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vitória veio após virada no segundo tempo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231219233546_P0H8S.jpg" longdesc="92056;61828"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corrêas conquistou o título do Campeonato Estadual de Futsal, na noite da segunda-feira (18), após derrotar o Magé por 2 a 1, no Ginásio Pedrão, em Teresópolis. O título estadual é o primeiro nos 93 anos de história do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe petropolitana vinha de derrota na fase de grupos para o Magé e o cenário parecia que ia se repetir quando PK abriu o placar para a equipe adversária. O Corrêas foi para o segundo tempo atrás do marcador e conseguiu empatar com Vitinho e depois virar com Léo Mineiro e conquistar o tão sonhado título do estadual, que faltava na sua vasta coleção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a conquista do título, o Corrêas, terminou a competição com seis vitórias, um empate, uma derrota, em oito jogos. O número de gols feitos foi alto e mostrou a força do ataque que conseguiu balançar a rede 35 vezes e tomou 14. No ano passado, o Corrêas já havia conquistado o Campeonato Carioca de Futsal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado da partida e o título colocaram o Corrêas na finalíssima do futsal carioca, também contra o Magé. O campeão do carioca (Magé) enfrenta o campeão do estadual (Corrêas) e o vencedor vai representar o estado na Taça Brasil de Futsal em 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rafael-nacional-e-bicampeao-municipal-de-futebol-de-mesa-em-petropolis-serrano-fc-tambem-e-bicampeao-no-ranking-por-equipes-256742"&gt;Rafael Nacional é bicampeão municipal de futebol de mesa em Petrópolis; Serrano FC também é bicampeão no ranking por equipes 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-vence-mage-de-virada-e-e-campeao-estadual-de-futsal-256741</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rafael-nacional-e-bicampeao-municipal-de-futebol-de-mesa-em-petropolis-serrano-fc-tambem-e-bicampeao-no-ranking-por-equipes-256742</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3330-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rafael Nacional é bicampeão municipal de futebol de mesa em Petrópolis; Serrano FC também é bicampeão no ranking por equipes &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0411_20231219233758_SJGSC.jpg" longdesc="92057;35981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diculgação LIFM&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último fim de semana, foi realizada a quarta e última etapa do Campeonato Municipal de Futebol de Mesa em Petrópolis. Com a competição concluída, Rafael Nacional se sagrou bicampeão municipal. O atleta representou o Serrano FC, que também ficou com o bi no ranking por equipes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A etapa, vencida também por Nacional, ainda teve Lanús, atleta de Cabo Frio atuando como convidado, em segundo lugar, Alex Sindicato em terceiro e Ilson em quarto. Na classificação final da competição, Rafael Nacional foi o grande campeão, Alex Sindicato foi o vice e Marcel Kochem levou o bronze. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as equipes, o Serrano FC se sagrou bicampeão, o Santa Isabel FC, estreante no campeonato, foi o vice e o Laginha FC ficou com o terceiro lugar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi um ano de muitas conquistas, e conseguir entregar mais um campeonato municipal só mostra o crescimento do nosso esporte na cidade. Ano que vem teremos uma estrutura ainda melhor e um formato que vai proporcionar aos apaixonados pelo esporte ainda mais oportunidades para vir jogar. A LIFM deseja a todos ótimas festas de fim de ano”, afirmou Ramilo Neves, diretor da Liga Imperial de Futebol de Mesa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre o campeonato realizado pela Liga Imperial de Futebol de Mesa em parceria com a Liga Petropolitana de Desportos podem ser vistas no Instagram @lifmoficial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-vence-mage-de-virada-e-e-campeao-estadual-de-futsal-256741"&gt;Corrêas vence Magé de virada e é campeão estadual de futsal 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rafael-nacional-e-bicampeao-municipal-de-futebol-de-mesa-em-petropolis-serrano-fc-tambem-e-bicampeao-no-ranking-por-equipes-256742</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mpf-pede-ao-supremo-para-proibir-apreensao-de-adolescentes-no-rio-256750</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3330-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPF pede ao Supremo para proibir apreensão de adolescentes no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Disputa judicial envolve limites da atuação de policiais na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220065526_Y1GBT.jpg" longdesc="92068;79302"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério Público Federal (MPF) no Rio de Janeiro encaminhou nesta terça-feira (19) pedido para que o Supremo Tribunal Federal (STF) proíba a apreensão de crianças e adolescentes quando não há flagrantes de atos infracionais. Cabe agora à Procuradoria Geral da República (PGR) avaliar se entra com a ação na última instância do poder judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo documento, o MPF também pede que o Núcleo de Direitos Humanos da Defensoria Pública estadual atue no Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro ou em outro tribunal com o mesmo objetivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa judicial sobre o tema começou na sexta-feira passada (15). O primeiro passo foi dado pelo juízo da 1ª Vara da Infância, da Juventude e do Idoso, ao tentar coibir os abusos da Operação Verão, que é o reforço de patrulhamento policial principalmente nas praias da Zona Sul carioca. Nesse sentido, a Justiça proibiu que a prefeitura e o estado apreendam crianças e adolescentes ou os conduzam à delegacia apenas para verificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo estadual e a prefeitura recorreram. No dia seguinte, o presidente do Tribunal de Justiça (TJRJ), desembargador Ricardo Rodrigues Cardozo, suspendeu a decisão anterior e as apreensões sem flagrante voltaram a ser autorizadas. As duas gestões públicas alegaram que “admitir, de um lado, que jovens em situação de vulnerabilidade vaguem pelas ruas sem identificação e desacompanhados” seria uma subversão da lógica contida no Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). E defenderam que não haveria nenhuma forma de preconceito nas abordagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No pedido de hoje do MPF, o procurador Julio José Araujo Junior argumenta que o STF já se manifestou sobre o assunto ao julgar improcedentes os pedidos do Partido Social Liberal (PSL) em 2019. Na época, o partido pedia que fosse declarada inconstitucionalidade de alguns itens do Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA). Entre eles, a autorização de apreensão de menores de idade apenas em casos de flagrante ou de cumprimento de mandados judiciais. A decisão do STF reforçou que nenhuma criança pode sofrer interferências arbitrárias ou ilegais na liberdade de locomoção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro argumento do MPF cita a decisão da Corte Interamericana de Direitos Humanos em 2017, dada por ocasião do Caso Favela Nova Brasília. Nela, foram reconhecidos os abusos de agentes do Estado no âmbito da segurança pública no Brasil. Foi condenada a ideia de prevenção ligada a fatos que ainda não ocorreram ou que poderiam vir a ocorrer. Um item específico falou sobre a necessidade de construir protocolos claros de abordagem policial, para que se evite qualquer tipo de abuso de autoridade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-investiga-desvios-de-recursos-de-projetos-de-assistencia-social-no-rio-de-janeiro-256767"&gt;PF investiga desvios de recursos de projetos de assistência social no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reveillon-do-rio-tera-mix-de-musicas-populares-e-12-palcos-256752"&gt;Réveillon do Rio terá mix de músicas populares e 12 palcos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-preve-r-5-5-milhoes-para-projetos-de-saude-nas-favelas-do-rio-256757"&gt;Edital prevê R$ 5,5 milhões para projetos de saúde nas favelas do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mpf-pede-ao-supremo-para-proibir-apreensao-de-adolescentes-no-rio-256750</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-do-rio-tera-mix-de-musicas-populares-e-12-palcos-256752</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3330-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Réveillon do Rio terá mix de músicas populares e 12 palcos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Metade dos quartos de hotéis está reservada para o 31 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0340_20231220065930_0WU8Q.jpg" longdesc="92070;73475"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Prefeitura do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com apoio do Serviço Social do Comércio (Sesc), o Réveillon de Copacabana promete, este ano, muitas novidades para cariocas e turistas. Uma das novidades é a Nova Orquestra que, durante os 12 minutos do espetáculo de fogos, tocará músicas de concerto misturadas com canções populares, conhecidas do grande público, sob a regência da maestrina Ludhymila Bruzzi. Essa será a primeira vez que uma orquestra fará a trilha sonora no momento da passagem de ano em Copacabana, na festa que é considerada o maior réveillon do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também de forma inédita, a praia de Copacabana será palco do maior show de drones já visto no local. Em comemoração aos 40 anos do Rock in Rio - considerado o maior festival de música e entretenimento do planeta - será prestada ao evento uma grande homenagem nos minutos antes da virada do ano, com auxílio de 400 drones, que formarão imagens e transmitirão para o público mensagens de paz e esperança para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos dois palcos que serão montados em Copacabana, o réveillon no Rio se estenderá para mais dez locais: Praia de Ramos, Praia do Flamengo, Penha, Parque Madureira, Praia de Sepetiba, Ilha do Governador, Ilha de Paquetá, Pedra de Guaratiba, além de dois palcos inéditos na Praça Mauá e em Bangu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tanto em Copacabana, como nos outros dez palcos espalhados pela cidade, a festa é promovida pela prefeitura carioca, por meio da Empresa de Turismo do Município do Rio de Janeiro (Riotur). O presidente da Riotur, Ronnie Costa, afirmou que a ideia é trabalhar para “garantir aos cariocas e aos visitantes que vierem passar a virada um momento único e inesquecível. Serão doze palcos espalhados por diversos pontos da cidade, tornando a festa mais democrática, plural e com muitas surpresas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atrações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A festa nos dois palcos, em Copacabana, está prevista para começar às 17h30 do dia 31 próximo. Nos dez palcos espalhados pela cidade, DJs farão o som ambiente a partir das 18h, com o primeiro show previsto para começar às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco Copacabana, que será instalado em frente ao Hotel Copacabana Palace, se apresentarão, entre outros artistas, Luisa Sonza, Gloria Groove, Ludmilla, Nattan e a escola de samba Imperatriz Leopoldinense. Já no palco Samba, na altura da Rua República do Peru, o Bloco Fogo &amp;amp; Paixão abre a festa às 17h30, seguindo-se Teresa Cristina, Jorge Aragão, Diogo Nogueira e, depois dos fogos, Belo e a Viradouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O palco na Praia do Flamengo reunirá o grupo Celebrare, Mart’nália com participação de Moacyr Luz, e as escolas de samba Unidos de Vila Isabel e Beija-Flor de Nilópolis. Na Praça Mauá, no Boulevard Olímpico, a Família Diniz convida Roda de Samba Pedra do Sal. Terá também os Detonautas, Bala Desejo e as agremiações Unidos da Tijuca e Vizinha Faladeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praia da Moreninha, na Ilha de Paquetá, as atrações serão os membros Grupo Existência com  a participação de Luiz Camilo, Gamadinho, Michael Sullivan e a escola Unidos do Porto da Pedra. Na Praia da Bica, na Ilha do Governador, se apresentarão Juninho Thybau, Thiago Soares, Onze20 e as escolas Paraíso do Tuiuti e União da Ilha do Governador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça do Samba, palco Paulo da Portela, em Madureira, agitarão a festa Roberta Sá e a Velha Guarda da Portela, Delacruz e as agremiações Império Serrano e Portela. No Piscinão de Ramos, estão programados Bielzin, Tiee, Chefin, Balacobaco e a escola de samba Grande Rio. Na Penha, o Grupo Coisa Séria abre os festejos com participação Adriano Ribeiro, seguindo-se a Orquestra Tupy, Gustavo Lins e a Estação Primeira de Mangueira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça das Juras, em Bangu, a festa será comandada por Paulinho Mocidade e Banda L1, Clareou, Marvvila e o grêmio recreativo Unidos de Padre Miguel. Já em Pedra de Guaratiba, as atrações serão o grupo Black White, Silvinho Blau blau, Caju Pra Baixo e a Mocidade Independente de Padre Miguel. Em Sepetiba, a animação ficará por conta de Boka Loka, Vitinho, Arlindinho e a escola Acadêmicos do Salgueiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outra proposta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Barra da Tijuca e o Recreio dos Bandeirantes, na zona oeste do Rio de Janeiro, prometem mais uma vez um réveillon diferente, indoor, isto é, dentro de edifícios ou outros locais fechados. A região alia perfil familiar às tradicionais comemorações nos hotéis, que ganharam destaque após o bairro entrar no roteiro de festividades da virada do ano, há cerca de dez anos, incluindo fogos de artifício disparados das coberturas dos prédios. Este ano serão 12 pontos de queima de fogos, em hotéis, shoppings e condomínios, que prometem um belo espetáculo pirotécnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora apresente grande demanda de famílias, esse tipo de réveillon vem atraindo cada vez mais turistas. O presidente do HotéisRio, Alfredo Lopes, disse que essa sempre foi a proposta do réveillon na Barra, pois não há programação de eventos na praia, apenas o disparo de fogos de artifício do alto dos prédios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A queima é feita nos telhados dos hotéis, que organizam grandes festas muito procuradas por turistas. As famílias também costumam receber convidados em seus condomínios porque o bairro tem por característica prédios com varandas que convidam a confraternizar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ocupação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mais de 50% dos quartos de hotéis cariocas já estão reservados para a noite de 31 de dezembro. Os últimos números disponíveis informam que a média de ocupação na cidade estava em 61,84% no início deste mês, mostrando expansão de sete pontos percentuais em relação à primeira prévia, divulgada em novembro, quando a ocupação era de 54,74%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acima da média da cidade aparecem os bairros Leme/Copacabana (71,85%), Barra da Tijuca/Recreio dos Bandeirantes/São Conrado (66,62%) e Ipanema/Leblon (66,07%). Os hoteleiros ouvidos pela sondagem apostam que as reservas para as ceias oferecidas pelos hotéis deverão atingir 100% até o dia da festa. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-investiga-desvios-de-recursos-de-projetos-de-assistencia-social-no-rio-de-janeiro-256767"&gt;PF investiga desvios de recursos de projetos de assistência social no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-pede-ao-supremo-para-proibir-apreensao-de-adolescentes-no-rio-256750"&gt;MPF pede ao Supremo para proibir apreensão de adolescentes no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edital-preve-r-5-5-milhoes-para-projetos-de-saude-nas-favelas-do-rio-256757"&gt;Edital prevê R$ 5,5 milhões para projetos de saúde nas favelas do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-do-rio-tera-mix-de-musicas-populares-e-12-palcos-256752</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-pai-acusado-de-estuprar-filho-de-1-ano-em-duque-de-caxias-256754</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3330-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende pai acusado de estuprar filho de 1 ano em Duque de Caxias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da 62ª DP (Imbariê) prenderam, nesta terça-feira (19/12), um pai acusado de estuprar o próprio filho, de menos de 1 ano de vida. Contra o autor foi cumprido um mandado de prisão pelo crime de estupro de vulnerável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fato aconteceu em novembro deste ano, no bairro Santa Lúcia, em Duque de Caxias, na Baixada Fluminense. Segundo as investigações, a mãe da criança presenciou o autor, de 50 anos, "esfregando" suas partes íntimas no bebê. A mulher viu a cena e pediu socorro aos vizinhos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acusado fugiu em seguida e o caso foi registrado na delegacia. Os agentes levantaram informações, realizaram um trabalho de inteligência e localizaram o autor. Segundo a 62ª DP, o homem é suspeito de cometer outros casos de abusos sexuais e outros crimes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-divulga-lista-de-habilitados-na-licitacao-do-maracana-256755"&gt;Governo do Estado divulga lista de habilitados na licitação do Maracanã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-faz-operacao-contra-venda-de-vinhos-contrabandeados-no-rio-256766"&gt;PF faz operação contra venda de vinhos contrabandeados no Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-pai-acusado-de-estuprar-filho-de-1-ano-em-duque-de-caxias-256754</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-divulga-lista-de-habilitados-na-licitacao-do-maracana-256755</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3330-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado divulga lista de habilitados na licitação do Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contrato de 20 anos prevê investimentos de R$ 186 milhões no complexo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231220070626_XDELX.jpg" longdesc="92072;149196"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial de Licitação da Secretaria de Estado da Casa Civil publicou na edição desta terça-feira (19.12) do Diário Oficial o resultado do julgamento dos documentos de habilitação apresentados na Concorrência Pública 02/2022 para o contrato de concessão de gestão, exploração, operação e manutenção do Complexo do Maracanã, que inclui o Estádio Mário Filho e o Ginásio Gilberto Cardoso (Maracanãzinho). Os três interessados – Consórcio Maracanã para Todos, constituído pelo clube Vasco da Gama e pela WTorre Entretenimento e Participações Ltda, Consórcio Fla/Flu, constituído pelos clubes Flamengo e Fluminense, e a empresa RNGD Consultoria de Negócios Ltda - foram declarados habilitados. O contrato será de 20 anos e o edital prevê que, até o fim da concessão, o vencedor faça investimentos de cerca de R$ 186 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concorrência foi preparada com base no critério técnico e preço. O contrato será gerido pela Secretaria de Estado da Casa Civil, responsável pela fiscalização da execução dos serviços previstos. As fases seguintes da concorrência preveem a abertura das propostas técnicas e divulgação da pontuação, seguida da abertura dos envelopes com a proposta financeira. A classificação final deverá ser anunciada em meados de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, estão previstas para o Maracanã obras de recuperação dos sistemas de água, escadas rolantes, elevadores, ar condicionado e exaustão, modernização e adequação dos sistemas eletrônicos e revitalização do Museu do Futebol, entre outras intervenções. Já para o Maracanãzinho serão realizados reparos da cobertura do ginásio, novo sistema audiovisual e acústico, requalificação das áreas de hospitalidade, iluminação e acessibilidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-pai-acusado-de-estuprar-filho-de-1-ano-em-duque-de-caxias-256754"&gt;Polícia Civil prende pai acusado de estuprar filho de 1 ano em Duque de Caxias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-faz-operacao-contra-venda-de-vinhos-contrabandeados-no-rio-256766"&gt;PF faz operação contra venda de vinhos contrabandeados no Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-divulga-lista-de-habilitados-na-licitacao-do-maracana-256755</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-faz-operacao-contra-venda-de-vinhos-contrabandeados-no-rio-256766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3330-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF faz operação contra venda de vinhos contrabandeados no Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mandados são cumpridos na cidade de Macaé&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220083819_KHPYG.jpg" longdesc="92079;68113"&gt;&lt;br&gt; Polícia Federal / RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Policiais federais fazem, nesta quarta-feira (20), operação para desarticular um esquema de venda de vinhos contrabandeados no norte do estado do Rio de Janeiro. A operação Estáfilo, que conta com o apoio da Receita Federal, cumpre cinco mandados de busca e apreensão expedidos pela 2ª Vara Federal de Campos dos Goytacazes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mandados estão sendo cumpridos em endereços residenciais e comerciais na cidade de Macaé. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Federal (PF), os vinhos comercializados no esquema entravam no Brasil de forma irregular, sem o controle do Ministério da Agricultura, e eram vendidos, em média, pela metade do preço daquele ofertado no mercado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PF investiga os crimes de contrabando e associação criminosa. De acordo com a PF, o nome da operação é uma referência a Estáfilo, filho de Dioniso, o Deus do Vinho na mitologia grega. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-pai-acusado-de-estuprar-filho-de-1-ano-em-duque-de-caxias-256754"&gt;Polícia Civil prende pai acusado de estuprar filho de 1 ano em Duque de Caxias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-divulga-lista-de-habilitados-na-licitacao-do-maracana-256755"&gt;Governo do Estado divulga lista de habilitados na licitação do Maracanã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-faz-operacao-contra-venda-de-vinhos-contrabandeados-no-rio-256766</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256684</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256684</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-reverte-tendencia-de-queda-nas-coberturas-vacinais-e-oito-imunizantes-do-calendario-infantil-registram-alta-em-2023-256768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3330-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil reverte tendência de queda nas coberturas vacinais e oito imunizantes do calendário infantil registram alta em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Balanço dos dados preliminares aponta que estratégias do Ministério da Saúde tiveram sucesso ao começar a reverter a trajetória de queda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0354_20231220085125_WNQDE.png" longdesc="92081;625858"&gt;&lt;br&gt; Foto: Walterson Rosa/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oito vacinas recomendadas do calendário infantil apresentaram aumento nas coberturas vacinais, segundo dados preliminares do Ministério da Saúde para janeiro a outubro de 2023, quando comparado com todo o ano de 2022. Para as crianças com um ano de idade, os imunizantes contra hepatite A, poliomielite, pneumocócica, meningocócica, DTP (difteria, tétano e coqueluche) e tríplice viral 1ª dose e 2ª dose (sarampo, caxumba e rubéola) registraram crescimento. Também houve aumento na cobertura da vacina contra a febre amarela, indicada aos nove meses de idade. A alta foi registrada em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado representa uma reversão da queda dos índices vacinais que o Brasil enfrenta desde 2016, mesmo sem a consolidação dos dados para todo o ano de 2023. Os números foram apresentados em entrevista coletiva, nesta terça-feira (19), em Brasília, com a presença da ministra da Saúde, Nísia Trindade. Conforme lembrou a gestora, o Movimento Nacional pela Vacinação - lançado pela pasta em fevereiro deste ano - já traz resultados vitoriosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero dizer que o movimento pela vacinação venceu. Todos alcançamos juntos o objetivo de reverter a trajetória de queda das coberturas vacinais. A sociedade atendeu ao chamado e se incluiu nesse movimento”, destacou a ministra. “Hoje pudemos apresentar aqui um balanço do quanto avançamos. E gostaria de lembrar o que já disse a OMS: a vacina, junto com a água tratada, é o que garantiu a redução da mortalidade infantil e o aumento da expectativa em todo o mundo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O avanço é fruto do planejamento multiestratégico adotado pela pasta desde o início da gestão - com a criação do movimento nacional, a adoção do microplanejamento, o repasse de mais de R$ 151 milhões para ações regionais nos estados e municípios e o lançamento do programa Saúde com Ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capilaridade em todo o território nacional levou à melhora das coberturas vacinais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sucesso da estratégia de regionalização, a partir do microplanejamento, levou à melhora dos índices vacinais para a DTP em todas as unidades da federação. Além disso, 26 unidades federativas aumentaram a cobertura contra a poliomielite e da primeira dose da tríplice viral. Também: 24 estados tiveram alta na cobertura contra a hepatite A, meningocócica e segunda dose de tríplice viral; e 23 melhoraram a cobertura da vacina pneumocócica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de todo o ano, as equipes do Programa Nacional de Imunizações (PNI) percorreram o Brasil realizando oficinas com as secretarias de saúde e buscando soluções viáveis para a realidade de cada local. Entre as estratégias realizadas estão a imunização extramuros, ampliação do horário das salas de imunização e busca ativa de não vacinados. A ideia foi permitir que o município se organizasse e se planejasse considerando a sua realidade local. Neste sentido, a estratégia de imunização foi adaptada conforme a população, a estrutura de saúde, a realidade socioeconômica e geográfica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste cenário, muitos estados se destacaram. É o caso do Piauí, que aumentou a cobertura da primeira dose de vacina tríplice viral, passando de 82,8% para 97,8%, assim como da poliomielite, que passou de 75,9% para 89,9%, e da DTP, que de 73,1% saltou para 92,8%. O Espírito Santo ampliou a cobertura da meningocócica: de 58,5% em 2022, cresceu 33,1 pontos percentuais em 2023, chegando a 91,6% de cobertura. Sergipe e Rio Grande do Norte ampliaram, respectivamente, 39,8 e 33,4 pontos percentuais na cobertura vacinal contra a febre amarela. Em Rondônia, a primeira dose de tríplice viral passou de 89,2% para 99,6%, atingindo a meta preconizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nível nacional, ao comparar 2022 com 2023, a cobertura vacinal de hepatite A passou de 73% para 79,5%. O primeiro reforço da pneumocócica passou de 71,5% para 78% neste ano. A polio alcançou 74,6% de cobertura, ante os 67,1% do ano passado. Entre as vacinas indicadas para menores de 1 ano de idade, a que protege contra a febre amarela foi a que apresentou o maior crescimento, passando de 60,6% no ano passado para 67,3% neste ano, sendo que todos os estados registraram aumento de cobertura vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário é ainda mais animador quando comparado o número de municípios que atingiram as metas recomendadas de cobertura vacinais. Neste ano, por exemplo, houve aumento superior a 48% no total de cidades que atingiram 95% de cobertura para a vacina DTP, passando de 1.467 em 2022, para 2.180 cidades em 2023. O mesmo aumento ocorreu para a cobertura contra a poliomielite: alta de 48%, saindo de 1.463 cidades em 2022 para 2.168 neste ano. Destaque também para a cobertura contra a hepatite A, com um avanço de 40%. Em 2022, 1.745 municípios brasileiros haviam chegado aos 95% preconizados para essa vacina e, agora, o número é de 2.446. “De forma geral, tivemos um incremento de 1/3 no número de municípios que alcançaram a meta de 95% em vacinas fundamentais para o calendário infantil. São mais de 2.100 cidades hoje com esse índice de cobertura, o que é maravilhoso”, pontuou Nísia Trindade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque foi a vacina contra o papiloma vírus humano (HPV), que desde 2014 apresentava queda no número de doses aplicadas. A cobertura subiu 30% neste ano, mesmo com o incremento na população para a qual a vacina deve ser aplicada nesse período. Além do microplanejamento, a vacinação nas escolas foi uma estratégia fundamental para este resultado positivo, especialmente quanto à vacinação de HPV. No total, 3.992 cidades brasileiras utilizaram a estratégia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há muitos desafios pela frente. Mas todo esse avanço é decisivo e significativo, pois demonstra que juntos vamos conseguir com que o Brasil, que já tem 50 anos de PNI, recupere a sua cultura de imunização. Algo  que é motivo de orgulho e de reconhecimento internacional”, finalizou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novo painel de vacinação dará mais transparência e agilidade aos dados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 2022, as vacinas de rotina tinham os registros de doses aplicadas inseridos em diversos sistemas de informação próprios dos estados, municípios e do Distrito Federal. Eles eram compilados pelo Ministério da Saúde e apresentados por um painel na plataforma Tabnet, o chamado Sistema de Informação do Programa Nacional de Imunizações (SIPNI web ou “Legado”). A partir de 2023, todos os dados vacinais serão redirecionados para a Rede Nacional de Dados em Saúde (RNDS), com as doses aplicadas atreladas a um número de Cadastro de Pessoa Física (CPF). A reestruturação é uma reivindicação antiga do setor e migra os dados para um sistema mais abrangente, flexível e oportuno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa mudança, promovida pela atual gestão do ministério, permitiu que a caderneta digital de vacinação se tornasse uma realidade. A partir da completa migração entre os sistemas, cada cidadão poderá consultar a própria situação vacinal online, por meio do ConecteSUS, como já acontece com as doses de vacinas da Covid-19. Entretanto, neste momento, há uma retenção de dados causada pelo processo de transição, iniciado em junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reestruturação impactou, especialmente, o registro de doses de BCG e hepatite B, normalmente aplicadas em maternidades. As 2,6 milhões de doses feitas de janeiro a maio de 2023 e registradas no SIPNI legado ainda não subiram à RNDS. No total, cerca de 400 mil são doses de BGC e 600 mil de hepatite B, que, portanto, ainda não foram contabilizadas no cálculo de cobertura vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda com relação à integração de sistemas, o ministério também trabalha para redirecionar a base de dados do Sistema de Informação da Atenção Básica (SISAB). Até o primeiro semestre de 2024, todos os números estarão incorporados à RNDS. Com a migração, as coberturas vacinais vão refletir melhor a situação atual. Um exemplo é a cobertura da vacina pneumocócica que, em projeção, passaria de 78,5% para 83,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Outros fatores podem contribuir para que as coberturas vacinais calculadas para 2023 ainda não reflitam totalmente os ganhos alcançados ou, até, dificultaram avanços ainda mais expressivos. Municípios com sistemas de informação próprios ou que fazem uso offline podem demorar até quatro meses para enviar o dado de doses aplicadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-reverte-tendencia-de-queda-nas-coberturas-vacinais-e-oito-imunizantes-do-calendario-infantil-registram-alta-em-2023-256768</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-8-256756</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3330-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 8&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mães de bebês de até 6 meses recebem adicional de R$ 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215071541_R0SVB.jpg" longdesc="91836;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta quarta-feira (20) a parcela de dezembro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 8. Pelo terceiro mês seguido, o benefício tem um adicional para mães de bebês de até 6 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Benefício Variável Familiar Nutriz, o adicional corresponde a seis parcelas de R$ 50 para garantir a alimentação da criança. Com o novo acréscimo, que destina R$ 20 milhões a 420 mil mães neste mês, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informa que está concluída a implementação do novo Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do novo adicional, o Bolsa Família paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos de idade e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 680,61. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 21,06 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,25 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde julho, passou a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS), que conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base no cruzamento de informações, 190 mil famílias passaram a fazer parte do programa em dezembro. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, 2,85 milhões de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,47 milhões de famílias estão na regra de proteção em dezembro. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até 2 anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,39.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. Em dezembro, o calendário é antecipado, e as parcelas são liberadas antes do Natal. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Auxílio Gás também será pago nesta quarta-feira às famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com NIS final 8. O valor caiu para R$ 104, por causa das reduções recentes no preço do botijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com duração prevista até o fim de 2026, o programa beneficia cerca de 5,3 milhões de famílias. Com a aprovação da Emenda Constitucional da Transição e da medida provisória do Novo Bolsa Família, o benefício foi mantido em 100% do preço médio do botijão de 13 kg até o fim do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-8-256756</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/melhor-nota-do-brasil-decorre-da-harmonia-dos-poderes-diz-haddad-256746</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3330-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Melhor nota do Brasil decorre da harmonia dos Poderes, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro disse que país tem de crescer além da média global&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220062719_CVVJO.jpg" longdesc="92063;34871"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A elevação da nota da dívida pública brasileira é consequência da harmonia entre os Poderes, disse nesta terça-feira (19) o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Segundo o ministro, a aprovação da reforma tributária e do novo arcabouço fiscal representa um exemplo da coordenação entre o Executivo e o Legislativo em nome de um objetivo comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça, a agência de classificação de risco Standard &amp;amp; Poor’s (S&amp;amp;P Global) elevou a nota da dívida soberana brasileira de três para dois níveis abaixo do grau de investimento. A S&amp;amp;P Global seguiu a Fitch, que havia melhorado a nota brasileira em julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Penso que a S&amp;amp;P estava aguardando o desfecho das reformas. Preciso salientar que quando há harmonia entre Poderes, quando se unem em torno de uma causa, para colocar ordem nas contas, garantir orçamento, quando o país tem projeto, as agências percebem que há coordenação em torno de objetivo maior”, disse Haddad ao sair do Ministério da Fazenda para uma reunião com o presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad elogiou o trabalho do Congresso, sobretudo a atuação dos presidentes da Câmara e do Senado, Arthur Lira e Rodrigo Pacheco. ”Isso tudo depende do trabalho conjunto, não me cabe outra coisa se não elogiar o trabalho de Lira e Pacheco. Amanhã é a promulgação da reforma tributária depois de três décadas de espera”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Apesar da elevação da nota, o ministro reconheceu que há desafios para garantir o ambiente de estabilidade em 2024. Ele citou três principais tarefas: a implementação do novo marco fiscal, a busca pelo crescimento econômico acima da média global e a recomposição da base tributária, com o governo arrecadando mais da parcela mais rica da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos um marco fiscal elogiado por economistas de várias escolas. Temos de recompor a base fiscal do Estado brasileiro, que foi dilapidada. Foram anos de dilapidação. Você repondo isso, as coisas se estabilizam. E o próprio crescimento da economia acaba corrigindo essas distorções. Queremos uma trajetória de estabilidade”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grau de investimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para Haddad, o Brasil tem de crescer mais que a média mundial nos próximos anos para corrigir distorções. O ministro também afirmou que, na avaliação dele, o Brasil deveria ter o grau de investimento (selo de bom pagador das agências de classificação de risco) porque o país deve pouco em moeda estrangeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nunca me conformei de o Brasil não ter grau de investimento. Porque um país que não deve um tostão em moeda forte, que tem mais de US$ 300 bilhões em caixa, não pode não ter grau de investimento? Tem que ter grau de investimento”, declarou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tebet&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A ministra do Planejamento e Orçamento, Simone Tebet, também comemorou a elevação da nota da dívida do governo brasileiro. Segundo ela, a decisão mostra que o país está no rumo certo, especialmente após a aprovação da reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A elevação da nota de crédito do Brasil por mais uma agência de risco confirma que o País está no rumo certo. Entre tantas boas medidas, importante ressaltar a parceria do governo do presidente Lula com o Congresso Nacional, que garantiu a aprovação da reforma tributária, após 35 anos”, escreveu a ministra na rede social X, antigo Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-equilibrio-de-contas-publicas-e-importante-para-queda-da-inflacao-256718"&gt;BC: equilíbrio de contas públicas é importante para queda da inflação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-salta-duas-posicoes-e-se-torna-a-nona-economia-do-mundo-em-2023-256739"&gt;Brasil salta duas posições e se torna a nona economia do mundo em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/melhor-nota-do-brasil-decorre-da-harmonia-dos-poderes-diz-haddad-256746</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-recria-cota-para-filmes-nacionais-em-cinemas-ate-2033-256749</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3330-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senado recria cota para filmes nacionais em cinemas até 2033&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida acabou em 2021 após 20 anos em vigência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220065347_K8AY2.jpg" longdesc="92067;44165"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Senado aprovou nesta terça-feira (19) o projeto de lei que recria a cota de exibição de filmes brasileiros até 2033, a chamada “cota de tela”. Com isso, salas de cinema e espaços de exibição comercial são obrigados a veicular longas-metragens nacionais, com base no número de sessões e quantidade de títulos. A proposta segue para sanção presidencial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cota tinha terminado em 2021, após ficar em vigor por 20 anos como previa a Medida Provisória (MP) 2.228-1/2001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo projeto, cabe ao Poder Executivo definir, anualmente, a quantidade mínima de sessões e obras a serem exibidas, levando em conta diversidade, cultura nacional e universalização de acesso. Para isso, serão consultadas representantes dos produtores de cinema, distribuidores e exibidores, além da Agência Nacional de Cinema (Ancine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem desobedecer a norma sofrerá advertência ou pagamento de multa, referente a 5% da receita bruta média diária do cinema multiplicada pelas sessões onde ocorreu o descumprimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do projeto, senador Humberto Costa (PT-PE), a cota serve para apoiar a produção cinematográfica nacional, proporcionando o acesso aos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês, os senadores aprovaram prorrogação da cota obrigatória para produções brasileiras na TV paga até 2038. O projeto seguiu para sanção presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Agência Senado&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senado-recria-cota-para-filmes-nacionais-em-cinemas-ate-2033-256749</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gt-sobre-comunicacao-antirracista-amplia-prazo-de-consulta-publica-256748</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3330-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GT sobre comunicação antirracista amplia prazo de consulta pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo de Trabalho vai elaborar Plano Nacional sobre o tema&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220065131_CRNP0.jpg" longdesc="92066;97304"&gt;&lt;br&gt; Divulgação MIR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Grupo de Trabalho Interministerial (GTI) formado para elaborar um Plano Nacional de Comunicação Antirracista prorrogou o prazo para contribuições da sociedade sobre o tema. A consulta pública está aberta até o dia 20 de janeiro no site do governo federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GTI tem a participação do Ministério da Igualdade Racial (MIR) e da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom) e teve sua primeira reunião realizada nesta terça-feira (19). Ele é formado por três membros titulares e três suplentes de cada ministério e contará com a participação da sociedade civil em reuniões específicas e também por meio da consulta pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenadora do GTI, Raio Gomes, destacou que a existência do grupo atende a uma reivindicação antiga de movimentos sociais. “O Plano que vamos começar a desenvolver a partir deste grupo é uma demanda histórica dos movimentos negros e também dos movimentos pelo direito à comunicação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da deliberação e concordância sobre a participação de membros da Sociedade Civil no GTI, foi destacado no encontro que seria importante estender a Consulta Pública para que o grupo tenha mais insumos e construa um documento que contemple as necessidades de uma parcela maior da sociedade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-familia-e-apontado-como-programa-mais-importante-para-a-economia-256717"&gt;Bolsa Família é apontado como programa mais importante para a economia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-lanca-pesquisa-nacional-sobre-cameras-corporais-256769"&gt;MJSP lança pesquisa nacional sobre câmeras corporais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gt-sobre-comunicacao-antirracista-amplia-prazo-de-consulta-publica-256748</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-mantem-44-horas-semanais-e-regionalizacao-do-piso-da-enfermagem-256720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3330-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF mantém 44 horas semanais e regionalização do piso da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento tem impacto sobre pagamento de profissionais celetistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0352_20231219101040_ZIDPX.jpg" longdesc="92017;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Por maioria, o plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) decidiu manter as 44 horas semanais trabalhadas como referência para o pagamento do piso salarial nacional da enfermagem, bem como determinou a negociação coletiva regionalizada sobre o pagamento do piso no setor privado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros encerraram às 23h59 desta segunda-feira (18) o julgamento de sete recursos sobre o assunto no plenário virtual, em que eles registram seus votos de forma remota.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final, prevaleceu o entendimento do ministro Dias Toffoli, que defendeu 44 horas semanais como referência e também autorizou a redução salarial, com pagamento proporcional do piso em caso de redução de jornada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento tem impacto sobretudo sobre o pagamento dos profissionais celetistas, que trabalham em hospitais privados. No caso de profissionais de enfermagem do setor público, o Supremo validou, em ocasião anterior, o pagamento imediato do piso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos profissionais celetistas, a maioria dos ministros votou, no julgamento encerrado nesta segunda-feira, que seja realizada negociação coletiva para definir o pagamento do piso com prevalência do negociado sobre o legislado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dissídio coletivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A maioria dos ministros entendeu ainda que, caso as negociações coletivas não avancem, fica autorizada a abertura de dissídio coletivo – processo judicial trabalhista que visa dirimir impasses. Esta foi uma mudança em relação a entendimento anterior. Antes, o Supremo havia entendido que, em caso de não se conseguir acordo, o piso deveria ser pago na forma da lei.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli foi acompanhado pelos ministros Alexandre de Moraes, Cristiano Zanin, Gilmar Mendes, Luiz Fux e Nunes Marques. Ficaram vencidos o relator, ministro Luís Roberto Barroso, e os que o acompanharam, ministros Edson Fachin, Cármen Lúcia e André Mendonça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu voto vencido, Barroso defendia a redução da carga horária semanal para 40 horas, bem como a nacionalização da regra, em oposição à regionalização.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela lei, o novo piso para enfermeiros do setor público ou privado - contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) - é de R$ 4.750. Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o pagamento do piso havia sido suspenso pelo STF devido à falta de previsão de recursos para garantir a quitação dos profissionais da rede pública, mas foi liberado em maio após o governo federal abrir crédito especial para o repasse de R$ 7,3 bilhões para estados e municípios pagarem o piso. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/decisoes-monocraticas-sao-imperativo-diz-barroso-em-balanco-de-2023-256721"&gt;Decisões monocráticas são “imperativo”, diz Barroso em balanço de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-mantem-44-horas-semanais-e-regionalizacao-do-piso-da-enfermagem-256720</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decisoes-monocraticas-sao-imperativo-diz-barroso-em-balanco-de-2023-256721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3330-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Decisões monocráticas são “imperativo”, diz Barroso em balanço de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Das 101.970 decisões feitas em 2023 pelo STF, 83% foram individuais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231219141134_QVBUK.jpg" longdesc="92033;51879"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), Luís Roberto Barroso, disse que as decisões monocráticas (individuais) são um “imperativo da realidade” para que a Corte tenha um funcionamento regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barroso frisou que, diante das diversas competências do Supremo, “seria simplesmente inviável que todas as decisões monocráticas viessem a plenário, não tem como funcionar, seria materialmente impossível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração foi dada em meio ao balanço de fim de ano no Supremo, durante a última sessão plenária do ano, em que tradicionalmente se encerram os trabalhos regulares e que marca o início do plantão durante o recesso judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os números apresentados por Barroso, das 101.970 decisões proferidas em 2023 pelo Supremo, 83% (84.650) foram monocráticas. Embora ainda sejam grande maioria, as decisões colegiadas aumentaram 34%, segundo o presidente do Supremo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados refletem o grande número de recursos extraordinários (54 mil) e habeas corpus (12 mil), por exemplo, que foram recebidos ao longo do ano pelo Supremo. “Só poderia ser diferente se reduzisse dramaticamente as competências do Supremo Tribunal Federal”, afirmou Barroso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Supremo frisou que a regra do tribunal é que qualquer decisão monocrática em ações que questionam leis e que envolvam atos de outros poderes seja submetida imediatamente ao plenário. “O padrão desejável é que todas as cautelares que sejam institucionalmente relevantes venham ao plenário”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, o plenário do Supremo julgou 8.527 processos neste ano, sendo 70 em sessões presenciais e os demais de modo virtual. Na Primeira Turma, foram julgados 4.690 processos, enquanto da Segunda Turma foram resolvidos 5.019. Ao todo, foram 17.267 acórdãos (decisões colegiadas) publicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, o acervo do Supremo aumentou de 8% neste ano, para 24.071 processos. Barroso atribuiu o fato, entre outras razões, à abertura de 1.362 ações penais relacionadas aos atos golpistas de 8 de janeiro. Em 2022, por exemplo, foram abertas apenas três ações penais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Marco temporal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Entre as ações julgadas neste ano, Barroso destacou aquela que declarou a inconstitucionalidade do marco temporal para a demarcação das terras indígenas. Neste julgamento, o Supremo decidiu que a data da promulgação da Constituição não pode ser utilizada para definir a ocupação tradicional da terra por essas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema causou atritos com o Congresso, que dias após a decisão do Supremo aprovou a volta da tese do marco temporal, em forma de lei. O dispositivo chegou a ser vetado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, mas o veto foi derrubado na semana passada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em decorrência desse atrito, o Senado aprovou no fim de novembro uma Proposta de Emenda Constitucional (PEC) para limitar as decisões monocráticas de ministros do Supremo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-mantem-44-horas-semanais-e-regionalizacao-do-piso-da-enfermagem-256720"&gt;STF mantém 44 horas semanais e regionalização do piso da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decisoes-monocraticas-sao-imperativo-diz-barroso-em-balanco-de-2023-256721</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-familia-e-apontado-como-programa-mais-importante-para-a-economia-256717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3330-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bolsa Família é apontado como programa mais importante para a economia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plano Real aparece em segundo lugar em pesquisa da Febraban e Ipespe&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo &lt;br&gt;&lt;br&gt;O Bolsa Família, lançado em 2003, foi apontado como o programa mais importante para a economia brasileira nas últimas décadas, segundo a 15ª edição da Pesquisa Observatório Febraban (Federação Brasileira de Bancos), realizada pelo Instituto de Pesquisas Sociais, Políticas e Econômicas (Ipespe). Em segundo lugar aparece o Plano Real. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento foi feito com uma amostra de três mil entrevistados, representativa da população brasileira, no período de 3 a 9 de dezembro, e tem margem de erro de 1,8 pontos percentuais para mais ou para menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma lista de 12 programas ou ações realizadas nas últimas décadas no país, o Bolsa Família foi apontado por 26% dos entrevistados como o mais importante para a economia brasileira nas últimas décadas; seguido do Plano Real (23%); a abertura da economia para o comércio internacional (15%); o Auxílio Emergencial (9%); a participação do Brasil no BRICS (5%); e a Lei de Responsabilidade Fiscal (3%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A descoberta do Pré-Sal foi apontada por 3% dos entrevistados, seguida da Reforma Trabalhista (2%); a Reforma da Previdência (2%); a Reforma Tributária (2%); o Programa de Aceleração do Crescimento-PAC (2%); e o Programa de privatização das telecomunicações, energia e siderurgia (1%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Plano Real e o Bolsa Família são vistos como as duas principais marcas da economia brasileira na Nova República. O que significa que a estabilidade da moeda juntamente com as políticas sociais são ambas valorizadas como as mais relevantes alavancas do nosso desenvolvimento, avalia o sociólogo e cientista político Antonio Lavareda, presidente do Conselho Científico do Ipespe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento mostra ainda que há diferenças relevantes entre os perfis dos entrevistados que optaram pelo Bolsa Família ou pelo Plano Real, os dois programas indicados como os mais importantes na pesquisa.  A menção ao Bolsa Família é maior entre as mulheres (29%); na faixa de 18 a 24 anos (33%); entre os que estudaram até o fundamental (34%) e na faixa de renda até dois salários mínimos (35%). Já o Plano Real foi mais apontado entre os homens (26%); na faixa de 45 a 59 anos (29%); entre os que têm formação universitária (34%); e no segmento de renda acima de cinco Salário Mínimos (33%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família foi criado em 2003, na primeira gestão de Luiz Inácio Lula da Silva, para combater a pobreza e facilitar o acesso das famílias a direitos básicos como saúde, educação e assistência social. Já o Plano Real foi lançado em 1994, no governo Itamar Franco, com objetivo de conter a hiperinflação no país que, no ano anterior, havia chegado a 2.477%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gt-sobre-comunicacao-antirracista-amplia-prazo-de-consulta-publica-256748"&gt;GT sobre comunicação antirracista amplia prazo de consulta pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mjsp-lanca-pesquisa-nacional-sobre-cameras-corporais-256769"&gt;MJSP lança pesquisa nacional sobre câmeras corporais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bolsa-familia-e-apontado-como-programa-mais-importante-para-a-economia-256717</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-equilibrio-de-contas-publicas-e-importante-para-queda-da-inflacao-256718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3330-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BC: equilíbrio de contas públicas é importante para queda da inflação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativas acima da meta preocupam instituição financeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0373_20231219132320_FP0LH.jpg" longdesc="92031;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC) reforçou a importância do cumprimento da política fiscal do governo para equilíbrio das contas públicas e consequente queda da inflação. As expectativas de inflação acima da meta preocupam o BC e é um fator que impacta a decisão do BC sobre a taxa básica de juros, a Selic. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os membros do colegiado, em reunião na semana passada, a redução das expectativas requer o contínuo fortalecimento da credibilidade e da reputação tanto das instituições públicas como dos arcabouços fiscal e monetário, que compõem a política econômica brasileira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com relação ao cenário fiscal, tendo em conta a importância da execução das metas fiscais já estabelecidas para a ancoragem das expectativas de inflação e, consequentemente, para a condução da política monetária, o Comitê reafirma a importância da firme persecução dessas metas”, diz a ata da reunião, divulgada nesta terça-feira (19) pelo BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Comitê reforçou a visão de que o esmorecimento no esforço de reformas estruturais e disciplina fiscal, o aumento de crédito direcionado e as incertezas sobre a estabilização da dívida pública têm o potencial de elevar a taxa de juros neutra da economia, com impactos deletérios sobre a potência da política monetária e, consequentemente, sobre o custo de desinflação em termos de atividade”, acrescenta o documento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa neutra é aquela que nem estimula, nem desestimula a economia, ou seja, é a taxa de juros real consistente para manter o nível de atividade econômica, com o fomento ao pleno emprego e a inflação na meta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o BC quer conter a demanda aquecida e frear a inflação, ele aumenta a taxa básica de juros para uma posição acima do juro neutro. Já para incentivar a produção e o consumo, o Copom diminui a Selic. Em caso de economia estável, com a inflação no centro da meta, a Selic tende a ficar próxima da taxa neutra. Então, quanto maior for o juro neutro, maior será a Selic. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o último Relatório de Inflação da instituição financeira, a média da taxa de juros real neutra está em 4,8%, com intervalo entre 4,5% e 5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comitê relembrou que não há relação mecânica desses fatores com a política monetária mas as variáveis, como a dinâmica fiscal ou o cenário externo, podem alterar as expectativas de mercado, fator que impacta a decisão do BC sobre os juros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Houve um progresso desinflacionário relevante, em linha com o antecipado pelo comitê, mas ainda há um caminho longo a percorrer para a ancoragem das expectativas e o retorno da inflação à meta, o que exige serenidade e moderação na condução da política monetária”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taxa Selic &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na semana passada, o Copom decidiu reduzir a taxa Selic, de 12,25% ao ano para 11,75% ao ano. O comportamento dos preços fez o BC cortar os juros pela quarta vez no semestre, em um ciclo que deve seguir com cortes de 0,5 ponto percentual nas próximas reuniões. Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa Selic é o principal instrumento de BC para alcançar a meta de inflação, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN). A autarquia não adiantou quando parará de reduzir a Selic e informou que o momento dependerá do comportamento da inflação no primeiro semestre de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A magnitude total do ciclo de flexibilização ao longo do tempo dependerá da evolução da dinâmica inflacionária, em especial dos componentes mais sensíveis à política monetária e à atividade econômica, das expectativas de inflação, em particular daquelas de maior prazo, de suas projeções de inflação, do hiato do produto e do balanço de riscos”, diz a ata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comitê reforça a necessidade de perseverar com uma política monetária contracionista até que se consolide não apenas o processo de desinflação como também a ancoragem das expectativas em torno de suas metas”, afirmou o colegiado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o BC, a decisão é compatível com a estratégia de convergência da inflação para o redor da meta para 2024 e o de 2025. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta definida pelo Conselho Monetário Nacional para os próximos dois anos é de 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, as expectativas de inflação para 2024 e 2025 estavam em torno de 3,9% e 3,5%, respectivamente. Os dados são do boletim Focus, pesquisa divulgada semanalmente pelo BC com a projeção de analistas do mercado para os principais indicadores econômicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, o aumento de preços dos alimentos pressionou o resultado da inflação. O IPCA ficou em 0,28%, segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). O percentual foi maior que a taxa de setembro, que teve alta de 0,24%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada este ano atingiu 4,04%. Nos últimos 12 meses, o índice está em 4,68%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividade econômica &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Copom ainda avaliou um conjunto de indicadores recentes que indica o cenário de desaceleração da economia, como era esperado com a manutenção da Selic em alta por tempo prolongado. “A divulgação do PIB [Produto Interno Bruto - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país] do terceiro trimestre confirmou a moderação de crescimento que estava antecipada, mas com resiliência no consumo das famílias. O mercado de trabalho segue aquecido, mas apresenta alguma moderação na margem”, diz a ata.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no terceiro trimestre do ano a economia brasileira cresceu 0,1%, na comparação com o segundo trimestre de 2023, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). Entre janeiro e setembro, a alta acumulada foi de 3,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra o BC, a resiliência do consumo das famílias pode estar relacionada a um aumento da renda bruta em função da expansão do mercado de trabalho, de benefícios sociais e de ganhos de renda relacionados à queda da inflação em importantes segmentos da cesta de consumo. Por outro lado, a formação bruta em capital fixo (investimentos das empresas), que é mais sensível às condições financeiras e às perspectivas e incertezas futuras, segue em queda, após uma forte elevação ao longo do período da pandemia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Alguns membros avaliaram que a persistência de uma conjunção de maior resiliência do consumo e queda no investimento poderia provocar, no médio prazo, um excesso de demanda em relação à oferta, com potenciais impactos sobre preços”, destacou o BC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A autarquia também observa uma maior desaceleração na concessão de crédito às empresas. De acordo com a ata, mesmo com as condições monetárias restritivas, já é possível observar a transmissão do ciclo de política monetária esperada pelo mercado, de redução dos juros básico, para as taxas correntes de novas concessões de crédito, levando, em particular, a um maior dinamismo no mercado de capitais no período recente. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/melhor-nota-do-brasil-decorre-da-harmonia-dos-poderes-diz-haddad-256746"&gt;Melhor nota do Brasil decorre da harmonia dos Poderes, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-salta-duas-posicoes-e-se-torna-a-nona-economia-do-mundo-em-2023-256739"&gt;Brasil salta duas posições e se torna a nona economia do mundo em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bc-equilibrio-de-contas-publicas-e-importante-para-queda-da-inflacao-256718</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-salta-duas-posicoes-e-se-torna-a-nona-economia-do-mundo-em-2023-256739</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3330-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil salta duas posições e se torna a nona economia do mundo em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;FMI calcula em US$ 2,13 trilhões PIB nominal do país neste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231219232833_3E7AM.jpg" longdesc="92054;52610"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz/ Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Wellton Máximo –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com previsão de crescimento de 3,1% no Produto Interno Bruto (PIB) neste ano, o Brasil saltará duas posições e se tornará a nona economia do mundo em 2023, divulgou nessa terça-feira (19) o Fundo Monetário Internacional (FMI). Segundo a instituição, o país deverá encerrar o ano com PIB nominal de US$ 2,13 trilhões, ultrapassando o Canadá, com PIB estimado em US$ 2,12 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o Brasil estava na 11ª posição. Segundo o FMI, até 2026, o Brasil pode subir uma posição e tornar-se a oitava maior economia do planeta, com PIB estimado em US$ 2,476 trilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estimativas foram divulgadas com base no relatório Perspectiva Econômica Mundial, lançado em outubro. Na ocasião, o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-10/fmi-eleva-para-31-previsao-de-crescimento-para-brasil-em-2023"&gt;FMI estimou crescimento de 3,1% para o PIB brasileiro neste ano&lt;/a&gt;, contra estimativa de 2,1% no relatório anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FMI, os Estados Unidos, a China e Alemanha continuaram sendo as maiores economias do mundo neste ano. O órgão projeta que a economia global desacelerará neste ano, crescendo 3%, contra 3,5% em 2022. Para 2024, o FMI estima expansão global de 2,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Brasil, o FMI projeta crescimento de 1,5% no próximo ano. A projeção é mais baixa que a da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), que prevê &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-12/ocde-estima-crescimento-de-18-do-pib-brasileiro-em-2024"&gt;expansão de 1,8% para a economia brasileira em 2024&lt;/a&gt;. O &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-11/fazenda-reduz-previsao-oficial-de-crescimento-do-pib-para-3"&gt;Ministério da Fazenda&lt;/a&gt; projeta crescimento de 2,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira o ranking das dez maiores economias do mundo em 2023, segundo projeção do FMI:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Estados Unidos – US$ 26,95 trilhões&lt;br&gt;2. China – US$ 17,7 trilhões&lt;br&gt;3- Alemanha – US$ 4,43 trilhões&lt;br&gt;4. Japão – US$ 4,23 trilhões&lt;br&gt;5. Índia – US$ 3,73 trilhões&lt;br&gt;6. Reino Unido – US$ 3,33 trilhões&lt;br&gt;7. França – US$ 3,05 trilhões&lt;br&gt;8. Itália – US$ 2,19 trilhões&lt;br&gt;9. Brasil – US$ 2,13 trilhões&lt;br&gt;10. Canadá – US$ 2,12 trilhões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fonte: Fundo Monetário Internacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repercussões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na rede social X (antigo Twitter), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva comemorou o resultado com uma brincadeira: "Vocês não sabem o trabalho que dá para ter tanta sorte...", escreveu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro-chefe da Secretaria de Comunicação Social, Paulo Pimenta, também celebrou a divulgação do FMI afirmando, em suas redes sociais, que o Brasil está "de volta ao top 10".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/melhor-nota-do-brasil-decorre-da-harmonia-dos-poderes-diz-haddad-256746"&gt;Melhor nota do Brasil decorre da harmonia dos Poderes, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bc-equilibrio-de-contas-publicas-e-importante-para-queda-da-inflacao-256718"&gt;BC: equilíbrio de contas públicas é importante para queda da inflação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-salta-duas-posicoes-e-se-torna-a-nona-economia-do-mundo-em-2023-256739</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-preve-r-5-5-milhoes-para-projetos-de-saude-nas-favelas-do-rio-256757</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3330-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edital prevê R$ 5,5 milhões para projetos de saúde nas favelas do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é da Fiocruz e busca articular a saúde com outros direitos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220074522_IWBJJ.jpg" longdesc="92073;88528"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) lança, nesta quarta-feira (20), uma chamada pública para projetos de promoção integral à saúde nas favelas do Rio de Janeiro. O edital, no valor de R$ 5,5 milhões, financiará projetos de até R$ 100 mil realizados por organizações sociais que atuem, preferencialmente, em rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, espera-se que, a partir de meados de 2024, pelo menos 55 projetos sejam atendidos pela chamada pública, que é uma ação do Plano Integrado de Saúde nas Favelas do Rio de Janeiro, uma parceria da Fiocruz com a Assembleia Legislativa do Rio (Alerj), instituições universitárias e setor privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o coordenador executivo do plano, Richarlls Martins, a ideia da chamada pública é incentivar projetos que articulem o direito à saúde a outros direitos, entre eles ações de segurança alimentar e nutricional, de comunicação e informação em saúde, de ampliação do direito ao saneamento básico, de educação e promoção da saúde nas escolas, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um conjunto de ações que pensa a saúde a partir de uma perspectiva integral, não entendendo saúde como um sinônimo de doença, mas entendendo saúde a partir das múltiplas relações e políticas que compõem o ambiente social. Então é uma chamada pública que se propõe a promover e apoiar ações que pensem a promoção do direito humano à saúde de forma articulada com outros direitos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Integrado de Saúde nas Favelas do Rio de Janeiro foi criado durante a pandemia de covid-19, a partir de uma doação de recursos da Alerj, e tinha o objetivo de ajudar famílias em territórios vulneráveis durante a emergência sanitária e contribuir com o Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações feitas pelo plano até agora estão a construção de cozinhas comunitárias, distribuição de cestas básicas, atividades de reforço escolar, treinamento profissional, formação de grupos terapêuticos, projetos para o desenvolvimento da agroecologia e iniciativas de comunicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2020, o projeto já realizou ações em favelas da capital fluminense, além de outros 17 municípios da região metropolitana e interior do estado. Segundo Martins, a meta da chamada pública é ampliar o alcance do plano a outros municípios do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento da chamada pública será feito durante evento na quadra da escola de samba Mangueira, na zona norte da cidade do Rio, que reunirá os parceiros do Plano Integrado de Saúde com representantes de 90 organizações sociais apoiadas por ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-investiga-desvios-de-recursos-de-projetos-de-assistencia-social-no-rio-de-janeiro-256767"&gt;PF investiga desvios de recursos de projetos de assistência social no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-pede-ao-supremo-para-proibir-apreensao-de-adolescentes-no-rio-256750"&gt;MPF pede ao Supremo para proibir apreensão de adolescentes no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reveillon-do-rio-tera-mix-de-musicas-populares-e-12-palcos-256752"&gt;Réveillon do Rio terá mix de músicas populares e 12 palcos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-preve-r-5-5-milhoes-para-projetos-de-saude-nas-favelas-do-rio-256757</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-lanca-pesquisa-nacional-sobre-cameras-corporais-256769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3330-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MJSP lança pesquisa nacional sobre câmeras corporais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voltado aos profissionais de segurança pública estaduais e municipais, estudo visa coletar informações sobre seu uso, além de temas como valorização e defesa dos profissionais, qualidade das evidências, transparência e resolução de crimes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0434_20231220090346_M5DZH.jpg" longdesc="92082;77947"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), por meio da Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp), divulgou em sua página na internet, nesta terça-feira (19), a Pesquisa Nacional de Percepção dos Profissionais de Segurança Pública sobre Câmeras Corporais. A iniciativa é voltada aos profissionais de segurança pública estaduais e municipais e visa coletar informações relevantes sobre o uso desses dispositivos, abordando temas cruciais como a valorização e a defesa dos profissionais, a qualidade das evidências, a transparência e a resolução de crimes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é entender as percepções e experiências dos profissionais, sem impor respostas certas ou erradas. O coordenador do Projeto de Câmeras Corporais, Márcio Júlio da Silva Mattos, disse que ouvir os profissionais é fundamental para o sucesso de qualquer política pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesse caso, é ainda mais importante por se tratar de um tema que ainda gera muitas dúvidas. Queremos ouvir as opiniões, entender suas preocupações e usar essas informações para orientar estrategicamente o Projeto Nacional de Câmeras Corporais. Este é um passo significativo para fortalecer a segurança pública no Brasil", concluiu Márcio Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tópicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa abrange tópicos que vão desde a valorização dos profissionais até a eficácia na resolução de crimes, com a garantia total de sigilo e confidencialidade dos dados fornecidos pelos participantes. A Senasp assegura que em nenhum momento os participantes serão identificados individualmente, resguardando a privacidade das informações coletadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para acessar o link é só &lt;a class="example1" href="https://bostonu.qualtrics.com/jfe/form/SV_3rNxNafZigDsDlk"&gt;clicar aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 20 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gt-sobre-comunicacao-antirracista-amplia-prazo-de-consulta-publica-256748"&gt;GT sobre comunicação antirracista amplia prazo de consulta pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bolsa-familia-e-apontado-como-programa-mais-importante-para-a-economia-256717"&gt;Bolsa Família é apontado como programa mais importante para a economia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mjsp-lanca-pesquisa-nacional-sobre-cameras-corporais-256769</guid><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>