<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 12 Dec 2023 06:14:53 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-e-a-sexta-do-estado-em-numero-de-crimes-ambientais-256176</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3322-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade é a sexta do Estado em número de crimes ambientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volume de delitos registrados este ano já supera o de todo o ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231211215752_R87VO.jpg" longdesc="91611;105919"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis subiu para a sexta posição no número de denúncias de crimes ambientais feitas ao Linha Verde no Estado do Rio de Janeiro. Em setembro, estava em oitavo. Nos onze primeiros meses deste ano, já são exatos 400 relatos de delitos contra o meio ambiente recebidos pelo programa do Disque Denúncia. Enquanto que em todo o ano passado, foram 383 contatos advindos do município. Ou seja, mesmo antes do ano de fato acabar, a Cidade Imperial já supera o número de casos do último período. Situação essa que ascende um alerta para a situação atual de preservação do patrimônio natural da região – que, em 2023, foi reconhecida como a Capital Estadual das Unidades de Conservação, já que 80% do território se encontra em 22 áreas de reserva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cinco práticas criminosas mais recorrentes na região – entre o ano passado e o atual – são desmatamento florestal (197), extração irregular de árvores (192), maus-tratos aos animais (141), construção irregular (137) e poluição do ar (95), de acordo com os dados disponibilizados pelo Linha Verde. O programa ainda atendeu em Petrópolis 92 casos de extração irregular de solo; 75 de guarda e/ou comércio de animais silvestres, 33 de lixo acumulado e outros 32 de aterramento de rio mangue e/ou lagoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há, ainda, 30 relatos sobre queimadas, seguidos por contaminação do solo (24) e loteamento irregular (22). Outros 22 contatos foram feitos para denunciar a poluição da água; 17 sobre despejo de esgoto clandestino; 13 sobre desvio de curso de corpos hídricos; 12 sobre caça ilegal de animais; e 12 sobre captação clandestina de água, ao lado de duas de comércio ilegal de água, um caso de balão e outro de desperdício. Lembrando que cada denúncia pode conter mais de um crime relatado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renato Almeida, presidente do Instituto Mov Rio e coordenador geral do Disque Denúncia, destacou, em entrevista anterior, que os crimes ambientais provocam desequilíbrio no ecossistema, afetando no fim o próprio ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No caso das extrações irregulares de árvores e do solo, além da caça, guarda e comercialização de animais silvestres, a fauna é afetada e o ecossistema do local fica comprometido. No caso da contaminação do solo e da água, esta prática trará malefícios para a saúde da população daquele local. Nesse sentido, o trabalho do Disque Denúncia é o de conscientizar a população para a gravidade desse assunto, de forma a reduzir esse número expressivo de denúncias”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações municipais &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente aos números apresentados pelo Linha Verde, entramos em contato com a Secretaria Municipal de Meio Ambiente, solicitando informações a respeito das ações de conservação, fiscalização e conscientização realizadas pela pasta. No entanto, não tivemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, no Portal da Transparência da Prefeitura, por meio do portal dos Conselhos Municipais, é dito que os dois projetos voltados para conscientização apresentados pelo Conselho Municipal de Meio Ambiente (Comdema), em julho deste ano, “foram aprovados pela plenária e estão em andamento para serem viabilizados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro deles é o de inserção de placas em locais ambientalmente sensíveis para promover a educação ambiental de forma indireta. A premissa é de que sejam fixados cerca de 300 cartazes em florestas e parques naturais do município, que “estimulem um processo de reflexão crítica e a promoção de ações educativas”. O valor total de investimento seria de R$ 30,9 mil, oriundos do Fundo Municipal de Conservação Ambiental (FMCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo é voltado aos alunos dos Centros de Educação Infantil (CEIs). Durante todo o ano letivo, atividades teóricas e práticas que promoveriam o contato com o meio ambiente e os animais serão realizadas, contando ainda com outros tipos de tarefas. A iniciativa deve atender 599 alunos e 127 educadores de nove CEIs, sob um aporte anual de R$ 198 mil do FMCA – que, até setembro, tinha saldo de R$ 1.653.836,50, de acordo com a ata de reunião do Comdema daquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, também é dito que há a pretensão de atualizar o Código Ambiental do município. Segundo a ata de reunião do Condema de junho deste ano, o presidente do conselho e secretário municipal de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz, esclarece que “as alterações poderão ser propostas na Conferência Municipal de Meio Ambiente (ocorrida em setembro), o Código será submetido à votação, e sendo aprovado, o mesmo será encaminhado à Câmara de Vereadores como uma proposta do Executivo. Concluindo, se trata de um processo político”, disse na ocasião. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, nenhuma nova informação a respeito deste processo foi divulgada pelo município posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-e-a-sexta-do-estado-em-numero-de-crimes-ambientais-256176</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-6-8-mil-violacoes-de-direitos-humanos-este-ano-256171</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3322-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra 6,8 mil violações de direitos humanos este ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação às denúncias feitas, houve aumento do ano passado para este&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0432_20231211215754_BK4IR.jpg" longdesc="91612;38957"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Eduardo Bovo EBC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis contabiliza 6.845 violações de direitos humanos este ano. O número implica em um crescimento de 55,4% no volume de casos registrados, quando comparado com os 11 primeiros meses do ano passado (que conta com 4.403 infrações). Os dados são do painel da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (ONDH/MDHC). Com relação às denúncias feitas, também houve aumento: entre janeiro e novembro de 2023, foram 1.101 contatos realizados ao órgão por residentes do município, a partir do Disque 100. No mesmo período de 2022, foram 921 (diferença de 19,5%). Cabe ressaltar que cada denúncia pode conter diversos relatos de violações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o painel, a maior parte das violações cometidas contra grupos vulneráveis envolvem pessoas idosas (414). Crianças e adolescentes aparecem em seguida (412). Agressão contra a mulher também mostra bastante incidência nos volumes de contatos (308), junto de infrações de direitos das pessoas com deficiências – PcD’s (138). A ONDH ainda recebeu 59 relatos de transgressão para com cidadão, família ou comunidade; 17 contra pessoas LGBTQIA+; quatro contra pessoas em restrição de liberdade; e duas contra pessoas em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, apesar de se concentrar, em sua maior parte, nas relações familiares (englobando 950 das denúncias feitas este ano), a violação dos direitos humanos também se entende para outras esferas da sociedade. Como instituições de ensino, ambiente virtual, estabelecimentos de saúde, assim como no transporte público, por exemplo. Segundo o painel da ONDH, houve 151 ocorrências em que o cenário envolvia algum órgão público ou de serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla de Carvalho, coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, esclarece que os direitos humanos estabelecem garantias de que todos tenham acesso à dignidade, à liberdade e à vida – algo intrínseco a todo ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Garantir que todas as pessoas tenham dignidade, direito a saúde, e que não sofram qualquer prática de tortura. Estes são objetivos dos direitos humanos e da declaração universal deles. Se uma pessoa que está em restrição de liberdade sofre de uma doença crônica e o Estado não paga o tratamento, isso é uma violação desses direitos. Porque eles são para todas as pessoas. São inegociáveis e universais, resguardados, inclusive, pela Constituição, e que não privilegiam determinados cidadãos ou classe”, explica ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defesa dos direitos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao perfil do denunciante, o painel da Ouvidoria aponta que dois terços das denúncias recebidas pelo órgão foram feitas por terceiros – ou seja, que não estavam inseridos no contexto da violência, mas, a presenciaram. Foram 734 contatos. O restante (366) foi feito pela própria vítima – que, em sua maioria, consiste em indivíduos do sexo feminino (769 dos casos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse domingo, a Declaração Universal dos Direitos Humanos completou 75 anos. Fato este que para a coordenadora do CDDH evidencia a necessidade de se divulgar e ampliar o alcance e garantia destes direitos cada vez mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma data muito importante para as organizações que atuam na defesa e promoção dos direitos humanos, pois evidencia a necessidade de reivindicar os direitos que ainda não são garantidos pelo Estado e pela sociedade por todas as pessoas. Traz uma luz para a importância da garantia destes direitos. Algumas pessoas dizem: ‘Direitos humanos são direitos para bandidos’. Isso é uma conclusão muito rasa. Você pode discordar daquilo do que considera mais ou menos justo, mas, a lei tem que ser cumprida. Esse documento tem que ser válido. Tem que ser vivo”, diz ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós precisamos parar para pensar, julgar menos e agir mais. A nossa sociedade é extremamente hipócrita. As pessoas não querem entender direitos humanos porque se acham superiores. O que está faltando na gente hoje em dia é amor. Empatia. Solidariedade. E esse é o objetivo das instituições de defesa dos direitos humanos, garantir que eles sejam respeitados”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-6-8-mil-violacoes-de-direitos-humanos-este-ano-256171</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3322-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon Petrópolis descarta 50 quilos de frios em supermercado de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231211201852_J4TXB.jpg" longdesc="91609;35451"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um supermercado da Rede Pão de Açúcar, em Itaipava, recebeu a visita de fiscais do Procon Petrópolis, nessa segunda-feira (11). Na ação da autarquia municipal foram descartados 50 quilos de frios. Os produtos, segundo o Procon, estavam sem prazo de validade e origem nas etiquetas, o que é considerado uma prática ilegal pelo Código de Defesa do Consumidor (CDC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando o alimento é fracionado, não basta constar apenas a data da nova embalagem com seu vencimento. É obrigatória também constar na etiqueta a data original da validade do produto”, explicou o procurador geral do município, Miguel Barreto. “É importante a ajuda da população, denunciando sempre que encontrar irregularidades como a falta de data de validade e origem nas etiquetas dos alimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há três meses, os fiscais do Procon já tinham fiscalizado o estabelecimento após denúncias. Na época, os fiscais fizeram recomendações e aplicaram multa. “Apesar de orientados na última fiscalização, o supermercado simplesmente seguiu com a mesma prática, ilegal e nociva ao consumidor. A multa agora será ainda maior, por se tratar de reincidência”, explicou o coordenador do Procon, Fafá Badia. O valor das multas, no entanto, não foi revelado pela Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon Petrópolis funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, e fica localizado na Rua Dr. Moreira da Fonseca, 33, no Centro (na Praça Visconde de Mauá – Praça da Águia). A sede em Itaipava funciona das 10h às 16h, na Estrada União e Indústria, nº 10.800, no Centro da Cidadania.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada sobre as irregularidades, a Rede Pão de Açúcar não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154"&gt;Prefeitura vai assumir a Rodoviária do Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172"&gt;Indústria da beleza busca reduzir o uso de plástico para amenizar os impactos ambientais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175"&gt;Projeto Social do Terra Santa forma 41 jovens em cursos semiprofissionalizantes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179"&gt;Deputado estadual quer convocar empresas de ônibus para CPI de Serviços Delegados da Alerj&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3322-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura vai assumir a Rodoviária do Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão do Tribunal de Justiça reconhece fim do contrato com a Sinart&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231211175140_GFLEM.jpg" longdesc="91603;38958"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divilgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), vai assumir o Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola, no Bingen. O contrato com a Sociedade Nacional de Apoio Rodoviário e Turístico (Sinart) encerrou em 29 de abril deste ano, mas a empresa se mantém na gestão do espaço alegando termo aditivo assinado no final de 2020, que ampliou de forma irregular, o prazo total de concessão de uso do espaço para 45 anos. &lt;br&gt; &lt;br&gt;A decisão da Quarta Câmara de Direito Público do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro restabeleceu a decisão administrativa que anulou o segundo termo aditivo de prorrogação da vigência do contrato de concessão, podendo agora o município de Petrópolis retomar a administração direta e os serviços da rodoviária e realizar nova concessão por meio de processo licitatório. &lt;br&gt; &lt;br&gt;“A questão teve que ser judicializada e essa semana a justiça entendeu por anular a prorrogação do contrato e deu uma decisão favorável para a Prefeitura. O município vai agora tomar as providências para que a decisão seja cumprida e que possamos assumir a administração do espaço”, explicou o diretor presidente da CPTrans, Thiago Damaceno. “O aditivo foi prorrogado de forma irregular no apagar das luzes do governo passado, em 2020. Essa prorrogação é alvo também de uma CPI na Câmara Municipal”, lembrou Damaceno.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) citada por Damaceno foi aberta em maio deste ano pelos vereadores Léo França, Gil Magno e Mauro Peralta. “Além da CPI que investiga a prorrogação do contrato, pela CPTrans também vamos fazer uma auditoria nos contratos com a Sinart para identificar as irregularidades”, comentou Damaceno.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O termo aditivo foi anulado pela Prefeitura porque, de acordo com a legislação, contratos de parceria público-privada podem ter vigência máxima de até 35 anos, incluindo eventuais prorrogações. “Entendemos que esse aditivo era irregular e conseguimos na justiça o direito de assumir o espaço”, disse Damaceno. “Vamos garantir o emprego de todos aqueles que quiserem continuar trabalhando no Terminal”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156"&gt;Procon Petrópolis descarta 50 quilos de frios em supermercado de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172"&gt;Indústria da beleza busca reduzir o uso de plástico para amenizar os impactos ambientais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175"&gt;Projeto Social do Terra Santa forma 41 jovens em cursos semiprofissionalizantes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179"&gt;Deputado estadual quer convocar empresas de ônibus para CPI de Serviços Delegados da Alerj&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-mais-203-vagas-para-esta-semana-256167</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3322-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos oferece mais 203 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231211215814_L3MHL.jpg" longdesc="91620;35678"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Agência Brasi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 203 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (httpswww.petropolis.rj.gov.br) entre segunda-feira (11) a sexta-feira (15).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja as oportunidades desta semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Carpinteiro - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio  Disponibilidade para viajar  Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Fundamental  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Serraria - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de PCP - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente - Ensino Médio - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Farmácia - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Fundamental  CNH Cat. AB  Experiência de 2 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio  Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio  Cursos específicos na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental  CNH Cat.AB  Experiência de 2 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Mecânico - Ensino Médio  Curso específico na área (Industrial) - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental  Experiência de produção no ramo alimentício - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista de Padaria - Ensino Fundamental  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloqueiro de Construção Civil - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro de Fôrmas para Concreto - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadoria - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor Comercial - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio  Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cumim - Ensino Médio - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empregado Doméstico - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado Civil - Ensino Superior  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Estacionamento - Ensino Fundamental  CNH Cat. B - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Superior  Curso específico na área  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Superior - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Superior  Experiência com Gestão de Pessoas - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavador de Veículos - Ensino Médio  Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manobrador - Ensino Fundamental  CNH Cat. B - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manobrador - Ensino Fundamental  Experiência na função - 2 vagas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marceneiro - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenções - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mestre de Obras  - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montador de Móveis - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio  CNH Cat. C  Disponibilidade para viajar  Experiência de 2 anos na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficial de Manutenção - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Empilhadeira - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op. Máq. De Fabricação Alimentícia - Ensino Médio  Curso específico na área - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio  Disponibilidade para viajar  Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro de Edificações - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor a Pistola - Ensino Fundamental  Curso específico na área  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaiolo - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras - Ensino Fundamental  Experiência na função - 8 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Producão de Indústria Alimentícia - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. de Edificações - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. Eletromecânico ( Instalações ) - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. Segurança do Trabalho - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. Segurança do Trabalho - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing - Ensino Médio  Experiência na função - 14 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 8 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Porta a Porta - Ensino Fundamental  Disponibilidade para viajar  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-256113"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-mais-203-vagas-para-esta-semana-256167</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3322-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indústria da beleza busca reduzir o uso de plástico para amenizar os impactos ambientais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setor é um dos que mais poluem o planeta, segundo a Associação Brasileira da Indústria de Higiene Pessoal, Perfumaria e Cosméticos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231211215757_ZAXPL.jpg" longdesc="91613;98718"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pexels &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os plásticos estão presentes na maior parte dos produtos utilizados no dia a dia dos brasileiros, seja nas embalagens de cremes capilares ou copos descartáveis. Apesar de muito úteis, é indiscutível que esse material é muito prejudicial ao meio ambiente. Uma garrafa plástica leva em média 500 anos para se decompor. A Fundação Oswaldo Cruz (Friocruz) aponta que cada brasileiro produz cerca de 500 gramas de lixo por dia. Individualmente o número pode até parecer pouco, mas quando somada essa quantidade, descartada na natureza de forma irregular, pode contaminar a água e poluir o ar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Brasileira da Indústria de Higiene Pessoal, Perfumaria e Cosméticos aponta que a indústria de cosméticos é uma das que mais poluem o planeta (um setor significativo na economia brasileira já que Brasil ocupa a quarta posição no ranking global de mercado de beleza, atrás apenas dos Estados Unidos, China e Japão). A produção de cosméticos utiliza mais de 10 mil substâncias químicas que não se decompõem facilmente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em Gestão de Resíduos e coleta seletiva, Guilherme Almeida, reforça a importância da adoção de medidas que podem reduzir os impactos ao meio ambiente. “O plástico é conhecido por ser um dos poluentes mais persistentes, levando centenas de anos para se decompor completamente. A redução do uso de plástico desempenha um papel crucial na diminuição da poluição, dos danos causados à vida marinha e da pegada de carbono. Além disso, ao substituir o plástico por materiais mais sustentáveis, como o papel reciclado, incentiva-se a adoção de uma economia circular, onde os recursos são reutilizados de maneira mais eficiente e responsável. Isso resulta em um ciclo virtuoso em que a produção e o consumo estão alinhados com a preservação do meio ambiente”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um relatório do Programa das Nações Unidas, lançado em maio de 2023, aponta que a poluição plástica pode ser reduzida em até 80% até 2040 se as empresas e países mudarem as políticas de mercado usando as tecnologias existentes. Desde então, algumas empresas têm adotado o conceito de "clean beauty" para eliminar ingredientes poluentes da forma correta se tornando mais sustentáveis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guilherme Almeida afirma que a iniciativa pode se tornar uma tendência também em outras áreas, o que deve trazer grandes oportunidades e impactos positivos. “À medida que a consciência ambiental cresce, consumidores e reguladores estão cada vez mais conscientes da importância de práticas mais sustentáveis. Essa crescente demanda por sustentabilidade não se limita apenas à indústria de beleza, mas também se estende a setores como moda, alimentos e embalagens, nos quais o uso excessivo de plástico é uma preocupação constante. Portanto, adotar práticas sustentáveis não é apenas uma escolha ética, mas também uma necessidade para garantir a viabilidade de longo prazo das empresas em diversos setores. Ao abraçar essa mudança e implementar medidas sustentáveis, as empresas não apenas atendem às expectativas do mercado, mas também se posicionam como líderes e impulsionadores da transformação para um futuro mais sustentável em múltiplas indústrias”, conclui&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156"&gt;Procon Petrópolis descarta 50 quilos de frios em supermercado de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154"&gt;Prefeitura vai assumir a Rodoviária do Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175"&gt;Projeto Social do Terra Santa forma 41 jovens em cursos semiprofissionalizantes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179"&gt;Deputado estadual quer convocar empresas de ônibus para CPI de Serviços Delegados da Alerj&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-mulheres-tem-o-direito-a-um-acompanhante-nos-atendimentos-de-saude-256173</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Lei/3322-44" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Lei&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é lei: mulheres têm o direito a um acompanhante nos atendimentos de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0485_20231211215804_I4QJW.jpg" width="559" height="452" longdesc="91616;78723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visando a proteção da saúde e vida das mulheres, a partir de agora, todas têm o direito de contar com a presença de um acompanhante maior de idade durante consultas médicas, exames e procedimentos realizados em unidades de saúde, sejam elas públicas ou privadas, independentemente de notificação prévia. Essa ampliação dos direitos foi estabelecida pela Lei 14.737/2023, aprovada no último dia 28 e publicada no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe enfatizar que, nos casos em que a paciente não indicar um acompanhante, especialmente em situações que envolvam sedação ou redução do nível de consciência, a unidade de saúde responsável pelo atendimento deverá designar uma pessoa para acompanhá-la. Recomenda-se que essa pessoa seja um profissional de saúde do sexo feminino, e não haverá custos adicionais para a paciente. Contudo, a paciente possui o direito de recusar o acompanhante indicado, podendo solicitar a indicação de outra pessoa, sem a necessidade de justificar sua escolha. Tal solicitação será devidamente registrada no documento gerado durante o atendimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cátia Vita, advogada especialista em direito do consumidor, a implementação da Lei nº 14.737 representa um avanço significativo na proteção dos direitos das mulheres. "É considerado avanço, pois, atribui  maior estabilidade à norma e garante sua aplicabilidade também em consultas, exames e procedimentos realizados em instituições privadas, bem como em unidades de saúde dirigidas pelos estados e municípios", esse avanço, pode influenciar positivamente a experiência das mulheres em atendimentos médicos, como afirma Vita. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acompanhante vai garantir a integridade da mulher em seu processo de recuperação, e possibilitar a segurança e tranquilidade para seus familiares durante a recuperação”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse meio tempo, a atual legislação, Lei 8.080, de 1990, somente garante o direito a acompanhante às parturientes e a pessoas com deficiência. E esta só aplica-se aos serviços próprios ou conveniados do Sistema Único de Saúde (SUS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada frisa que, segundo a nova lei, as unidades do país são obrigadas a manter um aviso visível em suas dependências, informando sobre o direito do acompanhante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As unidades de saúde em todo o país são obrigadas a manter um aviso visível em suas dependências, informando sobre o direito do acompanhante. Vale ressaltar que, devido a alteração feita pela Câmara, em casos de atendimento em centro cirúrgico ou unidade de terapia intensiva com restrições relacionadas à segurança ou à saúde dos pacientes, somente será permitido um acompanhante que seja profissional de saúde. Em situações de urgência e emergência, os profissionais de saúde estão autorizados a agir na proteção e defesa da saúde e da vida da paciente, mesmo na ausência do acompanhante solicitado. No caso de descumprimento , a paciente poderá ajuizar uma ação com pedido de tutela de urgência para garantir o seu direito e ainda pedir indenização por danos morais”, também em sua perspectiva, a especialista destaca que as mulheres que buscam assegurar seu direito a um acompanhante durante os cuidados de saúde e não são atendidas, segundo as orientações legais, deverão denunciar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cabe ao paciente formular uma denúncia no caso em que o hospital negar o seu direito de acompanhante. Essa denúncia deverá ser feita preferencialmente por escrito para que no caso de ajuizamento de ação, o paciente ter provas que tentou resolver administrativamente. O paciente pode requerer inclusive indenização por todo o constrangimento experimentado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-mulheres-tem-o-direito-a-um-acompanhante-nos-atendimentos-de-saude-256173</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3322-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Social do Terra Santa forma 41 jovens em cursos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;semiprofissionalizantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231211215811_BK4IR.jpg" width="575" height="431" longdesc="91619;98247"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Social Terra Santa, realizou no dia 4 de dezembro, a formatura de 44 jovens, entre 14 e 18 anos, participantes do Projeto Social Semeando Cidadania.  A solenidade de formatura aconteceu no salão do Terra Santa e os jovens participaram dos cursos semiprofissionalizantes de auxiliar de barbeiro, auxiliar de cabeleireiro, manicure, Informática e Manutenção de computadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Semeando Cidadania foi criado em 2001, e tem por objetivo atender adolescentes e jovens a partir dos 12 anos de idade em oficinas de aprimoramento profissional ou de lazer. O principal objetivo é proporcionar formação cultural e profissionalizante através de cursos, oficinas e palestras de orientação para o trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual diretor-presidente do Centro Social Terra Santa, Padre Lucas Thadeu da Silva disse que esse trabalho de formação é importante para preparar os jovens para o mercado de trabalho. Ele lembrou que a Diocese de Petrópolis desde o início sempre investiu e investe na formação das crianças, adolescentes e jovens, por acreditar que é através da educação que podemos transformar a realidade das pessoas e da sociedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Social Terra Santa, com o projeto Semeando Cidadania e outros, voltados para crianças e adolescentes, quer contribuir com a formação deles em todos os níveis, não apenas com conhecimento, mas também profissional. Para desenvolver outros projetos com o mesmo objetivo, mesmo tendo parcerias com o Poder Público, o Terra Santa precisa de toda ajuda possível. Para saber como contribuir os interessados podem acessar o link: &lt;a href="https://linkr.bio/ContatosTerraSanta"&gt;https://linkr.bio/ContatosTerraSanta&lt;/a&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156"&gt;Procon Petrópolis descarta 50 quilos de frios em supermercado de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154"&gt;Prefeitura vai assumir a Rodoviária do Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172"&gt;Indústria da beleza busca reduzir o uso de plástico para amenizar os impactos ambientais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179"&gt;Deputado estadual quer convocar empresas de ônibus para CPI de Serviços Delegados da Alerj&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-municipal-de-atendimento-e-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-cannabis-medicinal-pelo-sus-256177</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3322-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Política Municipal de Atendimento e Fornecimento Gratuito de Medicamentos à Base de ‘Cannabis Medicinal’ pelo SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0349_20231211230312_WFBD0.jpg" longdesc="91626;73033"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura sancionou a Lei 8.662, de autoria dos vereadores Marcelo Chitão e Dr. Mauro Peralta, que cria, em Petrópolis, a Política Municipal de atendimento e fornecimento gratuito de produtos farmacêuticos e fitoterápicos de derivado vegetal à Base de Cannabis, no âmbito do Sistema de Saúde Público ou privado, conveniado ao Sistema Único de Saúde – SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é promover o acesso ao atendimento médico e multidisciplinar, tratamento e produtos farmacêuticos e fitoterápicos de derivado vegetal à base de cannabis, em caráter excepcional, visando o tratamento e alívio de condições médicas específicas de pacientes portadores de doenças que possam se beneficiar com o uso desses produtos. “A iniciativa reflete nosso compromisso em proporcionar alternativas terapêuticas seguras e acessíveis para diversos problemas de saúde. Reconhecemos que a cannabis demonstrou potencial terapêutico em condições como dor crônica, epilepsia, ansiedade e outras enfermidades e agora estão disponíveis para todos os residentes de nosso município”, afirma Chitão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A Lei vem, não apenas possibilitar o acesso aos produtos, mas também estabelecer um marco regulatório claro e seguro para seu uso terapêutico. Com a devida regulamentação e fiscalização, podemos garantir a qualidade, eficácia e segurança desses produtos, proporcionando melhoria na qualidade de vida daqueles que necessitam”, justifica Dr. Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para receber o medicamento, o paciente deverá ter prescrição de profissional legalmente habilitado para tratamento de saúde, acompanhado do devido laudo das razões de prescrição e estar cadastrados perante a Secretaria Municipal de Saúde. Uma comissão de trabalho implantará as diretrizes desta política em Petrópolis, com participação de técnicos e representantes de associações sem fins lucrativos de apoio e pesquisa à cannabis e de associações representativas de pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cadastro será válido por um ano e sua renovação será feita mediante a apresentação de novo laudo de profissional legalmente habilitado contendo a evolução do caso após o uso dos produtos farmacêuticos e fitoterápicos de derivado vegetal à base de cannabis e nova prescrição contendo nome do paciente e do produto, posologia, quantitativo necessário, tempo de tratamento, data, assinatura e número do registro do profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É importante ressaltar que a regulamentação e a supervisão médicas rigorosas serão fundamentais para garantir a segurança e eficácia desses tratamentos. Esta Lei não é apenas um passo à frente para nossa cidade, mas também uma referência para outras comunidades que desejam explorar o potencial terapêutico da cannabis”, pontua Dr. Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão promovidas políticas públicas de debate e fornecimento de informação a respeito do uso de produtos à base de cannabis com fins medicinais, através de palestras, fóruns, simpósios, cursos de capacitação de gestores e prescritores e demais atos necessários para o conhecimento geral da população acerca da terapêutica canábica, através de parcerias público-privadas com entidades, de preferência sem fins lucrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Com esta política, garantiremos que todos tenham acesso igualitário a produtos à base de cannabis, independentemente de sua situação financeira, visando aliviar a carga financeira de tratamentos médicos dispendiosos e melhorar a qualidade de vida de nossa comunidade. É um grande avanço para nossa cidade, com impacto positivo e duradouro na vida de nossos cidadãos”, finaliza Marcelo Chitão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-municipal-de-atendimento-e-fornecimento-gratuito-de-medicamentos-a-base-de-cannabis-medicinal-pelo-sus-256177</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-portinho-cobra-convenio-para-utilizacao-do-radar-banda-x-para-petropolis-256178</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3322-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senador Portinho cobra convênio para utilização do radar Banda X para Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231211215802_U72TD.jpg" width="596" height="397" longdesc="91615;268580"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor do relatório da Comissão Especial no Senado sobre a tragédia de Petrópolis, o senador Carlos Portinho (PL-RJ) foi às redes celebrar a aquisição do radar banda x para Petrópolis e Nova Friburgo. O parlamentar, no entanto, relembrou que é necessário firmar o convênio com a UFRJ para que o equipamento da Universidade entre em funcionamento o quanto antes, enquanto o adquirido pelo Estado passa pelo processo necessário para utilização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As chuvas de verão não esperam”, escreveu o congressista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-destina-r-1-bilhao-para-acoes-a-populacao-em-situacao-de-rua-256155"&gt;Governo destina R$ 1 bilhão para ações à população em situação de rua
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-portinho-cobra-convenio-para-utilizacao-do-radar-banda-x-para-petropolis-256178</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3322-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado estadual quer convocar empresas de ônibus para CPI de Serviços Delegados da Alerj&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231211215824_L3MHL.jpg" longdesc="91624;83475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Devido aos problemas no transporte público em Petrópolis, que vem se agravando a cada dia e, pela primeira vez, com incêndios em ônibus, além do que ocorreu em maio na garagem da Petro Ita e Cascatinha. O deputado estadual Yuri Moura (PSOL), após discurso cobrando medidas urgentes do prefeito Rubens Bomtempo, pediu a convocação das duas empresas na CPI de Serviços Delegados da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) para explicarem possíveis irregularidades e irresponsabilidades na gestão do transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O deputado, durante o período que foi vereador na cidade, apoiou diversas lutas dos rodoviários, com críticas às empresas de ônibus e, atualmente, vem questionando a Prefeitura pela crise no transporte público. Yuri Moura vai oficiar a Prefeitura, Câmara Municipal e outros órgãos solicitando a edição de decreto de calamidade pública no transporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parlamentar criticou também a CPTrans por não multar ou sequer responder às centenas de ofícios enviados pelo seu mandato sobre atrasos, falhas mecânicas ou outras irregularidades. “O prefeito tem que ter coragem de decretar calamidade no transporte público, criar um plano emergencial e fazer a intervenção nas empresas Petro Ita e Cascatinha, porque se continuar do jeito que está, pessoas vão morrer no transporte público.  A situação é insustentável, as empresas vão acabar atrasando o salário dos rodoviários e não pagando os seus direitos trabalhistas!”, afirma o deputado estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri considera fundamental que soluções sejam tomadas em curto prazo. “É o único caminho, uma intervenção completa na Petro Ita e Cascatinha, pela garantia dos salários dos rodoviários e a retirada dos carros sem manutenção das ruas. Um Plano Emergencial que acabe com os riscos diários que a população está passando, organize a licitação das linhas destas empresas e garanta que o dinheiro da tarifa não vá para o bolso dos donos e diretores das empresas de ônibus”. Afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, os moradores de Petrópolis acompanharam diversos incidentes envolvendo as empresas Petro Ita e Cascatinha. Nos últimos 10 dias, dois ônibus pegaram fogo. Outro coletivo perdeu o freio na Rua Pedro Ivo, no Morin. Além da falta de explicações definitivas sobre o que realmente ocorreu no incêndio na garagem da empresa quando 78 ônibus foram destruídos pelas chamas e das constantes irregularidades de horários e quebra constante de ônibus.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/procon-petropolis-descarta-50-quilos-de-frios-em-supermercado-de-itaipava-256156"&gt;Procon Petrópolis descarta 50 quilos de frios em supermercado de Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-vai-assumir-a-rodoviaria-do-bingen-256154"&gt;Prefeitura vai assumir a Rodoviária do Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-da-beleza-busca-reduzir-o-uso-de-plastico-para-amenizar-os-impactos-ambientais-256172"&gt;Indústria da beleza busca reduzir o uso de plástico para amenizar os impactos ambientais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-social-do-terra-santa-forma-41-jovens-em-cursos-semiprofissionalizantes-256175"&gt;Projeto Social do Terra Santa forma 41 jovens em cursos semiprofissionalizantes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-quer-convocar-empresas-de-onibus-para-cpi-de-servicos-delegados-da-alerj-256179</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-show-em-homenagem-a-joao-nogueira-256117</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3322-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha recebe show em homenagem a João Nogueira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0400_x_0600_20231211071749_2V5VA.jpg" width="305" height="458" longdesc="91573;46120"&gt;&lt;br&gt;Pedro Ribeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira, dia 12 de dezembro, o renomado cantor Pedro Ribeiro promete encantar o público no Café Concerto do Sesc Quitandinha com um espetáculo emocionante em homenagem ao saudoso cantor e compositor João Nogueira. O show, intitulado "João de Todos os Sambas", trará à tona os grandes clássicos do artista, interpretados com maestria pelo carismático Pedro Ribeiro e sua banda de músicos convidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento promete ser uma viagem musical pelos sucessos que marcaram a carreira de João Nogueira, resgatando a essência única que enriqueceu a música brasileira e continua a influenciar gerações. A apresentação, repleta de carinho e respeito, busca proporcionar uma experiência nostálgica aos fãs que acompanharam de perto a trajetória do homenageado, ao mesmo tempo que cativa um novo público com interpretações envolventes e cheias de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório incluirá clássicos atemporais como "Espelho", "Nó na Madeira" e "Poder da Criação", entre outras pérolas que fizeram de João Nogueira um ícone da música popular brasileira. Pedro Ribeiro, conhecido por seu estilo único e envolvente, promete imprimir sua marca pessoal a cada nota, proporcionando uma experiência única e memorável para todos os presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a direção musical de Jonatan Francisco, a direção artística de Fred Justen e a produção-executiva de Renata Garcia, o espetáculo promete ser uma celebração à altura do legado deixado por João Nogueira. A expectativa é de uma noite repleta de alegria, descontração e, acima de tudo, uma homenagem sincera à obra de um dos maiores nomes da música brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento será realizado no Centro Cultural Sesc Quitandinha, com início às 19h00. A classificação é livre, e a entrada é gratuita, proporcionando a oportunidade para que todos desfrutem dessa celebração musical única. Prepare-se para uma noite inesquecível, repleta de samba, emoção e a magia da música brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João de Todos os Sambas - Pedro Ribeiro Canta João Nogueira&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 12 de dezembro, terça-feira, às 19h00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Livre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-recebe-show-em-homenagem-a-joao-nogueira-256117</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dores-anonimas-ataualpa-a-p-filho-professor-256180</link><description>Dores anônimas
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dores-anonimas-ataualpa-a-p-filho-professor-256180</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-o-bi-campeonato-municipal-de-futsal-no-sub-11-e-no-sub-13-256160</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3322-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira conquista o Bi-Campeonato Municipal de Futsal no sub 11 e no sub 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0451_20231211215819_GI3OD.jpg" longdesc="91622;139794"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alan Alonso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira jogou no domingo (10) e colocou mais dois troféus na sua coleção, sendo eles do Bi-Campeonato Municipal de Futsal pelo sub 11 e no sub 13. Os dois confrontos foram contra o Corrêas e as partidas realizadas no Ginásio Luiz Vedovani, casa do Palmeira, com placares elásticos em ambos os jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub 11, os resultados dos dois jogos das finais pela Série Ouro, foram com duas goleadas, sendo elas: 5 x 1 e 4 x 1. O Palmeira durante todo o campeonato dominou a competição, liderando o seu grupo e conquistou sete vitórias em sete jogos. Na semifinal a equipe eliminou o Serra/Celminha com duas goleadas, vencendo por 8 x 0 e 15 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já pelo sub 13, a missão foi um pouco mais complicada, pois o Palmeira perdeu o primeiro jogo por 2 x 0. A equipe, mesmo com a desvantagem, conseguiu reverter o placar e venceu o jogo por 10 x 6, conquistando o título da série Ouro do Campeonato Municipal. Assim como no sub 11, o Palmeira terminou a primeira fase invicta, com sete vitórias e um empate. Nas semifinais, o clube venceu o Serrano por 10 x 1 e 13 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vencedores-da-31-edicao-do-jems-recebem-a-premiacao-256161"&gt;Vencedores da 31ª Edição do JEMS recebem a premiação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256162"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-conquista-o-bi-campeonato-municipal-de-futsal-no-sub-11-e-no-sub-13-256160</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-da-31-edicao-do-jems-recebem-a-premiacao-256161</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3322-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vencedores da 31ª Edição do JEMS recebem a premiação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231211215816_WB2RV.jpg" longdesc="91621;107495"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 31ª Edição dos Jogos Estudantis Municipais (JEMS) reuniu 35 escolas e aproximadamente dois mil estudantes, que participaram do tradicional campeonato da rede municipal. Na manhã de sexta-feira (08) as escolas Liceu São José de Itaipava (1º), Monsenhor João de Deus Rodrigues (2º) e Rubens de Castro Bomtempo (3°) foram às vencedoras deste ano e receberam as suas premiações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição foi realizada nos meses de agosto e setembro e os jogos tiveram competições de Futsal, Handebol, Vôlei, Basquete, Futebol de Campo, Atletismo, Tênis de Mesa e Xadrez. Todas as competições foram para as categorias Sub-13 e Sub-15, ou seja, para alunos e alunas com idades entre 11 e 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foram dois meses de competições mostrando que o esporte faz parte do dia a dia da escola. Muito mais importante que ganhar é ter participado de uma competição tão grande como está, podendo conhecer novas escolas e fazer amigos”, comentou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-o-bi-campeonato-municipal-de-futsal-no-sub-11-e-no-sub-13-256160"&gt;Palmeira conquista o Bi-Campeonato Municipal de Futsal no sub 11 e no sub 13&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256162"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vencedores-da-31-edicao-do-jems-recebem-a-premiacao-256161</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3322-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse fim de semana, foram disputados os jogos decisivos valendo os títulos dos campeonatos municipais de futebol, promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No sub-11, o Cascatinha foi o campeão, enquanto no sub-13, o troféu ficou com o Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa do sub-11 foi entre EC Cascatinha e EC Vera Cruz, na casa do Cascatinha, que já tinha vencido a partida de ida da final por 2 a 1. Na volta, podendo empatar para garantir o título, a equipe fez o dever de casa e venceu novamente, desta vez por 2 a 0, com gols de Adriel e Arthur, ambos na segunda etapa. O artilheiro da competição foi João Vitor Zappala, atleta da equipe campeã, com oito gols marcados. Com a conquista, o Cascatinha garantiu o bicampeonato consecutivo da competição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe também teve o melhor ataque, balançando as redes adversárias 29 vezes, e a melhor defesa, sofrendo apenas quatro gols, nos oito jogos que disputou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-13, Laginha FC e Carangola FC se enfrentaram após um empate por 2 a 2 na partida de ida. Com a partida sendo realizada no Laginha FC, o Carangola conseguiu uma vitória por 1 a 0 fora de casa, com gol marcado por Lucas Rodrigues, logo no início, aos três minutos de jogo, e se sagrou campeão municipal. A equipe campeã também teve o artilheiro do torneio, com Pedro Tavares marcando 12 gols ao longo do campeonato. A última vez que o clube havia sido campeão na categoria foi em 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os finalistas tiveram destaque ao longo do campeonato em fases diferentes do jogo. Enquanto o Carangola teve o melhor ataque, marcando 23 gols, o Laginha teve a melhor defesa, sofrendo apenas cinco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as competições podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-conquista-o-bi-campeonato-municipal-de-futsal-no-sub-11-e-no-sub-13-256160"&gt;Palmeira conquista o Bi-Campeonato Municipal de Futsal no sub 11 e no sub 13&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vencedores-da-31-edicao-do-jems-recebem-a-premiacao-256161"&gt;Vencedores da 31ª Edição do JEMS recebem a premiação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256162</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alta-temporada-do-turismo-deve-movimentar-r-155-bilhoes-no-brasil-256164</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3322-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alta temporada do turismo deve movimentar R$ 155 bilhões no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa diz que devem ser gerados 85 mil empregos temporários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231211145720_MV6H7.jpg" longdesc="91598;72784"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O setor do turismo deve faturar na alta temporada - entre novembro deste ano e fevereiro de 2024 - R$ 155,87 bilhões, segundo revela pesquisa da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC). A entidade diz que esse valor representa aumento real de 5,6%, em relação ao mesmo período da última temporada, sendo a maior movimentação financeira do setor desde o início do levantamento, em 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O turismo foi um dos setores mais impactados pela crise sanitária de 2020 – covid-19. Após um encolhimento de 36,7% naquele ano, o setor vem avançando gradativamente: 22,2% em 2021 e 39,9% no ano passado. No acumulado de 2023 até setembro, o faturamento real do setor avançou 7,9%, segundo o Índice de Atividades Turísticas do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da CNC, José Roberto Tadros, contribuem para essa recuperação o aumento real de salários, a redução dos juros ao consumidor e a estabilização dos preços. “O otimismo que os números da pesquisa apresentam indica não apenas uma recuperação econômica do turismo, mas também a confiança renovada dos consumidores, impulsionando o mercado de viagens e contribuindo para a geração de empregos em diversas áreas relacionadas ao setor”, afirmou, em nota, Tadros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, os indicativos positivos para a alta temporada sinalizam a capacidade de inovação e adaptação do setor do turismo, “que está se fortalecendo e se preparando para um período de crescimento consistente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Viagens aéreas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O número de passageiros transportados por aviões, um indicador chave da atividade turística, continua em expansão. No terceiro trimestre de 2023, a quantidade de passageiros em voos nacionais atingiu 24,25 milhões, igual ao volume registrado no mesmo período de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nos voos internacionais, o número ainda está 8,3% abaixo em igual período. Durante a alta temporada 2023/2024, os gastos turísticos se concentrarão principalmente em bares e restaurantes (R$ 68 bilhões) e transporte rodoviário (R$ 24,34 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contratação de temporários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após a eliminação de 469,8 mil postos formais nos sete primeiros meses de 2020 por conta da pandemia de covid-19, o mercado de trabalho no turismo começou uma recuperação gradual. Desde então, foram criadas 612 mil novas vagas. Agora, para esta alta temporada, a CNC estima a criação de 85.795 postos, o maior volume desde 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números refletem o crescimento sólido que o setor vem experimentando. A expectativa de aumento real demonstra a resiliência do turismo diante dos desafios enfrentados nos últimos anos”, afirmou o economista da CNC, responsável pela pesquisa, Fabio Bentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segmento de alimentação deve liderar as contratações, com mais de 45 mil postos gerados, seguido pelo de transportes em geral, com aproximadamente 20 mil, e hospedagem, com nove mil vagas. O salário médio de admissão deverá ser de R$ 1.930, uma alta real de 1,8% em relação a igual período do ano anterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alta-temporada-do-turismo-deve-movimentar-r-155-bilhoes-no-brasil-256164</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-quitandinha-esta-aberto-ha-meses-256168</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3322-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco no Quitandinha está aberto há meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231211215821_1WLK3.jpg" width="523" height="523" longdesc="91623;103700"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Uruguai, no Quitandinha, denunciaram que a abertura de um buraco de grandes proporções na via, vem prejudicando e podendo até mesmo causar prejuízos aos veículos. O afundamento já está aberto há algum tempo e apenas um cone está sinalizando o local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os denunciantes, o buraco é um perigo. “Nós queremos que os responsáveis venham realizar o conserto o mais breve possível. Não vieram nem mesmo sinalizar o local, para os motoristas não terem prejuízos, nós que colocamos esse cone. O buraco continua exatamente da mesma maneira e eu acho que estão esperando um acidente, para finalmente consertarem, porém, esse problema pode ocorrer em breve devido a profundidade que se encontra”, conta um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lago-de-nogueira-carece-dos-servicos-de-capina-256170"&gt;Lago de Nogueira carece dos serviços de capina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-arriados-impossibilitam-a-passagem-dos-veiculos-no-caxambu-256169"&gt;Fios arriados impossibilitam a passagem dos veículos no Caxambu
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confraternizacoes-de-final-de-ano-ja-aquecem-gastronomia-em-petropolis-256174"&gt;Confraternizações de final de ano já aquecem gastronomia em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-no-quitandinha-esta-aberto-ha-meses-256168</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lago-de-nogueira-carece-dos-servicos-de-capina-256170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3322-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lago de Nogueira carece dos serviços de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231211215807_XQ1EX.jpg" longdesc="91617;68090"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conforto e a tranquilidade do entorno do Lago de Nogueira fazem com o que o local esteja sempre entre as escolhas de passeios dos petropolitanos, e dos turistas. Entretanto, o lugar vem sofrendo com a falta de manutenções, preocupando os cidadãos que apreciam o mesmo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo pedestres que utilizam o espaço como área de lazer para caminhar, eles têm encontrado dificuldades devido às condições em que o mesmo se encontra, tornando a realização dessas atividades cada vez mais difícil. “Há muito tempo o lago estava sempre limpo e bem cuidado. Tinha até pedalinho ali. Mas esses cuidados foram acabando, até chegar ao estado em que ele se encontra hoje em dia. As pessoas querem fazer caminhada no local, mas não têm muitas condições devido ao matagal. Os moradores reclamam, pois, antes tinha até um parquinho para as crianças ali, que agora virou mato. Se revitalizassem, daria para fazer uma área de lazer para todos”, lamentou a cidadã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro pedestre que caminhava pelo local, afirmou que o ambiente é bom, mas que carece desses serviços. “Isto aqui é muito legal, venho sempre caminhar, mas dá tristeza ver o mato tomando conta, e pouca gente aproveitando tanta beleza. A principal área de lazer do bairro, que atrai pessoas de outras localidades para desfrutar de momentos de contemplação e descontração, está novamente tomada pelo mato, e a escuridão”, contou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está incluída na programação de serviços de capina e roçada. Uma equipe será enviada ao local para avaliar as intervenções necessárias na área de lazer.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-quitandinha-esta-aberto-ha-meses-256168"&gt;Buraco no Quitandinha está aberto há meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-arriados-impossibilitam-a-passagem-dos-veiculos-no-caxambu-256169"&gt;Fios arriados impossibilitam a passagem dos veículos no Caxambu
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confraternizacoes-de-final-de-ano-ja-aquecem-gastronomia-em-petropolis-256174"&gt;Confraternizações de final de ano já aquecem gastronomia em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lago-de-nogueira-carece-dos-servicos-de-capina-256170</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fios-arriados-impossibilitam-a-passagem-dos-veiculos-no-caxambu-256169</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3322-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fios arriados impossibilitam a passagem dos veículos no Caxambu&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231211215809_B01WW.jpg" longdesc="91618;47051"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Luiz Imbroisi, no Caxambu, denunciaram que próximo ao número 88, alguns fios estavam arriados e impossibilitando a passagem dos veículos. Além desse problema, são necessários os serviços de poda no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o transporte público ficou impossibilitado de trafegar no local. “Agora até mesmo quando um carro passa, alguém tem que ir levantar os fios com um cabo de vassoura para o veículo conseguir seguir o seu rumo e não ficar preso no local. Podemos estar correndo riscos e não sabemos quem é o responsável por estes fios, se é da Enel ou de alguma companhia telefônica. Esses fios pendurados são um perigo para todas as pessoas, pior ainda para as crianças que não tem noção e precisam passar por aqui”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores ainda completam dizendo que o local não recebe poda há algum tempo. “Nós estamos precisando do serviço de poda de galhos de árvore porque está muito ruim. Os galhos já se encontram nos fios do poste, fazendo peso e podendo causar uma interrupção dos serviços de energia”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que os fios mostrados nas fotos não pertencem à rede de energia, ou seja, não são de responsabilidade da companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-quitandinha-esta-aberto-ha-meses-256168"&gt;Buraco no Quitandinha está aberto há meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lago-de-nogueira-carece-dos-servicos-de-capina-256170"&gt;Lago de Nogueira carece dos serviços de capina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/confraternizacoes-de-final-de-ano-ja-aquecem-gastronomia-em-petropolis-256174"&gt;Confraternizações de final de ano já aquecem gastronomia em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fios-arriados-impossibilitam-a-passagem-dos-veiculos-no-caxambu-256169</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confraternizacoes-de-final-de-ano-ja-aquecem-gastronomia-em-petropolis-256174</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3322-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confraternizações de final de ano já aquecem gastronomia em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis Convention estima aumento de 30% no movimento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0584_x_0580_20231211223308_X1PZF.jpg" width="474" height="471" longdesc="91625;146741"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E foi aberto o período oficial da confraternização e vale em família, com amigos e colegas de trabalho. Os bares e restaurantes já sentem o aumento do movimento do período com a troca de presentes de amigo oculto e as festas das empresas, aliado a temperaturas mais altas que estimulam o happy hour. A previsão é de um aumento de até 30% no movimento dos estabelecimentos de acordo com o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau.  O período específico de Natal e Ano Novo com ceias em restaurantes e hotéis também é um fator relevante para o setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A virada para o mês de dezembro mudou o cenário que ainda estava tímido no mês passado para o período de festas. As reservas já começaram a ser feitas e agora é garantir vaga para a data da confraternização.  Bares e restaurantes estão prontos com cardápios especiais e cada um oferecendo diferencial para atingir o público pretendido”, aponta o diretor de Gastronomia do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Múcio Mafacciolli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de outubro, a PNAD Contínua, índice  do IBGE que mede a quantidade de vagas formais e informais geradas no país, indicou que o número de postos de trabalho no setor está retornando ao nível pré pandêmico. Em 12 meses houve aumento de vagas de 3,9% segundo a Associação Brasileira de Bares e Restaurantes (Abrasel). Em Petrópolis, outubro significou 40 vagas novas no setor com consolidado de 197 novas vagas ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há a expectativa de vagas temporárias neste final de ano – e possivelmente no verão – em torno de 35%, de acordo com a Abrasel, índice que também é estimado em Petrópolis. “Temos observado um crescimento de novos negócios relacionados à gastronomia na cidade. Além do formato ‘bares’, há ainda um variação de empreendimentos que focam em um nicho específico e que oferecem a degustação no local e o delivery. Este tipo de negócio, muitas vezes temático também tem crescido. Tudo isso favorece também o turismo fazendo a cidade ficar ainda mais atrativa”, analisa o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-no-quitandinha-esta-aberto-ha-meses-256168"&gt;Buraco no Quitandinha está aberto há meses
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lago-de-nogueira-carece-dos-servicos-de-capina-256170"&gt;Lago de Nogueira carece dos serviços de capina
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-arriados-impossibilitam-a-passagem-dos-veiculos-no-caxambu-256169"&gt;Fios arriados impossibilitam a passagem dos veículos no Caxambu
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confraternizacoes-de-final-de-ano-ja-aquecem-gastronomia-em-petropolis-256174</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256114</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256114</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sucesso-da-cop-depende-de-texto-sobre-combustivel-fossil-diz-marina-256153</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3322-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sucesso da COP depende de texto sobre combustível fóssil, diz Marina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão é que documento final seja aprovado nesta terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231211143928_1Q5R8.jpg" longdesc="91597;89445"&gt;&lt;br&gt; Foto: Juca Varella / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Como o uso dos combustíveis fósseis é a principal causa da crise climática, a ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, defendeu nesta segunda-feira (11) que o sucesso Conferência das Nações Unidas sobre Mudanças Climáticas de 2023 (COP28) depende do texto final sobre o futuro desses combustíveis. A previsão é que o documento final da COP28 seja aprovado nesta terça-feira (12). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A métrica de sucesso dessa COP vai depender da linguagem em relação aos combustíveis fósseis. Qualquer resultado que se tenha aqui que não considere uma linguagem clara em relação a essa questão no sentido de viabilizar os meios para acelerar cada vez mais as energias renováveis e, de forma justa, os meios para tirar o pé do acelerador dos combustíveis fósseis”, destacou a ministra, em Dubai, nos Emirados Árabes Unidos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegação brasileira tem defendido que o texto final da COP28 seja compatível com a meta de limitar o aquecimento da terra a 1,5ºC acima dos níveis pré-industriais. Assim, o Brasil rejeita a outra meta possível definida pelo Acordo de Paris, que cita uma temperatura “bem abaixo dos 2ºC”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil também tem defendido que os países desenvolvidos devem liderar os esforços para reduzir a dependência que as economias têm do petróleo, carvão e gás. “Os países desenvolvidos devem liderar esse processo e os países em desenvolvimento, sobretudo os mais vulneráveis, precisarão de apoio e de meios de implementação para poder fazer essa transição”, acrescentou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terceiro rascunho do texto da COP divulgado nesta segunda-feira (11) excluiu a previsão de “eliminação” dos combustíveis fósseis e colocou no lugar a previsão de “substituição” dos fósseis por renováveis. A mudança ocorreu em meio a uma disputa entre os países pela linguagem que deve ser adotada no documento final.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento preliminar divulgado hoje também prevê uma responsabilidade maior para os países desenvolvidos, responsáveis históricos pela maior parte dos gases do efeito estufa. Estudo da Oxfam revelou que a parcela 1% mais rica da população mundial emite a mesma quantidade de dióxido de carbono (CO2), um dos principais gases do efeito estufa, que os 66% da população pobre global.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Discussão inédita&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;Marina Silva destacou ainda que, pela primeira vez desde 1992, quando ocorreu a primeira COP no Rio de Janeiro, o tema dos combustíveis fósseis está sendo diretamente tratado por uma Conferência do Clima.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela terá que ser internalizada aqui (em Dubai), com certeza metabolizada a partir daqui para chegarmos em 2030 com todos esses temas devidamente assimilados para termos uma resposta à altura em termos das nossas ambições”, destacou. Em 2025, o Brasil deve sediar a COP30, em Belém. A COP de 2025 é considerada mais importante porque ela prever a redefinição das metas estipuladas a partir do Acordo de Paris de 2015.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Marina defendeu ainda que, uma vez incluído o tema dos combustíveis fósseis no documento final de Dubai, seja criado um grupo de trabalho para elaborar as medidas que devem ser tomadas para aumentar o consumo de energias renováveis e reduzir as energias fósseis. “Temos discutido essa questão, já conversamos sobre ela com alguns países e vamos ver como as coisas podem evoluir”, acrescentou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O embaixador André Corrêa do Lago, que compõe a delegação brasileira em Dubai, destacou que o que for proposto pela COP28 sobre combustíveis fósseis deve ser adotado de forma diferenciada por cada nação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nessa área de energia já foi acordado que cada país terá a sua transição de acordo com as suas circunstâncias. Então, você vai ter um leque de coisas que você pode fazer, e dentro desse leque, cada país vai ver o que julga ser melhor”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crise Climática  &lt;/strong&gt;    &lt;br&gt;Os gases do efeito estufa lançados na atmosfera vêm aumentando a temperatura do planeta desde a Revolução Industrial (séculos 18 e 19), principalmente por meio da queima de combustíveis fósseis, o que impulsiona a atual crise climática, marcada por eventos extremos, como o calor excessivo, as secas prolongadas e as chuvas intensas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Acordo de Paris, em 2015, 195 países se comprometeram a combater o aquecimento global “em bem menos de 2º C acima dos níveis pré-industriais”, buscando preferencialmente limitá-lo a 1,5ºC acima dos níveis antes da revolução industrial. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sucesso-da-cop-depende-de-texto-sobre-combustivel-fossil-diz-marina-256153</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destina-r-1-bilhao-para-acoes-a-populacao-em-situacao-de-rua-256155</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3322-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo destina R$ 1 bilhão para ações à população em situação de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assistência social e segurança alimentar terão R$ 575 milhões em verba&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231211182314_YEMZK.jpg" longdesc="91607;98899"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: José Cruz/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva lançou, nesta segunda-feira (11), o Plano Ruas Visíveis - Pelo Direito ao Futuro da População em Situação de Rua. A medida promove a efetivação da Política Nacional para a População em Situação de Rua e tem investimento inicial de R$ 982 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em cerimônia no Palácio do Planalto, Lula destacou a &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-12/desigualdade-de-acesso-aos-direitos-humanos-comeca-no-nascimento"&gt;necessidade de iniciativas governamentais&lt;/a&gt; para apoio a essa população e para dar visibilidade sobre seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós sabemos que, muitas vezes, o Estado não cuida dessas pessoas, muitas vezes a sociedade não se importa com essas pessoas e muitas vezes passamos por elas e viramos o rosto para não enxergar esta que é a realidade do descaso político, econômico e social desse país. Se essas pessoas existem, tem culpa, e a culpa não pode ser outra se não do Estado”.&lt;br&gt;Para o presidente, a população deve estar comprometida em eleger governantes preocupados também com as questões sociais. “Quando é que a gente vai convencer a humanidade que nós nascemos pra viver em comunidade, nós não nascemos para viver individualmente, cada um vivendo do jeito que pode. A Constituição diz que todos têm direitos elementares, está lá no fundamento do artigo que cuida da questão social; a Declaração dos Direitos Humanos diz, e por que a gente não consegue fazer? A gente não consegue fazer porque essa conquista que nós estamos tendo aqui hoje está ligada a uma palavra chamada democracia, está ligada a uma palavra chamada compromisso”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento ocorre em meio às &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-12/garantir-padrao-de-declaracao-universal-dos-direitos-e-desafio-atual"&gt;celebrações dos 75 anos&lt;/a&gt; da Declaração Universal dos Direitos Humanos, completados no domingo (10), e atende a &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2023-08/stf-garante-proibicao-de-remocao-de-pessoas-em-situacao-de-rua"&gt;determinação do Supremo Tribunal Federal&lt;/a&gt; (STF). O governo ressaltou que as ações para a população em situação de rua integram as prioridades do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania desde o início da gestão, antes mesmo de decisão do ministro do STF, Alexandre de Moraes, em agosto deste ano, no âmbito da Arguição de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF) 976. A ADPF foi iniciada no ano passado questionando a efetiva implementação da política nacional, &lt;a class="example1" href="https://www.planalto.gov.br/ccivil_03/_ato2007-2010/2009/decreto/d7053.htm"&gt;instituída em 2009&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Ruas Visíveis contempla 99 ações que serão desenvolvidas a partir de sete eixos: assistência social e segurança alimentar; saúde; violência institucional; cidadania, educação e cultura; habitação; trabalho e renda; e produção e gestão de dados. A articulação envolve 11 ministérios, em parceria com governos estaduais e municipais e em diálogo com os movimentos sociais e outros órgão e instâncias representativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a íntegra do &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mdh/pt-br/assuntos/noticias/2023/dezembro/governo-federal-lanca-201cplano-ruas-visiveis-pelo-direito-ao-futuro-da-populacao-em-situacao-de-rua201d-com-investimento-de-cerca-de-r-1-bilhao/copy2_of_V3_plano_acoes_populacao_de_rua1.pdf"&gt;Plano Ruas Visíveis&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, mais de 221 mil pessoas vivem em situação de rua no país. “São pessoas, inclusive crianças, que vivem na pobreza extrema, submetidas a intensa vulnerabilidade, expostas a todo tipo de violência”, disse, explicando que o Plano Ruas Visíveis demonstra o compromisso do governo federal em transformar as promessas que estão na Declaração Universal dos Direitos Humanos em realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arquitetura hostil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comemoração do aniversário da Declaração Universal dos Direitos Humanos data no Palácio do Planalto envolveu o anúncio de outras iniciativas, como a regulamentação da Lei Padre Júlio Lancellotti, a instituição de um grupo de trabalho para a produção de informações sobre população em situação de rua; a instituição do &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-09/estudo-indica-que-um-em-cada-mil-brasileiros-nao-tem-moradia"&gt;Programa Nacional Moradia Cidadã&lt;/a&gt;; e o lançamento oficial do &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-09/governo-cria-observatorio-nacional-de-direitos-humanos"&gt;Observatório Nacional dos Direitos Humanos&lt;/a&gt; (ObservaDH), instituído em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei Padre Júlio Lancellotti proíbe a chamada arquitetura hostil em espaço público, como a construção ou a instalação de estruturas para dificultar o acesso de moradores em situação de rua. Aprovada pelos parlamentares no ano passado, &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2022-12/vetada-lei-que-proibe-arquitetura-hostil-morador-em-situacao-de-rua"&gt;a lei foi vetada&lt;/a&gt; pelo ex-presidente Jair Bolsonaro, mas o veto foi derrubado pelo Congresso e a&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/politica/noticia/2023-01/lei-que-proibe-arquitetura-hostil-e-promulgada"&gt; lei foi promulgada&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome da lei é uma referência ao religioso padre Júlio Lancellotti, que, desde 1986, promove trabalhos sociais voltados principalmente para a população em situação de rua na cidade de São Paulo. Coordenador da Pastoral do Povo de Rua, Lancellotti viralizou ao utilizar uma marreta para remover pedras pontiagudas que haviam sido instaladas pela Prefeitura de São Paulo em um viaduto na cidade, para evitar que o local fosse utilizado como abrigo pela população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente hoje na cerimônia no Palácio do Planato, padre Júlio exaltou a recriação de políticas públicas para grupos que foram invisibilizados nos últimos anos. “Nós lutamos muito para te eleger, presidente, para que o senhor, voltando ao Palácio do Planalto, os pobres, os moradores de rua, as mulheres, os LGBT, os indígenas, as religiões de matriz africana, os sem religião, os que lutam pela dignidade humana pudessem voltar a esse palácio. E o povo da rua, estando nesse palácio, não vai ter nenhum arranhão no patrimônio público, porque nós vamos conservar aquilo que é nosso e é do povo da rua também”, disse, em referência aos ataques à sedes dos Três Poderes, em Brasília, em &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-01/acampamento-bolsonarista-foi-central-em-ataques-do-dia-8-de-janeiro"&gt;8 de janeiro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O padre ainda agradeceu a regulamentação da lei que leva o seu nome e cobrou a efetiva implementação de ações do plano lançado nesta segunda-feira. “Marreta em toda arquitetura hostil, que toda arquitetura hostil seja retirada e nunca mais seja implantada. Que nós tenhamos um cuidado especial com a saúde mental, com o sofrimento da população em situação de rua, é uma questão específica, urgente, como é urgente ter onde morar, mas ter dignidade para morar, com autonomia, com equilíbrio, com o afeto que é necessário”, disse, citando ainda a violências contra a população em situação de rua, entre elas a institucional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A população de rua é tratada de maneira degradante, com tratamento torturante que nega a subjetividade, nega o amor, nega o gênero, nega a etnia, nega o sentimento, nega tudo aquilo que eles carregam. Os moradores de ruas, pessoas em situação de rua, não são anjos nem demônios, são pessoas e devem ser tratados como pessoas. O artigo 6 [da Declaração Universal dos Direitos Humanos] que diz ‘todo ser humano tem direito de ser em todos os lugares reconhecido como pessoa perante a lei’, esse artigo precisa ser vivenciado na saúde, na moradia, no desenvolvimento social, nos direitos humanos, na educação, na cultura, no lazer. O povo da rua também ama, o povo da rua quer ser respeitado em todas as suas dimensões”, disso o padre Júlio Lancelotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assistência social e segurança alimentar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro dos sete eixos prioritários do Plano Ruas Visíveis trata da assistência social e segurança alimentar e deve ter investimentos de R$ 575,7 milhões. Entre as iniciativas, está a manutenção do cofinanciamento aos estados e municípios, na forma de repasses praticados pelo Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) aos estados e municípios para serviços específicos para pessoas em situação de rua, na forma pactuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também integram as ações a ampliação e o fortalecimento de serviços de atendimento e acompanhamento à população em situação de rua; pessoas em situação de rua como prioritárias no Plano Brasil sem Fome; a implementação de Cozinhas Solidárias; o repasse de alimentos do Programa de Aquisição de Alimentos (PAA) para as cozinhas comunitárias; e a retomada das Ações Estratégicas do Programa de Erradicação do Trabalho Infantil (Peti).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No eixo da saúde, os investimentos iniciais são de R$ 304,1 milhões. Entre as iniciativas estão o aprimoramento do atendimento em saúde; a formação de cinco mil profissionais que atuam no cuidado às pessoas em situação de rua; a criação da Política Nacional de Atenção Integral à Saúde da População em Situação de Rua; o fortalecimento de equipes de Consultório na Rua; e a rearticulação do Comitê Técnico de Saúde da População em Situação de Rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também integra o plano a orientação das maternidades e hospitais da rede de atenção materno-infantil para atendimento das pessoas em situação de rua no ciclo gravídico-puerperal com ênfase na proteção e promoção do direito de estabelecimento de vínculos gestante-bebê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, haverá a ampliação das unidades de acolhimento para pessoas com necessidades decorrentes do uso de crack, álcool e outras drogas, no componente de atenção residencial de caráter transitório da Rede de Atenção Psicossocial, com formação específica dos trabalhadores para atendimento à população em situação de rua. A meta é de 52 novas unidades ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência institucional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investimentos de R$ 56 milhões serão destinados ao combate à violência institucional. “A população em situação de rua é um grupo social que sofre com o preconceito e estigmatização por parte da sociedade, sendo comumente associada à desordem, criminalidade e ameaça à segurança pública”, explicou o governo, em comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sentido, o objetivo das ações nesse eixo é de estabelecer um conjunto de medidas legais e políticas públicas para coibir as diversas formas de violência institucional e garantir uma atuação humanizada do Estado junto a essa população, “historicamente excluída e violada em seus direitos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações propostas contemplam o fomento a Centros de Acesso a Direitos e Inclusão Social (CAIS); protocolo para proteção da população em situação de rua e enfrentamento à violência institucional; formação de agentes de segurança pública e justiça; formação de profissionais que atuam na Política Nacional sobre Drogas; criação de canal de denúncias no Disque 100 - Disque Direitos Humanos; &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/direitos-humanos/noticia/2023-09/guia-traz-orientacoes-para-atendimento-populacao-em-situacao-de-rua"&gt;guia para atendimento à população em situação de rua&lt;/a&gt;; campanha educativa sobre aporofobia (ódio ou aversão aos pobres), direito à cidade e direitos da população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma estratégia interministerial de proteção a pessoas que usam drogas em territórios vulnerabilizados completa as ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cidadania, educação e cultura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse eixo, R$ 41,1 milhões serão destinados para políticas públicas com foco em garantia de direitos, superação das vulnerabilidades e promoção da cidadania efetiva da população em situação de rua, bem como promover o enfrentamento a toda discriminação e violação de direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão incluídas ações no âmbito do Programa Pontos de Apoio da Rua (PAR), que abrangem locais com oferta de serviços como lavanderia, banheiros, bebedouros e bagageiros; casas de acolhimento de pessoas LGBTQIA+; Operação Inverno Acolhedor; mutirões para regularização de documentação civil e acesso a benefícios; edital de fomento a iniciativas comunitárias de promoção de cidadania, com foco em justiça racial; participação social e inclusão nas políticas públicas culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Completam as ações a indução à destinação de recurso para fomento a iniciativas culturais; a disponibilização de vagas para população em situação de rua no Pacto pela Alfabetização, via educação popular; e a educação profissional para mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habitação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para a população em situação de rua, a habitação não é apenas uma necessidade básica, mas também um instrumento de promoção da autonomia e de integração social. É fundamental que as políticas públicas de habitação reconheçam e atendam às especificidades da população em situação de rua, garantindo o direito à moradia como um direito humano inalienável”, afirmou o governo. Os investimentos iniciais nesse eixo são de R$ 3,7 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações propostas contemplam o acesso ao Programa Minha Casa, Minha Vida; a destinação de imóveis da União; e o projeto-piloto do Programa Moradia Cidadã, com disponibilização de 150 unidades habitacionais, com prioridade para famílias com crianças e mulheres gestantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho e renda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse eixo, serão investidos R$ 1,2 milhão com o objetivo de fomentar o cooperativismo e associativismo; a realização de oficinas para incubação de empreendimentos econômicos solidários; elaboração de 15 planos de comercialização de produtos e serviços dos empreendimentos econômicos solidários constituídos com população em situação de rua; constituição de espaços e estruturas de produção e comercialização dos produtos de economia solidária; medidas para qualificação profissional; e medidas de indução para empregabilidade via setor privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção e gestão de dados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo destaca ainda que, historicamente, a população em situação de rua tem sido invisibilizada nas estatísticas oficiais, dificultando a elaboração de programas e ações que considerem suas especificidades. Nesse sentido, serão investidos R$ 155,9 mil em ações para subsidiar com dados e evidências a formulação e o monitoramento de programas, serviços e ações intersetoriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações propostas, estão a produção e análise de dados sobre pessoas em situação de rua no Cadastro Único; o Censo Nacional da População em Situação de Rua; a produção de dados relacionados a acesso a políticas e programas sociais, bem como sobre saúde e violência; o painel de informações com dados da população em situação de rua; além do ObservaDH.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senador-portinho-cobra-convenio-para-utilizacao-do-radar-banda-x-para-petropolis-256178"&gt;Senador Portinho cobra convênio para utilização do radar Banda X para Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-destina-r-1-bilhao-para-acoes-a-populacao-em-situacao-de-rua-256155</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-eleva-para-2-92-projecao-de-expansao-da-economia-em-2023-256163</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3322-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado eleva para 2,92% projeção de expansão da economia em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa de inflação cai para 4,51%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0360_20231211100353_0OF8D.jpg" longdesc="91582;100518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o crescimento da economia brasileira este ano subiu, passando de 2,84% para 2,92%. A estimativa está no boletim Focus desta segunda-feira (11), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC), em Brasília, com a projeção para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o próximo ano, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB - a soma dos bens e serviços produzidos no país) - é de crescimento de 1,51%. Para 2025 e 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB em 2% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no terceiro trimestre do ano a economia brasileira cresceu 0,1%, na comparação com o segundo trimestre de 2023, de acordo com o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). No ano, a alta acumulada foi de 3,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o PIB está novamente no maior patamar da série histórica, ficando 7,2% acima do nível pré-pandemia, registrado nos três últimos meses de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Nesta edição do Focus, a previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) - considerada a inflação oficial do país – para 2023 foi reduzida de 4,54% para 4,51%. Para 2024, a estimativa de inflação ficou em 3,93%. Para 2025 e 2026, as previsões são de 3,5% para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2023 está acima do centro da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de o índice oficial superar o teto da meta em 2023 é 67%. A projeção do mercado para a inflação de 2024 também está acima do centro da meta prevista, fixada em 3%, mas ainda se situa dentro do intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o aumento de preços das passagens aéreas pressionou o resultado da inflação. O IPCA ficou em 0,24%, segundo o IBGE. O percentual foi abaixo da taxa de setembro, que teve alta de 0,26%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada este ano atingiu 3,75%. Nos últimos 12 meses, o índice está em 4,82%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Taxa de juros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 12,25% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento dos preços já fez o BC cortar os juros pela terceira vez no semestre. O clico de cortes deve ser mantido na reunião dessa semana do Copom, que ocorre nesta terça (12) e quarta-feira (13). A expectativa do mercado é de um corte de 0,5 ponto percentual, para que a Selic encerre 2023 em 11,75% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Analistas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o fim de 2024, a estimativa dos analistas é de que a taxa básica caia para 9,25% ao ano. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,5% ao ano, para os dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, a previsão do mercado financeiro para a cotação do dólar está em R$ 4,95 para o fim deste ano. Para o fim de 2024, a previsão é de que a moeda americana fique em R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-criou-16-novas-empresas-por-dia-util-em-agosto-256166"&gt;Brasil criou 16 novas empresas por dia útil em agosto
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-eleva-para-2-92-projecao-de-expansao-da-economia-em-2023-256163</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-criou-16-novas-empresas-por-dia-util-em-agosto-256166</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3322-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil criou 16 novas empresas por dia útil em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MEIs representam maior parcela de empreendimentos iniciados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231211154257_BWB6I.jpg" longdesc="91600;77511"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em agosto deste ano, 367.339 novos registros de CNPJs foram abertos no Brasil, uma média de 16 empreendimentos por dia útil, segundo o Indicador de Nascimento de Empresas da Serasa Experian. O número representa uma alta de 0,4% em comparação ao mesmo período de 2022. Na análise por regiões, Sul, Sudeste e Centro-Oeste tiveram aumento em relação ao ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação por setores, a categoria serviços foi a escolha predominante para iniciar um novo empreendimento, superando os segmentos de comércio e indústria. "Na conjuntura atual, marcada pela diminuição do índice de desemprego, observamos o surgimento de empresas impulsionado pela inclinação empreendedora do que pela urgência. Uma parcela significativa dos cidadãos brasileiros nutre o desejo de empreender, buscando não apenas flexibilidade e independência, mas também realização pessoal e a construção de um legado", analisou, em nota, o economista da Serasa Experian Luiz Rabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à natureza jurídica, os microempreendedores individuais (MEIs) representaram a maior parcela de empresas criadas (271.531). Em seguida, estavam as sociedades limitadas (76.942) e empresa individual (10.196).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de agosto, São Paulo se destacou entre as unidades federativas, com a criação de 110.212 novos CNPJs, liderando a lista. Em seguida vieram Minas Gerais, Rio de Janeiro e Paraná.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Metodologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o levantamento do Nascimento de Empresas, foi considerada a quantidade mensal de novas empresas registradas nas juntas comerciais de todas as unidades federativas do Brasil, bem como a apuração mensal dos CNPJs consultados pela primeira vez à base de dados da Serasa Experian.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 12 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-eleva-para-2-92-projecao-de-expansao-da-economia-em-2023-256163"&gt;Mercado eleva para 2,92% projeção de expansão da economia em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-criou-16-novas-empresas-por-dia-util-em-agosto-256166</guid><pubDate>Tue, 12 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>