<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 12:18:16 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-261673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3399-90" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualizaçaõ às 7h20 de 27/02&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao trânsito intenso que segue pelas demais vias expressas de ligação com a capital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-261673</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-muda-regras-de-planos-de-previdencia-privada-entenda-261674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3399-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo muda regras de planos de previdência privada; entenda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Participante poderá receber tipos diferentes de renda ao mesmo tempo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal alterou as regulamentações de planos de previdência privada, para tornar esse tipo de investimento mais atrativo para os poupadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atualizações das normas são do Conselho Nacional de Seguros Privados (CNSP), órgão ligado ao Ministério da Fazenda. De acordo com reguladores e agentes da indústria de previdência privada, haverá mais concorrência no mercado e mais opções de recebimento de renda para os investidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O consumidor está no centro da nova disciplina jurídica, podendo escolher adequadamente e tomar a sua melhor decisão de investir”, avalia o superintendente de Seguros Privados (Susep), Alessandro Octaviani.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças estão descritas em duas resoluções do CNSP editadas em 19 de fevereiro. A número 463/2024 é direcionada aos chamados Plano Gerador de Benefício Livre (PGBL); e a 464/2024, relacionada ao Vida Gerador de Benefício Livre (VGBL).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações ocorrem quando os planos completam 25 anos de criação e foram decididas após consulta pública ao longo de 2022, em processo de debate com a sociedade civil e participantes do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o CNSP, os planos de previdência privada contam com cerca de R$ 1,4 trilhão em investimentos. As mudanças trazidas pelas resoluções valem apenas para novas adesões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as mudanças&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os produtos VGBL e PGBL são planos de previdência privada com característica de acumulação, ou seja, há um período de composição do investimento que será, no futuro, revertido em renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal diferença entre os dois está no tratamento tributário. Em ambos, o imposto de renda (IR) incide apenas no momento do resgate ou recebimento da renda. No VGBL, o IR incide apenas sobre os rendimentos; no PGBL, sobre o valor total a ser resgatado ou recebido sob a forma de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inclusão automática&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Uma das principais mudanças impostas pelas resoluções é a determinação de que os planos instituídos, ou seja, aqueles que preveem contribuição por parte dos patrocinadores, estabeleçam cláusula de adesão automática de participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, quando uma pessoa é contratada por uma empresa que oferece planos de previdência aos empregados, ela será automaticamente incluída no plano. Antes, era preciso que o novo funcionário manifestasse interesse em aderir ao plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro de um determinado período que ainda será regulamentado pela Susep, esse trabalhador poderá decidir se quer manter a adesão ou sair do plano de previdência. Enquanto isso, a empresa fará os aportes normalmente, sem acarretar qualquer custo ao empregado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O participante deverá receber sempre as informações e o suporte para a tomada de decisão mais adequada à sua realidade e necessidades”, explica a coordenadora-geral de Regulação de Seguros Massificados, Pessoas e Previdência da Susep, Adriana Hennig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Adequação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra mudança importante é a responsabilidade que as seguradoras devem ter com o suitability - termo em inglês que se refere ao ajustamento entre o perfil dos participantes e o tipo de investimento. Quando notar um desajuste, a empresa responsável pelo plano deverá alertar o poupador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por exemplo, se uma pessoa de idade avançada se aproxima do momento de receber os benefícios, a seguradora deve aconselhar o participante sobre a conveniência de reduzir o risco das aplicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outras palavras, pessoas que estão perto de se aposentar são orientadas a ter mais renda fixa (CDBs, Tesouro Direto) que renda variável (ações, fundos imobiliários) na carteira de previdência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tempo de decisão&lt;br&gt;A hora de escolher como se dará a forma de usufruir dos benefícios também é uma novidade das resoluções 463/2024 e 464/2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, a escolha acontecia quando o participante aderia ao plano. Isso causava situações, por exemplo, de uma pessoa de 20 anos ter que escolher como receberia os valores ao completar 65 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a mudança, a decisão pode ser tomada apenas quando o participante estiver se aproximando do período de fruição dos recursos acumulados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros correntes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda sobre a forma de receber o benefício, os participantes poderão, a partir das novas regras, usar no cálculo da renda recorrente juros mais coerentes com os que estiverem sendo praticados pelo mercado no momento dos desembolsos. Independentemente de serem mais altos ou baixos que no momento da adesão, serão condizentes com a situação econômica no período do recebimento da renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso torna o produto mais vantajoso, do ponto de vista econômico, trazendo um grande benefício para os consumidores e também para o mercado segurador”, considera Adriana Hennig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipos de renda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra grande mudança é mais liberdade para os participantes escolherem a forma que receberão a renda. Antes havia a escolha se seria o recebimento de todo o valor acumulado de uma única vez, ou de forma mensal por um período específico, ou de forma vitalícia (todos os planos são obrigados a oferecer essa opção).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, o poupador poderá fazer a escolha pouco tempo antes da fruição e, inclusive, fazendo uma combinação de formas. Por exemplo, escolher parte do acumulado em renda mensal por um determinado período, e outra parte de forma vitalícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A renda deverá ter no mínimo um período de pagamento de cinco anos a fim de preservar o caráter previdenciário do produto”, aponta a coordenadora da Susep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças implicam ainda receber mesmo enquanto estiver no período de acumulação. Ou até suspender a acumulação por um tempo enquanto recebe a renda e depois voltar a fazer aportes. Além disso, em caso de renda mensal, o valor não precisa ser linear. Pode, por exemplo, ser maior em um primeiro momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante ter em mente que todas as opções serão calculadas com base no montante acumulado pelos investidores. Uma modalidade de fruição vitalícia terá, evidentemente, valores mensais menores que uma estipulada para o prazo de 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a possibilidade de portabilidade, os participantes poderão comparar entre as seguradoras as melhores condições para receber o valor acumulado, de forma que, se encontrar propostas interessantes em algum concorrente, pode migrar parte do acumulado e receber rendas de duas seguradoras ao mesmo tempo. Isso pode acontecer mesmo que ele já tenha contratado uma forma de renda com uma primeira seguradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confrontação entre as empresas é uma forma de abrir o mercado de previdência privada a mais concorrência, o que pode resultar em menos custos e mais vantagens para os participantes de planos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento da concorrência é extremamente saudável, principalmente quando estamos tratando de um mercado de sobrevivência bastante concentrado, em que 80% das provisões estão concentrados em quatro seguradoras”, observa Adriana Hennig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joaquim Gomes, especialista da RJ+ Investimentos, considera que o conjunto de mudanças, incluindo a modernização do processo de contratação de renda, “traz maior clareza aos participantes dos planos a respeito de sua liberdade para definir a empresa que deseja contratar a renda, ou seja, isso melhora a competitividade dada a maior capacidade de comparação que o investidor teria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brecha tributária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As resoluções do CNSP incluem ainda uma regra para evitar brechas tributárias para famílias de super-ricos, o que desvirtuaria a finalidade do plano de previdência privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a nova regra, um segurado não poderá manter mais que R$ 5 milhões em um plano VGBL quando ele e seus familiares detiverem mais que 75% das cotas do fundo de investimento atrelado ao plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem essa restrição, planos poderiam ser utilizados como forma de violar o princípio da isonomia tributária que a lei pretendeu garantir”, afirma a Susep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Joaquim Gomes, é uma movimentação do governo para barrar uma estratégia de super-ricos em busca de brecha tributária, após a taxação dos chamados fundos exclusivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para evitar que investidores façam esse movimento, o governo já se antecipou”, diz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-publica-regras-para-empresas-de-auditoria-de-apostas-on-line-261665"&gt;Fazenda publica regras para empresas de auditoria de apostas on-line&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-empresas-entregarem-relatorio-salarial-termina-nesta-quinta-261651"&gt;Prazo para empresas entregarem relatório salarial termina nesta quinta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-assina-acordo-para-elevar-numero-de-mulheres-exportadoras-261664"&gt;Brasil assina acordo para elevar número de mulheres exportadoras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-muda-regras-de-planos-de-previdencia-privada-entenda-261674</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-baixa-cobertura-vacinal-contra-a-covid-261637</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3399-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista alerta sobre os riscos da baixa cobertura vacinal contra a covid&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vacinômetro aponta que apenas 28,64% dos petropolitanos tomaram a última dose&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0404_20240226201011_GFLEM.jpg" longdesc="95496;74191"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) divulgou uma nota à imprensa informando a baixa cobertura vacinal contra a covid-19, no país, especialmente quando comparada a população entre 40 e 69 anos, que é de 93,3% e 68,1% para duas e três doses, respectivamente. A adesão da vacina pelo público infantil também permanece baixa: entre 3 e 4 anos, apenas 22,2% foram vacinados com 2 doses; 55,4% entre 5 e 11 anos e 82,6% entre 12 e 17 anos. Em relação à terceira dose, a cobertura cai para 6,0%, 12,1% e 33,4%, respectivamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis o cenário não é diferente. Dados do Vacinômetro mostram que a última dose foi tomada por apenas 28,64% (87 mil pessoas) dos petropolitanos, que retornaram às unidades de saúde. O número é muito baixo se comparado com a primeira dose que foi aplicada em 90,59% (276 mil) do público alvo; a segunda por 87,85% (267 mil) e a dose se reforço aplicada em 77,70% (237 mil).                    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O painel de monitoramento da covid-19 na cidade aponta que em fevereiro 976 casos da doença foram notificados e após a realização dos testes, 752 foram considerados negativos, 221 casos estão confirmados e três ainda estão em análise. Atualmente, existem 133 casos ativos e cinco pessoas internadas devido à doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialista alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica geriatra, Roberta frança, aponta quais são os principais motivos que podem estar contribuindo para a baixa procura de vacinação. “Um dos principais motivos para a baixa adesão da vacina é a falsa impressão de que a covid não mata mais e não é mais pandemia. Pelo fato de não ouvirmos mais falar sobre as morte é como se ela não tivesse mais tanta gravidade e seriedade. Por conta disso as pessoas pensam que não precisam mais se preocupar, mas esquecem que tudo isso só foi possível depois que a vacinação passou a ser aplicada no mundo inteiro”, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista explica quais são os risco da baixa adesão do imunizante.“Quando temos uma baixa cobertura vacinal, a saúde pública entra em alerta, porque há riscos de recomeçar a aumentar o índice da doença. Isso porque quanto menos pessoas vacinadas maiores as chances de o vírus voltar a circular. Ele é extremamente mutante, então começa a criar mecanismos para se defender das vacinas, criando mais resistências. Com isso, voltamos a correr riscos de uma nova pandemia. É importantíssimo que as vacinas sejam tomadas por todo o publico alvo. É possível ter o controle das doenças desde que a população esteja consciente da importância da imunização”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela relembra que a disseminação de desinformação tem impactado a confiança do público na vacinação. “Infelizmente as fake news acontecem todos os dias em todos os âmbitos, e não só na área da saúde, mas nessa área de torna mais dramática, impactando diretamente a questão social. Quando há doenças pandêmicas que podem ser controladas com a vacinação e são disparadas informações falsas de que a vacina mata, que pode causar mais doenças e que traz mais malefícios do que benefícios, e a população acredita, a gente passa a ter um problema maior: controlar a doença e convencer a população que a vacina é a decisão mais correta a se tomar”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fiocruz reforçou a importância da vacinação e confirmou a efetividade dos imunizantes, principalmente para as crianças. As duas vacinas aplicadas nesse público são CoronaVac-Butantan e BNT162b2-Pfizer. “Diversos estudos mostraram a efetividade dessas vacinas em todas as faixas etárias de crianças e adolescentes (menor de 5 anos, entre 6 e 11 anos e entre 12 e 17 anos) contra infecção e principalmente contra hospitalização por COVID-19, com valores próximos a 90% de efetividade em alguns grupos etários.Em relação a segurança da vacina, a CoronaVac se mostrou bastante segura, com uma taxa de eventos adversos leves inferior a 5%. No caso da vacina BNT162b2, eventos adversos graves foram raramente relatados”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calendário Nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Ministério da Saúde incluiu a vacina contra a covid no calendário nacional de crianças e aplicada em grupos prioritários a partir deste ano. Em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Saúde informou que adotou as estratégias do Ministério, sendo elas: rotina para crianças de 06 meses a 04 anos, 11 meses e 29 dias e campanha seletiva para grupos prioritários a partir de 5 anos. Os grupos prioritários em 2024 são: Pessoas de 60 anos ou mais; Pessoas vivendo em instituições de longa permanência (ILPI e RI), e seus trabalhadores; Pessoas imunocomprometidas a partir de 5 anos de idade; Indígenas (a partir de 5 anos de idade), Ribeirinhos (a partir de 5 anos de idade) e Quilombolas (a partir de 5 anos de idade); Gestantes e puérperas; Trabalhadores da saúde; Pessoas com deficiência permanente (a partir de 5 anos de idade); Pessoas com comorbidades (a partir de 5 anos de idade); Pessoas privadas de liberdade (= 18 anos) e funcionários do sistema de privação de liberdade; Adolescentes e jovens cumprindo medidas socioeducativas; Pessoas em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentro dos grupos prioritários citados acima, apenas idosos, gestantes, puérperas e imunocomprometidos realizam reforço a cada 06 meses. Os demais grupos citados, realizam 01 reforço ao ano. A população de 05 a 59 anos que não pertença a nenhum dos grupos citados, neste ano, não tem a recomendação de reforço contra covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria Municipal de Saúde aguarda nova remessa de vacinas contra covid-19 para dar seguimento às ações de vacinação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/automedicacao-em-casos-de-dengue-pode-ate-agravar-complicacoes-da-doenca-261645"&gt;Automedicação em casos de dengue pode até agravar complicações da doença&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-baixa-cobertura-vacinal-contra-a-covid-261637</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prisoes-em-flagrante-crescem-no-inicio-deste-ano-em-petropolis-261643</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3399-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prisões em flagrante crescem no início deste ano em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ISP revela que roubos e crimes violentos passaram a ter estabilidade na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240226202907_ZT3QU.jpg" longdesc="95499;75365"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Divulgação 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo a tendência observada em 2023, Petrópolis registrou crescimento de 27% na contabilização de prisões em flagrante durante o primeiro mês deste ano. De acordo com os dados disponibilizados nessa segunda-feira (26/02) pelo Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), foram 94 autos expedidos em janeiro de 2024, contra 74 no mesmo recorte de tempo do ano passado. O resultado recente é o maior para o período na cidade em 19 anos (empatando com 2019, também com 94).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todos os 12 meses de 2023, a produção das Polícias Civil e Militar da cidade no que diz respeito às prisões em flagrantes teve alta de 14% (com 987 prisões). Em 2022, haviam sido 866. Dados são do levantamento anual do órgão estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação aos autos de apreensão de menor por ato infracional, a produção permaneceu estável em 2024 no município (12 no mês passado). No entanto, no ano passado, o balanço total apresentou rendimento superior. Na comparação, foram 107 autuações em 2023 contra 77 em 2022. A alta foi de 36%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, as ocorrências de crimes contra o patrimônio e de crimes violentos mostraram estabilização no início deste ano no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que diz respeito à violência, o ISP mostra que a lesão corporal dolosa no município registrou somente dois casos a mais no primeiro mês do atual ano (no mesmo período de tempo do ano passado, haviam sido 100). Com relação à ameaça, houve variação de 6%. Enquanto que policiais da região atuaram em 117 ocorrências do tipo em janeiro de 2023, agora, em janeiro de 2024, o número subiu para 124.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furtos como um todo englobam 96 ocorrências autuadas pelas forças de segurança em janeiro deste ano na cidade, contra 100 no mesmo período do ano passado. Categoria de roubos permaneceu igual (oito).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando analisamos que os crimes de letalidade violenta e os roubos de carga, por exemplo, estão registrando quedas mês após mês, concluímos que nossas forças de segurança estão fazendo um ótimo trabalho. Esses resultados são frutos da integração entre as polícias Civil e Militar e a Secretaria de Segurança Pública, além do uso das estatísticas para realocar os efetivos na mancha criminal”, analisou a diretora-presidente do ISP, Marcela Ortiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tendência de queda em todo o Estado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os indicadores do ISP de Petrópolis, inclusive, refletem uma tendência observada em todo o Estado. Os crimes contra o patrimônio, como roubos de carga e de rua mesmo, também sofreram declínios em janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os roubos de rua (roubo de aparelho celular, roubo a transeunte e roubo em coletivo) apresentaram queda, registrando o menor número de casos desde 2005 (8.747), de acordo com o ISP. Em janeiro de 2024, foram 7.881.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os roubos de carga caíram 34%. Foram 205 este ano, uma redução de 107 casos a menos quando comparado com o mesmo mês de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números de janeiro mostram excelentes resultados, muitos deles chegando a bater os menores índices desde o início da série histórica do Instituto de Segurança Pública. Temos muitos desafios quando se trata de segurança pública, e muito tem se feito, mas o nosso maior desafio é transformar esses bons números em sensação de segurança” disse o secretário estadual de Segurança Pública, Victor dos Santos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prisoes-em-flagrante-crescem-no-inicio-deste-ano-em-petropolis-261643</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3399-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preço dos combustíveis se mantém inalterado, mesmo após aumento de ICMS.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0599_x_0398_20240226202959_7JLGL.jpg" longdesc="95500;100897"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 1º de fevereiro, o valor de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) sobre gasolina, do óleo diesel e do gás de cozinha está mais caro. Apesar disso, o preço desses produtos nos postos de Petrópolis permaneceu inalterado, de acordo com levantamento da Agência Nacional de Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). Os combustíveis vêm mantendo longos períodos de estabilidade, enquanto o botijão de gás subiu, mas menos que o valor esperado (teve até uma pequena redução na última semana).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gasolina comum teve um aumento de 15 centavos no valor do ICMS (indo para R$ 1,37 por litro). Apesar disso, o combustível continua no mesmo patamar desde meados de agosto, ou seja, 27 semanas. Na última pesquisa feita pela ANP, entre os dias 11 e 17 de fevereiro, o produto fechou custando em média R$ 6,34/l nos postos da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse preço é o maior na cidade desde meados de 2022, e poderia ter se aproximado de R$ 6,50/l se o novo valor do ICMS tivesse sido repassado integralmente aos motoristas. No estado, o preço só fica atrás de Três Rios, onde a gasolina comum tem média de R$ 6,42/l.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do diesel, a estabilidade vem desde o início de dezembro (10 semanas no total). O diesel comum fechou a pesquisa mais recente da ANP custando R$ 5,85/l, enquanto a versão S10 teve média de R$ 5,94/l. Esse produto teve o imposto elevado em 12 centavos (passando para R$ 1,06), o que significa que o combustível - usado por veículos pesados, como ônibus e caminhões - poderia já ter se aproximado ou passado da faixa de R$ 6 por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gás de cozinha teve alta de 16 centavos por quilo na alíquota do tributo (R$ 2,08 por botijão). Apesar disso, o valor pago em Petrópolis pelo botijão subiu apenas um real desde que o ICMS mudou. Na pesquisa de semana passada, o preço médio do botijão foi de R$ 97,49 - um leve recuo de 0,25% na comparação com o levantamento imediatamente anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preços subiram no Rio e no país&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se em Petrópolis, os postos não mexeram no preço da gasolina, o cenário foi diferente no estado e no país. No Rio, o repasse do novo ICMS é integral: a média na semana passada fechou em R$ 5,92/l, exatamente 15 centavos acima do último levantamento de janeiro. No Brasil, o preço encareceu acima do novo valor do imposto: ficou em R$ 5,76/l, 20 centavos acima apenas este mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do diesel, o aumento foi brando: no Rio, apenas dois centavos na versão comum (que bateu média de R$ 5,89/l na semana passada) e um centavo na versão S10 (R$ 6,04/l semana passada). No país, as altas foram de seis e cinco centavos respectivamente (na última pesquisa, R$ 5,90/l na versão comum e R$ 5,97/l na S10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gás de cozinha também subiu, mas abaixo da nova alíquota. No estado, o valor médio cresceu R$ 1,39 e atingiu R$ 93,35 por botijão. Já Brasil todo, a elevação foi R$ 1,48, chegando a R$ 102,15 na média nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros produtos em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa da ANP também constatou que os outros produtos pesquisados não tiveram diferença de preço em relação aos levantamentos anteriores. O etanol permaneceu R$ 4,93/l (mesmo valor há 31 semanas), o GNV custa R$ 4,99/m³ (34 semanas de estabilidade) e a gasolina aditivada tem média de R$ 6,41/l (sem mudanças desde 20/08).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0663_x_0280_20240226203715_SN6IQ.png" longdesc="95502;29629"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650"&gt;Dificuldade de crédito complica finanças das pequenas indústrias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675"&gt;Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 120 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660"&gt;Impostos sobre riqueza arrecadam quatro vezes menos que consumo no G20&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663"&gt;Pacote de socorro a aéreas pode chegar a R$ 6 bilhões, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/automedicacao-em-casos-de-dengue-pode-ate-agravar-complicacoes-da-doenca-261645</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3399-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Automedicação em casos de dengue pode até agravar complicações da doença&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de casos de dengue têm aumentado no país, segundo o Ministério da Saúde; 75% dos focos estão nas residências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0503_20240226203027_B1KZ5.jpg" longdesc="95501;151431"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente em 2024, o Brasil já registrou mais de meio milhão de casos de dengue. Os dados são do Painel de Arboviroses, do Ministério da Saúde. A projeção do órgão é que o país registre 4,2 milhões de casos de dengue neste ano, o que seria um recorde nacional. A orientação é que os cuidados para eliminar os focos do Aedes aegypti, responsável pela transmissão da doença e de outras, como zika e chikungunya, sejam redobrados. Para quem está com algum dos sintomas da doença, a orientação é não se automedicar. A automedicação, em casos de dengue, pode até agravar a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A farmacêutica Kátia Tichota explica que alguns fármacos, como os anti-inflamatórios não esteroides, podem agravar complicações da doença, como hemorragias. A automedicação pode também levar à subestimação da gravidade do quadro. “A automedicação apresenta sérios riscos à saúde e, em caso de dengue, não é diferente. Os sintomas podem ser mascarados pelos medicamentos utilizados, dificultando o diagnóstico preciso”, explica a profissional, que também é professora do curso de Farmácia da Estácio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a farmacêutica, em alguns casos, a automedicação em pacientes com dengue pode levar, inclusive, a óbito. “A automedicação na dengue pode ter consequências fatais. A subestimação da gravidade da doença e o uso inadequado de medicamentos podem agravar os sintomas, levando a complicações sérias, como o choque hemorrágico, que pode resultar em óbito. Portanto, é necessário que qualquer suspeita de dengue seja prontamente avaliada por profissionais de saúde”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da suspeita de ter sido picado pelo Aedes aegypti, ela explica que o correto é procurar atendimento médico imediatamente. A orientação é não se automedicar e relatar ao profissional de saúde todos os sintomas e detalhes relevantes. Exames laboratoriais específicos podem confirmar a presença do vírus da dengue e auxiliar no diagnóstico diferencial com outras enfermidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas da doença&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfermeira e professora do IDOMED, Sandra Bonilha explica que, geralmente, a primeira manifestação da doença é a febre. “Geralmente, acima de 38ºC, de início abrupto e com duração de dois a sete dias, associada a dor de cabeça, fraqueza, dores musculares, dor nas articulações e dor retro-orbitária (dor ao redor dos olhos). Perda de apetite, náuseas, vômitos e diarreia também podem se fazer presentes”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Sandra Bonilha, em casos de sintomas, o indicado é aumentar a ingestão hídrica e sempre procurar uma unidade de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção dentro de casa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A melhor forma de prevenção da dengue é evitar a proliferação do mosquito Aedes Aegypti, eliminando os prováveis criadouros como pneus, garrafas plásticas, piscinas sem uso e sem manutenção, e recipientes pequenos, como tampas de garrafa. A recomendação do Ministério da Saúde é que a população faça uma inspeção semanal em casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde divulgou recentemente os resultados do 3º Levantamento Rápido de Índice de Infestação por Aedes aegypti (LIRAa) e do Levantamento de Índice Amostral (LIA) de 2023. Os números indicaram que 74,8% dos criadouros do mosquito da dengue estão nos domicílios, como em vasos e pratos de plantas, garrafas retornáveis, pingadeira, recipientes de degelo em geladeiras, bebedouros em geral, pequenas fontes ornamentais e materiais em depósitos de construção (sanitários estocados, canos, etc.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento apontou, ainda, que depósitos de armazenamento de água elevados (caixas d’água, tambores, depósitos de alvenaria) e no nível do solo (tonel, tambor, barril, cisternas, poço/cacimba) aparecem como segundo maior foco de procriação dos vetores, com 22%, enquanto depósitos de pneus e lixo têm 3,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de manter bem tampados caixas, tonéis e barris de água, é importante colocar o lixo em sacos plásticos e manter a lixeira sempre bem fechada; não jogar lixo em terrenos baldios; se for guardar garrafas de vidro ou plástico, mantenha-as sempre com a boca para baixo; deixar ralos limpos e com aplicação de tela; limpar semanalmente ou preencher pratos de vasos de plantas com areia; limpar com escova ou bucha os potes de água para animais”, salienta Sandra Bonilha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-alerta-sobre-os-riscos-da-baixa-cobertura-vacinal-contra-a-covid-261637"&gt;Especialista alerta sobre os riscos da baixa cobertura vacinal contra a covid&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/automedicacao-em-casos-de-dengue-pode-ate-agravar-complicacoes-da-doenca-261645</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caderneta-de-vacinacao-a-importancia-de-mante-la-atualizada-261638</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3399-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caderneta de vacinação a importância de mantê-la atualizada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0277_20240226201008_BCQIE.jpg" longdesc="95495;63613"&gt;&lt;br&gt; Foto: Walterson Rosa / MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter consultas e exames em dia no início do ano já se tornou um hábito para muitas pessoas. Cuidar da saúde, tanto da sua própria quanto da sua família, é essencial para manter-se saudável, resistente, precavido e ativo. Com os recentes acontecimentos mundiais, especialmente em relação a doenças como sarampo e dengue, é crucial verificar se as cadernetas de vacinação estão atualizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Professor Samuel Kierszenbaum, da Faculdade de Medicina de Petrópolis, especialista em Doenças Infecciosas e Parasitárias, ressalta a importância da vacinação atualizada. Ele explica que ao vacinar uma pessoa, reduzimos a incidência das doenças, protegendo não apenas o indivíduo, mas toda a comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos que informar que se você está vacinando uma pessoa, nós estamos diminuindo a frequência da doença, nós estamos protegendo uma população. Quanto mais o percentual de vacinação for maior, mais a população estará protegida, não apenas quem toma vacina, mas o seu entorno”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter o calendário vacinal atualizado é essencial em todas as fases da vida, garantindo a proteção contra doenças evitáveis e graves. Muitas pessoas não completam o esquema vacinal, o que é preocupante. Isso não apenas as coloca em risco, mas também afeta grupos vulneráveis, como crianças não vacinadas, idosos e pacientes imunodeprimidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Kierszenbaum ressalta a importância das campanhas de vacinação, destacando a necessidade de equilíbrio entre a produção de vacinas e a demanda populacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós não temos campanhas de vacinação e com o aumento da população, a produção de vacina não acompanhou esse crescimento de algumas vacinas. Nós temos que ter um equilíbrio, primeiro campanha de vacinação, segundo vacinação em massa, terceiro cobrar”, destaca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, é crucial estar atento a doenças como gripe, sarampo e, atualmente, a dengue, que se tornou uma epidemia no Estado do Rio de Janeiro. Além da imunização, a prevenção básica desempenha um papel fundamental na proteção da saúde pública, destacando a importância de estar informado sobre os novos imunizantes e seguir o calendário vacinal recomendado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Prefeitura de Petrópolis, os postos da cidade estão com o funcionamento normal para a aplicação de vacinas de rotina, Covid-19 e campanhas. Com relação a dengue, eles informam:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Prefeitura informa que o Ministério da Saúde estipulou como critério para o envio da vacina municípios de grande porte com maior número de casos. No Estado do Rio de Janeiro, foram selecionados municípios da Região Metropolitana I. Desta forma, Petrópolis não receberá vacinas neste ano”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os postos de saúde da cidade:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS QUITANDINHA – 08h30 às 19h segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS MORIN – 08h30 às 19h30 terça e quinta e 08h30 às 16h30 segunda, quarta e sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS MOSELA - Segunda, quarta e sexta – 08h30 às 19h e terça e quinta – 08h30 as 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS ARARAS - 07h30 às 15h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS PEDRO DO RIO – 08h às 16h segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS ITAIPAVA – 08h30 às 16h30 segunda, quarta e sexta; 08h30 às 19h terça e quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS ALTO INDEPENDÊNCIA – 08h30 às 16h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CENTRO DE SAÚDE COLETIVA - 08h às 16h30 terça, quinta e sexta; 08h -16h30 e 17h-19h30 segunda e quarta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CENTRO DE SAÚDE ITAMARATI – 08h30 às 19h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF POSSE – 08h às 16h segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AMBULATÓRIO ESCOLA- FMP/FASE - 08h às 16h segunda a sexta AMBULATÓRIO DO HOSPITAL ALCIDES CARNEIRO – 08h30 às 16h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS RETIRO - 08h30 às 19h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS BAIRRO DA GLÓRIA - 08h30 às 16h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS VICENZO RIVETTI – 08h30 às 16h30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se houver dúvidas sobre o status vacinal, seja quanto à conclusão do esquema ou à necessidade de alguma vacina adicional, é aconselhável buscar orientação no posto de saúde mais próximo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caderneta-de-vacinacao-a-importancia-de-mante-la-atualizada-261638</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240226201859_JB7Q5.jpg" longdesc="95497;49700"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal vota hoje, projeto de autoria da vereadora Gilda Beatriz (PSD) que obriga os estabelecimentos comerciais a criar instrumentos que facilitem a leitura dos rótulos dos produtos comercializados. O projeto, no entanto, recebeu dois pareceres da Comissão de Constituição, Justiça e Redação da Câmara, sendo um favorável em maio de 2022 e em junho do mesmo ano, outro pela rejeição da matéria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No parecer favorável, assinado pelos vereadores Fred Procópio (PL), Mauro Peralta (PRTB) e pelo deputado Yuri Moura (PSOL), na época ainda vereadores, afirma que “a proposta em exame se encontra revestida de constitucionalidade e legalidade, pois por força da Constituição os Municípios são dotados de autonomia política para legislar sobre assuntos de interesse local”. Já o parecer desfavorável, assinado pelos vereadores Octávio Sampaio (PL) e Domingos Protetor (Pode), afirma que o projeto trata de matéria de competência do Poder Executivo, por este motivo optaram pelo parecer contrário à matéria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto tem por objetivo fazer com que os supermercados, hipermercados e congêneres do município ofereçam a seus clientes instrumentos que facilitem a leitura dos rótulos dos produtos comercializados em seus estabelecimentos. Na justificativa da matéria, a vereadora Gilda Beatriz argumenta que “a lei vai beneficiar muitos idosos e tantos outros que, muitas vezes, adquirem produtos que contêm substâncias impróprias ao seu consumo e não conseguiam saber o que estavam consumindo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na justificativa do projeto, Gilda Beatriz afirma que “vai ajudar o cliente a saber a composição dos produtos que está colocando em seu carrinho. Os instrumentos poderão ser de qualquer natureza, contanto que cumpram a função de facilitar a leitura dos rótulos dos produtos”. De acordo com o projeto deverá haver um instrumento por estabelecimento, que poderá ser disponibilizado no espaço de Serviço de Atendimento ao Consumidor (SAC), ou qualquer outro, de modo a centralizar e facilitar o acesso ao uso do instrumento e a sua disponibilização.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642"&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654"&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647"&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648"&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649"&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-iniciativa-social-atraves-de-telas-de-cinema-261640</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3399-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede Cinemaxx promove iniciativa social através de telas de cinema&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectadores vão conhecer instituições de assistência social e campanhas sociais através das telonas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0397_20240226134345_FBMH3.jpg" longdesc="95488;30471"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Cinemaxx, reconhecida por proporcionar experiências cinematográficas únicas, inova este ano ao estreitar os laços com a comunidade local através de uma iniciativa social inédita. A partir de agora, a rede de cinemas irá veicular uma propaganda por mês em cada uma de suas salas, destacando ações sociais e instituições de assistência a vulneráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira propaganda a ser exibida faz parte da campanha "Abandono é Crime", que destaca a importância de conscientizar a população sobre os atos criminosos relacionados ao abandono de animais. O Cinemaxx Mercado Estação se torna assim um veículo de comunicação para causas sociais relevantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As instituições sociais interessadas em divulgar seus trabalhos nas telas da Rede Cinemaxx antes de cada filme podem entrar em contato com a assessoria de comunicação da rede por meio do WhatsApp, através do número (24) 99955-2730. A Rede Cinemaxx destaca que não será responsável pela criação das propagandas, mas a veiculação será realizada de forma gratuita, mediante uma lista que será gerenciada pela própria rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante ressaltar que, por se tratar de uma ação social, não há um ordenamento específico para a exibição das propagandas. A intenção é evidenciar Petrópolis como uma cidade solidária, onde diversos projetos e ONGs atuam em prol da comunidade”, ressaltou Gilberto leal, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veiculação das propagandas será concentrada na unidade Cinemaxx Mercado Estação, localizada na Rua Paulo Barbosa, 296, 1° Piso, Centro de Petrópolis/RJ. As salas disponíveis são a Sala 1 com 121 lugares, Sala 2 com 125 lugares e Sala 3 com 83 lugares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma propaganda será exibida por quatro semanas consecutivas em todas as salas da rede, proporcionando visibilidade consistente às instituições e suas causas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa iniciativa reflete o compromisso da Rede Cinemaxx, em especial da unidade Cinemaxx Mercado Estação em fortalecer laços com a comunidade local, promovendo ações sociais relevantes e contribuindo para uma cidade mais solidária e consciente.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Rede Cinemaxx possui duas unidades, em pleno funcionamento: Cinemaxx Glória, à Rua Amadeu Tinoco de Lacerda, 6 - Centro - Itaperuna/RJ e Cinemaxx Mercado Estação, à Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso - Centro - Petrópolis/RJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-iniciativa-social-atraves-de-telas-de-cinema-261640</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ecoenel-gerou-economia-de-6-mil-mwh-de-energia-na-area-de-concessao-do-rio-de-janeiro-em-2023-261641</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3399-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ecoenel gerou economia de 6 mil MWh de energia na área de concessão do Rio de Janeiro em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação concede desconto na conta de luz dos clientes da distribuidora mediante a troca de materiais recicláveis nos ecopontos: papel, plástico, metal e vidro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0599_x_0397_20240226111027_52GTC.jpg" longdesc="95481;96685"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ecoenel - programa da Enel Distribuição Rio que concede bônus mediante a troca de resíduos recicláveis - beneficiou cerca de 16 mil clientes com R$ 469 mil em descontos na conta de luz em 2023. Por meio do Ecoenel, a distribuidora arrecadou mais de 1,3 mil toneladas de resíduos no ano passado em 71 ecopontos, o que colaborou para evitar a emissão de aproximadamente quatro toneladas de gás carbônico (CO2) na atmosfera. Esse montante também possibilitou a economia de mais de seis mil MWh de energia, o suficiente para abastecer mensalmente cerca de 2,9 mil famílias por um ano. Além disso, o programa contribuiu para a preservação de 10,7 mil árvores, por meio da reciclagem de papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Rio segue investindo na expansão do programa em sua área de concessão. Em dezembro do ano passado, a distribuidora inaugurou mais um ecoponto: desta vez, em São Gonçalo. Implantada em parceria com a Secretaria Municipal de Conservação, a unidade está localizada na Rua Coronel Serrado, 1.798, na Praça Zé Garoto. O ecoponto está aberto ao público de segunda a quinta-feira, das 8h às 17h, e na sexta-feira, das 8h às 16h30, e recebe lata de Alumínio, Papel Branco, Papel Misto, Papelão, Pet, Alumínio Chaparia, Ferro, Plástico Filme Colorido, Plástico Filme Cristal, Plástico Grosso e Óleo de Cozinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso objetivo é que os clientes tenham uma consciência ambiental cada vez maior sobre a importância da reciclagem de materiais e, com isso, consigam obter economia na conta de luz. Nos ecopontos, recebemos materiais separados e limpos, e encaminhamos ao processo de reciclagem”, comenta o responsável pela área de Sustentabilidade da Enel Distribuição Rio, Leonardo Soares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aderir ao programa, basta que o cliente apresente a conta de energia e um documento com foto em um dos pontos de coleta e, então, recebe o cartão Ecoenel e já pode começar a entregar seus materiais recicláveis. Os itens são pesados e o valor do bônus é creditado automaticamente na próxima conta de energia do cliente ou de uma instituição social indicada por ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada resíduo tem seu valor em quilo, unidade ou litro e, caso a soma da bonificação seja superior ao total da conta, o excedente é creditado na fatura seguinte.  O cliente pode consultar seus bônus, os endereços dos ecopontos e checar o valor de cada resíduo no aplicativo do Ecoenel, disponível nas plataformas Android e iOS. Para saber mais detalhes sobre o programa, o cliente pode acesse também o site da Enel em www.enel.com.br e conferir os endereços dos ecopontos e os horários de funcionamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Ecoenel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa é viabilizado pelo Programa de Eficiência Energética (PEE) da Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL) e oferece bônus na conta de luz dos clientes da Enel em troca de materiais recicláveis (papel, plástico, metal e vidro), sendo reconhecido pelo Ministério do Meio Ambiente como referência em prática ambiental. Além de facilitar o pagamento dos clientes, o programa contribui diretamente para a Política Nacional de Resíduos Sólidos e com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda (ODS) 2030 da ONU, especialmente com o ODS 7 -- Energia Acessível e Limpa, o ODS 12 - Consumo e Produção Responsáveis, e o ODS 13 -- Combate às Mudanças Climáticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos quatro anos, foram creditados cerca de R$ 6 milhões em bônus na conta de luz de mais de 64,5 mil clientes da Enel Distribuição Rio, que destinaram mais de 6,9 mil toneladas de materiais recicláveis nos ecopontos do programa. Neste período, o programa colaborou para evitar a emissão de aproximadamente quatro toneladas de gás carbônico (CO2) na atmosfera e montante também possibilitou a economia de mais de 32 mil MWh de energia, o suficiente para abastecer mensalmente cerca de 16 mil famílias por um ano. Além disso, contribuiu para a preservação de 55,3 mil árvores por meio da reciclagem de papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ecoenel-gerou-economia-de-6-mil-mwh-de-energia-na-area-de-concessao-do-rio-de-janeiro-em-2023-261641</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Romulo Kurányi voltou ao Brasil após 25 anos morando na Alemanha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240226202151_6ID1Y.jpg" longdesc="95498;88476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vinícius Sampaio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista plástico petropolitano, Romulo Kurányi, tem conquistado reconhecimento internacional em toda a Europa, principalmente na Alemanha onde viveu por 25 anos. Após tantos anos longe do Brasil, ele retornou faz três meses à Petrópolis, sua cidade natal, de onde saiu quando tinha 10 anos para desta vez mostrar seu talento aos brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estilo único da arte de Kurányi o fez conquistar uma carreira de destaque. A mistura de formas ganham vida em suas obras, trazendo a diversidade cultural em cada tela. O amor pelas cores vem desde a infância quando ele pintou pela primeira vez um quadro com apenas 1 ano de idade. “Nunca pensei em ser artista, eu fazia os quadros para mim mesmo. Na Alemanha tem aquela coisa de que não dá para viver sendo artista, porque não dá dinheiro. E eu pensava que isso era verdade por ver o exemplo do meu pai que também era pintor, mas nunca mostrou os trabalhos dele para o mundo. Mas tudo mudou quando uma amiga da minha mãe viu um quadro meu e disse que eu tinha futuro na profissão. Ela me ajudou e as minhas primeiras exposições foram realizadas na França e Itália. Já na minha segunda exposição ganhei um prêmio de um artista europeu. Foi quando percebi que era sim possível viver de arte. Eu pulei na água fria e pouco tempo depois meu trabalho começou a ser reconhecido.Para quem quer seguir o mesmo caminho é preciso se concentrar no projeto e não ter a ambição de ter tudo de uma vez. Com o tempo os trabalhos trarão resultados”, afirma Romulo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as obras de Kurányi contam com um elemento em comum. “Meus quadros contam com os rostos das pessoas, que eu chamo de facetas. A visão pessoal que cada pessoa tem do mundo e o jogo de energias não pode faltar quando eu pinto. Acho que o fato de eu ter nascido multicultural, tendo mãe brasileira, pai alemão e avô húngaro me fez perceber que há muito mais lá fora no mundo”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o artista um dos momentos mais marcantes foi quando um cliente o pediu que pintasse o carro dele avaliado em mais de R$ 10 milhões. Romulo relata que até suou de nervosismo e emoção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma curiosidade é que mesmo sendo brasileiro, o pintor nunca fez uma exposição no país. Mas, o Diário recebeu informações exclusivas de que ele está idealizando um novo projeto chamado “Abrasileirando”, que conta com peças que têm ligação sentimental com os brasileiros, como, por exemplo, Fusca, Kombi, guarda sol e cadeira de bar. “Estou criando arte em cima desses objetos”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639"&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654"&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647"&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648"&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649"&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240227060148_RSVZ6.jpg" longdesc="95508;25571"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de Extensão Comunitária liderado pelo Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto/Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP), no Vale do Carangola, foi destaque na Escola de Verão da União Latinoamericana de Extensão Universitária (ULEU), na Argentina, na última semana. O trabalho, iniciado em 2014, foi o único projeto de extensão brasileiro a ser apresentado no encontro, que contou com a participação de representantes de países da América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador de Projetos e Extensão da UNIFASE/FMP, Ricardo Tammela, destacou a importância de uma abordagem centrada nas necessidades da comunidade para promover transformações sociais significativas, enfatizando o diálogo, o afeto e a solidariedade. "A participação da UNIFASE/FMP no evento da ULEU é muito relevante, especialmente por ser a única instituição brasileira a participar do debate sobre extensão crítica. Esse encontro proporcionou trocas de experiências entre instituições de ensino superior, fortalecendo o compromisso com o desenvolvimento social e a busca por alternativas para melhorar a qualidade de vida, especialmente em regiões historicamente desfavorecidas", detalhou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Escola de Verão ULEU é uma proposta de formação extensa que propõe uma experiência teórico-prática sob um conceito de extensão crítica. Este encontro permite, entre outras coisas, estimular o diálogo entre as instituições de ensino superior da América Latina e, assim, fortalecer as capacidades institucionais em torno do compromisso com o desenvolvimento social em territórios influentes, enfrentando as desigualdades históricas que afligem as comunidades e gerando novas alternativas para melhorar a qualidade de vida da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Pesquisamos um jeito de fazer a extensão pela escuta, pelo diálogo que cuida, que abraça, que liberta essas pessoas dessa relação de subalternidade que acontece entre a universidade e os indivíduos com os quais se relaciona. Nesse caminho que fizemos, apresentamos o Vale do Carangola e o cotidiano, cheio de vida do povo que mora lá. É uma narrativa construída por eles, que se torna ainda mais importante quando pensamos que vivemos em um país marcado pela desigualdade, pela violência, pela escassez e pela ausência. São 'gentes' refugiadas e refugiados dos desastres que acontecem na cidade, esquecidas das políticas públicas, mas que resistem, reexistem e, diante de suas situações limites, inventam seus inéditos viáveis para dar conta da vida. Chamamos isso de uma extensão sentipensante", frisou Tammela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Docente da área de Projetos e Atividades de Extensão da UNIFASE/FMP, Gleicielly Zopelaro Braga propôs a união das Instituições de Ensino Superior para a construção conjunta de um projeto de extensão em um mesmo campo, em que cada uma delas, em seus territórios, pudesse desenvolver a proposta e compartilhar a experiência, de forma a ampliar o debate sobre as iniciativas apresentadas no encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto da UNIFASE/FMP no Vale do Carangola envolve alunos e professores de diversos cursos, como Medicina, Nutrição, Enfermagem, Psicologia e Administração. Cerca de 4.500 pessoas são beneficiadas diretamente pelas atividades desenvolvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Pensar uma extensão com essa substância do olhar para as necessidades de uma comunidade, é pensar uma universidade diferente. É pensar uma extensão potencializadora da transformação social, através das transformações que acontecem nas miudezas da vida. Uma extensão que constrói suas ações junto com as gentes das classes populares, através das pistas que vão sendo recolhidas quando os encontros com essas gentes acontecem e através desses encontros, o diálogo amoroso, o afeto e a solidariedade na luta por um mundo mais bonito. Refletir em conjunto com outros profissionais, de diferentes países, sobre realidades semelhantes, nos ajuda também na condução e avaliação das práticas realizadas, além de fornecer novos elementos para reflexão sobre o real papel da Extensão Universitária, em seu potencial de transformação", salientou Ricardo Tammela.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Além de atender aos requisitos do Ministério da Educação, o projeto de extensão da UNIFASE/FMP também está alinhado com alguns Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da ONU, como a erradicação da pobreza, segurança alimentar, promoção da saúde e bem-estar, entre outros. "A abordagem do trabalho no Vale do Carangola prioriza a integração dos conhecimentos acadêmicos com os saberes locais, resultando em ações e estratégias que têm um impacto positivo na vida das pessoas. Essa relação afetiva com a comunidade é o princípio fundamental que guia a presença da UNIFASE/FMP na região", finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639"&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642"&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647"&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648"&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649"&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-192-vagas-para-esta-semana-261646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3399-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 192 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0462_20240226130246_GS86M.jpg" longdesc="95484;44664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 192 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (26) a sexta-feira (1º).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Administrador - Ensino Superior / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio / Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de Logística - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de PCP - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência e 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de Planejamento e Orçamento - APO - Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência e 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Superior / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente de Engenharia - Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência na função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Lanchonete - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Acabamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano em Arremate, Revisão ou Dobra - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Contabilidade - Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Costura - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha - Ensino Fundamental / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Estoque - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Estoque - Ensino Fundamental - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB / Possuir Veículo para trabalhar / Experiência de 2 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio / Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção Predial - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência e 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental / Experiência no ramo alimentício - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa / Recepcionista - Ensino Médio - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conferente de Mercadoria - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortador à Tesoura - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortador de Artefatos de Couro - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureiro em Série - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano em Reta, Colarete e Overloque - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista de Instalações - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletromecânico Industrial / Refrigeração - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Produção - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estoquista - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiscal de Loja - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jardineiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - Ensino Médio - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavador de Veículos - Ensino Médio / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder de Produção - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manobrador - CNH Cat. B Definitiva / Saber dirigir veículo automático - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marceneiro - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico - Ensino Fundamental / CNH Cat. E / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelista de Móveis - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C / Disponibilidade para viajar / Experiência de 2 anos na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Câmaras Frias - Ensino Médio - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Empilhadeira - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas de Fabricação Alimentícia - Ensino Médio / Curso específico na área - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Telemarketing Ativo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor à Pistola - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaiolo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prensista (Op. De Prensa) - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção da Ind. Alimentícia - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Suporte Técnico - Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletromecânico - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torneiro Mecânico - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Serviços de Crédito - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Interno - Ensino Médio - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armador de Estrutura de Concreto (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-192-vagas-para-esta-semana-261646</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-e-assassinado-no-centro-do-rio-proximo-a-sede-da-oab-261661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3399-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Advogado é assassinado no centro do Rio próximo à sede da OAB&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele foi atingido por mais de 10 tiros disparados por homens com capuz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um advogado foi morto na tarde desta segunda-feira (26), após ser atingido por mais de 10 tiros disparados por homens encapuzados na Avenida Marechal Câmara, no centro do Rio de Janeiro. A vítima foi identificada como Rodrigo Marinho Crespo. Ele estava em frente ao escritório Marinho &amp;amp; Lima Advogados, do qual era um dos sócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime ocorreu a poucos metros da sede da seccional fluminense da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB-RJ), também na Avenida Marechal Câmara. Na mesma via, funcionam ainda o Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) e a Defensoria Pública do Rio de Janeiro. Os autores do crime fugiram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imagens captadas por câmeras de segurança, que foram divulgadas nas redes sociais, flagraram o momento em que os disparos se iniciam e diversos pedestres correm para se proteger. A Polícia Civil abriu investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme indica o site do escritório, Rodrigo Marinho Crespo tinha ampla experiência em direito civil empresarial com ênfase em contratos e em direito processual civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a OAB-RJ informou que o presidente da entidade, Luciano Bandeira, acompanha o desenvolvimento do caso e está em contato com a Secretaria de Estado de Segurança Pública do Rio de Janeiro (Seseg). "Consternada, a seccional expressa as mais profundas condolências aos familiares e amigos do colega e pede celeridade na apuração deste crime bárbaro", acrescenta o texto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-advogado-no-centro-do-rio-261666"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de advogado no Centro do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-no-rio-debate-plano-estrategico-para-ciencia-e-tecnologia-261677"&gt;Encontro no Rio debate plano estratégico para ciência e tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-e-assassinado-no-centro-do-rio-proximo-a-sede-da-oab-261661</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-advogado-no-centro-do-rio-261666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3399-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de advogado no Centro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criminosos dispararam mais de oito vezes, e nada foi levado da vítima&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0424_x_0600_20240227064553_V0W8N.png" width="348" height="492" longdesc="95519;158657"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia divulga, nesta terça-feira (27), um cartaz para ajudar no inquérito instaurado pela Delegacia de Homicídios da Capital (DHC), a fim de obter informações que levem à identificação e prisão dos envolvidos na morte do advogado Rodrigo Marinho Crespo, que foi morto a tiros na tarde desta segunda-feira (26) na Avenida Marechal Câmara, no Centro do Rio, em frente ao escritório onde trabalhava, nos arredores da sede da Ordem dos Advogados do Brasil (OAB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo relatos, a vítima que trabalhava em um escritório especializado em direito empresarial, andava pela calçada na avenida Marechal Câmara, quando criminosos em Gol, na cor branca, saiu um homem encapuzado, o chamando pelo nome, antes de ser alvo dos disparos que levaram a morte do advogado, e depois fugiram do local do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Delegacia de Homicídios (DHC) esteve no local e fez perícia no local do crime. Agentes da especializada estão analisando câmeras de segurança da região, a fim de obter dados que possam levar a autoria e a motivação do crime. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização a identificação dos envolvidos, favor informar ao Disque Denúncia, pelos seguintes canais de atendimento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177 (para quem estiver fora da capital)&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogado-e-assassinado-no-centro-do-rio-proximo-a-sede-da-oab-261661"&gt;Advogado é assassinado no centro do Rio próximo à sede da OAB&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-no-rio-debate-plano-estrategico-para-ciencia-e-tecnologia-261677"&gt;Encontro no Rio debate plano estratégico para ciência e tecnologia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-advogado-no-centro-do-rio-261666</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-recomecar-apos-anos-de-convivencia-com-traumas-e-violencia-261603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3399-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Como recomeçar após anos de convivência com traumas e violência?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0401_x_0599_20240226063729_2O5KR.jpg" width="262" height="391" longdesc="95466;65255"&gt;&lt;br&gt;A psicanalista Eline Sato dialoga com as mulheres sobre abuso, relações familiares tóxicas, transtornos mentais e construção de vínculos saudáveis em novo romance "Segredos do Passado"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Myla é uma jovem mulher, feliz e radiante, mas que leva consigo momentos marcados por tragédias, medo e violência psicológica. Ela é a protagonista de Segredos do passado, novo romance da escritora e psicanalista Eline Sato, que expõe as duras tentativas e caminhos percorridos por uma vítima de relacionamento tóxico para se recompor, refazer a própria vida e lidar com as sombras do que viveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando decide fugir para o Rio de Janeiro, a mineira reinventa sua identidade, faz novos amigos e amores, como Vincenzo, um jovem e bonito advogado criminal. No entanto, quando a vida parecia lhe trazer paz, o passado tóxico e tumultuado volta a assombrá-la: o ex-marido, Tarcísio, a rastreia e desencadeia uma série de eventos que a colocam em uma encruzilhada entre buscar justiça ou aceitar um acordo para evitar ainda mais revelações dolorosas do passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio ao desespero, Myla recorre ao sexo como válvula de escape e conta com Vincenzo para isso. À medida que a trama se desenrola no cenário jurídico de Belo Horizonte, revela também um assassinato inesperado e retrata a vulnerabilidade das vítimas diante da lei, quando confrontadas com homens socialmente influentes. Neste processo de enfrentamento do medo, a protagonista compreende a importância dos anos de terapia para lutar contra os traumas e injustiças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dividido em dois volumes, o enredo é majoritariamente narrado em primeira pessoa pela protagonista, mas o olhar também é compartilhado com Vincenzo e a melhor amiga Carol. Ao desenvolver esses personagens complexos em um misto de suspense e mistério, Eline Sato explora a sensualidade e redescobertas do prazer feminino. Ao mesmo tempo, evidencia a importância da saúde mental e da amizade como apoio a vítimas de ambientes familiares abusivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para trazer tudo isso de forma responsável aos leitores, a autora contou com revisão técnica de profissionais da área da saúde e do direito. Assim, eleva a narrativa para além de um suspense romântico com cenas eróticas. Segredos do Passado é uma ferramenta de reflexão profunda sobre os dilemas da cultura patriarcal ainda presentes na sociedade, onde a vítima – majoritariamente mulheres – é tida como vilã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eline Sato é natural de Angra dos Reis, no Rio de Janeiro. Analista de Sistemas, com pós-graduação em Logística, ela se dedicou à área de exatas por 14 anos, até que decidiu abrir uma empresa de eventos para casais. Em paralelo, aprofundou-se em estudos sobre Psicologia Comportamental e Psicanálise, tornando-se psicanalista. Ao testemunhar muitas histórias de amor, encontrou a inspiração para escrever.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra Tudo por um sonho em PARIS, lançada em 2017, marcou o início de sua carreira literária, que já conta com sete romances e contos publicados. Em suas histórias, Eline se concentra em relatar os desafios do amor e capacidade humana de superação das mágoas e adversidades da vida. O suspense romântico adulto Segredos do Passado é a criação mais recente da autora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-recomecar-apos-anos-de-convivencia-com-traumas-e-violencia-261603</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-amor-imuniza-261633</link><description>O amor imuniza</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-amor-imuniza-261633</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240226204523_SMOFH.jpg" longdesc="95503;95593"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado precário da Rua Joana D'arc da Conceição, no Loteamento Nilton Vieira, no Brejal, Posse, tem sido motivo de consternação para os moradores do local. Segundo o que relatam, o município já tomou conhecimento da necessidade de reparar os buracos na via. No entanto, até o momento, não há previsão para o início dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moradora Ana Paula Machado conta que pedras tiveram de ser depositadas nas aberturas ao longo da via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os moradores colocaram uns pedaços de pedras nos buracos para os carros passarem, mas, não adiantou muito. A Prefeitura sabe da nossa situação, estiveram aqui na segunda passada (19/02), e não fizeram nada até agora. Só que o pedaço que permanece asfaltado, é muito pequeno. E bem próximo a uma barreira. Qualquer um que dirige por aqui é exposto ao perigo”, relata ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639"&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642"&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654"&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648"&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649"&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240226204615_CVVJO.jpg" longdesc="95505;187089"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de capina e roçada na Vila do Sossego, na Rua Teresa, n° 908, tem se tornado um problema para os moradores. Segundo eles, o mato alto tomou conta de parte do corrimão, dificultando o simples ato dos residentes mais idosos e com mobilidade reduzida chegarem até as suas casas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta situação, segundo eles, não é incomum na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A servidão está um matagal. Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente. Da última vez em que a Vila esteve neste estado, por exemplo, a Comdep informou que faria o serviço nos próximos dias. Semanas se passaram e nada. O próprio pessoal daqui teve de se juntar para fazer a capina”, relata Rosimar Bárbara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Comdep afirmou que “a região está inserida na programação de capina e roçada”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639"&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642"&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654"&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647"&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649"&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3399-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poste em risco de queda provoca temor em Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240226204528_SKYWL.jpg" longdesc="95504;54064"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Carvalho Júnior, próximo ao número 241, em Corrêas, há um poste com risco de queda que tem sido motivo de temor para os moradores e motoristas da região. Instalado em frente à Servidão José de Oliveira, relatos afirmam que o poste de madeira apodreceu próximo à base. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, além de estar tombado, parte da fiação foi ao chão, segundo moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há uma semana, o poste está caído. Aparentemente, a base dele apodreceu, por ser de madeira, no caso. Os fios estavam suspensos, representando um perigo para os motoristas da região. Solicitamos a troca para a Enel e esperamos que o conserto ocorra em breve”, disse Ana Paula Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, em resposta, esclareceu que a fiação em questão é de serviço de telefonia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A companhia vai enviar uma equipe ao local para verificar se o poste pertence à Enel e, caso positivo, adotará as medidas necessárias”, informou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-ajuda-consumidor-tem-parecer-contrario-e-favoravel-da-mesma-comissao-da-camara-261639"&gt;Projeto que ajuda consumidor tem parecer contrário e favorável da mesma Comissão da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pintor-petropolitano-ganha-reconhecimento-internacional-261642"&gt;Pintor petropolitano ganha reconhecimento internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-da-unifase-no-vale-do-carangola-ganha-destaque-em-evento-latinoamericano-de-extensao-universitaria-261654"&gt;Projeto da UNIFASE no Vale do Carangola ganha destaque em evento Latinoamericano de Extensão Universitária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-precario-de-rua-na-posse-prejudica-motoristas-261647"&gt;Estado precário de rua na Posse prejudica motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-em-vila-da-rua-teresa-se-torna-problema-recorrente-no-local-261648"&gt;Falta de capina em Vila da Rua Teresa se torna problema recorrente no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-em-risco-de-queda-provoca-temor-em-correas-261649</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-tem-ate-dia-29-para-enviar-comprovantes-de-rendimentos-261652</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3399-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresas têm até dia 29 para enviar comprovantes de rendimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento é necessário para a declaração do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0366_20240226104309_FU8E3.jpg" longdesc="95480;138355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os empregadores têm até esta quinta-feira (29) para enviar aos seus funcionários os informes de rendimentos referentes a 2023. O prazo também vale para bancos e corretoras de valores, que devem disponibilizar o documento referente aos rendimentos de aplicações financeiras aos seus clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os comprovantes são necessários para o preenchimento da declaração do Imposto de Renda Pessoa Física (IRPF) 2024. Este ano, o período de entrega - sem multa - vai de 15 de março a 31 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disponibilização dos informes é obrigatória e pode ser feita pelos Correios ou de forma digital, por e-mail, internet ou intranet. No caso de servidores públicos federais, o informe de rendimentos pode ser obtido pelo site ou aplicativo SouGov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os comprovantes fornecidos pelos empregadores devem conter os valores recebidos pelos trabalhadores no ano anterior e detalhar os valores descontados para a Previdência Social e o Imposto de Renda recolhido na fonte. Contribuições para previdência complementar da empresa e aportes para o plano de saúde coletivo também devem ser informados, caso existam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comprovantes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Planos de saúde individuais e fundos de pensão também são obrigados a fornecer os comprovantes, cujos dados serão usados para o contribuinte deduzir os valores cobrados no Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não receba os informes no prazo, deve procurar o setor de recursos humanos da empresa ou o gerente da instituição financeira. Se o atraso persistir, a Receita Federal pode ser acionada. Em caso de erros ou de divergência de dados, é necessário pedir novo documento corrigido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita orienta os contribuintes a guardar os informes de rendimentos por, no mínimo, cinco anos, contados a partir de 1º de janeiro do ano seguinte ao do processamento da declaração. A regra também vale para os demais documentos que servem para comprovar as informações prestadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração do IRPF é obrigatória para quem recebeu rendimentos tributáveis acima de dois salários mínimos em 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-tem-ate-dia-29-para-enviar-comprovantes-de-rendimentos-261652</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-o-fgts-futuro-contribuira-para-compra-da-casa-propria-261653</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Habita%C3%A7%C3%A3o/3399-91" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Habitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como o FGTS Futuro contribuirá para compra da casa própria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depósitos futuros podem reduzir prestação do Minha Casa, Minha Vida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0342_20240226205445_OITCR.jpg" longdesc="95506;55065"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welton Máximo - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de março, o mutuário do Minha Casa, Minha Vida que trabalha com carteira assinada estará mais próximo de receber uma ajuda para comprar o imóvel próprio. O Conselho Curador do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS) deverá regulamentar o FGTS Futuro, modalidade que permite o uso de contribuições futuras do empregador ao fundo para comprovar renda maior e comprar imóveis mais caros ou reduzir o valor da prestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, a novidade funcionará em caráter experimental, para cerca de 60 mil famílias da Faixa 1 do Minha Casa, Minha Vida, com renda mensal de até dois salários mínimos. Caso a iniciativa seja bem sucedida, o governo federal poderá estender a iniciativa a todos os beneficiários do programa, que atende a famílias com renda de até R$ 8 mil mensais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituído pela Lei 14.438/2022, no governo anterior, o FGTS Futuro nunca foi regulamentado. Na época, a legislação permitia o uso dos depósitos futuros no fundo para pagar parte da prestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a Lei 14.620, que recriou o Minha Casa, Minha Vida, autorizou o uso do FGTS Futuro também para amortizar o saldo devedor ou liquidar o contrato antecipadamente. No entanto, seja para diminuir a prestação ou nas outras situações, a utilização do mecanismo tem riscos, caso o trabalhador seja demitido e não consiga outro emprego com carteira assinada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os meses, o empregador deposita, no FGTS, 8% do salário do trabalhador com carteira assinada. Por meio do FGTS Futuro, o trabalhador usaria esse adicional de 8% para comprovar a renda. Com o Fundo de Garantia considerado dentro da renda mensal, o mutuário poderá financiar um imóvel mais caro ou comprar o imóvel inicialmente planejado e reduzir o valor da prestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a Caixa Econômica Federal, agente operador do FGTS, repassará automaticamente os depósitos futuros do empregador no Fundo de Garantia para o banco que concedeu o financiamento habitacional. O trabalhador continuará a arcar com o valor restante da prestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O oferecimento da novidade ao trabalhador ainda levará tempo. Caso o Conselho Curador regulamente a medida em março, a Caixa Econômica Federal precisará definir uma série de normas operacionais. Elas explicarão como o banco transferirá os depósitos de 8% do salário ao agente financiador do Minha Casa, Minha Vida, assim que a contribuição do patrão ao FGTS cair na conta do trabalhador. Somente 90 dias após a edição das normas, as operações com o FGTS Futuro serão iniciadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exemplo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Cidades forneceu uma simulação de uso do FGTS Futuro por uma família com renda de até R$ 2 mil que compra um imóvel no Minha Casa, Minha Vida. Nesse exemplo, a família pode comprometer até 25% da renda (R$ 500) com a prestação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o depósito de R$ 160 do empregador na conta vinculada do FGTS, o trabalhador poderá financiar um imóvel de maior valor, pagando prestação de R$ 660. Em tese, também é possível comprar o imóvel inicialmente planejado e reduzir a prestação para R$ 340, mas esse ponto ainda depende de regulamentação do governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riscos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mutuário precisará estar atento a riscos. O governo ainda discute o que acontecerá com o trabalhador que perder o emprego. A Caixa Econômica Federal estuda a suspensão das prestações por até seis meses, com o valor não pago sendo incorporado ao saldo devedor. Essa ajuda já é aplicada a financiamentos habitacionais concedidos com recursos do FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo que as prestações sejam suspensas, o trabalhador deverá estar ciente de que, caso perca o emprego, terá de arcar com o valor integral da prestação: o valor que pagava antes mais os 8% do salário anterior depositados pelo antigo empregador. Caso não consiga arcar mais com as prestações por mais de seis meses, o mutuário perderá o imóvel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-vai-destinar-imoveis-da-uniao-sem-uso-para-habitacao-popular-261635"&gt;Governo vai destinar imóveis da União sem uso para habitação popular&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-o-fgts-futuro-contribuira-para-compra-da-casa-propria-261653</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3399-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dificuldade de crédito complica finanças das pequenas indústrias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setor também cita carga tributária como problema nos últimos dez anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0425_20240226103838_LGAAL.jpg" longdesc="95479;76288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A dificuldade de acesso ao crédito e a alta carga tributária têm complicado a situação financeira das pequenas indústrias nos últimos dez anos. A conclusão consta de um balanço da pesquisa Panorama da Pequena Indústria entre 2013 e 2023, divulgada pela Confederação Nacional da Indústria (CNI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento analisou a situação financeira em 40 trimestres. Em todos eles, os pequenos empresários industriais registraram dificuldade de acesso ao crédito. O indicador ficou abaixo da média histórica em 21 trimestres para a pequena indústria de transformação e em 24 trimestres para a pequena indústria da construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2016, o Índice de Situação Financeira atingiu o pior resultado da série com 29,5 pontos. Na época, a taxa Selic (juros básicos da economia) estava em 14,25% ao ano. O indicador manteve-se abaixo da média história de 38,4 pontos de 2015 a 2019, só superando a média em 2020, quando a Selic foi reduzida para 2% ao ano, no início da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meados de 2020, o indicador atingiu o maior valor da série histórica, 43,1 pontos. Além dos juros baixos, a criação de programas emergenciais para as micro e pequenas empresas, como o Programa Nacional de Apoio às Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe) e o Programa Emergencial de Acesso a Crédito (PEAC), favoreceram as finanças das indústrias de menor porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com essas ajudas, o Índice de Situação Financeira nunca superou a marca de 50 pontos, que separa avaliações favoráveis de desfavoráveis. Segundo a CNI, isso se deve principalmente à dificuldade de acesso ao crédito em todos os segmentos. No fim de 2023, o indicador estava em 42,2 pontos, recuperando-se após o Banco Central começar a reduzir os juros no segundo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros problemas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outro problema citado pelas pequenas indústrias, nos últimos dez anos, foi a carga tributária. Apesar de oscilações ao longo da década, tanto as empresas tributadas pelo Simples Nacional quanto médias indústrias que não se enquadram no regime reclamaram do peso dos impostos sobre o faturamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim de 2023, os principais problemas percebidos pelos pequenos empresários da indústria de transformação foram a elevada carga tributária, demanda interna insuficiente e competição desleal (como informalidade e contrabando). Nas indústrias de construção, aumentaram as menções aos juros elevados. O segmento é diretamente afetado pela alta dos juros, que impacta empresários e consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perspectivas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Índice de Confiança do Empresário (ICEI), que mostra como ele percebe as condições atuais e quais são suas expectativas, registrou 51,2 pontos em janeiro de 2024. O indicador está acima da linha divisória de 50 pontos, que separa confiança da falta de confiança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, esse otimismo levará algum tempo para se refletir nos investimentos e no emprego. Em janeiro de 2024, o Índice de Perspectivas da Pequena Indústria ficou em 49,4 pontos, um pouco abaixo da linha divisória de 50 pontos. Segundo a CNI, o indicador demonstra cautela dos empresários na hora de investir e contratar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a entidade, a melhoria no indicador pode ser relacionada às medidas de apoio às pequenas empresas, como o programa Novo Brasil Mais Produtivo, que pretende investir R$ 2 bilhões em 200 mil micro e pequenas empresas brasileiras; e o Programa de Apoio à Competitividade das Micros e Pequenas Indústrias (Procompi), que vai injetar R$ 24 milhões em soluções que reduzem custos e aumentam a competitividade até 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expansão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Apesar das dificuldades, as pequenas empresas têm se expandido. O total de micro e pequenas indústrias subiu de 433 mil para 459 mil, segundo levantamento da CNI, com base na Relação Anual de Informações Sociais (Rais). Esses negócios empregam mais de 3,4 milhões trabalhadores formais e pagam R$ 85 bilhões por ano em salários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgado a cada três meses, o Panorama da Pequena Indústria consulta cerca de 900 empresários de indústrias de pequeno porte em todo o país. Todos os índices variam de 0 a 100 pontos. Valores acima de 50 pontos indicam otimismo. Abaixo dessa marca, indicam pessimismo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644"&gt;Preço dos combustíveis se mantém inalterado, mesmo após aumento de ICMS
 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675"&gt;Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 120 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660"&gt;Impostos sobre riqueza arrecadam quatro vezes menos que consumo no G20&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663"&gt;Pacote de socorro a aéreas pode chegar a R$ 6 bilhões, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-voto-de-dino-no-stf-e-sobre-repercussao-geral-na-uberizacao-261658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3399-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro voto de Dino no STF é sobre repercussão geral na uberização&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento ocorre no plenário virtual e será encerrado em 1° de março&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227061539_STMBL.jpg" longdesc="95512;43984"&gt;&lt;br&gt; Foto: wilson Dias /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter -  Agência Brasil - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Flávio Dino proferiu nesta segunda-feira (26) o primeiro voto na Corte após a posse no cargo, ocorrida na semana passada. Em sua primeira manifestação no STF, Dino se manifestou a favor da unificação nacional do entendimento sobre o vínculo de emprego entre motoristas de aplicativo e a plataforma Uber.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o voto de Dino, o Supremo tem placar de 2 votos a 0 a favor do reconhecimento da chamada repercussão geral, mecanismo que obriga todo o Judiciário a seguir o entendimento do STF após o julgamento de uma causa. O julgamento ocorre no plenário virtual e será encerrado no dia 1° de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após decidir sobre o reconhecimento da repercussão geral, o Supremo vai marcar novo julgamento para decidir definitivamente sobre a validade do vínculo de emprego dos motoristas com os aplicativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, grande parte das decisões da Justiça do Trabalho reconhecem vínculo empregatício, mas o Supremo possui decisões contrárias. Em dezembro do ano passado, a Primeira Turma da Corte entendeu que não há vínculo com as plataformas. O mesmo entendimento já foi tomado pelo plenário em decisões válidas para casos concretos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o voto proferido pelo relator da questão, ministro Edson Fachin, é necessária uma decisão definitiva do Supremo sobre a uberização. No posicionamento divulgado na semana passada, cerca de 10 mil ações no país tratam do tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As disparidades de posicionamentos, ao invés de proporcionar segurança e orientação, agravam as incertezas e dificultam a construção de um arcabouço jurídico estável e capaz de oferecer diretrizes unívocas para as cidadãs e cidadãos brasileiros”, afirmou o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-volta-a-defender-regulamentacao-das-redes-sociais-261659"&gt;Moraes volta a defender regulamentação das redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mendonca-da-60-dias-para-renegociacao-de-acordos-da-lava-jato-261657"&gt;Mendonça dá 60 dias para renegociação de acordos da Lava Jato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-voto-de-dino-no-stf-e-sobre-repercussao-geral-na-uberizacao-261658</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-volta-a-defender-regulamentacao-das-redes-sociais-261659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3399-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes volta a defender regulamentação das redes sociais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro diz que milícias digitais atuam para desacreditar Judiciário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227061740_7FX5M.jpg" longdesc="95513;33629"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes voltou a defender, nesta segunda-feira (26), a regulamentação das redes sociais. O ministro participou da aula de recepção aos calouros da Faculdade de Direito da Universidade de São Paulo (USP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na palestra, Alexandre de Moraes afirmou que milicias digitais atuam para desacreditar o Judiciário e as eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não podemos cair nesse discurso fácil de que regulamentar as redes sociais é ser contra a liberdade de expressão. Isso é um discurso mentiroso e que pretende propagar e continuar propagando discurso de ódio. O que não pode no mundo real, não pode no mundo virtual", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes também acrescentou que as redes sociais são "terra sem lei". "Não podemos nos enganar. Não podemos baixar a guarda. Não podemos dar uma de Bambam contra Popó, que durou 36 segundos. Temos que ficar alertas e fortalecer a democracia e as instituições. Regulamentar o que precisa ser regulamentado", completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes é relator do inquérito que apura a atuação de milicias digitais durante o governo de Jair Bolsonaro e das principais investigações contra o ex-presidente, como o caso das joias sauditas, suposta fraude de cartões de vacina e os processos sobre a suposta tentativa de golpe de Estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-voto-de-dino-no-stf-e-sobre-repercussao-geral-na-uberizacao-261658"&gt;Primeiro voto de Dino no STF é sobre repercussão geral na uberização&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mendonca-da-60-dias-para-renegociacao-de-acordos-da-lava-jato-261657"&gt;Mendonça dá 60 dias para renegociação de acordos da Lava Jato&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-volta-a-defender-regulamentacao-das-redes-sociais-261659</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-homologa-plano-de-recuperacao-do-grupo-americanas-261662</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3399-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça homologa plano de recuperação do Grupo Americanas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão dá aval para que empresa coloque as medidas em prática&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227062644_SQDPG.jpg" longdesc="95515;62187"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O plano de recuperação judicial do Grupo Americanas foi homologado pelo Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ). A decisão, assinada no domingo (25) pelo juiz Paulo Assed Estefan, inicia um novo capítulo no processo aberto no início de 2023, após a descoberta de inconsistências contábeis que indicavam um rombo bilionário e que acabou levando à demissão do então presidente da empresa, Sérgio Rial, e do então diretor de Relações com Investidores, André Covre. Na época, as ações da Americanas cotadas na Bolsa de Valores sofreram uma desvalorização imediata de mais de 70%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recuperação judicial pode ser solicitada por empresas que se encontram em dificuldades financeiras. O pedido da Americanas foi aceito pelo TJRJ em 19 de janeiro de 2023, levando assim à paralisação das execuções judiciais de dívidas. Também foi aberto prazo para elaboração de um plano que inclua as formas de pagamento aos credores e uma reorganização administrativa, de forma a evitar que a situação se agrave e chegue a um cenário de falência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo Americanas é composto pelas empresas Americanas S.A., B2W Digital Lux e JSM Global. Elas são responsáveis por marcas variadas que realizam vendas a varejo e por meio da internet, tais como as Lojas Americanas, Americanas.com, Submarino, Shoptime, Hortifrutti, entre outras. Somente em novembro do ano passado, com a revisão dos dados financeiros e divulgação dos balanços de 2022, chegou-se ao montante exato do rombo R$ 25,2 bilhões. No processo que discute a recuperação fiscal, foram declaradas dívidas que somam R$ 42,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Geral dos Credores chegou a rejeitar as primeiras propostas. Mas, em 19 de dezembro do ano passado, o plano foi aprovado. Sua homologação judicial dá aval para que a Americanas coloque as medidas em prática. Ele estabelece prazos e modalidades de pagamento para cada tipo de credor. Por exemplo, as dívidas trabalhistas, que somam R$ 89,2 milhões, e dívidas com micro e pequenas empresas, que chegam a R$ 180,2 milhões, devem ser quitadas em até 30 dias. Também receberão nesse prazo fornecedores que possuem créditos de até R$ 12 mil ou que concordarem em receber esse valor e abrir mão do excedente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, são mais de 9 mil credores entre pessoas físicas e jurídicas. Quatro bancos – Bradesco, BTG Pactual, Itaú Unibanco e Santander – respondem por mais de 35% da dívida. Em novembro do ano passado, a Americanas fechou um acordo com essas instituições financeiras. A negociação abriu o caminho para destravar o plano de recuperação judicial. Ficou acertado que o Grupo Americanas receberia um incremento de capital de R$ 24 bilhões, sendo R$ 12 bilhões pelos seus acionistas de referência (Jorge Paulo Lemann, Carlos Alberto Sicupira e Marcel Telles) e outros R$ 12 bilhões dos próprios bancos, mediante conversão de dívidas em ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas Preserva-Ação Administração Judicial e Escritório de Advocacia Zveiter exercem a função de administrador judicial, que possui a atribuição de fiscalizar as atividades do devedor e o cumprimento do plano de recuperação judicial. Conforme a legislação, são nomeados pelo juiz e atuam em seu auxílio e sob sua supervisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu portal eletrônico, a Americanas divulgou nesta segunda-feira (26) uma nota para informar sobre a homologação. Conforme o texto, ela manterá os acionistas informados sobre os próximos desdobramentos e divulgará comunicados aos credores e ao mercado a respeito dos prazos previstos no plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia em que o TJRJ homologa o plano de recuperação judicial, veio a público o balanço da Americanas referente ao terceiro trimestre de 2023. Ele registra novos prejuízos. No acumulado dos nove primeiros meses do ano passado (entre janeiro e setembro), houve um saldo negativo de R$ 4,61 bilhões. O montante, no entanto, é 23,5% menor se comparado ao prejuízo registrado no mesmo período em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decisão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na decisão que homologou o plano de recupeparação judicial, o juiz Paulo Assed Estefan avaliou que a situação financeira da empresa tornada pública em janeiro do ano passado gerou "uma crise de confiança no mercado pouco vista na história recente brasileira". Ele também escreveu que "a complexidade dos litígios que circundaram a presente recuperação judicial, nas mais variadas vertentes (jurídica, administrativa e arbitral), alçam esse feito recuperacional à categoria de paradigmático".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estefan pontuou que a primeira versão do plano de recuperação recebeu elevado número de insurgências. No entanto, ele observa que as divergências foram superadas, com a proposta aprovada com quórum de 97,19% de votos por crédito e de 91,14% dos votos por cabeça. "As partes, em sua grande maioria altamente qualificada, convergiram na construção de consenso, incluindo a assinatura de pré-acordos para a solução da crise, o que fez suplantar, em muitos casos, as objeções inicialmente verificadas", escreveu. O magistrado também destaca o posicionamento do Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ), favorável à homologação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-homologa-plano-de-recuperacao-do-grupo-americanas-261662</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-publica-regras-para-empresas-de-auditoria-de-apostas-on-line-261665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3399-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fazenda publica regras para empresas de auditoria de apostas on-line&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Executivos não poderão ter contato com companhias de apostas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227064023_Z5606.jpg" longdesc="95518;73184"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As empresas de auditoria de apostas on-line precisarão ter três anos de experiência comprovada e não poderão receber contato das companhias que organizam os jogos. As regras constam de portaria publicada nesta segunda-feira (26) pelo Ministério da Fazenda com a regulamentação das normas para os “laboratórios de auditoria”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as regras, não haverá limite de laboratórios habilitados no país. Caberá à recém-criada Secretaria de Prêmios e Apostas do Ministério da Fazenda a certificação das empresas de auditoria de jogos eletrônicos. O órgão avaliará tanto a infraestrutura tecnológica como o cumprimento das obrigações jurídicas, fiscais e trabalhistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exigências de três anos mínimos de monitoramento de apostas on-line beneficiará empresas estrangeiras que auditam apostas on-line em outros países. A portaria também veda que os profissionais dos laboratórios de auditoria trabalhem para as empresas de apostas autorizadas a operar no Brasil por até 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O responsável técnico, diretor, gerente, supervisor ou qualquer outro integrante da equipe responsável pelas avaliações para certificação da conformidade dos sistemas de apostas, dos estúdios de jogo ao vivo e dos jogos on-line não poderão ser contratados pelas pessoas jurídicas interessadas na obtenção de outorga para exploração comercial de apostas de quota fixa ou pelos operadores autorizados, nos doze meses posteriores à avaliação”, destaca a portaria no artigo 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria obriga, no artigo 7, a empresa auditora a assinar uma declaração de que não mantém relações e não depende de quaisquer outras empresas, entidades privadas ou organismos que tenham interesse nos resultados das avaliações de apostas virtuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o primeiro passo para a regulamentação do mercado de apostas on-line, reguladas pela Lei 14.190, aprovada pelo Congresso no fim do ano passado e sancionada em 29 de dezembro. Nas próximas semanas, outras portarias serão publicadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-muda-regras-de-planos-de-previdencia-privada-entenda-261674"&gt;Governo muda regras de planos de previdência privada; entenda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-empresas-entregarem-relatorio-salarial-termina-nesta-quinta-261651"&gt;Prazo para empresas entregarem relatório salarial termina nesta quinta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-assina-acordo-para-elevar-numero-de-mulheres-exportadoras-261664"&gt;Brasil assina acordo para elevar número de mulheres exportadoras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-publica-regras-para-empresas-de-auditoria-de-apostas-on-line-261665</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-seca-registrou-384-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-261667</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3399-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei Seca registrou 384 casos de alcoolemia durante o final de semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Operação Lei Seca flagrou durante o final de semana, entre os dias 23 e 25 de fevereiro, 384 motoristas dirigindo sob efeito de álcool em todo o Estado do Rio. Ao longo desses três dias, foram 2.402 condutores abordados. Os motoristas embriagados representam 16% do total. Neste período, foram realizadas 37 blitzes da Lei Seca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Penha, foi registrado a maior média durante as abordagens. Na sexta-feira, mais de 36,5% dos motoristas abordados estavam embriagados ao volante. Foram 52 condutores parados pela Lei Seca e 19 sob efeito de álcool. Em São Gonçalo, ainda na sexta-feira, 54 condutores foram abordados e 16 estavam sob efeito de álcool. Esse número representa 29,6%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Jacarepaguá, 29% dos motoristas abordados estavam embriagados. No mesmo dia, em Botafogo, na zona Sul, 28,9% estavam sob efeito de álcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Duque de Caxias, no sábado, 90 motoristas foram abordados e 25 estavam embriagados ao volante. Esse número representa 27,8% do total. No mesmo dia, na Região Oceânica, em Niterói, 31 motoristas foram abordados. Destes, 8 estavam embriagados ao volante, o que representa 25,8%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-seca-registrou-384-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-261667</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3399-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 120 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h, no horário de Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0369_20240227084043_4I1EF.jpg" longdesc="95521;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As seis dezenas do concurso 2.693 serão sorteadas, a partir das 20h (horário de Brasília), no Espaço da Sorte, localizado na Avenida Paulista, nº 750, em São Paulo, com transmissão ao vivo pelo canal da Caixa no YouTube e no Facebook das Loterias Caixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso apenas um apostador ganhe o prêmio principal, acumulado em R$ 120 milhões, e aplique todo o valor na poupança, receberá R$ 610 mil de rendimento no primeiro mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília), nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet, no portal Loterias Caixa. O jogo simples, com seis números marcados, custa R$ 5.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dupla de Páscoa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Dupla de Páscoa iniciou seu período de apostas nessa segunda-feira (26). O prêmio, estimado em R$ 30 milhões, será sorteado no dia 30 de março, sábado que antecede o Domingo de Páscoa. As apostas podem ser feitas nas lotéricas de todo o país com o volante do concurso especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como nos demais concursos especiais, a Dupla de Páscoa não acumula. Se não houver ganhadores na faixa principal, o prêmio será dividido entre os acertadores da quina do primeiro sorteio e, assim, sucessivamente, conforme as regras da modalidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644"&gt;Preço dos combustíveis se mantém inalterado, mesmo após aumento de ICMS
 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650"&gt;Dificuldade de crédito complica finanças das pequenas indústrias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660"&gt;Impostos sobre riqueza arrecadam quatro vezes menos que consumo no G20&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663"&gt;Pacote de socorro a aéreas pode chegar a R$ 6 bilhões, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-no-rio-debate-plano-estrategico-para-ciencia-e-tecnologia-261677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3399-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Encontro no Rio debate plano estratégico para ciência e tecnologia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pautas regionais vão subsidiar conferência nacional em junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante dois dias, instituições de pesquisa, autoridades públicas, agências de fomento e membros da sociedade civil discutem, no Rio de Janeiro, a construção de um plano estratégico para o setor de ciência e tecnologia (C&amp;amp;T). A Conferência de Ciência, Tecnologia e Inovação começou nessa segunda-feira (26) na Universidade Federal Fluminense (UFF), em Niterói, região metropolitana da capital. As pautas debatidas no encontro vão ser levadas para o 5º encontro nacional, que será realizada em junho em Brasília, com o tema "Ciência, Tecnologia e Inovação para um Brasil Justo, Sustentável e Desenvolvido”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, os debates se concentram em oito eixos: complexo econômico e industrial da saúde; tecnologias de baixo carbono e transição energética; inovação pelo oceano; violência; cidade e metrópole; comunicação; divulgação científica; e ciência básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conferência é organizada pela Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência (SBPC), em parceria com a Associação Comercial do Rio de Janeiro (ACRJ), Federação das Indústrias do Estado (Firjan), Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), Institutos de Pesquisa MCTI, por meio do Centro Brasileiro de Pesquisas Físicas (CBPF) e Museu de Astronomia e Ciências Afins (MAST), e a Financiadora de Estudos e Projetos (Finep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O reitor da UFF, Antônio Claudio Lucas da Nóbrega, disse que é preciso investir mais em debates sobre o setor e direcionar recursos para a produção de conhecimento e de novas tecnologias. Ele também destacou a importância dos encontros regionais para a construção de planos mais abrangentes e democráticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante a construção de conferências feitas de baixo para cima, com participação do poder público, da iniciativa privada e da academia. Falar de ciência e tecnologia não é tratar apenas de uma opção de carreira. Também é um instrumento do processo civilizatório. Se vivemos mais e melhor é porque aprendemos a produzir e utilizar diferentes conhecimentos. Todo exemplo no mundo de inovação sempre ocorre a partir de uma base larga de ciência”, disse o reitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Fiocruz, Mario Moreira, o país precisa ter a ciência como elemento central, para guiar projetos que permitam avanços sociais e econômicos. Ele citou a área de saúde como exemplo da necessidade de mais investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje, o grau de dependência do país por conhecimento e tecnologias desenvolvidas no exterior é incompatível com o modelo de sistema de saúde que nós temos, que é universal e atende 213 milhões de pessoas. Temos que ter ciência e tecnologia fortes, que torne esse sistema sustentável”, disse Mario. “Existe esse desafio. Nós que somos agentes institucionais e formuladores de políticas públicas, precisamos pensar em maneiras de recuperar um projeto de país soberano, altivo, com a ciência e tecnologia como bases fundamentais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente da Firjan, Luiz Césio Caetano, reforçou a importância de unir poderes público e privado para aumentar o número de pesquisas no setor de tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Investimos nessa conexão entre a academia e as empresas. Precisamos financiar e incentivar a união desses dois mundos. Desse jeito, teremos mais estrutura para realizar pesquisas e mais soluções aplicadas ao mercado”, disse Luiz. “Não é possível pensarmos em ciência, tecnologia e inovação se todos os lados não estiverem envolvidos. Temos importantes instituições de ensino no estado. Mas as empresas precisam ampliar os investimentos nesses setores. E precisamos de políticas públicas sólidas, que não se esvaziem com trocas de governo”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogado-e-assassinado-no-centro-do-rio-proximo-a-sede-da-oab-261661"&gt;Advogado é assassinado no centro do Rio próximo à sede da OAB&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-sobre-os-envolvidos-na-morte-de-advogado-no-centro-do-rio-261666"&gt;Disque Denúncia pede informações sobre os envolvidos na morte de advogado no Centro do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-no-rio-debate-plano-estrategico-para-ciencia-e-tecnologia-261677</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261601</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261601</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-8-261676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3399-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 8&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do benefício mínimo de R$ 600, há pagamento de adicionais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240216074107_RJDEX.jpg" longdesc="94955;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta terça-feira (27) a parcela de fevereiro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 686,10. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 21,06 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,45 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do benefício mínimo, há o pagamento de três adicionais. O Benefício Variável Familiar Nutriz paga seis parcelas de R$ 50 a mães de bebês de até 6 meses de idade, para garantir a alimentação da criança. O Bolsa Família também paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos de idade e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos 10 dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir deste ano, os beneficiários do Bolsa Família não têm mais o desconto do Seguro Defeso. A mudança foi estabelecida pela Lei 14.601/2023, que resgatou o Programa Bolsa Família (PBF). O Seguro Defeso é pago a pessoas que sobrevivem exclusivamente da pesca artesanal e que não podem exercer a atividade durante o período da piracema (reprodução dos peixes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cadastro&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde julho do ano passado, passa a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, cerca de 300 mil famílias foram canceladas do programa neste mês por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, outras 240 mil famílias foram incluídas no programa neste mês. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,29 milhões de famílias estão na regra de proteção em fevereiro. Em vigor desde junho do ano passado, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até 2 anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,45.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0395_x_0600_20240216073805_HBW3M.jpg" longdesc="94954;70035"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arte Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Auxílio Gás também será pago nesta quarta-feira às famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com NIS final 7. O valor caiu para R$ 102, por causa das reduções recentes no preço do botijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com duração prevista até o fim de 2026, o programa beneficia cerca de 5,5 milhões de famílias. Com a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, no fim de 2022, o benefício foi mantido em 100% do preço médio do botijão de 13 kg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-8-261676</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-destinar-imoveis-da-uniao-sem-uso-para-habitacao-popular-261635</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Habita%C3%A7%C3%A3o/3399-91" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Habitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai destinar imóveis da União sem uso para habitação popular&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 1 mil prédios públicos poderão ser utilizados no programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240226184500_SBYEK.jpg" longdesc="95490;75775"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mais de 500 imóveis da União em 200 municípios poderão ser destinados a outros entes federativos, movimentos sociais e setor privado para construção de habitações e equipamentos públicos. Além desses, que estão sob gestão da Secretaria de Patrimônio da União (SPU), o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) tem 3.213 imóveis não operacionais passíveis de serem destinados para outros projetos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira (26), o presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou o decreto que institui o Imóvel da Gente, o Programa de Democratização de Imóveis da União, durante coletiva de imprensa, no Palácio do Planalto. O objetivo do governo é, por meio de estudos, dar uma destinação estratégica ao patrimônio público, com diálogo federativo e com a sociedade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento cria ainda o comitê interministerial responsável por direcionar as ações do programa e os fóruns estaduais para gestão democrática dos imóveis, com a coleta das demandas locais e apoio no monitoramento do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos, Esther Dweck, a destinação levará em conta a função socioambiental do patrimônio da União e o benefício da população. Segundo ela, o governo do presidente Lula está mudando a lógica do governo anterior, da simples venda dos imóveis - “muitas vezes abaixo do valor de mercado, com perda de patrimônio da União” - sem preocupação com a utilização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As prioridades do programa são a oferta habitacional, por meio do Minha Casa Minha Vida (MCMV) Entidades e da linha com recursos do Fundo de Arrendamento Residencial e empreendimentos para locação social, por exemplo; regularização fundiária e urbanização; obras de infraestrutura e equipamentos de políticas públicas diversas do governo, como os projetos do Novo Programa de Aceleração do Crescimento e de saúde e educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O processo dos fóruns estaduais será importantíssimo para a gente ampliar o nosso cadastro. E vamos dar sempre prioridade às parcerias com movimentos sociais, à destinação para equipamentos sociais [em parceria com estados e municípios]. E imóveis que não tenham essa possibilidade, sejam grandes empreendimentos, sejam imóveis que não têm a sua destinação para habitação diretamente, que caibam dentro do programa, é que serão alvo de parceria com o setor privado”, disse a ministra Esther Dweck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Imóvel da Gente abrangerá imóveis sem destinação definida, como áreas urbanas vazias, prédios vazios e ocupados, conjuntos habitacionais com famílias não tituladas, além de núcleos urbanos informais com e sem infraestrutura. Os instrumentos de destinação patrimonial incluem cessões, gratuita ou onerosa; doações com encargos, para provisão habitacional, regularização fundiária ou empreendimentos sociais permanentes; entrega para órgãos federais dos três poderes; e alienação com permuta, que é a troca de imóveis da União por outro imóvel ou por nova construção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSS&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O presidente Lula assinou hoje também o decreto de criação do Grupo de Trabalho interministerial dos imóveis não operacionais do INSS, que tem o objetivo de aprimorar a gestão desse patrimônio. O documento permite ainda a transferência desses imóveis para a SPU sem necessidade de recomposição do Fundo Geral de Previdência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 3.213 imóveis do órgão, 483 já foram identificados como elegíveis para o programa, sendo 12 prédios para projetos habitacionais e 471 glebas ocupadas e conjuntos habitacionais a serem regularizados. Outros 2.730 imóveis estão em análise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entregas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No evento de hoje, já foram anunciadas quatro novas entregas no âmbito do Programa Imóvel da Gente. Ao estado da Bahia, no município de Amargosa, foi cedido gratuitamente um imóvel para construção de uma escola. Também foi celebrado um acordo de cooperação entre o governo federal e o governo baiano para a definição de proposta de empreendimentos de múltiplos usos para a área do antigo aeroporto de Vitória da Conquista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi celebrado acordo de cooperação entre a União e o município do Rio de Janeiro para a definição de requisitos, modelos e diretrizes para a elaboração de proposta de empreendimento de múltiplos usos na antiga Estação Leopoldina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda no Rio de Janeiro, foi entregue a carta de anuência para a entidade União por Moradia Popular, selecionada no âmbito do MCMV Entidades. Por meio dela, o edifício da União localizado na Rua Sara, no bairro Santo Cristo, será reformado e utilizado para residência, beneficiando 26 famílias de baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeto-piloto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em 2023, como projeto-piloto do programa, o Ministério da Gestão realizou 264 destinações de imóveis públicos em 174 municípios. Os bens públicos direcionados foram: 53 para provisão habitacional, 9 para regularização fundiária e urbanização, 201 para atendimento de políticas públicas e programas estratégicos e um para criação de empreendimento de múltiplos usos em grandes áreas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais entregas destaca-se a cessão do Aeroporto Brigadeiro Protásio de Oliveira, em Belém (PA), para apoiar a Conferência do Clima das Nações Unidas (COP 30), que o Brasil sediará em 2025. Também foram feitas as regularizações fundiárias em São Bento do Tocantins (TO), que beneficiou mais de 1 mil famílias, e em dez bairros de Recife (PE), com cerca de 25 mil famílias beneficiadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-o-fgts-futuro-contribuira-para-compra-da-casa-propria-261653"&gt;Saiba como o FGTS Futuro contribuirá para compra da casa própria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-destinar-imoveis-da-uniao-sem-uso-para-habitacao-popular-261635</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-vota-regra-para-inteligencia-artificial-nas-eleicoes-261634</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Elei%C3%A7%C3%B5es/3399-22" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Eleições&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE vota regra para inteligência artificial nas eleições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Norma proíbe uso de conteúdo manipulado e baseado em dados inverídicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240226133821_HU23W.jpg" longdesc="95487;66398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Felipe Pontes – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O plenário do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) marcou para a sessão desta terça-feira (27) a votação das regras para a eleição municipal de outubro, com destaque para a resolução sobre propaganda eleitoral, que deve disciplinar o uso de tecnologias de inteligência artificial (IA) nas campanhas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto que deverá ser colocado em votação, a relatora, ministra Cármen Lúcia, propôs que a utilização de material “fabricado ou manipulado” por meio de IA somente seja permitido se a informação sobre o uso da tecnologia seja divulgads de forma “explícita e destacada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a norma traz vedações ao uso de qualquer “conteúdo fabricado e manipulado” com fatos sabidamente não verdadeiros, ou gravemente descontextualizados, que possam causar danos ao equilíbrio da eleição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minuta prevê ainda que os provedores de aplicações na internet são responsáveis pela implantação de medidas que impeçam a publicação de conteúdo irregular, que atinja a integridade do pleito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A minuta sobre o tema foi divulgada em janeiro. Em seguida, foram realizadas audiências públicas obrigatórias, entre 23 e 25 de janeiro, na sede do TSE, para receber contribuições sobre as normas eleitorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais ministros estudaram as resoluções sobre as eleições durante o fim de semana. Eles também podem sugerir mudanças. Em mais de uma oportunidade, o presidente do TSE, ministro Alexandre de Moraes, defendeu punições para o uso de material manipulado por IA, fenômeno que classificou como “extremamente perigoso”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministros do TSE devem votar, nesta terça, além da resolução sobre propaganda eleitoral, também as regras relativas ao Fundo Eleitoral, a pesquisas eleitorais, a auditorias e fiscalizações do pleito e a prestação de contas, entre outros temas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-vota-regra-para-inteligencia-artificial-nas-eleicoes-261634</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-empresas-entregarem-relatorio-salarial-termina-nesta-quinta-261651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3399-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo para empresas entregarem relatório salarial termina nesta quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento deve ser enviado pelo Portal Emprega Brasil do MTE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240226090523_EHAYK.jpg" longdesc="95473;110167"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O prazo para empresas com mais de 100 funcionários enviarem o Relatório de Transparência Salarial e de Critérios Remuneratórios do primeiro semestre de 2024, termina nesta quinta-feira (29). O documento deve ser preenchido e enviado pelo &lt;a class="example1" href="https://servicos.mte.gov.br/spme-v2/#/login"&gt;Portal Emprega Brasil,&lt;/a&gt; do Ministério do Trabalho e Emprego (MTE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prestação de contas faz parte da política pública de igualdade salarial, para erradicar preconceitos de gênero no trabalho. É uma das ações previstas no decreto 11.795/2023, que regulamentou a lei 14.611/2023, para a verificação da existência de diferenças salariais entre homens e mulheres que ocupam o mesmo cargo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo semestre as empresas deverão confirmar os dados informados pelo eSocial sobre salários e ocupações de empregados e empregadas. Também deverão ser informados os critérios adotados nas remunerações e as iniciativas de fortalecimento da contratação e promoção de mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o envio dos formulários, o MTE ainda poderá solicitar informações complementares para confirmação do cadastro e fiscalização. Com as informações fornecidas, a pasta vai consolidar, a cada ano, um balanço sobre desigualdades de gênero no ambiente de trabalho em todo o país, no período de março a setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descumprimento da lei prevê multa administrativa de até 3% da folha de pagamento, que ainda pode ser somada a outras sanções, como o pagamento de indenizações por danos morais, em situações em que a mulher receba menos do que o homem na mesma condição de especialidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso, será necessário também elaborar um plano de ação para sanar as irregularidades, em um prazo de 90 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A política pública para erradicar o preconceito de gênero do mercado de trabalho brasileiro estabelece ainda medidas obrigatórias às empresas, como a elaboração de programas de diversidade e inclusão no ambiente laboral, a capacitação de gestores e empregados sobre equidade de gênero e fomento ao ingresso, permanência e ascensão de mulheres.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-muda-regras-de-planos-de-previdencia-privada-entenda-261674"&gt;Governo muda regras de planos de previdência privada; entenda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-publica-regras-para-empresas-de-auditoria-de-apostas-on-line-261665"&gt;Fazenda publica regras para empresas de auditoria de apostas on-line&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-assina-acordo-para-elevar-numero-de-mulheres-exportadoras-261664"&gt;Brasil assina acordo para elevar número de mulheres exportadoras&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-empresas-entregarem-relatorio-salarial-termina-nesta-quinta-261651</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-homem-que-cedeu-abrigo-a-fugitivos-de-mossoro-261655</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3399-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF prende homem que cedeu abrigo a fugitivos de Mossoró&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Suspeito teria fornecido alimentos e recebido dinheiro dos foragidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0463_x_0296_20240227060505_75XNL.jpg" longdesc="95509;68607"&gt;&lt;br&gt; Buraco na parede da cela de onde saíram os fugitivos - PF/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal (PF) prendeu nesta segunda-feira (26) um homem suspeito de ajudar dois fugitivos da Penitenciária Federal de Mossoró, no Rio Grande do Norte. Este é o quinto suspeito a ser detido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, o homem teria dado abrigo e alimentos aos foragidos. Ele teria recebido R$ 5 mil dos presos, segundo informações da TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um esconderijo localizado na última sexta-feira (23), na zona rural de Baraúna, é de propriedade de um possível apoiador. Ele teria atuado em conjunto com outro apoiador da fuga, preso na quinta-feira (22), sob a acusação de fornecer transporte e armamento aos foragidos”, informa a Polícia Federal em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro suspeito, detido na semana passada, é irmão de um dos dois foragidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Investigações preliminares indicam que dois fugitivos da penitenciária federal, Rogério da Silva Mendonça e Deibson Cabral Nascimento, usaram ferramentas que encontraram largadas dentro do presídio para abrir o buraco por onde fugiram de suas celas individuais, no último dia 14. A unidade estava passando por uma reforma interna, e os equipamentos não foram guardados adequadamente, facilitando o acesso dos detentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em evento nesta segunda-feira (26), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Lewandowski, disse que os presos permanecem nas redondezas do presídio e devem ser recapturados nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 500 policiais federais, rodoviários federais e militares do Rio Grande do Norte e do Ceará atuam nas buscas, que chegaram à segunda semana. Agentes da Força Nacional de Segurança Pública estão em Mossoró para reforçar a operação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-homem-que-cedeu-abrigo-a-fugitivos-de-mossoro-261655</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicatos-denunciam-96-assassinatos-de-jornalistas-em-gaza-261656</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3399-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sindicatos denunciam 96 assassinatos de jornalistas em Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do total de profissionais mortos em 2023, 75% estavam no enclave&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0365_x_0205_20240227061037_VD2YE.jpg" longdesc="95510;151724"&gt;&lt;br&gt; Colete do cinegrafista da Al Jazeera Samer Abu Daqqa que foi morto no sul de Gaza. Frame Reuters&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Federação Internacional dos Jornalistas (FIJ), em parceria com sindicatos e organizações de defesa da liberdade de expressão de várias partes do mundo, promove nesta segunda-feira (26) o Dia Internacional de Solidariedade aos Jornalistas Palestinos para denunciar os 96 assassinatos de profissionais de imprensa palestinos desde o dia 7 de outubro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este massacre é tão horrível quanto sem precedentes”, afirmou a FIJ ao justificar a mobilização em apoio aos jornalistas palestinos. “É uma tragédia terrível e injustificada. As necessidades dos nossos colegas que trabalham em Gaza tornaram-se críticas. Em pleno inverno, aos nossos irmãos e irmãs e às suas famílias falta tudo e, principalmente, o essencial: roupas, cobertores, tendas, comida, água”, completou a federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conflito no Oriente Médio ainda tirou a vida de quatro jornalistas israelenses, todos mortos no ataque do Hamas do dia 7 de outubro, e mais três jornalistas libaneses. Ao todo, 103 profissionais de imprensa foram assassinados em quase cinco meses de guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê de Proteção de Jornalistas (CPJ) calculou que, em dois anos da guerra na Ucrânia, 15 jornalistas foram assassinados no país europeu. Ainda segundo o comitê, do total de jornalistas assassinados em 2023, 75% deles estavam em Gaza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A guerra Israel-Gaza é a situação mais perigosa para os jornalistas que já vimos”, disse Sherif Mansour, coordenador do programa do CPJ para o Oriente Médio e o Norte de África. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O exército israelense matou mais jornalistas em 10 semanas do que qualquer outro exército ou entidade num único ano. E com cada jornalista morto, a guerra torna-se mais difícil de documentar e de compreender”, completou Mansour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em alguns casos, o Exército de Israel justifica os assassinatos dizendo que os jornalistas estariam envolvidos com atividades consideradas terroristas. Porém, segundo o CPJ, “nenhuma prova credível jamais foi produzida” para sustentar essas acusações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Sindicato dos Jornalistas Palestinos, há 1,5 mil profissionais de mídia deslocados na Faixa de Gaza e outros 65 estão presos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade também responsabiliza Israel por atacar veículos de imprensa. “O sindicato documentou a destruição, pela ocupação, de 73 instituições de comunicação social na Faixa de Gaza, como resultado do bombardeio israelense em curso, incluindo 21 estações de rádio locais, 15 agências de notícias locais e internacionais, 15 canais de satélite locais e internacionais, 6 jornais locais, 3 torres de transmissão e 13 instituições de assessoria de imprensa”, afirmou a entidade que representa a categoria na Palestina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No Brasil, sindicatos da categoria realizam um ato nesta segunda-feira (26), em Juiz de Fora (MG), e outro na terça-feira (27), em São Paulo (SP). Na capital paulista, o ato foi convocado pela Federação Nacional dos Jornalistas (Fenaj), pelo Sindicato dos Jornalistas Profissionais do Estado de São Paulo, entre outras entidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta da Fenaj, Samira de Castro, destacou que o elevado número de jornalistas mortos em Gaza indica que esses trabalhadores estão sendo alvos deliberados das forças de Israel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso porque são profissionais que reportam o conflito a partir de Gaza, com uma visão do povo palestino. Inclusive, está proibido o acesso de imprensa internacional a Gaza. Israel não está deixando a imprensa internacional entrar nas áreas de conflito. O que demonstra que é, além de um massacre deliberado de profissionais, um grave atentado mundial à liberdade de imprensa”, comentou Samira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato previsto para ocorrer no Sindicato dos Jornalistas de São Paulo, a partir das 20h de terça-feira, também vai chamar a atenção para os casos dos jornalistas brasileiros Breno Altman e Andrew Fishman, que têm recebido ameaças por realizarem uma cobertura crítica às ações de Israel. Breno Altman ainda responde a um inquérito na Polícia Federal por comentários sobre o conflito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Brasil, também estamos vivendo um ataque a todos os jornalistas que ousam se posicionar em relação ao direito, à liberdade de imprensa e de expressão do ponto de vista do lado palestino”, acrescentou Samira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sindicatos-denunciam-96-assassinatos-de-jornalistas-em-gaza-261656</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mendonca-da-60-dias-para-renegociacao-de-acordos-da-lava-jato-261657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3399-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mendonça dá 60 dias para renegociação de acordos da Lava Jato&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro do STF negou que esteja promovendo “revisionismo histórico”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227061305_WU7R5.jpg" longdesc="95511;47950"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil  - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro André Mendonça, do Supremo Tribunal Federal (STF), deu prazo de 60 dias para que os órgãos públicos e as empresas interessadas renegociem os termos dos acordos de leniência da Operação Lava Jato. Ele também determinou a suspensão de qualquer sanção caso as empresas atrasem os pagamentos acordados dentro do prazo de 60 dias. Na prática, o cumprimento dos compromissos fica interrompido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelos acordos de leniência, as empresas concordam em ressarcir o erário e colaborar com investigações em troca, por exemplo, de poderem continuar a firmar contratos com a administração pública.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mendonça conduziu nesta segunda-feira (26) uma audiência de conciliação com empresas, a Procuradoria-Geral da República e órgãos federais como a Controladoria-Geral da União e a Advocacia-Geral da União (AGU). O Tribunal de Contas da União (TCU) também enviou representante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o STF, o ministro negou durante a reunião que esteja promovendo “revisionismo histórico” dos acordos. Mendonça é relator de uma ação de descumprimento de preceito fundamental (ADPF) em que os partidos Psol, PCdoB e Solidariedade pedem a suspensão dos acordos de leniência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As legendas argumentam haver abusos nas negociações, em especial por terem sido conduzidas antes do Acordo de Cooperação Técnica (ACT) de 2020, firmado entre os órgãos de controle e o STF e que disciplinou os acordos de leniência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os acordos de leniência da Lava Jato foram fechados na década passada. Neles, diversas empresas, incluindo empreiteiras como a Odebrecht e a gigante J&amp;amp;F, dos irmãos Batista, concordaram em pagar bilhões de reais em multas e em colaborar com as investigações da Lava Jato. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em decorrência desses acordos de leniência, dezenas de executivos confessaram crimes e irregularidades em contratos com a Petrobras. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-voto-de-dino-no-stf-e-sobre-repercussao-geral-na-uberizacao-261658"&gt;Primeiro voto de Dino no STF é sobre repercussão geral na uberização&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-volta-a-defender-regulamentacao-das-redes-sociais-261659"&gt;Moraes volta a defender regulamentação das redes sociais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mendonca-da-60-dias-para-renegociacao-de-acordos-da-lava-jato-261657</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3399-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Impostos sobre riqueza arrecadam quatro vezes menos que consumo no G20&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Oxfam, taxa de 5% sobre patrimônio renderia US$ 1,5 tri anual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0480_20240227062101_MMAEM.jpg" longdesc="95514;138510"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dos temas discutidos na reunião de ministros das Finanças do G20, a elaboração de um sistema tributário que reduza as desigualdades, esbarra na resistência dos países mais ricos. Segundo levantamento divulgado pela organização da sociedade civil Oxfam Brasil, para cada dólar arrecadado em tributos nos países do grupo, que reúne as 20 maiores economias do planeta, apenas R$ 0,08 vêm de impostos sobre a riqueza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto isso, cerca de R$ 0,32 em cada dólar arrecadado com tributos vem da taxação do consumo, quatro vezes mais que a tributação sobre a riqueza. Considerada regressiva pelos economistas, a tributação sobre o consumo aumenta a desigualdade porque a população de baixa renda paga o mesmo imposto que a população mais rica. Proporcionalmente em relação à renda, o tributo sobre o consumo pesa mais no orçamento dos mais pobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contrapartida, a população mais favorecida paga poucos tributos sobre o patrimônio. Segundo a Oxfam Brasil, uma taxa de 5% sobre a riqueza da população de maior renda tem o potencial de arrecadar cerca de US$ 1,5 trilhão por ano, dinheiro que poderia ser revertido em políticas públicas para o combate à desigualdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a organização, a quantia seria suficiente para acabar com a fome global, ajudar países de baixa e média rendas a se adaptarem às mudanças climáticas e fazer o mundo cumprir as Metas de Desenvolvimento Sustentáveis das Nações Unidas. Sobrariam ainda US$ 546 bilhões para investimentos em serviços públicos e ação climática nos países do G20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Retrocessos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de pagarem pouco imposto, os ricos e super-ricos estão sendo beneficiados pelos governos. Nos últimos 40 anos, revelou a pesquisa da Oxfam Brasil, o rendimento do 1% mais rico dos países do G20 subiu 45%. No mesmo período, as alíquotas mais altas sobre seus rendimentos recuaram em cerca de um terço (de cerca de 60% em média, em 1980, para 40% em 2022).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 1% mais rico dos países do G20 receberam mais de US$ 18 trilhões em 2022, valor superior ao Produto Interno Bruto (PIB) da China, a segunda maior economia do planeta. Em países como Brasil, França, Reino Unido, Itália e Estados Unidos, os super-ricos pagam taxa efetiva de impostos mais baixa do que o trabalhador médio. Quatro dos cinco maiores bilionários do mundo vivem em países do G20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Oxfam Brasil classifica como “guerra à tributação justa” o cenário atual no sistema tributário do G20. Segundo a organização, a transferência de renda para os mais ricos concentra o dinheiro nas mãos de uma elite que aumenta a desigualdade. Esse processo, aponta a Oxfam, torna-se mais arriscado num contexto global de enfraquecimento da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos planos da presidência brasileira no G20 consiste em elaborar o primeiro acordo global sobre a taxação dos super-ricos para reduzir a desigualdade global. Às 10h de quinta-feira (29), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, fará um discurso sobre a proposta brasileira relativa à tributação internacional. A proposta pretende incorporar várias sugestões da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE), grupo de países que estimula o progresso econômico e o comércio mundial, com o qual o Brasil está em processo de adesão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644"&gt;Preço dos combustíveis se mantém inalterado, mesmo após aumento de ICMS
 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650"&gt;Dificuldade de crédito complica finanças das pequenas indústrias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675"&gt;Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 120 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663"&gt;Pacote de socorro a aéreas pode chegar a R$ 6 bilhões, diz ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3399-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pacote de socorro a aéreas pode chegar a R$ 6 bilhões, diz ministro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Montante será fechado ao longo do mês de março&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0404_20240227063147_2W2GV.jpg" longdesc="95516;45622"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro de Portos e Aeroportos, Silvio Costa Filho, afirmou nesta segunda-feira (26) que o pacote do governo federal para financiar as companhias aéreas deve ficar entre R$ 4 bilhões e R$ 6 bilhões. De acordo com o ministro, a proposta do projeto deverá ser encaminhada para as empresas no próximo mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro explicou que os valores serão repassados a partir de recursos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). Um fundo garantidor deverá ser criado para dar garantias aos empréstimos que serão feitos pelas companhias. A análise do projeto é feita em conjunto com o Ministério da Fazenda e a Casa Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estamos trabalhando na ordem de R$ 4 bilhões a R$ 6 bilhões. Essa é a demanda das aéreas. Elas acham que esses valores seriam suficientes no primeiro momento. A gente espera trabalhar para fechar o montante ao longo do mês de março", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os valores, as empresas poderão pagar dívidas, fazer investimentos e comprar novas aeronaves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Para o consumidor, são mais aeronaves no Brasil. A Latam sinaliza compra 15 novos aviões. A Gol, mais dez, e a Azul, mais 16. São mais de 30 aeronaves novas que vão entrar no Brasil. Isso quer dizer mais voos operando no país e levando para mais destinos", completou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voa Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Silvio Costa Filho também informou que a primeira etapa do Programa Voa Brasil deve disponibilizar 5 milhões de passagens aéreas a partir de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não tem nenhum recurso público neste programa. É um projeto em parceria com as companhias áreas. Cinco milhões de passagens, que vão atender 20 milhões aposentados e mais 800 mil alunos Prouni", completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro participou de um evento sobre investimentos em aeroportos na Bolsa de Valores de São Paulo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-dos-combustiveis-se-mantem-inalterado-mesmo-apos-aumento-de-icms-261644"&gt;Preço dos combustíveis se mantém inalterado, mesmo após aumento de ICMS
 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dificuldade-de-credito-complica-financas-das-pequenas-industrias-261650"&gt;Dificuldade de crédito complica finanças das pequenas indústrias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-sorteia-nesta-terca-feira-premio-acumulado-em-r-120-milhoes-261675"&gt;Mega-Sena sorteia nesta terça-feira prêmio acumulado em R$ 120 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/impostos-sobre-riqueza-arrecadam-quatro-vezes-menos-que-consumo-no-g20-261660"&gt;Impostos sobre riqueza arrecadam quatro vezes menos que consumo no G20&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacote-de-socorro-a-aereas-pode-chegar-a-r-6-bilhoes-diz-ministro-261663</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-assina-acordo-para-elevar-numero-de-mulheres-exportadoras-261664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3399-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil assina acordo para elevar número de mulheres exportadoras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2019, elas ocupavam só 32,5% dos empregos no setor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240227063606_2CIRR.jpg" longdesc="95517;77633"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil assinou nesta segunda-feira (26) um compromisso para elevar a participação das mulheres no setor exportador. O país tornou-se o décimo a aderir ao Arranjo Global sobre Comércio e Gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Relações Exteriores, Mauro Vieira, assinou o documento em Abu Dhabi, em evento paralelo à 13ª Conferência Ministerial da Organização Mundial do Comércio (OMC). A secretária de Comércio Exterior do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (Mdic), Tatiana Prazeres, também representou o Brasil no evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, o Mdic publicou o estudo “Mulheres no Comércio Exterior – uma análise para o Brasil”. Segundo o levantamento, em 2019, 2,6 milhões dos empregos nas empresas que atuam no comércio exterior brasileiro eram ocupados por mulheres, representando 32,5% dos empregos totais nessas firmas. Em relação à propriedade, apenas 14% das empresas exportadoras pertenciam a mulheres ou tinham mais controle de mulheres que de homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses dados revelam haver ainda amplo potencial para que as mulheres se beneficiem do comércio exterior, seja como trabalhadoras ou empreendedoras”, destacaram em nota conjunta o Mdic e o Itamaraty. “A adesão vai ao encontro de outras iniciativas com o objetivo de permitir que o comércio promova o empoderamento feminino e a equidade de gênero, por meio da elaboração de políticas públicas e da cooperação internacional”, acrescentou o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Arranjo Global sobre Comércio e Gênero foi originalmente assinado em 2020 por Canadá, Chile e Nova Zelândia. Nos últimos anos, também aderiram ao compromisso Argentina, Colômbia, Costa Rica, Equador, México e Peru. O governo chileno convidou o Brasil a aderir ao compromisso como parte da implementação do Acordo de Livre-Comércio Brasil–Chile, em vigor desde 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Mdic e o Itamaraty, o tema “Mulheres no Comércio Internacional” representa uma das prioridades da presidência brasileira do G20. A redução da desigualdade de gênero no comércio exterior está sendo discutida no Grupo de Trabalho sobre Comércio e Investimentos das 20 maiores economias do planeta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-muda-regras-de-planos-de-previdencia-privada-entenda-261674"&gt;Governo muda regras de planos de previdência privada; entenda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-publica-regras-para-empresas-de-auditoria-de-apostas-on-line-261665"&gt;Fazenda publica regras para empresas de auditoria de apostas on-line&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prazo-para-empresas-entregarem-relatorio-salarial-termina-nesta-quinta-261651"&gt;Prazo para empresas entregarem relatório salarial termina nesta quinta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-assina-acordo-para-elevar-numero-de-mulheres-exportadoras-261664</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/canelite-e-uma-das-lesoes-mais-comuns-em-praticantes-de-corridas-261678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3399-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Canelite é uma das lesões mais comuns em praticantes de corridas&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0427_20240227090616_EJ0GG.jpg" longdesc="95522;84943"&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A canelite, também chamada de síndrome do estresse tibial medial (SETM), é uma inflamação causada por lesões no osso da canela (tíbia), tendões e músculos inseridos na tíbia. O principal sintoma é uma dor intensa na parte interna da tíbia que pode se estender até o tornozelo. Normalmente, a dor pode ser mais forte durante ou depois da prática de esportes.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Segundo a fisioterapeuta Walkíria Brunetti, especialista em Dores Crônicas e Saúde Postural, a canelite é uma das lesões mais prevalentes em pessoas que praticam corridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em geral, a condição está associada a movimentos repetitivos e de alto impacto na tíbia. Os treinamentos em excesso, tênis sem sistema adequado de amortecimento, desequilíbrios nos músculos dos pés, pernas e obesidade são importantes fatores de risco para desenvolver a canelite”.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Há outras causas como pisada pronada, fatores genéticos, falta de alongamento e menopausa. Em casos raros, a canelite pode estar associada a fraturas, infecções ou ainda à tumores na tíbia.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Dor na parte de dentro da perna é principal sintoma da canelite&lt;br&gt; &lt;br&gt;“A canelite pode atingir partes diferenciadas da tíbia. E isto determina a localização da dor. Na canelite anteromedial, a dor é localizada na parte superior da tíbia, na parte de dentro da perna ou na frente da canela. Já na canelite posterolateral, a dor é sentida na parte baixa da canela, no lado de fora da perna ou na parte de trás do osso”, explica Walkíria.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em geral, a pessoa experimenta dor e sensibilidade na canela, dificuldades em caminhar devido à dor, fraqueza nos pés e inchaço. Também é comum que a dor fique mais evidente após as práticas esportivas, como corridas, tênis e até mesmo dança.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Tratamento da canelite é essencial para prevenir outros problemas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Inicialmente, o tratamento da canelite é conservador. Ou seja, são usados recursos clínicos para alcançar a melhora do quadro. A primeira recomendação é o repouso total e afastamento de todas as atividades físicas.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“A canelite ocorre devido a uma sobrecarga mecânica em várias estruturas da perna, ou seja, não é apenas a tíbia que está envolvida no quadro doloroso. Por isto, o descanso é essencial para a recuperação”, conta Walkíria.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Além do repouso, na primeira fase do tratamento podem e devem ser usadas medidas de alívio para dor como compressas frias, analgésicos e, quando necessário, imobilização da perna. Há recursos para alívio da dor como ultrassom, laser e aparelhos de eletroestimulação”, adiciona a especialista.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Fisioterapia para tratar a canelite&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Quando o paciente saí da crise aguda de dor, é importante iniciar a fisioterapia, para reabilitação e recuperação das estruturas lesionadas. “Fazemos um trabalho de reorganização para melhorar e normalizar a biomecânica das estruturas afetadas, como ossos, tendões e músculos”, diz a fisioterapeuta.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Caso o paciente tenha uma pisada pronada, por exemplo, é importante corrigi-la e indicar o uso de uma palmilha para ajudar neste processo. O fortalecimento dos músculos das pernas, pés e até mesmo do tronco e coluna lombar também é importante, bem como o alongamento”, acrescenta.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“Por fim, em muitos casos o paciente vai precisar ficar um bom tempo afastado dos esportes de alto impacto, como as corridas, até que a canelite melhore de forma definitiva. Caso volte a correr, a pessoa precisa investir em um tênis com sistema de amortecimento e evitar correr em terrenos acidentados”, finaliza a especialista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/canelite-e-uma-das-lesoes-mais-comuns-em-praticantes-de-corridas-261678</guid><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>