<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 02 Mar 2024 06:14:52 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-primeira-morte-por-dengue-em-2024-261939</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3403-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra primeira morte por dengue em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação foi divulgada nessa sexta (1º/03), um dia após o município decretar estado de emergência pela alta de casos da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0483_20240301221841_J6JG6.jpg" width="561" height="452" longdesc="95756;127084"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis registrou a primeira morte por dengue neste ano. De acordo com informações divulgadas pela Secretaria Municipal de Saúde nessa sexta (1º/03), o paciente é um homem de 40 anos e o óbito ocorreu no dia 24 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pasta, ele deu entrada já estado grave na UPA Cascatinha e transferido para o CTI. "O diagnóstico da causa da morte foi confirmado por meio de exame laboratorial realizado pelo LACEN-RJ (Laboratório Central Noel Nutels), liberado na manhã de quinta-feira, 29 de fevereiro", informou a Secretaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse óbito, o estado do Rio chegou a 15 mortes. Resende tem três óbitos confirmados, o município do Rio tem dois, Itatiaia, Volta Redonda, Barra do Piraí, Angra dos Reis, Paraty, Mangaratiba, Rio das Ostras, Três Rios e Cachoeiras de Macacu, todos têm um cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse óbito foi divulgado um dia após o município anunciar que decretou estado de emergência de saúde pública "Diante do crescente número de casos suspeitos de dengue". Nessa sexta, a prefeitura informou que eram 530 casos. O Painel de Arboviroses da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) aponta dados bem parecidos: 527 casos até essa sexta. Desses, 29 precisaram de internação - o que já supera todo ano passado (21 internações registradas em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados da SES-RJ apontam que o total de casos em Petrópolis em apenas oito semanas é 3,5 vezes acima da quantidade registrada no ano passado todo (152). Em todo estado, são quase 85 mil casos prováveis.&lt;br&gt;Vale dizer que os números da Secretaria de Estado de Saúde diferem daqueles disponibilizados pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel de Arboviroses do Ministério da Saúde aponta menos casos tanto em 2023 quanto esse ano e ainda não contabiliza o óbito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até quinta-feira, seis estados (Goiás, Acre, Minas Gerais, Espírito Santo, Rio de Janeiro e Santa Catarina) e 154 municípios haviam decretado emergência em saúde pública por causa da dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decreto permite entrada de agentes de combate ao mosquito em imóveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto 815, que estabelece o estado de emergência, consta no Diário Oficial do dia 26 de fevereiro, com data do 23, e foi divulgado na noite de quinta-feira (29). Nele, o município estabelece procedimentos para visita de imóveis para combate a focos do mosquito Aedes aegypti, transmissor da dengue, da zika e da chikungunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto autoriza a entrada de agentes responsáveis pelo serviço, inclusive com apoio de forças de segurança (como a Polícia Militar e a Guarda Civil) em locais abandonados e/ou desabitados, em locais fechados e em imóveis onde o ingresso do visitador for negada. O decreto permite, inclusive, a adoção de medidas judiciais contra o proprietário que impedir a entrada dos agentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo 5º estabelece que "Apurada a existência de criadouros e/ou larvas de mosquito transmissor de doenças, a Autoridade Sanitária deverá notificar o proprietário e/ou o possuidor a qualquer título, bem como Imobiliárias responsáveis pelo imóvel, para as devidas providências no prazo de 24h (vinte e quatro horas), sob pena de ser lançado Auto de Infração e Imposição de Multa".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Incidência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SES-RJ aponta que Petrópolis é a terceira cidade com mais casos de dengue em 2024 na Região Serrana - Cordeiro (com 738) e Cantagalo (630) ficam à frente. Apesar disso, a taxa de incidência é de 188,97 casos por 100 mil habitantes, apenas a 13ª maior entre as 16 cidades da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da incidência em âmbito municipal ser menor do que outras, a Região Serrana como um todo apresenta um número de casos 10 vezes maior do que normal por três semanas seguidas, de acordo com o "Panorama da Dengue", elaborado pelo Centro de Inteligência em Saúde, vinculado à SES-RJ. Com isso, a região é classificada como Nível 3, que representa emergência em saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Neste momento, estamos mobilizando recursos e pessoal para garantir que todos tenham acesso ao cuidado de que necessitam. Estamos intensificando nossos esforços para oferecer assistência de qualidade a todos que buscarem auxílio na rede pública de saúde", declarou o secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo, na quinta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia D&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este sábado (02/03) é o Dia D de mobilização para o combate ao mosquito Aedes aegypti. A prefeitura anunciou uma série de ações que serão realizadas ao longo do dia, de 09h às 17h, reunindo diversos órgãos e secretarias municipais. Entre essas ações, estão visitas domiciliares de agentes de saúde da família ligados a 41 unidades de saúde do município para promover um trabalho de conscientização sobre a eliminação de criadouros, sob o lema "10 minutos contra a dengue". A intenção é incentivar que as pessoas adotem medidas simples como eliminar água parada em calhas, garrafas e outros recipientes, colocar areia em vasos de plantas, manter depósitos de água bem fechados, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A prevenção à dengue é crucial. O Ministério da Saúde estima que cerca de 75% dos criadouros estejam presentes nos domicílios. Ninguém pode ficar fora desta campanha", afirma o secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Somente das unidades de saúde, cerca de 300 funcionários vão atuar junto às comunidades levando informações e orientações aos moradores das regiões. Com essa estratégia poderemos atingir pessoas de todo município", diz a diretora do Departamento de Atenção Básica, Luana Mello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estão programados outras ações neste sábado e nos próximos dias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panfletagem nos terminais rodoviários - Centro, Itamarati, Corrêas, Itaipava e Rodoviária Leonel Brizola (Bingen) (Agentes de endemias / Secretaria de Saúde);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Panfletagem em parques da cidade - Parque Natural Municipal Padre Quinha (Parque Ipiranga), Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (Itaipava) e Parque Cremerie (Secretaria de Meio Ambiente);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobrevoo com drone para identificar criadouros, acionamento de sirenes com mensagens para o combate à dengue, envio de SMS e ação com acumuladores (Defesa Civil);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliminação de criadouros e orientação a funcionários de obras públicas e particulares durante fiscalizações (Secretaria de Obras);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reforço de recolhimento de pneus em borracharias e locais de descarte irregular, reforço na coleta de entulho e nos programas PET Zero e Coleta Seletiva (Comdep).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa sexta, unidades de educação promoveram ações junto às crianças da rede de ensino conscientizando sobre a importância de prevenir e combater o mosquito. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/casos-de-dengue-em-gestantes-aumentam-345-em-2024-261932"&gt;Casos de dengue em gestantes aumentam 345% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-primeira-morte-por-dengue-em-2024-261939</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Valor para transbordo de lixo encarece&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comdep elevou em 67,6% o preço do serviço em um período de seis meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240301221831_84ZVI.jpg" width="563" height="375" longdesc="95752;94139"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço para a operação de transbordo e transporte até o destino final do lixo urbano de Petrópolis encareceu cerca 67,6% em um período de seis meses. Na sessão plenária realizada na Câmara Municipal nessa quinta-feira (29/02), o vereador Dr. Mauro Peralta apontou que no contrato assinado em julho de 2023 com a empresa AMI3 Soluções Ambientais e Transporte de Resíduos, o valor diário por tonelada era de R$ 103. Agora, no acordo firmado em janeiro de 2024, está em R$ 172,63. Os dados se encontram no Portal da Transparência da Comdep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o valor global para a operação exercida pela empresa em seis meses de contrato teve acréscimo de cerca de R$ 1,5 milhão entre um acordo e outro. Porém, a média de volume do lixo transportado caiu no meio tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho, a estimativa da Comdep era de 300 toneladas por dia, totalizando 9 mil ao mês. O valor total previsto para os seis meses de prestação do serviço foi firmado em R$ 5,5 milhões. Agora, no novo acordo assinado em janeiro deste ano, o balanço é de 230 toneladas diárias – volume mensal de 6,9 mil toneladas. O valor, no entanto, foi estipulado em R$ 7,1 milhões para seis meses de atuação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por que o lixo subiu tanto de valor em um tempo tão exíguo? Tem de haver investigação. E a função dos vereadores é, pelo menos, procurar ver se não tem algo errado e enviar ao Ministério Público. Podem ter certeza que a situação não ficará assim. Isso tem de ser esclarecido”, declarou Peralta na sessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não retornou até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fracionamento de funções&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos novos contratos, também houve fracionamento de funções. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2023, no mesmo acordo que estabelecia as diretrizes para a operação de transbordo e transporte do lixo urbano por parte da AMI3, também determinava que a empresa seria responsável pelo aterro sanitário em que os resíduos seriam depositados. O valor unitário por tonelada ao dia era de R$ 85, totalizando R$ 4,5 milhões ao fim de seis meses de serviços prestados à Comdep.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, em 2024, o aterro sanitário passou a ser de responsabilidade da empresa Força Ambiental, que integrava o antigo consórcio responsável pelo serviço referente ao lixo até meados do ano passado. No contrato firmado com eles, no entanto, é determinado que o valor por tonelada diária será de R$ 80. O valor global de seis meses ficaria por volta de R$ 4,3 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, no próprio documento, diz que “o valor foi estabelecido na sentença homologatória do acordo entre as partes”, feito junto ao juízo da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Dr. Jorge Martins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vereadores querem abrir CPI&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores Dr. Mauro Peralta e Domingos Protetor também voltaram a refirmar na plenária dessa quinta-feira (29/02) que irão requerer informações à Prefeitura a respeito dos novos contratos emergenciais feitos para a coleta de lixo no município. Caso o possível ‘superfaturamento’ seja comprovado, uma Comissão Parlamentar de Inquérito – CPI poderá ser aberta na Câmara Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também declaram que a assinatura de novos contratos emergenciais com a AMI3 configura em um “claro descumprimento da decisão judicial do juízo da 4ª Vara Cível”. De acordo com eles, na sentença do juiz Jorge Martins, está determinado que “a logística operacional dos Serviços Públicos de Coleta, Transbordo e Destinação Final em Aterro Sanitário de RSU (resíduos sólidos urbanos) e RSS (resíduos de serviços de saúde) recaia sob Força Ambiental Ltda, sociedade líder do Consórcio LIMP-Serra”, segundo descrito no próprio documento judicial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940"&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945"&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944"&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947"&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948"&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 121 mil inadimplentes, num total de 398.463 dívidas, equivalente a mais de R$636 mil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0360_20240301221838_VHQ8D.jpg" width="578" height="347" longdesc="95755;219076"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de duas quedas consecutivas no Mapa da Inadimplência e Renegociação de Dívidas de novembro e dezembro, o endividamento voltou a crescer em 2024, alcançando a marca de 72 milhões de brasileiros em situação de inadimplência e mais de 271 milhões de dívidas ativas. O Rio de Janeiro é o estado com maior número de inadimplentes: mais de 7,3 milhões, o que representa 53,46% da população. Em Petrópolis, existem 121.922 pessoas endividadas, que acumulam um total de 398.463 dívidas, equivalente a mais de R$636 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do aumento, a Serasa convocou as principais empresas do país para se unir ao Ministério da Fazenda e aos Correios para criar um mutirão emergencial que estimule a renegociação de dívidas. Dessa forma, a partir de segunda-feira (4), os inadimplentes poderão acessar ofertas especiais de forma digital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São mais de 700 empresas parceiras, entre bancos, financeiras, comércio varejistas, operadoras de telefonia e securitizadoras dispostas a oferecer facilidades para quem deseja regularizar os débitos neste início de ano. Concessionárias de água e energia também fazem parte do mutirão para facilitar quitação de contas básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, mais de 550 milhões de ofertas estão disponíveis no MegaFeirão, além dos descontos de até 96% do Programa Desenrola que também podem ser acessados pela plataforma Serasa Limpa Nome até o final do mês. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limpa Nome&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aline Maciel, gerente de Limpa Nome, explica que o aumento pode ser reflexo sazonal do período. “Em novembro e dezembro, acompanhamos o impacto do 13º salário, que ajudaram a retrair a inadimplência. Já em janeiro, temos um acúmulo das despesas típicas de início de ano, como IPVA, IPTU, reajuste de mensalidades, material escolar e outros pagamentos tradicionais que podem ocasionar dificuldades financeiras nessa época”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, pela primeira vez, o mutirão de instituições nacionais é formado para conter alta do endividamento no país. Outra novidade é que as contas básicas de água, energia e gás podem ser quitadas de forma digital. Mais de 1,4 milhão de consumidores já acessaram aplicativo da Serasa para negociar com mais agilidade as dívidas do programa Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nunca fizemos uma ação de tamanha grandiosidade e abrangência. E por isso estamos denominando a ação como MegaFeirão Serasa e Desenrola, porque tudo é mega, como o percentual de descontos, o número de empresas reunidas, os benefícios acima da média e a quantidade de ofertas”, explica o vice-presidente da Serasa, Pedro Dias Lopes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Negocie pelos canais digitais da Serasa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumidores de todo o país podem consultar os canais oficiais da empresa e negociar com descontos do MegaFeirão Serasa e Desenrola de forma online: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· Site: http://www.serasalimpanome.com.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· App Serasa no Google Play e App Store&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;· WhatsApp (11) 99575–2096&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, também é possível regularizar suas pendências em todas as agências dos Correios do Brasil, a partir de uma taxa de R$4,20.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943"&gt;Valor para transbordo de lixo encarece
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945"&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944"&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947"&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948"&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0336_20240301221846_D3VU6.jpg" width="586" height="328" longdesc="95758;106433"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa sexta-feira (1º), o comandante do 32º Batalhão de Infantaria Leve, Tenente-coronel de Infantaria Carlos Otávio Macedo de Souza participou da solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro do contingente de recrutas de 2024. A cerimônia foi realizada nas dependências do batalhão e contou com a participação de autoridades e convidados, como o Exmo Sr. Dr. Juiz José Cláudio de Macedo Fernandes, Diretor do Fórum de Petrópolis, Titular da Vara de Família e respondendo pela Vara da Infância, da Juventude e do Idoso; Paulo Antônio Carneiro Dias, diretor-presidente do Diário de Petrópolis; Cláudio Mohammad, diretor da CDL; Ramon Melo, Secretário de Segurança Pública de Petrópolis; Monsenhor José Maria Pereira, Administrador da Diocese de Petrópolis; Tenente R/2 Samir dos Santos El Ghaoui, Presidente Interino da Associação dos Oficiais da Reserva do Exército – Petrópolis; Dr Robson Gaiofatto, Presidente da Associação dos Diplomas da Escola Superior de Guerra/Petrópolis; Angela Cristina de Almeida Pothin, Presidente do Lions Clube Petrópolis – Itaipava; Bernardete Teixeira de Souza, Presidente da Associação dos Militares da Reserva de Petrópolis (AMIRP); Graça Vescovini, Presidente da Casa D'Itália Anita Garibaldi de Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943"&gt;Valor para transbordo de lixo encarece
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940"&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944"&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947"&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948"&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura deverá se readequar ao novo sistema licitatório trazido pela Lei 14.133, de 2021&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0338_20240301221829_D3VU6.jpg" longdesc="95751;229560"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A 4ª Vara Cível de Petrópolis determinou a suspensão do processo licitatório, que visava a contratação de empresa especializada na prestação de serviços de apoio administrativo, através da terceirização para atender às necessidades da secretaria de educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, o município conduzia o Pregão 93 de 2023, através de edital publicado em janeiro de 2024, utilizando a antiga Lei 8.666/93 (Lei de Licitações e Contratos, que permitia a aquisição de bens). A vigência dela foi prorrogada até o dia 30 de dezembro de 2023 por meio da medida provisória nº 1.167/2023 editada pela Presidência da República. No entanto, entrou em vigor a nova Lei das licitações (Lei 14.133/21) e procedimentos realizados após ela devem seguir as mudanças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, a prefeitura deve readequar o procedimento, especialmente ainda nas fases preliminares, à nova Lei de Licitações, evitando impedimentos futuros e a própria alegação de violação à recomendação da legalidade, inerente à atuação administrativa. “A exordial aponta uma série de dispositivos com referência direta à Lei 8666/93, sendo certo que a modernização do sistema de licitação se deu para melhoria do regime de contratações públicas, especialmente quanto à clareza de prazos, garantias, forma e atendimento aos preceitos constitucionais da impessoalidade e eficiência, o que pode ser verificado no item 1.5 do Edital, além de demais pontos apurados”, disse o Juiz Rubens Soares Sá Viana Junior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 27 de fevereiro, o Diário havia informado que a empresa que prestaria os serviços ainda não tinha sido definida, mesmo após a realização do pregão no dia 20 de fevereiro. As empresas interessadas apresentaram as propostas e a continuidade do processo estava agendada para 29 de fevereiro. O Diário questionou a prefeitura se buscará meios de retornar com a licitação, mas não foi respondido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edital&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o edital, seriam preenchidas 1.223 vagas para os cargos de: Auxiliar de Secretaria (80); Auxiliar de serviços gerais (280); Cozinheiro (350); Cuidador (190); Intérprete de Libras (02); Inspetor (170); Monitor (60); Motorista (60); Nutricionista (16) e Vigia (15). Os serviços deverão ser prestados nas unidades escolares e sede da Secretaria Municipal de Educação. O período de contrato seria de 12 meses e o valor total de gastos estimado era de R$ 64 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relembre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2023, o governo municipal publicou no Diário Oficial a extinção de 1.323 cargos na administração pública. Na época já havia sido informado no D.O que haveria a terceirização de profissionais da educação. Desde então, não existem mais as seguintes funções: cuidador escolar (13); cozinheiro (409); auxiliar de secretaria (33); auxiliar de serviços gerais (40); instrutor de libras (3); inspetor de disciplina (62); intérprete de libras (8) e professor nível médio (363). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943"&gt;Valor para transbordo de lixo encarece
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940"&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945"&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947"&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948"&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-papel-crucial-da-educacao-na-prevencao-da-dengue-261942</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3403-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O papel crucial da educação na prevenção da dengue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedagoga destaca como as instituições de ensino podem informar e orientar os alunos sobre os hábitos reprodutivos do mosquito, contribuindo para a prevenção da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0847_20240301221833_OQCQJ.jpg" width="409" height="577" longdesc="95753;83957"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o avanço preocupante do número de casos suspeitos de dengue na cidade, a situação alcançou um novo patamar preocupante. Até a última sexta-feira (23/02), foram oficialmente registrados 280 casos no município e um óbito, levando à declaração de Estado de Emergência de Saúde Pública. Tal medida visa uma resposta mais rápida e eficaz em todas as esferas para conter a propagação da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto isso, o estado do Rio de Janeiro enfrenta uma situação igualmente alarmante, com dez mortes confirmadas e um total de 82.420 casos prováveis de dengue, conforme indicado pelo painel de Arboviroses do Centro de Inteligência em Saúde da Secretaria estadual de Saúde. Em 2023, os registros já haviam alcançado 51.436 casos, resultando em 36 óbitos. Diante desse quadro, o governo estadual decretou epidemia no Rio de Janeiro, destacando a urgência do combate à doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste contexto, a educação emerge como uma ferramenta indispensável. No retorno às aulas, a Pedagoga e Psicopedagoga Mariana Freitas reforça o papel crucial que as escolas desempenham na prevenção e controle da proliferação dos mosquitos transmissores da dengue, ressaltando a importância vital de ensinar às crianças os cuidados preventivos necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As escolas têm uma oportunidade crucial para informar, orientar e ensinar aos alunos sobre os hábitos de reprodução dos mosquitos transmissores da dengue, as medidas preventivas e os sintomas da doença. Isso é essencial para capacitar as crianças a agirem de forma responsável e compartilharem esse conhecimento com suas famílias, ampliando assim o impacto da conscientização na comunidade escolar”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É crucial que as instituições de ensino se ajustem para garantir que alunos de diferentes faixas etárias compreendam e adotem medidas preventivas para conter a propagação do mosquito em suas residências. Além disso, é essencial despertar o interesse dos alunos pelo tema, considerando a dificuldade de atrair a atenção de crianças e jovens para questões desse tipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para atender às diversas idades, é fundamental adaptar o ensino de maneira apropriada, considerando o nível de compreensão de cada aluno. Isso envolve utilizar linguagem e abordagens adequadas a cada grupo, além de incorporar exemplos práticos, histórias ilustrativas e atividades lúdicas para tornar o assunto mais atrativo. Essas estratégias incentivam os alunos a adotarem os cuidados preventivos necessários de forma mais eficaz”, destaca Freitas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E para que isso aconteça, algumas atividades educativas e interativas, como gincanas, palestras e teatros, podem ser implementados para promover a conscientização e a prevenção do mosquito, como cita a especialista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Algumas atividades práticas podem contribuir significativamente para uma melhor compreensão e absorção do tema. Gincanas educativas, por exemplo, podem envolver os alunos de maneira dinâmica, desafiando-os a aplicar o que aprenderam em atividades práticas. Além disso, palestras ministradas por profissionais de saúde e encenações teatrais criadas pelos próprios alunos são formas eficazes de fornecer informações detalhadas sobre a dengue, incentivando a reflexão e a ação. Essas iniciativas não apenas educam, mas também engajam os estudantes de forma mais profunda e significativa” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante destacar que os pais e os responsáveis pelas crianças desempenham um papel crucial nesse contexto, sendo peças-chave no esforço coletivo para enfrentar a dengue e assegurar um ambiente seguro para suas famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os pais e responsáveis podem ser envolvidos por meio de programas de conscientização direcionados a eles, oferecendo informações sobre como identificar e eliminar os criadouros do mosquito em casa, além de incentivar práticas preventivas. A colaboração entre a escola e os pais pode facilitar a disseminação dessas informações e promover uma abordagem coletiva para combater a dengue e proteger as famílias. Essa parceria fortalece a conscientização e a ação em toda a comunidade, garantindo um ambiente mais seguro para todos”, conclui a especialista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil &lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-papel-crucial-da-educacao-na-prevencao-da-dengue-261942</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-261946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3403-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Durante a sessão plenária da última quinta-feira (29), na Câmara Municipal, foi aprovado um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor o qual institui que supermercados, hipermercados e demais estabelecimentos do município disponibilizem carrinhos de compras adaptados às pessoas com deficiência ou com mobilidade reduzida.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto aprovado informa que locais com área igual ou superior a mil metros quadrados deverão identificar os carrinhos para facilitar a utilização e disponibilizar, no mínimo, 2% deles com adaptação, visando garantir o direito de acessibilidade destas pessoas. “Vemos as dificuldades que o cadeirante tem quando vai fazer suas compras e não se sente à vontade, pois não possui carrinho adaptado. O objetivo é proteger e dar assistência pública às pessoas portadoras de deficiência, de forma que vivam mais independentes e com maior participação na sociedade”, comenta o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto também pontua que os estabelecimentos devem cumprir as normas gerais de acessibilidade, estando adaptados não somente em sua questão arquitetônica, mas também em atendimento adequado com equipamentos apropriados a cada tipo de comércio. “No caso, lojas de roupas devem ter provadores acessíveis, restaurantes, mesas adaptadas e, em supermercados, carrinhos de compras específicos às pessoas com deficiência e mobilidade reduzida”, explica Domingos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento da lei, o local será notificado para realizar a regularização no prazo de 60 dias, poderá incidir multa diária cinco UFPE’s, enquanto perdurar a irregularidade e, até mesmo, suspensão de alvará de funcionamento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-gilda-beatriz-afirma-que-atraso-na-publicacao-do-diario-oficial-impede-a-fiscalizacao-do-legislativo-261941"&gt;Vereadora Gilda Beatriz afirma que atraso na publicação do Diário Oficial impede a fiscalização do Legislativo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-261946</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atendimento acontece exclusivamente nos dias  2 e 9 de março, das 10h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0270_20240301221824_0HGXU.jpg" longdesc="95749;75008"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interessados em cursar o pré-vestibular social da Fundação CECIERJ podem fazer a inscrição de forma presencial no Colégio Estadual D. Pedro II (Cenip), nos sábados -  2 e 9 de março. O atendimento será realizado das 10h às 17h e tem o objetivo de facilitar o acesso a todos os estudantes que buscam reforçar os conhecimentos para ingressar em uma universidade e dar os primeiros passos para construir uma carreira.  A Fundação CECIERJ é uma entidade vinculada a Secretaria de Estado de Ciência, Tecnologia e Inovação.  As inscrições também podem ser feitas de forma online, até o dia 14 de março. Para isso, basta acessar o link&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;httpswww.cecierj.edu.brpre-vestibular-socialestude-no-pvs.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma oportunidade valiosa para os estudantes. O mercado de trabalho está cada vez mais dinâmico, competitivo. O pré-vestibular social é o primeiro  passo para quem sonha em cursar uma universidade e conquistar melhores oportunidades”, avalia  o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi. O secretário assinala que  “a gestão Cláudio Castro investe na qualificação profissional e trabalha para atrair para o estado do Rio de Janeiro grandes empresas, que valorizem a mão de obra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pré-vestibular CECIERJ prepara candidatos ao Enem, Vestibular Cederj e outros vestibulares. O projeto existe há mais de 20 anos e já preparou mais de 250 mil estudantes.  Podem se inscrever os estudantes que, em 2024, estiverem matriculados no último ano do ensino médio em instituições de ensino públicas ou particulares e os que já tenham concluído o curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é de que as aulas comecem no dia 6 de abril. As aulas acontecem nas modalidades presencial e on-line. Em Petrópolis e as aulas presenciais serão ministradas no Colégio Estadual D. Pedro II. A previsão é de que os alunos sejam distribuídos em pelo menos três turmas na unidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entidade oferece mais de oito mil vagas, sendo 5.375 na modalidade presencial, distribuídas em 45 pontos em todo o estado do Rio de Janeiro, e três mil de forma a on-line, facilitando ainda mais o acesso para os estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato da inscrição, o candidato deve preencher o formulário indicando a modalidade em que deseja estudar presencial ou a distância. Aqueles que optarem pelo formato on-line do curso terão direito apenas à versão digital de todo o material didático, e toda a interação com tutores será realizada na plataforma virtual de aprendizagem do projeto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943"&gt;Valor para transbordo de lixo encarece
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940"&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945"&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944"&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948"&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-afirma-que-atraso-na-publicacao-do-diario-oficial-impede-a-fiscalizacao-do-legislativo-261941</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3403-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Gilda Beatriz afirma que atraso na publicação do Diário Oficial impede a fiscalização do Legislativo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240301221843_G7OII.jpg" width="548" height="365" longdesc="95757;49695"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na data de ontem, conforme mostra o site da Prefeitura, a publicação do Diário Oficial do Município (DOM), estava atualizado até às 18h10, apenas com atraso de um dia, já que o Diário de 29 de fevereiro e 1º de março, ainda não haviam sido publicados. O Poder Executivo terá que cumprir as determinações da decisão do conselheiro José Mauricio de Lima Noblasco, do Tribunal de Contas do Estado (TCE), no prazo de 15 dias para apresentar sua defesa sobre as denúncias apresentadas pela vereadora Gilda Beatriz sobre o atraso na publicação do Diário Oficial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o levantamento realizado pela vereadora, no período de 02 a 16 de janeiro, o Diário Oficial do Município não foi publicado, o que dificultou e prejudicou todo trabalho de acompanhamento dos processos e ações da administração municipal. A vereadora não vê motivos para o atraso na publicação, principalmente por ser uma obrigação legal em dar transparência aos atos do governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz lembra que o prazo para publicação do Diário Oficial é de 48 horas e um prazo maior que isso, prejudica todo trabalho dos vereadores de fiscalizar. “A principal tarefa do vereador é contribuir com a administração da cidade, fiscalizando o Poder Executivo. Mas torna-se impossível fazê-lo, quando o Diário Oficial onde tudo deve ser publicado, principalmente as despesas públicas, fica desatualizado durante mais de dez dias”, comentou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, o conselheiro lembra que “nos exercícios de 2022 e 2023, esta Corte de Contas realizou duas auditorias governamentais no âmbito da Prefeitura de Petrópolis, as quais tiveram o mesmo objeto, qual seja, verificar a adequação dos portais eletrônicos oficiais aos princípios e às regras de transparência estabelecidos na norma constitucional”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-estabelece-a-disponibilizacao-de-carrinhos-de-compras-adaptados-em-mercados-261946"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que estabelece a disponibilização de carrinhos de compras adaptados em mercados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-afirma-que-atraso-na-publicacao-do-diario-oficial-impede-a-fiscalizacao-do-legislativo-261941</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3403-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições do Programa de Estágio da Firjan para cursos técnicos e universitários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0463_20240301221821_75XNL.jpg" width="555" height="428" longdesc="95748;129646"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vinícius Magalhães&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminam neste domingo (3) as inscrições para as vagas Programa de Estágio da Firjan, voltado para estudantes da área técnica e do ensino universitário. O estágio tem duração de seis meses a dois anos e carga horária de quatro ou seis horas diárias, com benefícios que incluem bolsa-auxílio, auxílio alimentação, auxílio-transporte, seguro de vida e recesso remunerado. O processo de seleção do programa começa com a inscrição on-line no site da Firjan &lt;a class="example1" href="http://www.firjan.com.br/trabalhe-conosco/programa-estagio"&gt;www.firjan.com.br/trabalhe-conosco/programa-estagio&lt;/a&gt; . seguida de entrevistas comportamentais, resolução de cases e painel final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efetivado em outubro do ano passado na Firjan, como assistente de Recursos Humanos, na Gerência de Desenvolvimento Humano e Organizacional, Luiz Alexandre Cortat, 27 anos, começou como estagiário na Biblioteca da empresa. “Estagiar na Firjan foi uma experiência incrível, que se concretizou com a minha efetivação. Ainda tive a chance de fazer uma transição de carreira. Me desenvolver durante o estágio e seguir evoluindo na empresa é uma oportunidade única. Desejo que todos possam viver essa experiência”, destaca Luiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudantes de cursos técnicos e universitários estão aptos a entrar no Programa de Estágio, que engloba diversas áreas de atuação: Comunicação, Desenvolvimento e Inovação, Educação, Cultura, Planejamento e Finanças, Saúde e Segurança do Trabalho, Suprimentos e Serviços, Tecnologia da Informação e Tecnologia e Inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Programa de Estágio da Firjan contribui na formação de novas gerações de profissionais e ajuda a criar e manter um ambiente de renovação, de oxigenação permanente para a Firjan e para as empresas, que posteriormente aproveitam nossos estagiários”, enfatiza Cintia Miranda, gerente de Seleção e Administração de Pessoal da Firjan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do programa, previsto para começar no mês de maio, é levar aos estudantes a oportunidade de complementar a sua formação escolar, por meio de experiências profissionais e de ações de desenvolvimento que promovam o aperfeiçoamento técnico, cultural e de relacionamento humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desenvolvimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para permitir um acompanhamento mais próximo do estagiário, o programa prevê a realização de uma trilha de desenvolvimento, ou seja, momentos de capacitação sobre as temáticas mais atuais para o profissional. A Firjan ainda proporciona a roteirização de eventos, abordando fatores técnicos da formação acadêmica universitária ou da escola técnica, um canal de comunicação para discussões e sugestões e, até mesmo, para rodas de diálogo com executivos da federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cintia Miranda chama a atenção para o fato de o estágio ser totalmente prático e de o jovem se envolver em todas as tarefas. “Os estagiários têm a oportunidade de vivenciar o dia a dia da profissão, por meio de experiências práticas, participando ativamente da rotina, dos processos e dos projetos da empresa”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações e inscrições no site da Firjan: &lt;a class="example1" href="http://www.firjan.com.br/programadeestagio"&gt;www.firjan.com.br/programadeestagio&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valor-para-transbordo-de-lixo-encarece-261943"&gt;Valor para transbordo de lixo encarece
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/megafeirao-serasa-e-desenrola-comeca-na-segunda-feira-4-261940"&gt;Megafeirão Serasa e Desenrola começa na segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/32-batalhao-de-infantaria-leve-realiza-solenidade-de-incorporacao-as-fileiras-do-exercito-brasileiro-261945"&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve realiza solenidade de incorporação às fileiras do Exército Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-suspende-licitacao-para-terceirizacao-da-educacao-261944"&gt;Justiça suspende licitação para terceirização da educação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-d-pedro-ii-tera-inscricoes-presenciais-do-pre-vestibular-social-cecierj-261947"&gt;Colégio D. Pedro II terá inscrições presenciais do pré-vestibular social CECIERJ 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terminam-neste-domingo-3-as-inscricoes-do-programa-de-estagio-da-firjan-para-cursos-tecnicos-e-universitarios-261948</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-261916</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-261916</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-261929</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3403-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;  Gastão Reis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042327_0OF8D.jpg" longdesc="19353;14091"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;LEGITIMIDADE, NOSSA HISTÓRIA E OS CUSTOS &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;DO &lt;/span&gt;&lt;span&gt;PRESIDENCIALISMO&lt;/span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;   &lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;            &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Gastão Reis (*)         &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ainda me recordo de uma pergunta que me foi feita ao tentar entrar, num sábado à tarde, no Departamento de Economia da Universidade da Pensilvânia, em meados de 1978. Um professor, que eu não conhecia, estava do lado de dentro da porta de vidro. Ele notou que eu não conseguia abri-la pelo lado de fora, e me perguntou: “Are you legitimate?” (“Você é legítimo?”). Na verdade, ele queria saber se eu estava regularmente matriculado como aluno no departamento. Disse que sim, e, em seguida, abriu-me a porta.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Tive um sentimento de estranhamento com o uso da palavra legítimo usada pelo professor. Por que não usar o termo aluno? Talvez, para um americano, esse estranhamento não ocorresse dada a tradição americana em matéria de legitimidade, que se estende ao poder político e à forma como ele é exercido. Aquela dupla concepção de quem manda no governo é o povo, que é quem paga a conta via impostos, e não o inverso. E ainda a visão da democracia de baixo para cima, que se faz sentir na tradição do voto dos colégios eleitorais e na confecção das leis, que parte dos estados para a União.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Antes que você, leitor e leitora, vá pelo caminho negativo de que nós, no Brasil, não temos essa tradição, eu lhe proponho uma visita à nossa História antes mesmo dos tempos coloniais até hoje. (Juro que não passo de duas laudas!). Estou em vias de retomar meu programa “Dois Minutos com Gastão Reis”, cujo fio condutor deverá ser informar às pessoas o que foi a nossa real História, a que foi escrita com H maiúsculo. Aquela baseada em fatos que hoje não são do conhecimento do grande público. E até mesmo de quem concluiu curso superior face à visão marxista de Gramsci predominante.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É difícil alguém se situar no mundo sem saber de onde veio, a que povo pertence, que língua fala e que valores são reverenciados por seus pais e antepassados. Eu só me dei conta plenamente dessa problemática por volta dos 40 anos de idade, embora aos 15 anos eu me indagasse o que havia ocorrido com o Brasil em termos de desacertos e tropeços ao longo de sua tumultuada história, aquela dita republicana e escrita com h minúsculo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Assim, cabe registrar, antes, que Portugal nasceu na então Lusitânia, e foi moldado por uma mistura de povos guerreiros por longos períodos históricos: 600 anos pela ocupação romana (300 A.C. a 300 D.C.); 200 anos pela dos visigodos, povo de origem germânica (300 a 500 D.C.) e quase 800 anos pelos mouros (árabes, de 500 a 1249 D.C.) A despeito da batalha de Ourique, em 1139 D.C., vencida por Dom Afonso I, que se nomeou Rex Portucalensis, rei dos portugueses, a vitória e expulsão definitiva dos árabes só se deu em 1249.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas a consolidação da independência de Portugal, sempre cobiçado pela Espanha, só se efetivou com a presença de Dom Nuno Álvares, o Condestável. Ele comandou três grandes batalhas, em desvantagem de 3 e até 5 espanhóis contra um lusitano, e se saiu vencedor. Foram elas: Atoleiros, em 03/04/1384; Aljubarrota, em 14/08/1385; e Valverde, em 14/10/1385, em que Dom Nuno, sempre em grande desvantagem, se saiu vencedor. Nesta última, quase perdida, um escudeiro o encontra rezando entre dois rochedos, e lhe diz; “Nada de orações que morremos todos”. Ao que ele responde, calmamente: “Amigo, ainda não é hora. Aguardai um pouco, e acabarei de rezar”. Sai dali, dizem, com o rosto iluminado, e consegue vencer a batalha milagrosamente.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em suma, a história de Portugal foi marcada por atos heroicos num tempo em que a lei do mais forte comandava o espetáculo. Foi capaz de assegurar território e língua próprios. E depois saiu pelo mundo para construir o primeiro império global, antes mesmo do inglês e do francês. Trata-se, portanto, de um grande povo que Camões cantou em “Os Lusíadas”.  Atrocidades lamentáveis existiram, e eram cometidas por todos, europeus e régulos africanos. Estes em frequentes guerras tribais, em que os vencedores sempre escravizavam os vencidos. Este panorama atroz perdurou por muitos séculos até o XIX.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No período colonial, o Brasil passou por diversos ciclos econômicos. Em fins do século XVIII, o desenvolvimento da colônia brasileira foi bastante significativo, acompanhando de perto o dos EUA. As grandes fortunas daqui se ombreavam e até superavam as da metrópole. No período do Império, novas pesquisas comprovam que o País acompanhou o resto do mundo, cuja renda real per capita crescia cerca de 1% ao ano, exceto no caso americano, que foi sem paralelo. Eu me refiro, em especial, à pesquisa dos Professores Bacha, Tombolo &amp;amp; Versiani, que questiona a suposta estagnação secular da renda real per capita ao longo do Império, comprovando que ela cresceu  0,9% ao ano, o que o mundo de então crescia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ao longo do período colonial e do Império, o Brasil foi basicamente um país de tradição parlamentarista. Na colônia, as vilas faziam eleições regulares a cada três anos de que participavam os chamados homens bons e livres. O prefeito era sempre o vereador mais votado, prática que Petrópolis manteve até 1915, quando foi eleito como prefeito o famoso Oswaldo Cruz pelo voto direto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Numa viagem que fiz à cidade do Porto, em Portugal, visitei a Câmara Municipal, que é a sede do poder executivo, exercido pelos vereadores, que são também secretários municipais, e só dedicam um dia por semana para tratar de assuntos legislativos. Tradição parlamentarista em que os poderes se intercomunicam, sem prejuízo da devida fiscalização. E é bem mais econômico do que o presidencialismo adotado no Brasil, desde 1889, em que o prefeito e seus secretários são outras pessoas, e não desempenham a dupla função dos vereadores como em Portugal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foi então que me dei conta da economia brutal de recursos públicos que haveria se tivéssemos mantido a tradição parlamentarista portuguesa, que lá está vigente até hoje. E que foi nossa até 1889. Sabemos que no regime parlamentarista é comum o voto distrital puro, que obriga os parlamentares (vereadores, deputados estaduais e federais) a prestar contas de seus atos em seus distritos eleitorais todo mês. E ainda estão sujeitos ao recall (revogação de mandatos com substituição por outro representante). Mais ainda: o custo de uma campanha eleitoral é menos de 1/5 do que ocorre no nosso sistema proporcional. Deu para perceber, caro leitor e leitora, de como pagamos caro para manter este perdulário sistema presidencialista vigente?   &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;(*) Digite no Google minha entrevista “Quando o Brasil perdeu o rumo da História”. Ou pelo link: &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=gtg4NGdjBbQ"&gt;https://www.youtube.com/watch?v=gtg4NGdjBbQ&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/watch?v=gtg4NGdjBbQ"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Autor: Gastão Reis              &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Economista e palestrante    &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Contatos: gastaoreis2@gmail.com&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;WhatsApp: (24) 9-8872-8269&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-261916"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-261930"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-261931"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-261929</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-261930</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3403-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O MORRO DO CRUZEIRO&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É o morro contornado pelas ruas as quais formam, o hexágono do Quarteirão Vila Imperial. Nos primeiros anos da Imperial Colônia de Petrópolis, foi conhecido pelos colonos por “Kaiserkopf”, que traduziam desde seu idioma natal, por “Morro do Imperador” ou “Coroa do Imperador”. Nestes tempos a população ali realizava excursões e convescotes, como chamavam aos “pic-nics” de então. A Superintendência da Colônia mandava construir, na década de 1850, um caminho bem cuidado, pois, além da população local, muitos forasteiros para lá se dirigiam, de modo a desfrutarem o magnífico panorama que do alto do morro se descortinava. Era na coroa do morro onde se reuniam os primitivos habitantes da terra, especialmente nos dias de Natal, Ano Novo, Páscoa e Pentecostes, o “Sängenbund Eintracht” (Sociedade Coral Concórdia) e os colégios, como a Escola Evangélica e a do Professor Stroelle, eram freqüentadores habituais do local. Na grande área plana e limpa cantavam e dançavam ao som de polcas e valsas, executadas pelas bandas dos irmãos Eckhart e Esch. Existia também, no referido planalto, um tronco de árvore cortada e que servia de assento e tribuna ao mesmo tempo. Desta tribuna silvestre declamavam e discursavam petropolitanos como Julius Esch, Philip e Johannes Bretz, Anne, Edmund e Otto Hees, Andréas Koslowsky, Mauritius Reichelt, Heindrich Sixel e outros, que o tempo esqueceu-se de registrar. O imperador subia, vez ou outra, ao “Kaiserkopf” e descansava no tronco cortado, daí também se denominar aquele tronco “Kaiserstuhl”, isto é: Cadeira do Imperador.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Para evitar desentendimentos no centro da cidade, onde também tinham comércio e residiam cidadãos franceses, os alemães e seus descendentes subiam ao “Kaiserkopf” para queimar fogos de artifício, todas as vezes que chegavam notícias de vitórias das armas prussianas, durante a guerra franco-prussiana de 1870-1871. Porém, isto não impedia que um negociante português, no então final da Rua do Imperador, o Sr. Cunha, proprietário do famoso e curioso buraco, (que será visto no Capítulo VII) no Quarteirão Francês, mais realista que o imperador, em seu germanofilismo, celebrasse as mesmas vitórias prussianas no centro do Quarteirão Vila Imperial, com grande foguetório, porém, sempre pretextava haver tirado a sorte grande na loteria.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No início da ladeira para o Morro do Cruzeiro, à direita, instala-se em 1855 a ferraria do colono Johannes Mauricius Reichelt, que ali também residia com sua esposa, a parteira Frau Helene Reichelt, figura muito conhecida nos primeiros lares petropolitanos. Este prazo de terra foi, posteriormente, (1880?) adquirido pelo engenheiro Miguel Detzi, que ali manda construir sua residência (ver ruas Miguel Detzi e Dr. Nélson de Sá Earp, neste capítulo). No alto do morro, nos primeiros anos da década de 1860, intentou o imperador o plantio de amoreiras para a criação do bicho-da-seda, empreitada que não foi adiante. Quase no alto em 1870 começou-se a construir um grande prédio mandado levantar pelo cidadão francês Cèsar Bulleh, que ali pretendia construir um hotel. Cèsar, porém, desistiu de construí-lo, ainda no início das obras, alegadamente pela dificuldade de levar água potável até ao local. Esse episódio deu lugar a que o Morro do Cruzeiro tomasse mais uma denominação: “Morro do Cèsar”. Da obra abandonada, na década de 1880, restavam vagos vestígios dos alicerces, tendo o material restante desaparecido, depois das ruínas terem servido de abrigo a escravos fugidos e despossuídos de outros tempos, que sempre existiram.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal, em 1885, composta em sua maioria por “liberais” prevendo a derrota para os “conservadores”, pretendeu entregar os cofres municipais vazios. Para gastar o dinheiro deliberou aterrar (sic) o Largo de Dom Affonso (Praça da Liberdade) com a terra do Morro do Cruzeiro, porém não teve sucesso, por um ou outro motivo, e o bom senso prevaleceu. O imperador Dom Pedro II, em despacho de 3 de outubro de 1885, “dignou-se conceder a licença pedida pela Câmara Municipal para alargar o caminho para o alto do morro, com o fim de estabelecer, no mesmo, um logradouro de recreio para a população desta cidade”. Isto foi, oficialmente, comunicado à municipalidade, em ofício da Mordomia da Casa Imperial, e lido na seção de 12 de outubro de 1885. Era, portanto, o Morro do Cruzeiro um logradouro público. A repartição da “Carta Corográfica do Estado do Rio de Janeiro” em 1896, com a mudança da capital estadual para Petrópolis, instalou no alto do Morro do Cruzeiro uma estação meteorológica, que ali funcionou até o retorno da capital à cidade de Niterói. Extinta a estação, o pavilhão mandado construir para abrigá-la, desapareceu, evaporaram-se os materiais, tal qual sucedera ao hotel do francês Cèsar, mas tudo corrobora no sentido de que, pelo menos o topo foi um dia um bem público. Na administração do coronel Arthur Alves Barbosa, 1913 a 1916, este, acompanhado de alguns vereadores, várias vezes visitou o Morro do Cruzeiro e foi examinada a possibilidade de tornar realidade o projeto imperial de 1885, pelo jeito não foi possível.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Morro do Cruzeiro petropolitano, diferentemente de muitas outras cidades brasileiras, jamais possuiu um “cruzeiro” em seu topo e muito menos procissões ou peregrinações foram realizadas, talvez tenha sido esta a maldição do que um dia foi um logradouro público. Nos primeiros anos da década de 1940, de algum modo, o morro tornou-se propriedade particular e, como tal, foi loteado e urbanizado. Foram abertas ruas de acesso aos lotes, surgiram então as ruas A, B, C, D etc., do loteamento, da região que o povo rebatizou de “Morro dos Milionários”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-261916"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-261929"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-261931"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-261930</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-261931</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3403-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A Santíssima Trindade: Razão ou Revelação?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Li mais de uma vez e com muito gosto a obra “A Santíssima Trindade: Razão ou Revelação?”, da lavra do Reverendíssimo Pastor Eduardo José Noel, integrante da Missão Evangélica Filadélfia (M.E.F.), teólogo, professor universitário, poliglota, técnico judiciário, (TRT-RJ-Primeira Região) dentre outros a aureolar sua rica biografia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em perfunctória síntese uno-me aos incontáveis aplausos ao acurado trabalho de pesquisa cuja bibliografia está elencada à folha 105, sobretudo, as Sagradas Escrituras e as luzes, o notável saber, sensibilidade, beleza vernácula, retórica  e erudita  emolduram o livro,  encantam e renovam a fé daqueles privilegiados ao Pão e à Palavra oriundas do ourives cuja mensagem impregna as almas e não se corroem pelo tempo, azinhavre ou a ferrugem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em vosso pastoreio e ministério eclesiástico  prosseguirá a exaltar o mistério da Santíssima Trindade e a nos presentear com revelações divinas, bem assim, o aprofundamento na doxologia, epiclese e escatologia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Sabemos nós, operários no exercício da liturgia diária que a doutrina da maioria das igrejas cristãs estabelece a existência de apenas um Deus em três pessoas. Apesar de distintos na sua relação de origem (conforme declaração nº 4 – Concílio de Latrão) “é o Pai que gera, o filho que é gerado  e o Espírito Santo que realiza.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;São considerados como um todo, coiguais, coeternos e consubstanciais e “cada um é Deus, iguais e eternos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Todas as coisas são a três, do Pai através do Filho e no Espirito Santo.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em Niceia e Constantinopla  foram realizados concílios a fim de se firmar um consenso sobre a natureza divina de Jesus Cristo.(360-362-381)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Desde crianças na igreja e escola dominical aprendemos: “há um só Deus em três pessoas realmente distintas” e “Deus é um Espírito perfeitíssimo, eterno, criador do céu e da terra.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Três pessoas, substância, essência e  natureza Divina e o próprio Jesus Cristo nos revelou este mistério.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os mestres da Patrística, principalmente da Antioquia e incontáveis luminares da  exegese e da hermenêutica desde o limiar do cristianismo se debruçaram sobre esse estudo e o fazem nos tempos hodiernos por intermédio dos ilustres teólogos e evangelistas ornados das virtudes e da  obra eclesial.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Santo Tomás de Aquino pontificou: “a Santíssima Trindade é o mistério de Deus em si mesmo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É um mistério em sentido estrito. Não pode ser provado por argumentos racionais e depende exclusivamente da revelação de Deus e, acima de tudo da Encarnação do filho, de sua vida na carne e do Espírito Santo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Santo Agostinho, bispo de Hipona nos séculos IV e V, afirmou que “há três pessoas na Trindade e uma só essência e um só Deus.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A produção da lavra do Pastor Eduardo José Noel me reporta a Gênesis 1:1-2, 6 – “No princípio, criou Deus os céus e a terra. A terra, porém, estava sem forma e vazia; havia trevas sobre a face do abismo, e o Espírito de Deus pairava por sobre as águas.”, igualmente, ao Batismo de Jesus “Logo que foi batizado, Jesus saiu da água. O céu se abriu, e Jesus viu o Espírito de Deus descer como uma pomba e pousar sobre ele. E do céu veio uma voz, que disse: - Este é o meu filho querido, que me dá muita alegria!”  Do escrínio de meu coração revivo “São Jerônimo, o tradutor da bíblia do hebraico e grego para o latim. Da mesma forma que autores sagrados foram inspirados por Deus para escreverem os livros originais, com certeza São Jerônimo foi inspirado por Deus e iluminado pelo Espírito Santo para traduzir os livros da bíblia para o latim.” Disse Jesus: “Ide pelo mundo e pregai o evangelho a toda criatura. (Mc, 16, 15). Quem crer e for batizado será salvo, mas, quem não crer será condenado. Maravilha, correto. Ordem e missão. Gosto de meditar e aprender ao refletir em Atos 2, 37-47 e, também, em Gálatas 6,14.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em breve oportunidade se a mim permitido for, estarei presente à assembleia na qual Vossa Excelência  fará uso da mensagem e me sentirei em Jerusalém, pois só quando estamos unidos é que o Espírito Santo vem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ao concluir, longe da pretensão de um parecer; valho-me de Clemente de Alexandria ao  mandar imprimir em suas sandálias vocábulos de amor e paz para deixar sua marca por onde transitasse, assim é o ilustre Pastor e  escritor; por onde passa deixa um rastro de luz.  Tenho certeza, não é por presunção, pois, “Soli Deo honor et gloria”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-261916"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-261929"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-261930"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-261931</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/andre-henriquez-e-banda-levam-o-acid-violin-a-casa-stefan-zweig-neste-sabado-261902</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3403-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Andre Henriquez e Banda levam o 'Acid Violin' à Casa Stefan Zweig neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0594_x_0445_20240301093209_G7OII.jpg" longdesc="95720;54775"&gt;&lt;br&gt;A apresentação será às 11h, mas é preciso reservar lugar&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado, dia 02 de março de 2024, às 11h, os amantes da boa música têm um encontro marcado na Casa Stefan Zweig (CSZ) para uma experiência sonora única. O renomado violinista Andre Henriquez e sua talentosa banda apresentam o espetáculo "Acid Violin", em uma fusão envolvente de jazz e world fusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acompanhado pelos virtuosos músicos William Belle na guitarra, Luiz Chaves no baixo e Yuri Garrido na bateria, Andre Henriquez promete encantar o público com sua interpretação única do violino, explorando os limites do instrumento e mergulhando em um universo sonoro rico em improvisação e swing.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório, composto principalmente por músicas autorais do EP "Acid Violin Soup", lançado digitalmente pela gravadora portuguesa LAD Records em 2012, transportará os espectadores para uma jornada musical repleta de energia e emoção. Essa mistura inebriante de acid-jazz e world fusion promete conquistar os ouvidos mais exigentes e os corações apaixonados por boa música.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das composições originais, o espetáculo também presta homenagem a ícones do violino no jazz, como Jean-Luc Ponty e Didier Lockwood, e apresenta interpretações vibrantes de clássicos de artistas renomados como Steve Wonder e Peter Gabriel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este concerto imperdível faz parte da Programação Cultural da CSZ 2024, uma iniciativa que conta com o patrocínio generoso da Prefeitura Municipal de Petrópolis, através do Fundo Municipal de Cultural, demonstrando o compromisso com a promoção da arte e da cultura na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com entrada franca e lugares limitados, os interessados podem fazer suas reservas através do e-mail casastefanzweig@gmail.com ou pelo WhatsApp (24) 992566532. Não perca a oportunidade de vivenciar uma tarde de música envolvente e performances excepcionais na Casa Stefan Zweig (Rua Gonçalves Dias, 34 – Valparaíso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Casa Stefan Zweig&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig é uma entidade cultural de direito privado, sem fins lucrativos, com sede e foro na cidade de Petrópolis. Seu principal objetivo é homenagear a memória de Stefan Zweig na casa que serviu de última morada para o escritor e sua mulher. O museu CASA STEFAN ZWEIG é também um Memorial do Exílio, destinado a divulgar as obras de outros artistas, intelectuais e cientistas que se refugiaram no Brasil durante no período 1933-1945 e que contribuíram para a cultura, as artes e a ciência do país. Fiel ao ideário de Stefan Zweig, pretende ser um centro de referência em defesa da paz, do humanismo e da democracia e foi nomeada para o Prêmio Simon Wiesenthal, a ser anunciado em 12 de março pelo Parlamento austríaco em Viena.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/andre-henriquez-e-banda-levam-o-acid-violin-a-casa-stefan-zweig-neste-sabado-261902</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-em-risco-de-queda-preocupa-na-duarte-da-silveira-261949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3403-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvore em risco de queda preocupa na Duarte da Silveira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_1068_20240301221819_YGM62.jpg" width="338" height="601" longdesc="95747;168060"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Duarte da Silveira, no número 732, um cipreste tem apresentado risco iminente de queda. Isso porque parte do topo da árvore partiu do tronco, sendo sustentado apenas pela vegetação ao redor. Com uma chuva mais forte, ou até mesmo uma ventania, o fragmento poderá vir ao chão, segundo moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a queda, um acidente fatal pode ocorrer, dizem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse cipreste deve ter uns 30 metros. E está partido assim desde o dia 22 (de fevereiro). A gente sabe que quando algo vem a cair, o peso dele dobra na queda. Se isso acontecer, é morte na certa. Até porque, no local onde a árvore está, é tudo aberto. Nada estaria no caminho entre ela e uma pessoa”, relata Jorge Rezende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, em resposta, informou que a árvore foi vistoriada pela Secretaria de Meio Ambiente e que a Comdep enviará equipe ao local para realização da poda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-centro-prejudica-fluxo-do-transito-261950"&gt;Buraco em rua do Centro prejudica fluxo do trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dr-nelson-de-sa-earp-no-centro-esta-esburacada-e-afundando-261951"&gt;Rua Dr. Nelson de Sá Earp, no Centro, está esburacada e afundando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-cel-veiga-precisa-de-rocada-tapa-buraco-e-troca-de-lampadas-nos-postes-261952"&gt;Vila na Cel. Veiga precisa de roçada, tapa-buraco e troca de lâmpadas nos postes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvore-em-risco-de-queda-preocupa-na-duarte-da-silveira-261949</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-rua-do-centro-prejudica-fluxo-do-transito-261950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3403-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco em rua do Centro prejudica fluxo do trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240301221836_ENR5U.jpg" width="382" height="509" longdesc="95754;247901"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um buraco na Rua Nilo Peçanha, próximo ao número 54, no Centro Histórico, tem tornado caótico o trânsito, segundo condutores. Isso porque com o tapume de obras do Theatro Dom Pedro que vem obstruindo parte da via, junto da abertura da fenda próxima ao acostamento, inviabiliza que dois veículos, em mãos distintas, transitem no local ao mesmo tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar maiores problemas, comerciantes colocaram um cone dentro do buraco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desde que o buraco surgiu, uma poça d’água tem se formado próximo a ele. Mas, com isso, a pessoa não via a abertura e o carro sempre caia nela. Colocamos um cone para alertar, só que, agora, só um veículo consegue passar por vez. Porque de um lado da via, está a fenda. Do outro lado dela, está o tapume das obras do Theatro. Ou seja, uma rua de mão dupla acabou virando de mão única com isso”, comenta um comerciante que não quis se identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Secretaria de Obras informou que solicitou a Concessionária Águas do Imperador acerca dos reparos necessários na via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador, por sua vez, esclareceu que uma análise seria realizada no local nessa sexta-feira (01/03) para identificar se o afundamento foi causado por rede da concessionária ou de terceiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-em-risco-de-queda-preocupa-na-duarte-da-silveira-261949"&gt;Árvore em risco de queda preocupa na Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dr-nelson-de-sa-earp-no-centro-esta-esburacada-e-afundando-261951"&gt;Rua Dr. Nelson de Sá Earp, no Centro, está esburacada e afundando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-cel-veiga-precisa-de-rocada-tapa-buraco-e-troca-de-lampadas-nos-postes-261952"&gt;Vila na Cel. Veiga precisa de roçada, tapa-buraco e troca de lâmpadas nos postes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-rua-do-centro-prejudica-fluxo-do-transito-261950</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dr-nelson-de-sa-earp-no-centro-esta-esburacada-e-afundando-261951</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3403-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Dr. Nelson de Sá Earp, no Centro, está esburacada e afundando&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_1068_20240301221826_XIKY5.jpg" width="327" height="582" longdesc="95750;67476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recente abertura de um buraco na Rua Dr. Nelson de Sá Earp, próximo ao número 54, tem afetado o trânsito e preocupado motoristas. O motivo é porque a abertura está relativamente próxima a uma curva, fazendo com que os condutores tenham de desviar rapidamente, podendo provocar uma colisão com outro veículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O afundamento de parte da rua próximo ao buraco também tem gerado temor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse problema não é de hoje. Há poucos meses atrás, essa parte da rua ficou esburacada. A Prefeitura veio e fez esse conserto. Dá para atestar vendo a camada maior de asfalto sobre a outra. Mas, o trabalho não parece ter sido muito bem feito. Não à toa, essa parte está afundando, podendo causar prejuízo maior”, disse um comerciante que pediu para não ser identificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe para realizar ações de reparo e manutenção da via informada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-em-risco-de-queda-preocupa-na-duarte-da-silveira-261949"&gt;Árvore em risco de queda preocupa na Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-centro-prejudica-fluxo-do-transito-261950"&gt;Buraco em rua do Centro prejudica fluxo do trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vila-na-cel-veiga-precisa-de-rocada-tapa-buraco-e-troca-de-lampadas-nos-postes-261952"&gt;Vila na Cel. Veiga precisa de roçada, tapa-buraco e troca de lâmpadas nos postes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-dr-nelson-de-sa-earp-no-centro-esta-esburacada-e-afundando-261951</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-cel-veiga-precisa-de-rocada-tapa-buraco-e-troca-de-lampadas-nos-postes-261952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3403-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vila na Cel. Veiga precisa de roçada, tapa-buraco e troca de lâmpadas nos postes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240301221816_AQTZ8.jpg" width="414" height="552" longdesc="95746;195514"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vila Adão Hammes, que fica na Rua Cel. Veiga, número 1.203, necessita do serviço de roçada, tapa-buraco e substituição de lâmpadas nos postes. Por ao menos três meses, os moradores vêm enfrentando estes problemas, que interferem no cotidiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo Celso Libonatti, os reparos já foram solicitados ao município, porém, até o momento, os serviços permanecem pendentes de realização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nada foi feito até agora. Um dos buracos na rua da Vila deve ter mais de um ano e, o segundo, ao menos uns três meses. O mesmo vale para as lâmpadas queimadas e o matagal no acostamento, que só cresce cada vez mais”, diz ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que vai enviar uma equipe ao local para realizar a manutenção da pavimentação do local informado. Quanto às lâmpadas, a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública, por sua vez, garantiu que fará vistoria e substituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E quanto à vegetação no local, a Comdep disse que “a região está inserida na programação de capina e roçada”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvore-em-risco-de-queda-preocupa-na-duarte-da-silveira-261949"&gt;Árvore em risco de queda preocupa na Duarte da Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-rua-do-centro-prejudica-fluxo-do-transito-261950"&gt;Buraco em rua do Centro prejudica fluxo do trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-dr-nelson-de-sa-earp-no-centro-esta-esburacada-e-afundando-261951"&gt;Rua Dr. Nelson de Sá Earp, no Centro, está esburacada e afundando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vila-na-cel-veiga-precisa-de-rocada-tapa-buraco-e-troca-de-lampadas-nos-postes-261952</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261900</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261900</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dorival-jr-faz-1-convocacao-da-selecao-brasileira-para-jogos-em-marco-261938</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3403-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dorival Jr faz 1ª convocação da seleção brasileira para jogos em março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Time encara Inglaterra e Espanha em 23 e 26 de março, respectivamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O técnico Dorival Júnior, há quase dois meses no comando da seleção brasileira masculina de futebol, fez a primeira convocação de jogadores nessa sexta-feira (1º) na sede da CBF, no Rio de Janeiro. Dos 26 atletas anunciados, oito são estreantes: o atacante Savinho (Girona/Espanha), o lateral-esquerdo Wendell (Porto/Portugal),  os meio-campista Pablo Maia (São Paulo),  Andreas Pereira (Fulham/Inglaterra) e João Gomes (Wolverhampton/Inglaterra), os zagueiros Beraldo (Paris Saint-Germain) e Murilo (Palmeiras), além do goleiro Rafael (São Paulo), que vestirá a amarelinha pela primeira vez aos 34 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os primeiros compromissos da seleção serão amistosos contra a Inglaterra e Espanha, nos dias 23 e 26 de março, respectivamente, nos estádios de Wembley (Londres) e Santiago Bernabéu (Madri). na Europa. Os jogos valem de preparação para a Copa América, que começa em 20 de junho, nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quero colocar que nenhuma reformulação pode ser feita de maneira radical. Ela necessita de uma mudança contínua e pautada em cima do reconhecimento que alguns dos atletas fizeram ao longo dos anos por merecerem estar onde estiveram e naturalmente vão continuar. Observarmos muito bem a chegada de jovens, oriundos de algumas de nossas seleções, como nas equipes que jogam nossos campeonatos nacionais”, disse o treinador, antes de anunciar os convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do cenário nacional, Dorival elencou apenas sete jogadores. Além de Rafael, Pablo Maia e Murilo, foram chamados o lateral-esquerdo  Ayrton Lucas (Flamengo), o meio-campista André (Fluminense), e o atacante Endrick (Palmeiras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos de ter cuidados sempre, mexemos com profissionais de excelente nível, cada um deles buscando um espaço, e é natural que dos muitos nomes levantados só podemos contar com 26 num primeiro momento. É uma relação inicial, espero que todos entendam que o trabalho continua. Hoje mesmo vamos observar jogos de competições e os nomes podem alterar com o tempo. Temos uma pré-lista que pode aumentar, ao mesmo tempo que alguns nomes saírem, mas todos serão monitorados, é uma obrigação de todos nós. Não fugiremos desta responsabilidade. Não foi fácil elaborar a lista, temos de pensar em muitos detalhes além do principal, que é o encaixe tático que buscaremos neste curto espaço de tempo”, explicou Dorival Júnior.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem está de volta à seleção é o meio-campista Lucas Paquetá (West Ham/Inglaterra), que não veste a amarelinha desde junho. Ele seria convocado em agosto passado pelo então técnico-interino Fernando Diniz, mas ficou ausente na lista devido à uma investigação sobre manipulação de apostas esportivas na Grã-Bretanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ele segue jogando normalmente, não tem punições e não tem qualquer tipo de acusação e investigação em curso conta ele", afirmou Dorival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lado do técnico Dorival Júnior na coletiva à imprensa, o diretor de seleções da CBF Rodrigo Caetano esclareceu a inclusão de Paquetá na lista de convocados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É simples o caso do Paquetá. Ele segue jogando normalmente, não teve punição, portanto uma situação que não cabe a nós julgar. Atleta de altíssimo nível, não tem qualquer investigação ou acusação em curso, pelo menos por ora. Não somos nós que vamos determinar isso, pelo contrário. Eu particularmente o conheço, quando estava no Flamengo, ele fez a transição e fico feliz pela maturidade e a confirmação como atleta extraclasse que se tornou. Na parte técnica, se faz por merecer, aqui ele está e seguirá se confirmar o que se espera dele”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente na lista de Dorival Júnior, o atacante Richarlison (Tottenham/Inglaterra) sofreu uma lesão no joelho nessa sexta (1º) e a previsão é de que fique longe dos gramados por até três semanas. O nome de Richarlison foi mantido na relação de Dorival, após contato da CBF com o departamento médico do clube britânico.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dorival-jr-faz-1-convocacao-da-selecao-brasileira-para-jogos-em-marco-261938</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-dengue-em-gestantes-aumentam-345-em-2024-261932</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3403-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casos de dengue em gestantes aumentam 345% em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento representa um quadro preocupante de saúde pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240229220416_WI12F.jpg" width="591" height="394" longdesc="95701;57256"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O número de casos de dengue em gestantes aumentou 345,2% nas seis primeiras semanas deste ano, na comparação com o mesmo período de 2023, segundo dados epidemiológicos do Ministério da Saúde divulgados nesta sexta-feira (1º). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este aumento representa um quadro preocupante de saúde pública, considerando o risco elevado de complicações graves, tanto para elas quanto para os bebês. Formas graves da doença, como choque, hemorragias e óbito representam riscos para as gestantes, enquanto as complicações perinatais incluem prematuridade, restrição de crescimento intrauterino e morte fetal”, informou a pasta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, em 2023 foram registrados 1.530.940 casos prováveis no país, com um coeficiente de incidência de 753,9 casos por 100 mil habitantes, o que representa um aumento de 16,5% em comparação com o ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, o Brasil registrou 1.038.475 casos prováveis de dengue e 258 mortes confirmadas pela doença. Outros 651 óbitos estão em investigação. O coeficiente de incidência da dengue no país neste momento é de 511,4 casos para cada grupo de 100 mil habitantes, segundo o Painel de Monitoramento das Arboviroses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-primeira-morte-por-dengue-em-2024-261939"&gt;Petrópolis registra primeira morte por dengue em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casos-de-dengue-em-gestantes-aumentam-345-em-2024-261932</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-650-mil-empresas-aderem-ao-simples-em-2024-261933</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3403-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 650 mil empresas aderem ao Simples em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerca de 349 mil negócios foram excluídos do programa por pendências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240301211728_GP2ZV.jpg" longdesc="95745;81855"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Mais de 650 mil micro e pequenas empresas passaram a fazer parte do Simples Nacional em 2024, divulgou nesta sexta-feira (1º) a Receita Federal. Segundo o Fisco, foram recebidos 1.006.011 pedidos de opção pelo regime especial de tributação até 31 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, 657.050 contribuintes tiveram o pedido aceito, 65,31% do total. No entanto, 348.961 (34,69%) estão com pendências e foram excluídos do regime simplificado de tributação, que unifica o pagamento de tributos federais, estaduais e municipais numa única guia, com alíquotas reduzidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos microempreendedores individuais (MEI), foram registrados 77.362 pedidos de adesão ao Simei, sistema específico para a categoria, dos quais 59.426 foram deferidos, 76,82% do total, e 17.936 indeferidos (23,18%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Receita Federal, o percentual de aprovação aumentou entre as micro e pequenas empresas e diminuiu entre os MEI. Em 2023, os pedidos de adesão aceitos chegaram a pouco mais de 52% para o Simples Nacional e ficaram em torno de 85% para o MEI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente, quem não pagou os débitos é retirado do Simples Nacional em 1º de janeiro de cada ano. As empresas excluídas, no entanto, têm até 31 de janeiro para pedir o regresso ao Simples Nacional, desde que resolvam as pendências até essa data. Os pedidos e as regularizações foram processados em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data limite de 31 de janeiro para pedir a adesão ou a reinclusão no Simples Nacional não pôde ser prorrogada porque o prazo é definido pela &lt;a class="example1" href="http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/lcp/lcp123.htm"&gt;Lei Complementar 123/2006&lt;/a&gt;, que criou o regime especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contestação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas e os microempreendedores que tiveram o pedido rejeitado podem contestar a decisão. O Fisco, no entanto, esclarece que a contestação deve ser feita ao ente público a quem o contribuinte deve: União, estados, municípios e Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de pendências com a Receita Federal, o contrinuinte deve acessar o seguinte endereço  para receber orientações sobre como contestar o termo de indeferimento.&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;/p&gt;&lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-sistema-fgts-digital-entrou-em-vigor-nessa-sexta-feira-261936"&gt;Novo sistema FGTS Digital entrou em vigor nessa sexta-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-afirma-que-pib-veio-acima-do-que-esperavamos-261937"&gt;Haddad afirma que “PIB veio acima do que esperávamos”
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-650-mil-empresas-aderem-ao-simples-em-2024-261933</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-sistema-fgts-digital-entrou-em-vigor-nessa-sexta-feira-261936</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3403-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo sistema FGTS Digital entrou em vigor nessa sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta permite que empregador pague o FGTS via Pix&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240301221925_FALAL.jpg" width="587" height="351" longdesc="95759;42192"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após seis meses de testes, a versão digital do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS Digital) entrou em vigor nessa sexta-feira (1º). Totalmente eletrônica, a ferramenta substituirá o sistema Conectividade Social, da Caixa Econômica Federal, usado até agora pelas empresas para enviar informações do FGTS dos empregados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma permitirá que o empregador utilize o Pix (sistema de transferências instantâneas) para recolher o FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria que regulamenta a implementação e a operacionalização do FGTS Digital foi publicada na edição de ontem do Diário Oficial da União. Ao todo, 4,5 milhões de empregadores vão usar a plataforma para gerir os dados de mais de 50 milhões de trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do governo com o novo sistema é gerar economia para as empresas, com a redução da burocracia e do tempo para alimentar as informações do FGTS, e dar mais transparência sobre os depósitos do fundo para os trabalhadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério do Trabalho e Emprego, o FGTS Digital melhorará a confiabilidade no sistema, ao agilizar a conversão dos depósitos no saldo individual da conta do trabalhador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O FGTS Digital usará o e-Social (banco eletrônico de dados dos empregados) como base de dados e também integrará informações do Pix Caixa, do Portal Gov.br e outros sistemas. Totalmente operado pela internet, o sistema terá várias opções para gerar guias e será responsável por todo o recolhimento mensal do FGTS e pelo pagamento de rescisões e multas rescisórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras novidades do FGTS Digital são a rapidez do pagamento do FGTS em atraso, com a possibilidade de recolhimento de vários meses em uma única guia; o cálculo automático da multa do FGTS, com base no histórico de remunerações do e-Social; e a recomposição automática de salários de períodos anteriores e de pagamento da indenização compensatória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova plataforma também terá uma rubrica para que o trabalhador tome empréstimo consignado diretamente com os bancos, sem consulta ao empregador. O tomador utilizará a folha de pagamento como garantia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-650-mil-empresas-aderem-ao-simples-em-2024-261933"&gt;Mais de 650 mil empresas aderem ao Simples em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-afirma-que-pib-veio-acima-do-que-esperavamos-261937"&gt;Haddad afirma que “PIB veio acima do que esperávamos”
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-sistema-fgts-digital-entrou-em-vigor-nessa-sexta-feira-261936</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-afirma-que-pib-veio-acima-do-que-esperavamos-261937</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3403-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad afirma que “PIB veio acima do que esperávamos”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele diz que expectativa é que, em 2024, expansão seja de 2,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240301221928_ENR5U.jpg" width="575" height="344" longdesc="95760;40559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patrícia Cruz - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, celebrou nessa sexta-feira (1º) o resultado do Produto Interno Bruto (PIB) do Brasil. “O PIB veio bem acima do que esperávamos. Esperávamos superior a 2% no começo do ano passado e quase chegamos a 3% de crescimento”, disse ele a jornalistas, em São Paulo. “Fechar em 2,9% é bastante positivo para o Brasil”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ontem, o &lt;a class="example1" href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-03/economia-brasileira-cresce-29-em-2023"&gt;Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE)&lt;/a&gt; divulgou o resultado do Produto Interno Bruto, que é a soma de todos os bens e serviços produzidos no país. Segundo o IBGE, o PIB cresceu 2,9% em 2023, com um valor total de R$ 10,9 trilhões. Em 2022, a taxa de crescimento havia sido 3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expansão do PIB no ano foi puxada por uma alta recorde de 15,1% do setor agropecuário, o maior avanço desde o início da série histórica da pesquisa, em 1995. Também acusaram aumentos os setores da indústria (1,6%) e de serviços (2,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No ano passado, não foi o investimento que puxou o crescimento. Foi o setor agrícola, o consumo das famílias, o consumo do governo e as exportações. Mas o investimento foi a variável que menos acompanhou essa evolução. E agora nós queremos criar um ambiente necessário para que o empresário invista, porque é esse investimento que melhora as condições da economia”, argumentou o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Haddad, a expectativa do governo é que, em 2024, o crescimento fique em 2,2%. “Estamos sendo comedidos nas nossas projeções”, observou. "Se a inflação continuar comportada, a política monetária for se ajustando e, com mais o esforço que [o Ministério] da Fazenda tem feito com o Congresso, eu acredito que - a partir do segundo ou terceiro trimestre deste ano - as coisas comecem a melhorar bem. E de maneira estrutural", especificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista, o ministro disse ainda que o governo projeta que a indústria também possa crescer este ano. “Projetamos uma melhora da indústria para este ano. Há sinais consistentes de que haverá melhora e penso que também puxado pelo investimento. Acredito que vamos ter um bom ano para indústria. E acredito muito na construção civil, que tem tudo para deslanchar este ano”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião do G20&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-02/ministros-do-g20-nao-chegam-a-consenso-sobre-comunicado-conjunto"&gt;O ministro voltou a falar sobre a falta de consenso&lt;/a&gt; para a elaboração de um documento final sobre a trilha de finanças do G20, um fórum de cooperação econômica internacional criado em 1999 e formado por 19 países. O evento que ocorreu em São Paulo durante esta semana. Haddad disse que, apesar de ter havido consenso nos temas financeiros, os conflitos geopolíticos impediram que houvesse acordo para a redação de um documento final da trilha de finanças do G20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda contou ter sido informado de que uma palavra, em específico, teria causado o imbróglio e provocado discussões na elaboração do documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me disseram que, no final do processo, a expressão War in Ucrania (Guerra na Ucrânia) ou War on Ucrania definiu se haveria ou não um consenso. Isso depois de dias de negociação para o comunicado. Foi completamente consensual em relação a toda a trilha financeira. Na trilha financeira não houve disputa. O que foi colocado no documento foi validado pelos membros do G20”, disse Haddad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E finalizou: “o documento da trilha financeira foi todo discutido ao longo dos dias e estávamos todos seguros de que ele seria assinado. Mas, no último período, esbarramos com essa questão que nós imaginávamos que poderia ter sido resolvida [na trilha diplomática] e não foi. Essa não me parece uma questão menor. Não é. Aliás, é mais importante garantir o processo de paz nas regiões de conflito”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-650-mil-empresas-aderem-ao-simples-em-2024-261933"&gt;Mais de 650 mil empresas aderem ao Simples em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-sistema-fgts-digital-entrou-em-vigor-nessa-sexta-feira-261936"&gt;Novo sistema FGTS Digital entrou em vigor nessa sexta-feira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-afirma-que-pib-veio-acima-do-que-esperavamos-261937</guid><pubDate>Sat, 02 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>