<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 12:19:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-tempo-nublado-e-boa-visibilidade-km-43-em-areal-em-meia-pista-em-ambos-os-sentidos-252090</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3267-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: serra de Petrópolis com tempo nublado e boa visibilidade; Km 43 em Areal em meia pista em ambos os sentidos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 8h20 de 18/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 118 (Vila São Luiz) e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos nas vias expressas de ligação com a capital. Serra de Petrópolis com tempo nublado e boa visibilidade no momento. Km 43 em Areal em meia pista em ambos os sentidos para retirada de carreta que tombou ontem (a operação de retirada do veículo não foi possível devido ao mau tempo).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-serra-de-petropolis-com-tempo-nublado-e-boa-visibilidade-km-43-em-areal-em-meia-pista-em-ambos-os-sentidos-252090</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desinformacao-e-conteudos-sensiveis-durante-guerra-causam-perplexidade-252093</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3267-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desinformação e conteúdos sensíveis durante guerra causam perplexidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores dizem que notícias falsas são perigosas para sociedade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Imagens de conflitos anteriores, informações imprecisas, discursos que nunca ocorreram, vídeos falsificados, guerras de versões. Além das bombas, tiros e outras violências reais que deixam o mundo atônito diante da guerra no Oriente Médio neste momento, a difusão acelerada de desinformação e notícias falsas, principalmente pelas redes sociais na internet, tem características bélicas e muito perigosas para a sociedade.  Conteúdos sensíveis de dor e violência têm sido mais usados, dizem pesquisadores do tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor de relações internacionais e pesquisador de assuntos ligados ao Oriente Médio, José Antonio Lima indica que esses conteúdos desinformativos são muito nocivos para quem vive próximo e também para as pessoas distantes dos cenários de guerra. Além de professor, Lima integra o projeto Comprova, que reúne jornalistas de veículos brasileiros para investigar informações suspeitas sobre políticas públicas compartilhadas em redes sociais ou aplicativos de mensagens. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que os conteúdos falsos aproveitam-se do que é transmitido no noticiário normal e que, por mais que a imprensa tome os cuidados para lidar, por exemplo, com imagens ou relatos de violência, é possível observar que nas redes sociais o filtro praticamente não existe. “Esse é um fator agravante no cenário atual porque a gente entende que essas emoções fortes acabam por dificultar para as pessoas o processo de identificar o que é ou não real”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o historiador e jornalista Raphael Kapa, que é coordenador de produtos da Agência Lupa, o momento de comoção diante da tragédia é utilizado por pessoas ou instituições que querem propagar desinformação. “Neste momento de vulnerabilidade, isso faz com que muitas vezes uma desinformação chegue a uma pessoa que acaba caindo nela porque está num momento sensível”, pondera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que têm sido comuns divulgações envolvendo sofrimento de crianças e mutilação de corpos. “Na hora de checar essas informações e, além de dizer se ela é verdadeira ou falsa, avisamos que aquele conteúdo pode ser sensível. Pode gerar dor nas pessoas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais mentiras disponíveis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O pesquisador José Antonio Lima entende que a guerra é um momento em que as pessoas devem estar mais alertas para o recebimento de desinformação. “A gama de materiais que está disponível para quem quer desinformar é grande. Por exemplo, há imagens antigas de bombardeios na Síria que são divulgadas como se fossem atuais”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raphael Kapa, da Lupa, afirma que ainda não há como mensurar a quantidade de desinformação que se acumula nas redes, mas é possível já ter uma primeira impressão  sobre o teor. “Já conseguimos ver um certo padrão no uso de imagens de guerras anteriores, do uso de vídeos de extrema dor e violência, mas sendo descontextualizados para este momento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compartilhamentos sem responsabilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;José Lima, do projeto Comprova, chama a atenção para o fato que a violência da desinformação nem sempre tem característica dolosa. “Às vezes, são pessoas que não têm aquela informação e acabam passando informação adiante sem saber se aquilo é verdade, o que é um comportamento extremamente danoso”. Ele entende que há características em comum entre as informações falsas transmitidas durante o período da pandemia e agora na guerra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lima, o caso brasileiro ilustra que há uma tentativa de usar os eventos que estão ocorrendo no Oriente Médio para provocar desastre em adversários políticos. “Eu não tenho dúvida nenhuma de que as redes de desinformação existentes no Brasil têm conexões com a classe política. Isso é um problema grave”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kapa, da Agência Lupa, define que o olhar e até o compartilhamento das postagens obedecem a um “viés de confirmação”, que há pessoas com uma lógica de querer ler ou ouvir informações que seguem as próprias preferências políticas e ideológicas. “Transforma-se em fato aquilo que pode ser meramente outra crença. Então, a gente está pensando muito nisso, uma movimentação de uma indústria de descontextualização mexendo com as posições políticas e ideológicas que estão envolvidas em um contexto de guerra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das investigações feitas pela equipe do Comprova e que foi ao ar no dia 13 de outubro apontava que o Brasil teria doado US$ 25 milhões para o Hamas. “Na verdade, a doação foi feita à Autoridade Palestina”. Ele explica que há um contexto de preocupação no Brasil em vista de um ambiente polarizado. Essa questão de Israel-Palestina é, mesmo antes desse conflito, um dos fatores que coloca água nesse moinho da polarização no Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais defendem que é necessário estar atento para não compartilhar conteúdos dos quais não se conheça a procedência. “Como uma cena violenta, por exemplo, que tem só o vídeo com ou sem informação de texto. Se você não sabe quem filmou, qual foi o contexto, ou quando ocorreu, não compartilhe. Há chance muito grande de ter um teor enganoso”, afirma Lima. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro alerta feito por ele é sobre o cuidado com mensagens que têm tom de urgência, letras maiúsculas, emojis, sinais de sirene e pontos de exclamação. É preciso desconfiar ainda de conteúdos com teor conspiratório. “Basta a pessoa fazer uma busca, seja na imprensa brasileira ou internacional porque há reportagens plurais. O tom conspiratório sempre é um indicativo de desinformação”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desconhecimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A aridez e o desconhecimento do tema (que envolve história e relações internacionais) acabam sendo condicionantes que aceleram a desinformação, segundo os pesquisadores. “A dificuldade que é, para muitas pessoas, ter informação de qualidade a respeito de um determinado assunto acaba também abrindo as portas para a desinformação”, diz Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro contexto é que as redes sociais são efetivamente esse cenário de desinformação pela natureza delas e dos algoritmos que funcionam. “As redes sociais combinadas com os aplicativos de mensagem acabam formando um ecossistema que é propenso à desinformação. E isso é extremamente preocupante”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Plataformas devem ter responsabilidade”&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os pesquisadores avaliam que as redes sociais controladas por grandes empresas de tecnologia devem ter responsabilidade sobre o que é divulgado. “A gente vê alguns alertas, mas está muito aquém do necessário para este momento. As plataformas devem ter uma responsabilidade grande nesse momento com a veiculação de vídeos e de fotos”, diz Raphael Kapa, da Lupa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de relações internacionais José Lima considera que as redes enfrentam dificuldades de equilibrar liberdade de expressão com combate à desinformação. “Mas acredito que, como em outras situações, elas poderiam fazer muito mais nessa seara para tornar o ambiente de discussão mais saudável”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aviao-que-trara-brasileiros-de-gaza-decola-para-o-egito-252091"&gt;Avião que trará brasileiros de Gaza decola para o Egito &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desinformacao-e-conteudos-sensiveis-durante-guerra-causam-perplexidade-252093</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-dessa-terca-17-acende-temor-sobre-chuvas-de-verao-252058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Chuvas%20/3267-65" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Chuvas &lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temporal dessa terça (17) acende temor sobre chuvas de verão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alertas foram enviados sem antecedência e de madrugada, gerando reclamações na cidade; Cel. Veiga alagou e 16 ocorrências sem gravidade foram registradas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0673_20231017203914_4G17X.jpg" longdesc="88867;41184"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O temporal que atingiu Petrópolis durante a madrugada dessa terça-feira (17/10) reacendeu o alerta sobre como a cidade está se preparando para as chuvas de verão. O aviso emitido via SMS pela Defesa Civil do município chegou mais de uma hora após as primeiras chuvas. Segundo o órgão, não havia qualquer previsão antecipada de chuva para a cidade, no entanto, a prefeitura ainda não deu parecer sobre a possibilidade do uso do radar meteorológico de banda X, de Niterói, que poderia ajudar no sistema de monitoramento. O uso do equipamento poderá ser compartilhado por meio de convênio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A chuva provocou 16 ocorrências, de acordo com a Defesa Civil municipal, além do transbordamento do Rio Quitandinha. Houve alagamento da Rua Cel. Veiga, que ficou fechada durante 34 minutos. Essa situação pegou todo mundo de surpresa: segundo a Defesa Civil, não havia previsão de chuva com antecedência. Segundo o órgão, "áreas de instabilidade associadas à aproximação de uma frente fria no oceano influenciaram o tempo em Petrópolis". A falta de informações prévias gerou muitas reclamações pela cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Várias pessoas relataram em redes sociais que a chuva começou por volta de 03h, mas os alertas só enviados mais de uma hora depois. "A mensagem chegou, o temporal estava a todo vapor", comentou Alessandra Cristina. "Mandar alerta depois de uma hora de temporal forte é brincar com a vida da população", criticou Bia Nunes. "Esses alertas da Defesa Civil por internet e SMS não andam servindo. Eles avisam depois que a água já caindo, depois que a rua já encheu. Mas isso aí o povo já consegue ver antes do SMS chegar", disse Lohrana Paim. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Defesa Civil, a interação da equipe técnica com moradores de comunidades começou às 04h e o primeiro alerta via SMS para toda população foi emitido às 04h27. Em nota enviada ao Diário, o órgão reforçou que não havia previsão antecipada de chuva e informou que "As equipes da Defesa Civil monitoram 24 horas por dia as condições do tempo da cidade, e estavam de prontidão no Cimop durante a madrugada. A Defesa Civil emitiu os alertas necessários de acordo com os protocolos estabelecidos. Foi assim, por exemplo, que procedeu ao fechamento da Rua Coronel Veiga, por meio das cancelas eletrônicas - medida de proteção implantada pela atual gestão". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Radar &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário também questionou sobre medidas que estão sendo adotadas para aprimorar o sistema de acompanhamento meteorológico na cidade de forma a antecipar a possibilidade de chuva, permitindo mobilização mais rápida e mais cedo da população. No entanto, a prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das possibilidades é o uso do radar meteorológico de Banda X, que já detalhado pelo Diário em agosto e debatido pela Câmara Municipal no fim de setembro. O município de Niterói possui o equipamento e disponibilizou para uso de Petrópolis por meio de convênio, que foi intermediado pelo movimento empresarial Petrópolis 2030. O Diário questionou o município se está analisando esse ou outro tipo de equipamento, mas não obteve retorno até o fechamento desta edição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversos vereadores também criticaram a demora do município em agir. Gilda Beatriz (PSD) disse que "SMS de madrugada não salvará vidas". Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista do Psol, afirmou que "Nesta madrugada atestamos que Petrópolis não está preparada para as chuvas de verão". Domingos Protetor (PSC) comentou que "Há muitas reclamações que não tocou sirenes e faltou avisos por parte da prefeitura. Vou apurar". Hingo Hammes (União Brasil) defendeu a aquisição de um radar meteorológico: "Hoje Petrópolis não dispõe de equipamentos que possibilitem previsões meteorológicas mais precisas e que permitam alertas com maior antecedência, o que é essencial para a cidade. Uma das alternativas levantadas durante a audiência foi a integração de dados de radares existentes no entorno da cidade, que poderiam, em curto prazo, garantir informações mais precisas às autoridades municipais locais. Isso até a aquisição do radar próprio", colocou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre a questão das sirenes, a Defesa Civil informou que elas não foram acionadas "porque não foram atingidos os índices para acionamento". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cel. Veiga &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de madrugada, a Defesa Civil fez alteração de estágio operacional da cidade para "observação" - o segundo em uma escala de cinco níveis. O fechamento da Cel. Veiga foi realizado às 04h40, por meio das cancelas automáticas, e a reabertura aconteceu às 05h14. Esse fechamento afetou a circulação de linhas de ônibus das empresas Cidade Real, Petro Ita e Cascatinha, que só conseguiram trafegar normalmente por volta de 06h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até às 06h, o maior volume de chuva havia sido registrado na Cel. Veiga (medição pelo Inea), onde foram 52,6 mm durante quatro horas. Em seguida vieram Quitandinha LNCC (Inea) - 45,75 mm; 24 de Maio - Rua Nova (Cemaden Estadual) - 45 mm; Morin (Inea) - 43,2 mm; e São Sebastião 1 - Vital (Cemaden Estadual) - 28,8 mm. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o sistema de Alerta de Cheias do Inea, o Rio Palatinato no Bingen, Vila Militar e Alto da Serra e o Piabanha em Corrêas e em Nogueira tiveram subida de nível, mas sem transbordar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A chuva provocou 16 ocorrências, de acordo com a Defesa Civil: dois alagamentos atingindo imóvel no Quissamã e no Quitandinha; risco estrutural devido a calha obstruída na Duarte da Silveira; quatro quedas de árvore atingindo imóveis no Bingen, no Carangola, na Mosela e no Centro; risco de queda de árvore nos bairros Independência, Mosela, Quarteirão Ingelhein, Cel. Veiga e Morin; queda de árvore atingindo rede elétrica no Siméria; afundamento de via no Caxambu; deslizamento atingindo a via na Provisória; e deslizamento sem atingir imóvel na Mosela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas, também houve queda de árvore na BR-040, mas que não atingiram a pista, segundo a Concer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Defesa Civil também fez rondas preventivas, já nas primeiras horas da madrugada, em locais como Centro, Rua Cel. Veiga, São Sebastião, Siméria, Vital Brasil, Olga Castrioto, Quitandinha, Cond D'eu, Valparaíso, Dr. Thouzet, Alto da Serra, Chácara Flora, Vila Felipe, 24 de maio, Ferroviários, Duchas, Bingen e Mosela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Previsão para esta quarta (18) &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) emitiu às 10h30 - ou seja, depois do temporal da madrugada - um alerta de perigo potencial de tempestades para 30 regiões do Paraná e de todos os estados do Sudeste, o que inclui Petrópolis. Segundo o instituto, esse alerta vai até 10h desta quarta (18), com possibilidade de "Chuva entre 20 e 30 mm/h ou até 50 mm/dia, ventos intensos (40-60 km/h), e queda de granizo. Baixo risco de corte de energia elétrica, estragos em plantações, queda de galhos de árvores e de alagamentos". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Climatempo aponta previsão de sol com algumas nuvens e que chove rápido durante o dia e à noite. As temperaturas variam entre 17 ºC e 27 ºC. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-dessa-terca-17-acende-temor-sobre-chuvas-de-verao-252058</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3267-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Ambiental encontra construção irregular na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em quase quatro anos, Linha Verde já recebeu cerca de 360 denúncias em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231017205258_OUI4R.jpg" longdesc="88874;64553"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | Linha Verde&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Policiais militares da Unidade de Polícia Ambiental (UPAm) de Três Picos encontraram, nesta segunda-feira (16/10), uma construção irregular na altura do Bairro Mosela, próximo ao quilômetro 37,5 da BR-040. A denúncia foi recebida pelo Linha Verde – programa do Disque Denúncia, voltado para o meio ambiente. Com cerca de 600 metros quadrados, a obra do imóvel vinha sendo feita em um terreno atrás de uma empresa, já em estágio avançado. Porém, sem que houvesse placas indicativas de licenciamento. Durante as diligências no perímetro, os subordinados ao Comando de Polícia Ambiental constataram ainda os crimes de desmatamento e extração irregular de árvores. O proprietário da obra, no entanto, não foi encontrado. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia (Retiro), que ainda fará uma perícia no local futuramente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Linha Verde, foram 359 denúncias referentes às construções irregulares na cidade em quase quatro anos de atuação. Até setembro deste ano, 59 operações foram feitas para coibir a prática ilegal. Em 2022, durante o mesmo período, foram 52 – em todo o ano, foram 59. Já em 2021 e 2020, foram 145 e 96 denúncias realizadas em todos os 12 meses de cada ano, respectivamente. Durante este período, inclusive, foi o terceiro crime com maior incidência de casos na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prática de construção sem autorização do poder público e assistência de um técnico responsável pode representar um risco para aqueles que vivem próximo ao imóvel. O risco ocorre, na maior parte dos casos, pelo fato de a estrutura não ser fundamentada corretamente, podendo provocar deslizamentos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O problema maior destas construções é a ausência de um técnico. Quando há a pretensão de se erguer um imóvel, é feito, primeiramente, um estudo do solo – para compreender a situação estrutural do terreno e, assim, decidir qual local é melhor para fazer as fundações. Mas, no caso de uma realização irregular, o dono do futuro imóvel não vai fazer isso. Ele quer construir a casa dele e, por isso, vai fazer uma obra simples. Só que a ausência de adequação vai desgastando o solo com o tempo. E, caso o projeto não tiver o peso dimensionado no terreno com equilíbrio, o imóvel vai vir abaixo após uma chuva mais forte, por exemplo”, explica o engenheiro civil, especializado em estruturas pela Universidade Paulista (UNIP), Gabriel Viana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desmatamento compromete&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com o Linha Verde, com relação ao crime de desmatamento florestal, o órgão destaca que de 2021 para cá, já atuou na coibição de 422 casos somente em Petrópolis. Com relação à extração irregular de árvores, foram 372 casos recebidos pelo órgão. Vale lembrar que o município possui uma vasta área de preservação ambiental (em que 80% do território está em uma das 22 áreas), e, ações como estas, degradam a fauna e a flora da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A respeito da supressão de vegetação, inclusive, que acompanha o processo de uma construção irregular, na maior parte das vezes, o engenheiro civil Gabriel Viana diz que a ausência de plantas torna o solo desprotegido, comprometendo-o. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As árvores são essenciais na proteção da superfície do terreno. Pois, durante a chuva, por exemplo, a gota cai em uma velocidade muito rápida, aumentando a densidade dele. Em um terreno desprotegido, ela começa a fazer ‘pequenos furos’ na terra quando a atinge. Aos poucos, o solo começa a desgastar e perder a consistência entre si, provocando a erosão. Mas, quando o terreno é recheado de plantas rasteiras e coberto por copas, as folhas exercem uma ‘camada de proteção’, que além de desacelerar os pingos de chuva, tornando-as menos agressivas, impede que boa parte tenha contato direto com o solo. Ainda há as raízes, que criam uma ramificação interna, aumentando a agregação do mesmo”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nivel-do-rio-negro-chega-a-13-49-metros-o-menor-da-historia-252056"&gt;Nível do Rio Negro chega a 13,49 metros, o menor da história&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018091359_4I1EF.jpg" longdesc="88892;61601"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto de Lei (4277/2022) de autoria do vereador Hingo Hammes aprovado nesta terça-feira (17) na Câmara Municipal vai garantir a famílias com mais de uma criança o direito à prioridade de matrícula dos irmãos na mesma escola ou em unidades de ensino próximas. A iniciativa, que recebeu o apoio de todos os parlamentares presentes na sessão, visa facilitar o dia a dia dos responsáveis e também dos estudantes, que, muitas vezes, acabam sendo matriculados em unidades escolares diferentes, dificultando a rotina e o acompanhamento da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes lembrou que o projeto pode facilitar a vida de muitas famílias já no próximo ano. “Toda medida capaz de facilitar a presença do estudante na escola deve ser adotada. Tivemos um longo período de pandemia seguido por duas catástrofes que afetaram duramente o dia a dia das famílias e da cidade, em geral. É nosso papel buscar formas de facilitar e estimular a permanência dos estudantes na escola. A escola é, sem dúvida, o melhor espaço pra crianças e adolescentes. É onde encontram acolhimento, estímulo e oportunidades”, destacou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o projeto, o vereador busca garantir não só o direito de prioridade de matrícula de irmãos na mesma unidade escolar da rede municipal de educação do Município, mas também o direito à preferência de matrícula em unidades escolares próximas para os casos em que os irmãos frequentarem etapas ou ciclos de ensino diversos. “Quem tem filhos sabe a dificuldade que é levar e pegar na escola e acompanhar a rotina acadêmica. Não tenho dúvidas de que a iniciativa contribui para fortalecer os vínculos na própria família e também da família com a comunidade escolar”, finalizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei será, agora, encaminhado Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092"&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078"&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3267-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra aumento no número de prisões em flagrante &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criminalista fala sobre políticas públicas de segurança, o processo de prisão e os direitos do acusado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203919_5E3FT.jpg" longdesc="88869;205686"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wirestock | Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados divulgados pelo Instituto de Segurança Pública (ISP), Petrópolis teve um aumento no número de autos de prisão em flagrante no período de janeiro a agosto de 2023. Segundo os números do ISP, esse tipo de prisão aumentou 6.6% em comparação ao mesmo período de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com base nas informações fornecidas pelo ISP, no período de janeiro a agosto de 2023, foram registrados um total de 662 autos de prisão em flagrante, enquanto no mesmo período de 2022, foram 621 casos. Isso representa um aumento de 6.6%, que se traduz em um crescimento significativo das prisões em flagrante na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, o mês de agosto de 2023 também registrou um aumento de 13% em relação a agosto de 2022, com 91 autos de prisão em flagrante em comparação aos 80 casos do ano anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender a gravidade desse aumento, consultamos Monique Bezerra, advogada criminalista e especialista em Penal e Processo Penal pelo IBMEC. Ela destacou que “o auto de prisão em flagrante é um documento elaborado sob a presidência da autoridade policial, que registra as circunstâncias do delito e da prisão”. Além disso, ressaltou que a lavratura desse documento deve ocorrer dentro de um prazo de vinte e quatro horas a contar do ato da prisão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A criminalista compartilhou sua opinião sobre os números: “Penso que é evidente a necessidade de aplicação de Políticas Públicas efetivas no campo da segurança. Sempre surgem na emergência, mas há necessidade de se desenvolver políticas concretas, contemplando, prevenção e enfrentamento do crime, não se pode manter o atual sistema de Segurança Pública existente no Brasil, sob o ponto de vista apenas de lei e ordem, com o discurso de endurecimento da lei de um lado ou da prestação de suporte social e educacional ao criminoso do outro”, afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A advogada enfatizou que “a prisão em flagrante é uma medida de autodefesa social, caracterizada pela privação da liberdade de locomoção da pessoa flagrada cometendo um delito ou logo após”. Ela explicou que a natureza jurídica da prisão em flagrante é considerada uma prisão cautelar na doutrina majoritária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Monique salienta que durante a lavratura do auto de prisão em flagrante, a autoridade policial deve indagar o indiciado sobre sua intenção de indicar algum familiar ou outra pessoa para ser informada sobre sua prisão. Da mesma forma, deve questionar se o preso possui um advogado que deve ser contatado. Se o preso informar que não possui um defensor constituído, uma cópia do auto de prisão deve ser encaminhada à Defensoria Pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela também destacou as limitações da concessão de fiança nesses casos, informando que “o Delegado de Polícia só pode conceder fiança para quem foi preso em flagrante no caso de crimes com pena máxima inferior a 4 anos, exceto nos casos previstos na Lei Maria da Penha, em que a fiança é concedida pelo juiz”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A apresentação do preso perante um juiz no prazo determinado foi outro ponto mencionado pela advogada como crucial para que o caso seja analisado de maneira imparcial, garantindo assim o devido processo legal e o respeito aos direitos fundamentais de quem está sob custódia do Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062"&gt;Segurança Presente prende turista chilena suspeita de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-leva-tecnologia-e-inovacao-ao-ccs-quitandinha-252063</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3267-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 leva tecnologia e inovação ao CCS Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203916_IPB70.jpg" longdesc="88868;74530"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Sesc RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business 2023 está chegando e promete levar o admirável mundo da inovação e tecnologia ao Centro Cultural Sesc Quitandinha a partir da próxima semana. Experiências com inteligência artificial, robótica, cibersegurança e aprendizagem digital estão na programação do maior evento empresarial do interior fluminense, que reunirá representantes do segmento, startups, desenvolvedores, empreendedores e interessados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business será aberto no dia 26 de outubro, em solenidade às 18h30, e prossegue até o dia 29, com horário de abertura das 10h às 22h, no CCS Quitandinha, reunindo os principais segmentos econômicos da região e 260 expositores ligados ao turismo, moda, construção civil, gastronomia, serviços, educação, entre outros. Com ampla programação, o público terá a oportunidade de participar de palestras, seminários de empreendedorismo e agroecologia, rodadas de negócio, exposições e de variadas atrações culturais. São esperadas 25 mil pessoas durante o evento, que tem entrada franca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tecnologia será um dos destaques no Quitandinha.Referência no segmento, o Parque Tecnológico da Região Serrana (Serratec) é apoiador do evento e estruturou uma programação repleta de novidades.“Além de expositores do segmento de tecnologia, teremos uma área dedicada para staturps e outracom experiências imersivas com tecnologia e inovação. Por meio de parceria, teremos curso na área de robótica e de desenvolvimento para iniciantes e aprendizagem digital. Com o Senac, teremos experiências com realidade virtual, pilotagem de drone e FabLab, espécie de laboratório-oficina voltado à fabricação digital de objetos. Tudo isso de forma gratuita”, destaca a Gerente Executiva do Serratec, Thaís Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda dentro do Petrópolis Business 2023, o Serratec promoverá a terceira edição do Tech Summit, reunindo renomados profissionais da área em palestras previstas durante todo o evento. Os temas abordados incluirão inteligência artificial, business intelligence, cibersegurança, desenvolvimento de competências para negócios e acessibilidade na área da tecnologia, entre outros, contando ainda com conteúdos disponibilizados pela Firjan, Senai, Sebrae e Senac. A novidade dessa edição será o lançamento do curso presencial de desenvolvedores de software, em parceria com o Senac. A aula inaugural ocorrerá durante o Petrópolis Business.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Tech Summit é um momento onde a gente consegue reunir empresas e empreendedores para que eles possam mostrar à sociedade o que está sendo desenvolvido, qual é o nosso papel e como ajudamos a gerar pesquisa, desenvolvimento e empregos. Assim, reunimos no mesmo ambiente empresas de todos os portes, proporcionando networking, criando mais pontes e conexões, ampliando conhecimentos e proporcionando aos participantes o desenvolvimento de mais competências e habilidades. Será um momento de muitos avanços e oportunidades”, finaliza Thaís Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prevenção de desastres climáticos terá destaque&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o Petrópolis Business, um dos temas que também estará em destaque é a prevenção de desastres climáticos, que será o foco do "Hackathon - TechSummit". A iniciativa é resultado da parceria entre o Serratec e a Defesa Civil de Petrópolis, e tem como objetivo reunir grupos multidisciplinares para desenvolver soluções inovadoras e colaborativas para desafios relacionados aos desastres climáticos no município. Hackathon é uma combinação entre os termos hack (programar) e marathon (maratona). Trata-se de uma maratona de programação que estimula a busca por soluções criativas, reunindo programadores, designers e profissionais ligados ao desenvolvimento de software. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todas as pessoas interessadas em colaborar e inovar para a prevenção de desastres climáticos poderão fazer parte do projeto. O Hackathon - TechSummit será realizado de 27 a 29 de outubro. As inscrições são gratuitas e podem ser feitas através do link (&lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/hackathon-tech-summit-colaboracao-e-inovacao-para-prevencao-de-desastres-climaticos/2192191"&gt;https://bit.ly/HackathonTechSummit&lt;/a&gt;). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Business 2023 é uma realização da ACEP, com patrocínio da Fecomércio, Prefeitura, Sistema Firjan, Governo do Estado do Rio de Janeiro (por meio da Secretária de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços), Sebrae, Unifase, Concer e Serviplan. O evento conta com apoio institucional da Facerj, CDL, Sicomércio, Câmara Municipal, CRC/RJ, Emater-Rio, Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, UCP, SinCon, Associação de Empresários da Rua Teresa, Serratec, Petrópolis Invest, Comdep, Mobees, CPTrans e Kido Dynamics. A organização do Petrópolis Business 2023 é da Open Brasil. A Tribuna FM é a rádio oficial do evento.     &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/site-da-dicas-para-evitar-os-golpes-mais-aplicados-nos-meios-digitais-252069"&gt;Site dá dicas para evitar os golpes mais aplicados nos meios digitais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-2023-leva-tecnologia-e-inovacao-ao-ccs-quitandinha-252063</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-santa-catarina-realiza-campanha-do-desapego-252061</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3267-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio Santa Catarina realiza Campanha do Desapego&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0337_20231017203926_O65Q8.jpg" longdesc="88872;102283"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o dia 31 de outubro, serão aceitos diversos tipos de itens em bom estado para o bazar beneficente da escola&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o objetivo de arrecadar itens para serem vendidos em seu próximo bazar beneficente, o Colégio Santa Catarina está promovendo a Campanha Desapega. Até o dia 31 de outubro, das 8h às 17h, os donativos poderão ser levados até a sede do colégio, localizada no centro de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão aceitas doações de roupas, calçados, brinquedos, eletrônicos, peças de cama, mesa e banho e tudo mais que estiver sem utilidade na sua casa, mas em bom estado. Todo o valor arrecadado através da venda dos itens no bazar beneficente será utilizado para trazer recursos e melhorias para a rotina dos mais de 150 alunos que frequentam a escola. As doações podem ser entregues no próprio Colégio Santa Catarina (Montecaseros, 278, Centro) e no Hospital Santa Teresa (Rua Paulino Afonso, 477, Centro)  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-santa-catarina-realiza-campanha-do-desapego-252061</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-252064</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3267-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede Cinemaxx promove sessão social mensalmente &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todo mês são doados, sem nenhum tipo de financiamento, quase 400 ingressos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017203928_NR537.jpg" longdesc="88873;92464"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Democratizar o acesso ao cinema. Essa é uma das missões da Rede Cinemaxx que abre hoje (18), as portas das salas para o programa Cinemaxx Social, por meio do projeto Cinemaxx para todos com objetivo de levar pessoas que não tem condições de arcar com o valor do ingresso para assistir um filme de forma gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desta vez, a ação será realizada nas três cidades onde a Rede Cinemaxx atua: Itaperuna, Petrópolis e Vassouras. Na ação, nós da Rede Cinemaxx estamos cedendo a capacidade máxima da veiculação para estudantes de escolas públicas e pessoas assistidas por instituições filantrópicas das cidades que vão assistir o filme Patrulha Canina” pontuou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Em Patrulha Canina - Um Filme Superpoderoso, os filhotes da Patrulha Canina ganham poderes após um meteoro mágico cair em Adventure City. Para um deles, é um grande sonho que se tornou realidade - porém, a felicidade dos patrulheiros pode estar ameaçada quando o maior inimigo dos filhotes foge da prisão e se une a uma cientista maluca para tentar roubar seus poderes místicos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Correndo o risco de colocar toda a população de Adventure City em sério perigo, a Patrulha Canina agora precisará, mais do que nunca, se manter unida independentemente de qual seja o seu tamanho para deter os inimigos antes que seja tarde demais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar do Cinemaxx Social, as instituições interessadas devem entrar em contato com a Assessoria de Comunicação da Rede Cinemaxx, por meio do telefone/whatsapp (24) 99955-2730 e falar com a jornalista Carla Coelho. As instituições precisam enviar uma breve apresentação e a quantidade de pessoas que desejam levar ao cinema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-cinemaxx-promove-sessao-social-mensalmente-252064</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231017203921_XUQOW.jpg" longdesc="88870;71957"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcus Olivette &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir de amanhã (quinta), teremos na cidade jogos dos torneios municipais de futebol de campo, fut 7, futsal e a decisão do masculino do feminino no vôlei. O público poderá conferir e assistir o jogo do campeonato Carioca b1 com o Serrano e também aos jogos do Palmeira no Youtube, também pelo carioca, porém, o de futsal. Confira a programação: &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca B1:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado): 15h – Serrano x Serra Macaense – Estádio Atílio Marotti&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Carioca de Futsal:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;16h: Liga Mageense de Desporto x Palmeira FC – Sub 15&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 15: Liga Mageense de Desporto x Palmeira FC – Sub 17&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;22/10 (Domingo):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h: Maria da Graça x Palmeira – sub 09&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 09: Maria da Graça x Palmeira – sub 11&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15 min após o sub 11: Maria da Graça x Palmeira – sub 13&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 9:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serrano FC x Palmeira FC – Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 11:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h: Serrano FC x Palmeira FC – Ginásio Affonso Paoni - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 13:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19/10 (Quinta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Carangola FC x EC Corrêas – Ginásio Mário Machado - Casa de Portugal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20/10 (Sexta-feira):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;18h45: Corrêas Futsal x Serra / Celminha – Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (Sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h: Serra / Celminha x Palmeira FC – Ginásio do Celminha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Voleibol – 22/10 (domingo) – Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Feminino:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h30: EC Vera Cruz/Volley Cats x Veiga FC / CDBV &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h30: EC Cascatinha / TR x Santa Isabel FC / Comary &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Masculino: &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h30: EC Cascatinha / TR x Carangola FC / Petrovôlei  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15h30: EC Vera Cruz / Magé Voleibol x Santa Isabel FC - Voleibol Masculino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Fut 7, local: Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;21/10 (sábado):&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 8:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Planeta Bola / EF Imperadores x Serra Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Serra Sports - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: Serra Sports - Fut 7 x Palmeira FC - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;08h: GZ / Social Sports - Fut 7 x  Boa Esperança FC/ECF - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Cascatinha / PIADF - Fut7 x Palmeira FC - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Palmeira FC - Fut 7 x Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 10:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: GZ / Social Sports - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;09h: Serra Sports - Fut 7 x Boa Esperança FC/ECF - &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Serra Sports - Fut 7 - Sub 10 x  EC Cascatinha / PIADF - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Palmeira FC - Fut 7 x Serra Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h: Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 xEC Cascatinha / PIADF - Fut7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Palmeira FC - Fut 7 xPlaneta Bola / EF Imperadores - Sub 10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Planeta Bola / EF Imperadores x  EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 12:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: EC Cascatinha / PIADF - Fut7 x Planeta Bola / EF Imperadores - Sub 12 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Palmeira FC - Fut 7 x  Serra Sports - Fut 7 - Sub 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;11h: Posse de Bola / 3º Tempo - Fut 7 xBoa Esperança FC/ECF - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: EC Cascatinha / PIADF - Fut7 x GZ / Social Sports - Fut 7&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Serra Sports - Fut 7 x Planeta Bola / EF Imperadores - Sub 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Palmeira FC - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 - Sub-12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 14:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12h: Serra Sports - Fut 7 x  Planeta Bola / EF Imperadores  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: EC Cascatinha / PIADF - Fut 7 x Posse de Bola/3º Tempo - Fut7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Serra Sports - Fut 7 x  Posse de Bola / 3º Tempo - Fut &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Boa Esperança FC/ECF - Fut7 x GZ / Social Sports - Fut 7 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;13h: Planeta Bola / EF Imperadores  x EC Cascatinha / PIADF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Serra Sports - Fut 7 x Posse de Bola / 3º Tempo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sub 16:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Serra Sports - Fut 7 x Boa Esperança FC/ECF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Posse de Bola/3º Tempo x Palmeira FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;14h: Planeta Bola / EF Imperadores x  EC Cascatinha / PIADF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079"&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070"&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3267-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0349_20231017195333_2G8H4.jpg" longdesc="88856;86743"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta terça-feira (17), uma indicação legislativa de autoria dos vereadores Domingos Protetor e Dr. Mauro Peralta, que propõe a criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas” em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta consiste em um consultório móvel médico e odontológico, completamente equipados, a fim de oferecer atendimentos gratuitos nas comunidades menos favorecidas do município. “De acordo com a Constituição Federal, é direito de todos o acesso à saúde e a assistência aos desamparados. Por isso, esta indicação vem para reduzir o risco de doenças e outros agravos e dar atendimento igualitário para todos os petropolitanos”, afirma Domingos Protetor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É de suma importância que nós, como vereadores, possamos implementar políticas públicas que garantam ao cidadão o acesso à saúde física, mental e social. Com um consultório móvel será possível chegar a locais mais necessitados e melhorar a qualidade de vida de ainda mais pessoas”, finaliza Dr. Mauro Peralta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação legislativa aguarda apreciação pelo Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094"&gt;Identificação e acolhimento motivam procura por médicos negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-continuam-busca-por-jovem-que-desapareceu-no-mar-252073</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Corpo%20de%20Bombeiros/3267-328" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Corpo de Bombeiros&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bombeiros continuam busca por jovem que desapareceu no mar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0331_20231017200217_0RLG3.png" longdesc="88858;565368"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro segue nas buscas pelo jovem Douglas J. da Silva, que desapareceu no mar depois de cair da pedra do Roncador, nesta segunda-feira (16).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A operação conta com guarda-vidas e mergulhadores, com apoio de helicópteros, drones, botes infláveis equipados com sonar e motos-aquáticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As buscas seguem ininterruptamente, sem data para acabar. Assistentes sociais da corporação estão prestando apoio à família do jovem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-continuam-busca-por-jovem-que-desapareceu-no-mar-252073</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governador se reuniu com o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, no Palácio Guanabara. Força Nacional inicia o patrulhamento em rodovias federais nesta semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231017155124_BAZZI.jpg" longdesc="88845;66372"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ernesto Carriço&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador Cláudio Castro se reuniu com o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, nesta segunda-feira (16/10), e reforçou a parceria com o Governo Federal no combate à criminalidade no Rio de Janeiro. Ao todo, 270 policiais rodoviários federais estão sendo incorporados sobretudo ao patrulhamento das rodovias federais que cruzam o estado, além de 300 agentes da Força Nacional. Desses 300, metade já está no Rio e o restante chegará ao longo desta semana. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No encontro, realizado no Palácio Guanabara, o governador fez um balanço da Operação Maré, realizada pelas forças estaduais de segurança, e sinalizou os próximos passos da ação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estamos entrando em uma segunda fase das ações de segurança com investigação de comércios e serviços que funcionam lavando dinheiro para o tráfico e a milícia. Uma parte da investigação será feita pela Fazenda estadual e a Polícia Civil e, em seguida, pela Polícia Federal. Nossa missão é atuar na asfixia dessa atividade financeira - ressaltou o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O governador também ressaltou a importância do trabalho de inteligência realizado em conjunto com a Polícia Rodoviária Federal para permitir ações estratégicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Colocamos à disposição da Polícia Rodoviária Federal  (PRF) os dados da segurança pública para uma ação mais efetiva. Essa integração é importante e continuaremos com esse alinhamento, principalmente no bloqueio de estradas e portos - garantiu o governador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Flávio Dino destacou que a Força Nacional e a PRF vão se dividir em duas frentes. A primeira, ostensiva, ocorrerá nas rodovias federais, portos e na Baía de Guanabara. Já a segunda vai combinar tecnologia e aparatos internos das polícias para intensificar o trabalho de inteligência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Estamos em um trabalho em conjunto fortalecido com o governo estadual. Envolve a PRF e a Força Nacional, que já começa nesta semana em campo com ações nas rodovias federais. Todos os dias haverá ações ostensivas. A operação é dinâmica, se altera a cada dia e poderá ser expandida para abranger vias expressas e outras vias públicas. Estamos incorporando mais policiais rodoviários federais, aproximadamente 270, e alocando mais 110 viaturas da PRF e da Força Nacional aqui no Rio de Janeiro. Estamos no caminho certo, do uso da inteligência e da tecnologia - disse o ministro Flávio Dino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vinda da Força Nacional faz parte de um pacote de medidas de segurança adotadas pelo Governo do Estado. O reforço foi solicitado pelo governador Cláudio Castro no fim de setembro. No início do mês de outubro, Flávio Dino assinou a portaria que autoriza a vinda dos agentes federais para a capital fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Operação Maré&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta segunda-feira (16/10), as forças estaduais de segurança do Estado do Rio de Janeiro atuaram nas comunidades da Vila do Pinheiro, Vila do João, Salsa e Merengue, Conjunto Esperança e Timbau no Complexo da Maré. Um suspeito foi preso, 11 toneladas de barricadas foram removidas e 17 ruas desbloqueadas. Foram apreendidos mais de 120 Kg de cocaína, além de uma arma, duas granadas e outras drogas. Este é o quinto dia da ação. Na última semana, o trabalho integrado das forças de segurança já teve como resultado a prisão de 25 criminosos e R$ 20 milhões de prejuízo às associações criminosas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082"&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-comeca-a-patrulhar-rotas-do-crime-organizado-no-rio-252072</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3267-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força Nacional começa a patrulhar rotas do crime organizado no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo inicial é inibir o tráfico de drogas e de armas para o estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017194514_8LCYH.jpg" longdesc="88853;25802"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O reforço federal na área de segurança pública no Rio de Janeiro começou nesta terça-feira (17) em pontos estratégicos. Segundo o secretário executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), Ricardo Cappelli, as operações pretendem, principalmente, enfraquecer o crime organizado no estado, por meio do patrulhamento das principais rotas utilizadas para o roubo de cargas e de veículos e o tráfico de drogas e de armas. Além dos 150 agentes da Força Nacional, houve acréscimo de 250 agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF) e 49 viaturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse é um trabalho que conjuga ostensividade, com a presença nas rodovias federais, e inteligência, com monitoramento e retaguarda. As abordagens não são aleatórias, elas têm todo um tratamento de dados, integrados com outras rodovias e com o trabalho da polícia no Brasil inteiro. Então, é um trabalho que amplia a efetividade quando há mais homens atuando nas ruas”, disse Cappelli.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O porta-voz da Polícia Rodoviária Federal (PRF), José Hélio Macedo, explicou que, por meio de estatísticas, foram mapeados os lugares com maior incidência de crimes e os que são conhecidos como rotas de fuga. Inicialmente, as ações estão concentradas nas rodovias Presidente Dutra, Washington Luís, Rio-Magé e no Arco Metropolitano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas o número de pontos com patrulhamento ostensivo pode aumentar quando chegarem novos agentes da Força Nacional. A expectativa é que desembarquem no Rio mais 150 até o fim de semana, com um acréscimo de 31 viaturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As equipes da Força Nacional e da PRF vão fazer rondas e patrulhamento dinâmico nas rodovias, para que possamos aumentar a presença de viaturas e de policiais nos trechos estratégicos. Queremos impedir a prática desses crimes e trazer maior segurança para os usuários das rodovias federais do estado”, disse o porta-voz da PRF. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Ricardo Cappelli, o planejamento pode ser reavaliado de acordo com os resultados obtidos nas próximas semanas. Mas não há prazo determinado para o fim do reforço federal na segurança pública do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós vamos monitorar semanalmente o desempenho. E esse reforço da força-tarefa no Rio de Janeiro não tem data para acabar. É um planejamento que vai caminhando e sendo avaliado constantemente para ampliar os resultados no estado”, afirmou Ricardo Cappelli.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-nacional-comeca-a-patrulhar-rotas-do-crime-organizado-no-rio-252072</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sucata-receita-federal-policia-federal-e-procuradoria-geral-da-fazenda-nacional-combatem-sonegacao-fiscal-praticado-por-grupo-economico-252089</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3267-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;OPERAÇÃO SUCATA - Receita Federal, Polícia Federal e Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional combatem sonegação fiscal praticado por grupo econômico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0400_x_0300_20231018081906_H68TN.jpg" longdesc="88888;41573"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal (RFB), em conjunto com a Polícia Federal (PF) e com a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional (PGFN), deflagrou, na manhã de hoje (18/10), a Operação Sucata tendo como alvo um grupo empresarial que deve mais de R$ 5 bilhões à União Federal decorrentes de autuações tributárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação teve origem em investigações realizadas pela Receita Federal, as quais apontaram que um grupo de empresários criou mais de 50 empresas, a maioria delas “fantasmas”, para burlar o pagamento de tributos. Além disso, se valiam de laranjas e “testas-de-ferro” para não serem responsabilizados pelas dívidas tributárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;Foram expedidos dez mandados de busca e apreensão nas cidades do Rio de Janeiro/RJ e Duque de Caxias/RJ. Participam do cumprimento dos mandados 18 Auditores-Fiscais e Analistas Tributários da Receita Federal, além de 58 policiais federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente à deflagração, uma decisão judicial obtida pela PGFN determinou o bloqueio de todos os bens do grupo empresarial para assegurar o pagamento da dívida tributária. Entre os bens que serão indisponibilizados legalmente, constam mais de 40 imóveis, avaliados em cerca de R$ 38 milhões; mais de 120 veículos, incluindo carros de luxo; um iate avaliado em R$ 14 milhões; e dinheiro depositado em contas bancárias pertencentes aos envolvidos, ainda a ser quantificado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sucata-receita-federal-policia-federal-e-procuradoria-geral-da-fazenda-nacional-combatem-sonegacao-fiscal-praticado-por-grupo-economico-252089</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3267-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) está lançando mais um importante serviço, desta vez para garantir a segurança de dados pessoais dos empresários fluminenses: a proteção de CPF, que tem o objetivo de prevenir golpes e fraudes contra cidadãos, em relação ao seu cadastro de pessoa física, impedindo que as informações sejam utilizadas por terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Desde o início de nossa gestão, assumimos o compromisso de melhorar o ambiente de negócios no estado e mantê-lo atraente para novos investimentos, o que tem resultado na atração de empresas e contribuído para o avanço da empregabilidade no Rio de Janeiro. Agora, a Jucerja, com mais esse serviço moderno, vai garantir ainda mais segurança aos empresários fluminenses – declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço impossibilita que o usuário tenha seu CPF usado em qualquer tipo de abertura de empresa ou alteração contratual na Jucerja, desde que o respectivo CPF esteja no quadro societário da empresa e/ou como assinante, representante, advogado ou contador na autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio do CPF é feito através do portal da Junta Comercial (&lt;a class="example1" href="https://www.jucerja.rj.gov.br/"&gt;www.jucerja.rj.gov.br&lt;/a&gt;). Para isso, o usuário precisa fazer o login no site com sua conta GOV.BR e, em seguida, assinar um plano que poderá ser mensal, trimestral, semestral ou anual. Durante o período contratado, o usuário poderá bloquear e desbloquear o seu CPF quantas vezes quiser, sem custos extras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– A proteção de dados é uma necessidade na atualidade e a possibilidade de bloquear a utilização do CPF para a realização de abertura de empresas ou alterações contratuais na autarquia irá prevenir fraudes e golpes – explicou o presidente da Jucerja, Sergio Romay.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/claudio-castro-define-estrategias-para-a-seguranca-publica-com-apoio-do-governo-federal-252068"&gt;Cláudio Castro define estratégias para a segurança pública com apoio do Governo Federal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252082</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Instituições públicas e privadas usam exame como critério de ingresso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0366_20231018084108_DLY8K.jpg" longdesc="88890;162694"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) é atualmente a principal forma de entrada para a educação superior no Brasil. A nota obtida na prova pode ser usada para conseguir vaga em universidades públicas ou ainda para concorrer a bolsas de ensino e financiamento em instituições privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos principais programas federais que utilizam a nota do Enem é o Sistema de Seleção Unificada (Sisu), que direciona estudantes para vagas em universidades federais e demais instituições públicas de ensino superior. Para concorrer, os candidatos não podem ter tirado zero na prova de redação. O Sisu geralmente tem duas edições no ano. A primeira delas ocorre nos primeiros meses do ano seguinte à aplicação do Enem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos processos seletivos conduzidos pelo governo federal, as instituições de ensino públicas e privadas têm liberdade para usar as notas em processos próprios. Os candidatos podem checar nas instituições onde têm interesse em estudar quais são os critérios adotados. Os estudantes que fizeram o Enem podem ainda concorrer a vagas em instituições de ensino fora do Brasil. Atualmente, o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep) tem convênio com 51 instituições de ensino em Portugal. Cada instituição define as regras e os pesos para uso das notas. A lista das instituições está disponível no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/inep/pt-br/areas-de-atuacao/avaliacao-e-exames-educacionais/enem/enem-portugal"&gt;portal do Inep. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Enem Portugal, como é chamado o programa de acordos interinstitucionais entre o Inep e as instituições de educação superior portuguesas não envolve transferência de recursos e não prevê financiamento estudantil pelo governo brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prouni&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As notas também podem ser usadas para concorrer a bolsas de ensino em instituições privadas. O?Programa Universidade para Todos oferece bolsas de estudo?integrais (100%) e parciais (50%) ?para?cursos de graduação em instituições privadas.?Os processos seletivos do Prouni?ocorrem?duas vezes ao ano?e?têm como?público-alvo o estudante sem diploma de nível superior.?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para concorrer às bolsas integrais do ProUni, o estudante deve comprovar renda familiar bruta mensal, por pessoa, de até 1,5 salário mínimo. Para as bolsas parciais, a renda familiar bruta mensal deve ser de até três salários mínimos por pessoa. É preciso também não ter zerado a redação do Enem e ter obtido, no mínimo, 450 pontos na média das notas das provas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fies&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra forma de usar a nota no Enem é para obter financiamento estudantil em instituições privadas, por meio do Fundo de Financiamento Estudantil (Fies) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever no Fies, o candidato deve ter obtido média aritmética das notas nas provas do Enem igual ou superior a 450 pontos e nota superior a zero na redação. Também é necessário ter renda familiar mensal bruta, por pessoa, de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096"&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078"&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252049</link><description>Coluna justiça cidadania </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-252049</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-252048</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-252048</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beleza-e-historia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252051</link><description>Beleza e história
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beleza-e-historia-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-252051</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-edicao-do-sarau-tecendo-palavras-explora-a-interseccao-entre-musica-letra-e-psicanalise-na-casa-stefan-zweig-252003</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3267-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;4ª Edição do Sarau "Tecendo Palavras" explora a intersecção entre música, letra e psicanálise na Casa Stefan Zweig&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0594_x_0445_20231017091502_TGXIL.jpg" longdesc="88820;54775"&gt;&lt;br&gt;Evento gratuito, promovido pelo Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, ocorrerá neste sábado, 21 de outubro, às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo sábado, dia 21 de outubro, a Casa Stefan Zweig em Petrópolis será palco da 4ª edição do Sarau de Poesia e Psicanálise "Tecendo Palavras", um evento que busca fundir literatura, psicanálise e arte em um encontro inspirador. Promovido pelo Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, a atividade começa às 15h e é de entrada franca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema deste ano é a música, letra e poesia, explorados a partir de uma perspectiva psicanalítica. A psicanalista Sigrid Haack, coordenadora do evento e membro do Fórum do Campo Lacaniano Região Serrana-RJ, destaca a importância de criar um diálogo entre a arte e a psicanálise. "O Tecendo Palavras foi uma aposta de que o Fórum também é um lugar para se colocar a arte, criando diálogos com a possibilidade de transmitir a psicanálise. A junção entre arte e psicanálise é proposta a partir da poesia, mas o campo está aberto para desdobramentos, considerando que a imagem também pode ter correspondência com palavras", explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terceira edição do evento, a Casa Stefan Zweig, museu e Memorial do Exílio, abriu suas portas para explorar a relação entre o pai da Psicanálise, Sigmund Freud, e o escritor Stefan Zweig. Poemas, autorais ou não, foram declamados pelos membros do Fórum do Campo Lacaniano e pelos participantes interessados na arte de brincar e construir histórias com palavras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta 4ª edição, o Sarau coloca a música em destaque, explorando a arte do ouvir, que, de maneira similar à escuta psicanalítica, navega por palavras, interpretações e emoções. A ênfase é na expressão e na voz como veículos para comunicar o que as palavras desejam transmitir, transformando o texto em uma experiência musical, rítmica e melodiosa, que precede a psicanálise e se entrelaça com outras formas de arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venha se envolver em um evento que transcende as barreiras entre a palavra e a psicanálise, transformando o espaço da Casa Stefan Zweig em um terreno fértil para a interseção entre arte e mente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Casa Stefan Zweig&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig, localizada em Petrópolis, RJ, é um museu dedicado a preservar a memória do escritor austríaco Stefan Zweig, que viveu no Brasil durante seu exílio na década de 1940. O museu abriga objetos pessoais, documentos e uma biblioteca especializada relacionados a Zweig, além de promover atividades culturais e exposições. A instituição homenageia o legado literário de Zweig e explora sua relação com a cidade de Petrópolis, enriquecendo a cultura local e brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evento: Tecendo Palavra: Música e Poesia em Nós - Sarau de Poesia e Psicanálise&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 21/10/2023, sábado, às 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa Stefan Zweig, Rua Gonçalves Dias, 34, Valparaíso (próximo às Duas Pontes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: Gratuita&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-edicao-do-sarau-tecendo-palavras-explora-a-interseccao-entre-musica-letra-e-psicanalise-na-casa-stefan-zweig-252003</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3267-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre na Mosela e preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231017203909_E3M5K.jpg" width="556" height="556" longdesc="88865;104745"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Cândido Portinari, na Mosela, denunciaram que a abertura de um buraco de grandes proporções na via  vem prejudicando e causando prejuízos aos veículos. O buraco está localizado na altura do número 275. Moradores também reclamam que capina não vem sendo realizada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os denunciantes, o buraco fica localizado ao lado da Creche São Judas Tadeu. “Além de ser um perigo, pode trazer prejuízos aos veículos, pelo local onde o buraco se encontra. Nós queremos que os responsáveis venham realizar o conserto o mais breve possível. Não é a primeira vez que temos este problema, consertaram, porém, os paralelos voltaram a ceder, sendo que esse conserto precisar ser realizado de uma forma que os problemas não retornem. E o mato está crescendo cada vez mais, porém, a capina não vem sendo realizada”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066"&gt;Lixeira está danificada na Região da Santa Isabel&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3267-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está danificada na Região da Santa Isabel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0560_x_0560_20231017203923_SDPWG.jpg" width="510" height="510" longdesc="88871;28509"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada José de Almeida Amaro, na localidade conhecida como Santa Isabel, relataram ao jornal que uma caçamba está bastante danificada, dificultando o depósito dos resíduos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação já se arrasta por bastante tempo. “Estamos com esse problema desde que a prefeitura assumiu a coleta, pois eles simplesmente esqueceram o bairro onde tem uma das maiores produções de hortaliças da cidade. Não tem coleta de lixo, capina e nenhum tipo de manutenção de via”, afirmou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-mosela-e-preocupa-moradores-252065"&gt;Buraco abre na Mosela e preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-regiao-da-santa-isabel-252066</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-no-rio-tera-12-minutos-de-fogos-em-copacabana-e-12-palcos-252002</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3267-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Réveillon no Rio terá 12 minutos de fogos em Copacabana e 12 palcos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Detalhes da festa foram apresentados pela prefeitura da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0340_20231017075845_6SJJ7.jpg" longdesc="88815;73475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Prefeitura do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A prefeitura do Rio de Janeiro apresentou nessa segunda-feira (16) detalhes das festas planejadas para a virada de ano. Na praia de Copacabana, o espetáculo de fogos de artifício vai durar 12 minutos e ocorrerá, pela primeira vez, ao som de uma orquestra sinfônica ao vivo. Além disso, haverá 12 palcos com shows gratuitos espalhados em dez endereços da cidade, sendo dois deles inéditos: a Praça Mauá, na zona portuária, e Bangu, bairro da região oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa em Copacabana, que tradicionalmente reúne o maior público, terá três palcos. O espetáculo de fogos se dará a partir de dez balsas espalhadas pela orla. A orquestra sinfônica que acompanhará o show pirotécnico se apresentará no palco localizado em frente ao Hotel Copacabana Palace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O réveillon 2024 terá ainda explosões de fogos de artifício na Praia do Flamengo, onde o público será presenteado com um show de luzes. A Igreja da Penha é outro local que terá espetáculo pirotécnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá shows em palcos situados em Copacabana, na Praça Mauá, em Bangu, na Praia do Flamengo, em Sepetiba, na Praia da Bica, na Praia da Moreninha, no Piscinão de Ramos, no Conjunto Habitacional IAPI da Penha e no Parque Madureira. A prefeitura promete abrir espaço para os mais variados ritmos: pagode, samba, rock, funk, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carnaval&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de apresentar os detalhes da festa de virada do ano, a prefeitura do Rio divulgou as empresas vencedoras do Caderno de Encargos para o Réveillon 2024 e para a organização dos desfiles dos blocos de rua nos próximos três anos. De acordo com o município, também foi firmada parceria com o governo estadual, visando a um trabalho intensivo no apoio ao réveillon e ao carnaval.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A SRCOM, agência de espetáculos, estará à frente da organização da festa de virada de ano. Já o carnaval de rua será operacionalizado junto à Dream Factory pelas próximas três edições, até 2026. Caberá e ela garantir que os mais de 400 desfiles tenham estrutura adequada, incluindo banheiros químicos, postos médicos, ambulâncias, coleta seletiva, tráfego, sinalização e informação turística sobre a cidade. Em ambos os casos, os cadernos de encargos delimitam as atribuições das empresas e dos órgãos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura anunciou ainda mudanças no modelo de gestão dos desfiles das escolas de samba. Entre as novidades está a venda da totalidade dos ingressos pela internet. Os bilhetes digitais poderão ser baixados por meio do aplicativo Rio Carnaval. A prefeitura também anunciou que, além dos tradicionais desfiles e dos blocos de rua, o carnaval contará com outras atrações como apresentações no Terreirão do Samba e bailes em diferentes pontos da cidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reveillon-no-rio-tera-12-minutos-de-fogos-em-copacabana-e-12-palcos-252002</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3267-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente prende turista chilena suspeita de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agentes do Segurança Presente de Laranjeiras, bairro da Zona Sul do Rio, prenderam em flagrante uma turista chilena acusada de racismo no acesso ao espaço turístico do Corcovado e do Cristo Redentor. A mulher teria chamado de "macaco" um funcionário da empresa Trem do Corcovado, na estação de desembarque do ponto turístico. O caso aconteceu no início da tarde de ontem (17). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A acusada, de 30 anos, estava com uma amiga no momento do ocorrido. Elas estão no Rio de Janeiro há cerca de 10 dias e voltariam para o Chile no próximo sábado, dia 21 de outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vítima trabalha na recepção e saída dos visitantes do ponto turístico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os envolvidos e uma testemunha foram encaminhados inicialmente para a 9ª Delegacia de Polícia, no Catete. Depois, a ocorrência seguiu para a 12ª DP, em Copacabana. A turista vai permanecer presa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-aumento-no-numero-de-prisoes-em-flagrante-252060"&gt;Petrópolis registra aumento no número de prisões em flagrante&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-turista-chilena-suspeita-de-racismo-no-acesso-ao-espaco-turistico-do-corcovado-e-do-cristo-redentor-252062</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3267-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ninguém acerta as seis dezenas da Mega e prêmio vai para R$ 40 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados foram 08 - 22 - 34 - 42 - 51 e 59&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0365_20231018061734_4EBP1.jpg" longdesc="88876;142819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nenhuma aposta acertou as seis dezenas do concurso 2645 da Mega-Sena. O sorteio foi realizado na noite desta terça-feira (17).   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados foram 08 - 22 - 34 - 42 - 51 e 59.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o prêmio da faixa principal para o próximo sorteio, na próxima quinta-feira (19), está estimado em R$ 40 milhões.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 55 apostas ganhadoras, e cada uma vai receber R$ 48.487,58. Já a quadra registrou 3.566 apostas vencedoras, e cada ganhador receberá um prêmio de R$ 1.068,35.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo concurso podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071"&gt;Cartões de mães são os mais usados por parentes em sites de compra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083"&gt;No primeiro semestre, empresas do Sudeste regularizaram 42,7% das dívidas negativadas em até 60 dias, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-sal-da-petrobras-tem-recorde-de-processamento-de-gas-natural-252077</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3267-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-sal da Petrobras tem recorde de processamento de gás natural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destaque do mês de setembro foi a unidade de Caraguatatuba&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0369_20231018061937_CJ7QO.jpg" longdesc="88877;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O processamento de gás natural em Caraguatatuba (UTGCA) e Cabiúnas (UTGCAB) foi 28,96 milhões m³/d de gás em setembro desse ano. As unidades, que são controladas pela Petrobras, bateram o recorde do pré-sal da Bacia de Santos. A marca anterior mais alta havia sido de 27,27 milhões m³/d em março de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque foi o desempenho na unidade UTGCA, que teve volume médio de processamento diário de 9,8 milhões de m³, com utilização recorde do duto que liga os campos da região do pré-sal com a plataforma de Mexilhão. O valor se aproximou da capacidade máxima do duto de escoamento entre a região do pré-sal e a Rota 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras, 77% do gás natural recebido nessas duas unidades tem origem no pré-sal. Tanto a UTGCA quanto a UTGCAB recebem produtos dos campos de produção em mar, pré-sal e pós-sal. Eles chegam por rotas de escoamento, ou seja, tubulações que ligam os campos de produção em mar até as unidades em terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção operada de óleo e gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dia 16, a estatal anunciou que também bateu recorde na produção operada de óleo e gás no terceiro trimestre de 2023. A marca foi de 3,98 milhões de barris de óleo equivalente (boe) nas plataformas operadas pela companhia. O número é 7,8% acima do segundo trimestre. A medida de óleo equivalente é a que permite somar em um mesmo montante o petróleo e o gás natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recorde da Petrobras foi registrado na produção operada em setembro, com 4,1 milhões de barris de óleo equivalente (boe), 6,8% a mais do que em agosto. Nesse mesmo mês, o montante de óleo equivalente operado somente no pré-sal foi de 3,43 milhões de barris.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi obtido graças ao crescimento da produção de duas plataformas no pré-sal da Bacia de Santos: a Almirante Barroso, que opera no campo de Búzios, e P-71, no campo de Itapu. As unidades Anna Nery e Anita Garibaldi, nos campos de Marlim e Voador, na Bacia de Campos, também apareceram entre os destaques.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-sal-da-petrobras-tem-recorde-de-processamento-de-gas-natural-252077</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3267-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capes tem bloqueio de R$ 116 milhões; organizações estão preocupadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corte representa percentual de 0,92% do orçamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018062219_ZPD0H.jpg" longdesc="88878;40404"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) sofreu uma redução de R$ 116 milhões neste ano. Desse total, R$ 66 milhões ficarão retidos pelo governo federal e poderão ser liberados até o final de dezembro. Os R$ 50 milhões restantes representam um corte efetivo no orçamento da fundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinculada ao Ministério da Educação (MEC), a Capes tem o papel de expandir e consolidar a pós-graduação stricto sensu (mestrado e doutorado) em todos os estados da Federação, além de ser responsável pela formação de professores da educação básica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da redução no orçamento, entidades ligadas à educação, que formam a Iniciativa para a Ciência e Tecnologia no Parlamento Brasileiro (ICTPBr) divulgaram uma nota na qual demonstram “grande preocupação com a situação orçamentária Capes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores afetados são, conforme a nota, as diretorias de Programas e Bolsas (R$ 50 milhões) e de Relações Internacionais (R$ 30 milhões), e as atividades de formação de professores da educação básica (R$ 36 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as entidades, nos últimos anos, especialmente no governo anterior, a supressão de bolsas de estudos do Sistema Nacional de Pós-Graduação (SNPG) “atingiu um nível extraordinário, provocando a desistência de estudantes dos cursos de mestrado e doutorado e influenciou, diretamente, na inédita queda da produção científica brasileira em 2022, visto que mais de 90% dela é oriunda do nosso SNPG”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com os recentes bloqueios, cortes e uma perspectiva muito desfavorável no Projeto de Lei Orçamentária 2024 para a Capes, fica difícil acreditar no lema “A Ciência voltou”, pois é justamente no SNPG onde se encontra o esteio central do desenvolvimento científico e tecnológico brasileiro”, dizem as entidades na nota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ICTPBr é composta por nove entidades de âmbito nacional, como a Academia Brasileira de Ciências, a Sociedade Brasileira para o Progresso da Ciência (SBPC) e a Associação Nacional dos Dirigentes das Instituições Federais de Ensino Superior (Andifes).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ministério da Educação&lt;/strong&gt;  &lt;br&gt;Em nota, o MEC diz que aumentou, em 2023, o orçamento da Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes) em 54,6%, o que equivale a quase R$ 2 bilhões, em relação ao orçamento executado pela autarquia no ano passado. “O crescimento do orçamento para a Capes já garantiu, entre outras ações, a expansão e reajuste nos valores das bolsas de mestrado, doutorado, pós-doutorado, iniciação científica e iniciação à docência”, diz a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC diz ainda que o corte de R$ 50 milhões representa um percentual de 0,92% do orçamento discricionário da Capes, que é de R$ 5,4 bilhões para 2023, e que atende às orientações da Junta de Execução Orçamentária (JEO), responsável pelo assessoramento na condução da política fiscal do governo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao contingenciamento de R$ 66 milhões o MEC diz que “não é definitivo, com possibilidade de recomposição até o final do ano fiscal.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota acrescenta que outras áreas também estão tendo ajustes para que o plano orçamentário do governo seja cumprido: “Com muito diálogo e respeito, que devem ser a tônica dos que trabalham pela Educação em suas várias etapas, as demais áreas do ministério também estão ajustando ações e programas à necessidade de adequação ao plano orçamentário de governo, um esforço em prol do Brasil e da saúde das finanças públicas. O MEC segue de portas abertas ao diálogo e à construção coletiva com todos os segmentos sociais, em busca de caminhos que elevem a Educação aos patamares que o Brasil merece e necessita.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aprovado-na-camara-da-a-irmaos-prioridade-de-matricula-na-mesma-escola-da-rede-municipal-252096"&gt;Projeto aprovado na Câmara dá a irmãos prioridade de matrícula na mesma escola da rede municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-as-notas-enem-podem-ser-usadas-no-brasil-e-no-exterior-252092"&gt;Saiba como as notas Enem podem ser usadas no Brasil e no exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capes-tem-bloqueio-de-r-116-milhoes-organizacoes-estao-preocupadas-252078</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Internacional e Corinthians buscam a outra vaga na decisão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0480_x_0600_20231018062606_8QLR3.jpg" width="352" height="440" longdesc="88879;72961"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Palmeiras Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Palmeiras derrotou o Atlético Nacional (Colômbia) por 3 a 1, na noite desta terça-feira (17) no estádio Metropolitano de Techo, em Bogotá, para garantir a classificação para a decisão da Copa Libertadores de futebol feminino. Com isso as Palestrinas protagonizarão uma final brasileira (com Internacional ou Corinthians) para buscarem o bicampeonato da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Verdão é o atual campeão da Libertadores feminina, após triunfar na última edição por 4 a 1 na final diante do Boca Juniors (Argentina). Agora a decisão será contra uma equipe brasileira: Corinthians ou Internacional, que medem forças a partir das 21h30 (horário de Brasília) da próxima quarta-feira (18) no Estádio Olímpico Pascual Guerrero, em Cali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta será a segunda final brasileira da competição, após o Corinthians conquistar o seu segundo título da competição em 2019 ao derrotar a Ferroviária por 2 a 0 na decisão disputada no Equador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória desta terça teve uma protagonista, Amanda Gutierres, que marcou dois gols para o Palmeiras. Bia Zaneratto completou o placar com um gol em cobrança de pênalti. A lateral Montoya fez o de honra do Atlético Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A final da Libertadores feminina será disputada no próximo sábado (21).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067"&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070"&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-perde-para-uruguai-em-noite-para-esquecer-252080</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3267-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Eliminatórias: Brasil perde para Uruguai em noite para esquecer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção de Diniz joga mal e perde por 2 a 0 no estádio Centenário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A seleção brasileira teve uma noite para esquecer, nesta terça-feira (17) no estádio Centenário, em Montevidéu, ao ser derrotado por 2 a 0 pelo Uruguai em partida válida pela 4ª rodada das Eliminatórias Sul-Americana para a Copa do Mundo de 2026. Com este revés o Brasil viu chegar ao fim uma longa invencibilidade na competição, de oito anos, nos quais a equipe canarinho ficou 37 partidas sem perder.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a derrota, a primeira na atual edição das Eliminatórias, a seleção brasileira caiu para a terceira posição da classificação com sete pontos, atrás do segundo colocado Uruguai e da líder Argentina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada pelo técnico Fernando Diniz se mostrou pouco inspirada no primeiro tempo. Com muitas dificuldades para articular jogadas ofensivas, o Brasil não acertou ao menos um chute a gol. Além disso, viu o Uruguai abrir o placar aos 41 minutos, quando Maximiliano Araújo recebeu na ponta esquerda, se livrou da marcação de Marquinhos e cruzou na medida para Darwin Núñez cabecear para o fundo do gol defendido por Ederson.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a seleção brasileira sofreu outro duro golpe antes do intervalo, quando Neymar teve que ser substituído aos 44 minutos, ao deixar o gramado de maca após sofrer uma lesão no joelho esquerdo. Apesar de o camisa 10 não fazer uma boa apresentação na partida, a saída dele, e a entrada do atacante Richarlison, desorganizou de vez o Brasil, que na segunda etapa fez uma apresentação ainda pior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de uma seleção brasileira tão desorganizada, o Uruguai conseguiu ampliar sua vantagem aos 31 minutos do segundo tempo. O centroavante Darwin Núñez recebeu a bola na pequena área e superou a marcação de Casemiro e de Gabriel Magalhães para, mesmo sem equilíbrio, tocar para De la Cruz, que não perdoou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os próximos compromissos do Brasil nas Eliminatórias Sul-Americana são contra a Colômbia, no dia 16 de novembro no Estádio Metropolitano de Barranquilla, e diante da Argentina, cinco dias depois no Maracanã.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/eliminatorias-brasil-perde-para-uruguai-em-noite-para-esquecer-252080</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-parceria-do-governo-do-estado-com-cuidadores-de-animais-252081</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3267-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova parceria do governo do Estado com cuidadores de animais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0336_20231018063547_ANNSI.jpg" longdesc="88880;61206"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em segunda discussão, nesta terça-feira (16/10), o Projeto de Lei 5.783/22, dos deputados Anderson Moraes (PL) e Marcelo Dino (União), que autoriza o Governo do Estado a firmar parcerias com protetores e cuidadores de animais soltos ou abandonados. O texto será encaminhado para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-lo ou vetá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As parcerias, diretamente ou por associação, deverão ter prazo mínimo de 12 meses e possuir intersetorialidade com demais órgãos do Poder Público. O texto prevê também a realização de parcerias público-privada para financiamento de despesas. A norma também prevê que o Governo do Estado poderá ter uma subsecretaria para a proteção e cuidado dos animais soltos e abandonados. O deputado Leo Vieira (PL) também assina o projeto como coautor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefícios fiscais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A norma também autoriza o Governo do Estado a firmar um convênio com o Conselho Nacional de Política Fazendária para implementação de crédito de outorga no ICMS a favor das indústrias de insumos, quando envolver o patrocínio de projetos e eventos para animais soltos ou abandonados, valorizando os respectivos protetores e cuidadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-parceria-do-governo-do-estado-com-cuidadores-de-animais-252081</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3267-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Identificação e acolhimento motivam procura por médicos negros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Busca é dificultada pela baixa representatividade profissional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Moradora do Rio de Janeiro, a médica Júlia Furtado fez questão de escolher um dermatologista negro quando precisou de acompanhamento para a pele dela. Um motivo da predileção foi ser acolhida por um médico que sentisse na própria pele, literalmente, o que é ter a cor preta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia acredita que o profissional terá um melhor entendimento da pele da cor dela. “Tanto porque ele deve acabar se interessando mais sobre as particularidades dessa cor, quanto por ele entender exatamente como é a pele negra no dia a dia, as coisas que mais acontecem, que mais incomodam. Vai dar mais valor às queixas”, explicou à Agência Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com certeza me sinto mais acolhida, no sentido de saber que eu estou sendo tratada por uma pessoa que tem as mesmas particularidades que eu”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cauê Cedar, membro titular da Sociedade Brasileira de Dermatologia (SBD) e especializado em pele negra, é o dermatologista que acompanha a Júlia. Ele confirma que a identificação é um dos fatores que unem pacientes e médicos negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando o paciente negro encontra um profissional negro, tem muito a questão de identificação e de se sentir acolhido, representado," explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Redes sociais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O dermatologista ressalta que não há dados que retratem a procura por médicos negros, mas acredita que a busca por acolhimento, como no caso da Júlia, é uma tendência que acontece na medicina como um todo. Segundo ele, um fator que favorece essa oferta de serviços específicos para pacientes negros são as redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tem um movimento iniciado há alguns anos, principalmente por conta de Instagram, massificação de mídias sociais, a respeito de você se identificar com profissional e ter uma representatividade relacionada à cultura negra", avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que ele acrescenta é o black money (dinheiro negro, em inglês), que pode ser entendido a intenção de “fortalecer os profissionais negros.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu gostaria de ser atendida por mais médicos negros. Além de sentir o acolhimento, tem a questão da representatividade, que é muito importante.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Poucos negros com jaleco&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Neste Dia do Médico, um cenário que paira no Brasil é a dificuldade em encontrar médicos negros. De acordo com o levantamento Demografia Médica no Brasil 2023, elaborado pelo Departamento de Medicina Preventiva da Faculdade de Medicina da Universidade de São Paulo (FMUSP), em parceria com a Associação Médica Brasileira (AMB), o país tinha 562.229 médicos em janeiro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Federal de Medicina (CFM) não exige a identificação da cor na hora da inscrição no órgão de classe, de forma que não há contabilização de quantos dos mais de meio milhão de profissionais são negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas há, ao menos, duas formas de perceber que os negros são minoria na categoria. Uma delas é ao observar a cor e o número desses profissionais nos hospitais, clínicas, consultórios e seminários. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cauê Cedar percebe essa sub-representatividade na pele. “Reconhecemos que somos uma minoria extremamente marcada. Quando a gente anda em um congresso, vai em encontros de dermatologia, a gente, praticamente, se conhece e se conta nos dedos,” constata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sou preta e vejo que, na nossa realidade, a maioria nos hospitais ainda são médicos brancos,” aponta Júlia Furtado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra forma de medir o abismo entre médicos brancos e negros é ao analisar dados referentes à formação de médicos pelas faculdades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Demografia Médica no Brasil, em 2019, dos novos estudantes de medicina, 69,7% eram brancos, 24,7% pardos, 3,5% pretos e 2,1% indígenas e asiáticos. O levantamento da FMUSP se baseia em informações do Censo de Educação Superior no Brasil, do Ministério da Educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para efeito de comparação, segundo o módulo Características Gerais dos Domicílios e dos Moradores da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD) Contínua, do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), 45,3% da população do país se declara parda, enquanto 10,6%, preta. O IBGE classifica os negros como o somatório de pretos e pardos. Os brancos eram 42,8%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aproximação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A dificuldade de pessoas negras encontrarem profissionais de saúde da mesma cor foi a ignição para o dentista Arthur Lima (temos foto) fundar a AfroSaúde, uma startup – empresa inovadora, geralmente apoiada em tecnologia – voltada para unir essas duas pontas. Por meio de uma plataforma na internet, profissionais negros oferecem serviços, enquanto pacientes procuram especialistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arthur conta que foi um caso de racismo que levou à criação da AfroSaúde. “Uma colega dentista, mulher negra, precisava encaminhar a sua paciente para um outro especialista, pois a paciente dela tinha ido a um que cometeu tal crime, e a paciente só queria outra pessoa negra, pois ela se sentiria mais confortável,” relembra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na época não encontrei um dentista negro especialista (em tratamento de canal) e aquilo me deixou intrigado. Existia um gap [uma lacuna] de mercado relacionado a soluções em saúde que fossem direcionadas para a população negra.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Formação médica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para Arthur, não há grande interesse em especialização na saúde de pessoas negras nas faculdades. “Infelizmente, a saúde da população negra não é disciplina presente em muitos cursos de graduação. Quando existe, é por meio de matéria optativa ou projeto de extensão”. O reflexo disso, segundo ele, são “profissionais que se formam sem saber como cuidar da população de um país que é composto por 56% de pessoas negras.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não tem uma literatura, um livro de referência em pele negra no Brasil", faz coro Cauê, da SBD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento inadequado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Arthur considera que “essas disparidades e injustiças estruturais afetam o acesso a serviços de qualidade, diagnóstico precoce e tratamento adequado.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O profissional lista alguns casos em que a saúde da população negra não recebe o tratamento adequado. “As negras são as que mais sofrem com a violência obstétrica, desde a dificuldade de acesso a um pré-natal de qualidade ao momento do parto e puerpério,” cita. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São inúmeros casos de negação de anestesia durante o parto por [os profissionais] acharem que as negras são mais resistentes à dor”, diz, acrescentando que o mesmo acontece na odontologia. “Existem muitas pesquisas científicas que abordam sobre como terapias mais invasivas e mutiladoras são oferecidas a pacientes negros comparados aos não negros, pois os profissionais seguem o mesmo pensamento.”  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No campo da saúde mental, “são incontáveis casos de traumas por conta da falta de entendimento e acolhimento de profissionais não negros em relação a como o racismo ou o processo de ser uma pessoa negra no Brasil influencia no adoecimento mental,” diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por isso, muitas pessoas negras buscam profissionais que sejam semelhantes a elas, pelo fato de terem mais chances de serem médicos que buscam algum tipo de conhecimento técnico sobre saúde mental da população negra ou, por muitas vezes, saberem como o processo de racismo funciona”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-do-programa-municipal-saude-sobre-rodas-252053"&gt;Câmara aprova criação do Programa Municipal “Saúde sobre Rodas”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/identificacao-e-acolhimento-motivam-procura-por-medicos-negros-252094</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252000</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252000</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aviao-que-trara-brasileiros-de-gaza-decola-para-o-egito-252091</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3267-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Avião que trará brasileiros de Gaza decola para o Egito &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aeronave leva purificadores de água e medicamentos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018083817_E3M5K.jpg" longdesc="88889;46526"&gt;&lt;br&gt; Foto: Itamaraty / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O avião que fará a repatriação de cerca de 30 brasileiros que estão em Gaza decolou nesta quarta-feira (18) com destino ao Egito. O VC-2 (Embraer 190), da Força Aérea Brasileira (FAB), estava parada em Roma, na Itália, desde a última sexta-feira (13), aguardando autorização para pousar em território egípcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aeronave também leva 40 purificadores de água portáteis, além de dois kits de medicamentos e insumos enviados pelo governo brasileiro, para atender à situação de emergência na Faixa de Gaza, que vem sendo bombardeada por Israel desde 7 de outubro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a FAB, cada kit tem 48 itens, incluindo antibióticos, anti-inflamatórios, ataduras, entre outros. Já os purificadores têm capacidade para produzir água pura e atender até 13,5 mil pessoas por dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O VC-2 inicialmente pousará no Aeroporto Internacional de El-Arish, localizado a cerca de 60 quilômetros do posto de fronteira de Rafah, que separa Gaza do Egito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de descarregar o material, o avião da FAB será deslocado para o Cairo, capital egípcia, onde aguardará instruções sobre a retirada dos brasileiros que estão em Gaza. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nota divulgada pelo Ministério das Relações Exteriores nessa terça-feira (17), informava que o grupo de cerca de 30 brasileiros e seus familiares diretos estavam abrigados nas localidades de Khan Younis e Rafah, no sul de Gaza, aguardando a abertura do posto de fronteira de Rafah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desinformacao-e-conteudos-sensiveis-durante-guerra-causam-perplexidade-252093"&gt;Desinformação e conteúdos sensíveis durante guerra causam perplexidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aviao-que-trara-brasileiros-de-gaza-decola-para-o-egito-252091</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-rejeita-tres-acoes-contra-bolsonaro-por-abuso-nas-eleicoes-252075</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3267-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE rejeita três ações contra Bolsonaro por abuso nas eleições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho, ex-presidente foi condenado a oito anos de inegibilidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0362_20231018061438_NBT08.jpg" longdesc="88875;91642"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) rejeitou nesta terça-feira (17) três ações na qual o ex-presidente Jair Bolsonaro era acusado de abuso poder político durante a campanha eleitoral de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No terceiro processo, as coligações do PT e PSOL questionaram a realização de uma reunião de Bolsonaro com governadores e cantores sertanejos, entre os dias 3 e 6 de outubro, para anunciar apoio político para a disputa do segundo turno do pleito. Por maioria de votos, o tribunal entendeu que, apesar da conduta eleitoreira, a reunião não foi suficiente para caracterizar abuso de poder político. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sessão realizada na noite de hoje, o TSE também absolveu Bolsonaro em mais duas ações que tratam de lives realizadas durante as eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo processo julgado tratava de uma live realizada no dia 21 de agosto de 2022, dentro da biblioteca do Palácio da Alvorada, para apresentar propostas eleitorais e pedir votos a candidatos apoiados por Bolsonaro. A maioria dos ministros entendeu que, apesar da realização da live, a conduta do ex-presidente não teve gravidade suficiente para configurar abuso de poder político, porque uma liminar do TSE impediu a realização de novas transmissões nos mesmos moldes. O general Braga Netto, vice na chapa da Bolsonaro, também foi absolvido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte Eleitoral também absolveu Bolsonaro ao julgar a primeira ação contra o ex-presidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o julgamento de hoje, os ministros começaram a discutir a liberação para que candidatos à reeleição nas eleições municipais de 2024 possam usar a estrutura das residências oficiais para transmissões, mas com regras, como fundo da live neutro, sem emprego de recursos e servidores públicos. Contudo, não houve consenso, e a discussão será retomada na sessão de quinta-feira (19). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho, o ex-presidente foi condenado pela Corte Eleitoral à inelegibilidade por oito anos por abuso de poder político e uso indevido dos meios de comunicação. Bolsonaro protagonizou uma reunião com embaixadores, em julho do ano passado, no Palácio da Alvorada, onde atacou o sistema eletrônico de votação. O general Braga Netto foi absolvido no julgamento por não ter participado do encontro, mas também é alvo do novo julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na semana passada, no início do julgamento, o advogado Tarcísio Vieira de Carvalho, representante de Bolsonaro, questionou a legalidade da análise conjunta das três ações e afirmou que a medida prejudica a defesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a realização das lives, o advogado afirmou que não foi usada a estrutura estatal. Segundo o defensor, as transmissões foram feitas por meio das redes privadas de Bolsonaro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/relatora-pede-indiciamento-de-bolsonaro-e-mais-60-golpistas-252054"&gt;Relatora pede indiciamento de Bolsonaro e mais 60 golpistas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-rejeita-tres-acoes-contra-bolsonaro-por-abuso-nas-eleicoes-252075</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-de-2024-cresce-em-areas-sociais-mostra-levantamento-252095</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3267-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Orçamento de 2024 cresce em áreas sociais, mostra levantamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Áreas como igualdade racial e habitação voltam a ter verbas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231018084902_PL2XW.jpg" longdesc="88891;35584"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em análise pelo Congresso, o projeto do Orçamento de 2024 apresentou crescimento em quase todas as áreas sociais. A constatação é de levantamento do Instituto de Estudos Socioeconômicos (Inesc), que analisou oito segmentos: educação; meio ambiente e clima; indígenas; quilombolas; mulheres; crianças e adolescentes; habitação e cidades; e energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As áreas de igualdade social e de habitação voltarão a receber recursos após quatro anos sem orçamento do governo federal. A análise considerou tanto o orçamento de ministérios quanto a verba de programas específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beneficiada pela recomposição do limite mínimo de gastos com o novo arcabouço fiscal, a educação terá orçamento de R$ 162 bilhões, alta de 24% em relação a 2023. A verba para o ensino superior subirá 17,15%, e a dotação para a merenda escolar aumentará 38%. Em relação às cidades, os gastos marcados com a função urbanismo dobrarão na comparação com 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beneficiados pelo remanejamento de cerca de R$ 400 milhões no Orçamento do próximo ano, os ministérios ligados às áreas sociais, que não existiam no governo anterior, terão expansão em vários programas. A verba para a saúde indígena subirá 74% no próximo ano, assim como o orçamento da Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai), que terá reforço de 18%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o aumento em programas sociais, o Inesc considera o avanço menor que o ideal, diante do retrocesso em políticas públicas no governo anterior. “Apesar do acréscimo em quase todas as áreas da agenda de atuação do instituto, a organização alerta que os valores ainda são insuficientes para resolver o enorme déficit social vivido no país após o desmonte de políticas públicas nos quatro anos do governo Bolsonaro”, destaca o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emendas e arcabouço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O projeto do Orçamento de 2024 prevê aumento de R$ 96 bilhões em receitas em relação a 2023. Desse total, R$ 62 bilhões decorrem da correção pela inflação e R$ 32 bilhões do crescimento na arrecadação de tributos. A maior parte da arrecadação (52,1% ou R$ 87,8 bilhões) será destinada a pagar os juros da dívida pública. O que sobra fica dividido entre os demais gastos da administração pública e as emendas parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às emendas parlamentares, o valor passará de R$ 38,8 bilhões em 2023 para R$ 37,3 bilhões em 2023. Mesmo com a redução de R$ 1,1 bilhão, o Inesc considera o valor expressivo. “As emendas concentram valores altos, uma demonstração do forte controle que o Congresso Nacional possui sobre o Orçamento”, adverte o Inesc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo também manifesta preocupação com o limite de gastos instituído pelo novo arcabouço fiscal, que restringe o crescimento real (acima da inflação) das despesas a 70% do crescimento real das receitas. Segundo o instituto, como todos os gastos da educação, com exceção do Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), estão dentro do novo arcabouço, pode haver o subfinanciamento de outras áreas dentro da educação para cumprir os limites.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diminuição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A única área social com redução no Orçamento foi o meio ambiente, cuja verba cairá de R$ 4,3 bilhões em 2023 para R$ 3,6 bilhões em 2024. A diminuição, no entanto, deve-se à migração da Agência Nacional de Águas (ANA) para o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional. Outros programas terão elevações expressivas, como o Fundo Nacional de Meio ambiente, com volume 77,7% maior que o do ano anterior, e o Fundo Amazônia, que terá R$ 600 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à energia, o Inesc constatou que os recursos para dois programas voltados ao estudo da matriz energética ficaram estáveis. A dotação para o Programa Petróleo, Gás, Derivados e Biocombustíveis subirá apenas 1,71%, enquanto a verba para o Programa Energia Elétrica cairá 1,6%. Segundo o Inesc, o projeto do Orçamento de 2024 mostra poucos avanços em direção à transição energética com justiça socioambiental e traz retrocessos, à medida que o incentivo à geração de eletricidade renovável foi eliminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperava-se que a proposta orçamentária para o próximo ano [na área de energia] contasse com programas e ações que possibilitassem acelerar o progressivo abandono de combustíveis fósseis, o que não aconteceu”, criticou o Inesc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Destaques do relatório&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Igualdade Racial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Políticas para Quilombolas, Comunidades Tradicionais de Matriz Africana, Povos de Terreiros e Povos Ciganos terão R$ 40 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Juventude Negra Viva terá R$ 7,8 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Promoção da Igualdade Étnico-Racial, Combate e Superação do Racismo terá R$ 62,2 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Habitação sai do zero e terá dois programas principais, Moradia Digna e Periferia Viva, com orçamento de R$ 723 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Função urbanismo terá R$ 3,2 bilhões, orçamento duas vezes maior que 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Em mobilidade urbana, o transporte público coletivo terá R$ 945 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Educação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Orçamento 24% maior em comparação ao PLOA 2023, alcançando R$ 162 bilhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Ensino superior terá R$ 40,3 bilhões, aumento de 17,15%);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Nacional de Alimentação Escolar (PNAE) ficou com R$ 5,4 bilhões, acréscimo de 38%;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     O Programa de Aceleração do Crescimento (PAC) terá 3 ações na educação com orçamento somado de R$ 3,5 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meio Ambiente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Orçamento previsto de R$ 3,6 bilhões, 16% menor que no PLOA 2023 (R$ 4,3 bilhões); redução é resultado, principalmente, da ida da Agência Nacional de Águas para o Ministério da Integração e do Desenvolvimento Regional;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     R$ 600 milhões vão para o Fundo Amazônia, em apoio a 69 municípios prioritários no controle do desmatamento e de incêndios florestais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Fundo Nacional para o Meio Ambiente (FNMA) terá R$ 64 milhões em 2024, 77,7% maior que em 2023 (R$ 36 milhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indígenas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Orçamento de R$ 112,04 milhões, sendo 65% (R$ 72,3 milhões) para a manutenção do Ministério dos Povos Indígenas e 35% (R$ 39,7 milhões) para a Gestão de Políticas para Povos Indígenas”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     A Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) terá orçamento total de R$ 744,22 milhões, 18% maior que no PLOA 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     A saúde indígena terá R$ 2,6 bilhões, 74% mais que em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quilombolas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Orçamento de R$ 137 milhões no Ministério do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA) para regularização fundiária dos territórios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Estão incluídos R$ 212,7 milhões destinados ao saneamento básico de comunidades tradicionais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Quilombolas estão dentro da população rural a ser beneficiada na ação de Aquisição e Distribuição de Alimentos da Agricultura Familiar, com orçamento de R$ 401,8 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     A Distribuição de Alimentos a Grupos Populacionais Tradicionais, com orçamento de R$ 68 milhões, também deve beneficiar quilombolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mulheres&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Ministério das Mulheres terá orçamento de R$ 89,5 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Igualdade de Decisão e Poder para Mulheres obteve R$ 11,6 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Combate à violência, dentro do programa Mulher Viver sem Violência, terá R$ 67,8 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Autonomia Econômica das Mulheres contará com R$ 10 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crianças e Adolescentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Promoção e Defesa dos Direitos de Crianças e Adolescentes terá orçamento de R$ 76,2 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa de Enfrentamento ao Trabalho Infantil receberá R$ 3,6 milhões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa de Proteção a Crianças e Adolescentes Ameaçados de Morte contará com R$ 30 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Energia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Petróleo, Gás, Derivados e Biocombustíveis tem orçamento de R$ 71,3 milhões, 1,71% mais que no PLOA 2023 (R$ 70,1 milhões);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?     Programa Energia Elétrica tem previsão orçamentária de R$ 153,1 milhões em 2024, leve redução de 1,6% (R$ 155,6 milhões em 2023)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orcamento-de-2024-cresce-em-areas-sociais-mostra-levantamento-252095</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tera-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-afirma-ministro-252052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3267-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil terá Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil, afirma ministro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ideia é fortalecer atual Sistema Nacional de Proteção e Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017155644_MUOEY.jpg" longdesc="88847;220622"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Vinicius Loures/Câmara dos Deputados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro do Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, disse nesta terça-feira (17) que o Brasil terá, pela primeira vez, um Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil. A proposta é fortalecer o atual Sistema Nacional de Proteção e Defesa Civil para o enfrentamento de riscos e desastres no país. Durante audiência pública conjunta das comissões de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Indústria, Comércio e Serviços; Integração Nacional e Desenvolvimento Regional da Câmara dos Deputados, o ministro destacou que o plano deve ser entregue em “meados do ano que vem”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Fizemos a contratação da Pontíficia Universidade Católica do Rio de Janeiro numa intermediação com o Pnud [Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento] para elaborar o primeiro Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil. Hoje, todos os estados estão sendo ouvidos”, disse Góes, ao debater junto aos parlamentares a situação das enchentes no Rio Grande do Sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Brasil vai ter, pela primeira vez, um Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil. Vamos entregar isso para o Brasil. Mas vamos entregar também com indicativos de que a política precisa ser revista e de que o sistema também precisa ser melhor estruturado. Junto com isso, a gente está muito mobilizado para lançar um dos instrumentos mais modernos em termos de monitoramento e sistema de alarde, que os Estados Unidos já usam, que é o CEO Broadcast.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o ministro, atualmente, 1.038 municípios brasileiros se encontram em situação de emergência – seja pelos temporais registrados no Sul do país, seja pela estiagem registrada no Norte. “Estamos tentando construir, dentro do governo brasileiro, a possibilidade de defender, no Congresso Nacional, que, nos 1.038 municípios hoje e em todos aqueles que se enquadrarem nesses critérios estabelecidos de situação de emergência, a gente possa inverter a atuação da política pública de forma que a gente atue para retirar aquele município da situação de emergência”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-conversa-com-presidentes-do-ira-e-da-turquia-sobre-gaza-252055"&gt;Lula conversa com presidentes do Irã e da Turquia sobre Gaza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tera-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-afirma-ministro-252052</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-conversa-com-presidentes-do-ira-e-da-turquia-sobre-gaza-252055</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3267-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula conversa com presidentes do Irã e da Turquia sobre Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele fez apelo pela libertação de todos os reféns&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017155627_RDGOB.jpg" longdesc="88846;42613"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ricardo Stuckert / PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva recebeu, nesta terça-feira (17), um telefonema do presidente do Irã, Ebrahim Raisi, para tratar sobre o conflito entre Israel e o grupo extremista palestino Hamas, que controla a Faixa de Gaza, no Oriente Médio. Lula defendeu a libertação dos reféns em Gaza e a criação de um corredor humanitário para permitir o envio de ajuda aos civis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com nota divulgada pela Presidência, o presidente falou do grupo de brasileiros que aguarda a saída da Faixa de Gaza, próximos a fronteira com o Egito, e sua preocupação com as mulheres e crianças da região que sofrem com o conflito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O presidente Lula pediu que fosse feito o possível para um consenso que criasse um corredor humanitário e fez um apelo pela libertação de todos os reféns, que seria o melhor sinal para um apelo pelo fim dos bombardeios em Gaza”, diz a nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O mais importante é termos a condição para mulheres, crianças e idosos não sofram as consequências daqueles que querem guerra", destacou Lula ao presidente iraniano, segundo a nota. "Eu fico triste quando vejo a dificuldade do povo pobre construir uma casa, um hospital, e como isso é facilmente destruído na guerra", acrescentou o presidente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo o Palácio do Planalto, o presidente do Irã defendeu o fim imediato dos bombardeios de Israel e o fim do bloqueio da Faixa de Gaza. O ayatollah Ali Khamenei, autoridade máxima iraniana, já negou que o país tenha estado por trás do ataque lançado no último dia 7 pelo Hamas contra Israel, mas reforçou o apoio do Irã aos palestinos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo extremista lançou um ataque surpresa de mísseis contra Israel e a incursão de combatentes armados por terra, matando civis e militares e fazendo centenas de reféns. Em resposta, Israel bombardeou várias infraestruturas do Hamas em Gaza e impôs um cerco total ao território, com o corte de abastecimento de água, combustível e energia elétrica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Defesa israelense informou ainda que pretende ocupar a Faixa de Gaza por terra. Os ataques já provocaram milhares de mortos, feridos e desabrigados nos dois territórios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda a origem do conflito no Oriente Médio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, o Conselho de Segurança das Nações Unidas (ONU) retoma a reunião em que se discute a situação humanitária na Faixa de Gaza e uma possível trégua entre Israel e o Hamas. Os países integrantes do conselho devem analisar e votar a proposta do Brasil para reduzir as hostilidades na Faixa de Gaza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diálogo com a Turquia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O presidente Lula também conversou, nesta terça-feira, com o presidente da Turquia, Recep Erdogan, sobre o conflito no Oriente Médio. Novamente, o brasileiro reforçou a necessidade de um cessar fogo e da criação de um corredor humanitário, para a saída dos estrangeiros pela fronteira do Egito, para a entrada de alimentos e remédios, e para a libertação de todos os reféns.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ambos os presidentes concordaram que são inaceitáveis os ataques contra civis. O presidente turco falou do envio de ajuda humanitária para Gaza”, afirmou o Palácio do Planalto, em nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula ainda pediu ajuda para a liberação de cerca de 30 cidadãos brasileiros que estão aguardando a saída de Gaza. Segundo a Presidência, o presidente Erdogan se dispôs a ajudar no que puder pela saída dos brasileiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-tera-plano-nacional-de-protecao-e-defesa-civil-afirma-ministro-252052"&gt;Brasil terá Plano Nacional de Proteção e Defesa Civil, afirma ministro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-conversa-com-presidentes-do-ira-e-da-turquia-sobre-gaza-252055</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatora-pede-indiciamento-de-bolsonaro-e-mais-60-golpistas-252054</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3267-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relatora pede indiciamento de Bolsonaro e mais 60 golpistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório ainda será apreciado e votado pela CPMI&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017115507_HX8BM.jpg" longdesc="88832;38491"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A relatora da Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) que investiga os atos do 8 de janeiro de 2023, Eliziane Gama (PSD-MA), anunciou nesta terça-feira (17), em Brasília, os nomes dos primeiros indicados para serem indiciados pela tentativa de golpe de estado ocorrida quando vândalos invadiram as sedes dos Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre eles, estão o ex-presidente Jair Messias Bolsonaro; os generais Wálter Braga Netto, Augusto Heleno, Luiz Eduardo Ramos, Paulo Sérgio Nogueira, Marco Antonio Freire Gomes, Ridauto Lúcio Fernandes, Carlos Feitosa Rodrigues; o ex-comandante da Marinha, Almirante Almir Garnier Santos; o tenente-coronel Mauro Cid; o ex-ministro da Justiça, Anderson Torres; e o ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Silvinei Vasques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte destes e de outros indicados para indiciamento, caso o relatório seja aprovado pela comissão, é acusada dos crimes de associação criminosa, abolição violenta do estado democrático de direito e golpe de estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório pede que o ex-presidente Jair Bolsonaro seja indiciado pelos crimes de associação criminosa; tentativa de abolição violenta do estado democrático de direito; tentativa de depor governo legitimamente constituído; e emprego de medidas para impedir o livre exercício de direitos políticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fazem também da lista apresentada pela relatora a deputada federal Carla Zambrelli (PL-SP); o coronel Marcelo Costa Câmara e o sargento Luis Marcos dos Reis, que integravam a equipe do ex-ajudante de ordens de Bolsonaro, Mauro Cid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliziane Gama incluiu, também, o nome de diversos outros militares, policiais rodoviários federais e integrantes da Polícia Militar do Distrito Federal, além de diversos suspeitos de terem financiado ou influenciado a tentativa de golpe de Estado, durante os atos do 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relatora argumentou que o nome de Bolsonaro foi citado por pessoas próximas a ele e que os golpes modernos não usam tanques, carros ou soldados, mas por "disseminação de mentiras e propagação de ódio", especialmente em ambiente digital, usando inclusive símbolos nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Golpe&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;"A bandeira nacional foi usada como insígnias e símbolos nacionais uniformizaram os que se diziam patriotas", disse a relatora ao afirmar que tentativas de golpe se instrumentalizam por meio da formação de "forças paramililitares que preparam, arregimentam e armam forças milicianas", de forma a fazer com que o golpe não pareça golpe. "Por isso atacaram tanto as instituições democráticas", acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a participação de Bolsonaro na tentativa de golpe, Eliziane Gama disse que, desde o primeiro dia de governo, o ex-presidente "atentou contra as instituições democráticas", mas que, antes mesmo de ser eleito, "alimentou a violência dos brasileiros contra qualquer um que discordasse minimamente dos ideais bolsonaristas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Bolsonaro proferiu, ao longo da carreira, discursos no qual dizia que, pelo voto, nada se mudaria no país, e que seria necessário uma guerra civil com pelo menos 30 mil mortes no país. Além disso, questionou a urna eletrônica, dizendo que ela seria sujeita a fraude, sem apresentar qualquer embasamento fático ou concreto", complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lista dos citados inclui, ainda, George Washington de Oliveira Sousa, Alan Diego dos Santos e Wellington Macedo de Souza – todos condenados por envolvimento na tentativa de explodir um caminhão de combustíveis nas proximidades do Aeroporto Internacional de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 61 indicados pelo relatório estão também os integrantes do chamado gabinete do ódio - Tércio Arnaud, que foi assessor especial de Bolsonaro; Fernando Nascimento Pessoa e José Matheus Sales Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A íntegra do relatório já foi disponibilizada no site do Senado Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tse-rejeita-tres-acoes-contra-bolsonaro-por-abuso-nas-eleicoes-252075"&gt;TSE rejeita três ações contra Bolsonaro por abuso nas eleições&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatora-pede-indiciamento-de-bolsonaro-e-mais-60-golpistas-252054</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nivel-do-rio-negro-chega-a-13-49-metros-o-menor-da-historia-252056</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3267-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nível do Rio Negro chega a 13,49 metros, o menor da história&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação é do Porto de Manaus, que faz a medição&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A situação do Rio Negro continua preocupante em razão da forte seca que atinge o Amazonas. Nesta terça-feira (17), a cota do rio chegou a 13,49 metros, a menor desde 1902, quando começaram as medições. A informação é do Porto de Manaus, que realiza as medições no rio, e a previsão é que as águas continuem baixando até o início de novembro, quando termina o período de estiagem. Na segunda-feira (16), a cota do rio estava em 13,59 metros. O maior volume foi registrado em 2021, quando o nível do rio atingiu a marca de 30,02 metros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seca fez com que o governador Wilson Lima, decretasse, em setembro, situação de emergência em 55 dos 62 municípios do estado. Atualmente, 58 municípios do Amazonas em estado de calamidade e/ou de emergência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na segunda-feira, o governador se encontrou coma ministra da Saúde, Nísia Trindade, para debater a parceria entre os governos federal, estaduais e municipais para reforçar a atenção da saúde à população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião, a ministra anunciou o repasse de mais de R$ 233 milhões aos 62 municípios do Amazonas. Foram duas portarias, uma no valor de R$ 225 milhões, que engloba a recomposição do chamado Teto MAC (média e alta complexidades) em 59 municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A segunda portaria, no valor de R$ 8,9 milhões, é voltada à atenção primária nas cidades de Lábrea, Tabatinga e São Gabriel da Cachoeira, com unidades de saúde geridas pelo estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos R$ 225 milhões para média e alta complexidade, R$ 102,3 milhões serão liberados em parcela única aos municípios. Outros R$ 122,7 milhões serão incorporados ao teto de média e alta complexidade do estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o governo do estado, desse repasse, R$ 100 milhões serão destinados a 61 municípios do Amazonas e outros R$ 12 milhões vão para Manaus, a fim de serem usados para auxílio emergencial nos abastecimentos das unidades de saúde municipais com medicamentos, equipamentos de proteção individual (EPIs) e insumos hospitalares. A divisão tomou como base os coeficientes de rateio do Fundo de Participação dos Municípios (FPM).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Redução no volume de águas no Amazonas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em setembro, segundo a rede colaborativa de universidades, organizações não governamentais (ONGs) e empresa de tecnologia, MapBiomas, o Amazonas registrou, em nota técnica, a menor extensão coberta por água no estado desde 2018. Os dados foram obtidos a partir de imagens de satélites dos sistemas LandSat e Sentinel e apontam para uma superfície de água de 3,56 milhões de hectares, uma redução de 1,39 milhão de hectares em relação aos 4,95 milhões de hectares registrados em setembro de 2022 – que foi um patamar acima da média histórica acompanhada pelo MapBiomas, com início em 1985.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A redução de água foi detectada em rios, lagos e em áreas de úmidas, atingindo 25 municípios com perda de mais de 10 mil hectares de superfícies de água, sendo que os cinco primeiros do ranking perderam mais de 40 mil hectares”, diz nota da rede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pesquisadores também mapearam alguns pontos afetados de forma aguda pela redução da superfície de água. Além da seca no Lago Tefé, que culminou na morte de mais de 140 botos, segundo o Instituto de Desenvolvimento Sustentável Mamirauá. As imagens de satélite mostraram que lagos inteiros secaram em áreas de várzea na Reserva Extrativista (Resex) Auatí-Paraná. Situada no Médio-Solimões, a reserva abrange os territórios dos municípios de Fonte Boa, Japurá e Maraã.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mesmo aconteceu com a seca no Lago de Coari, afetando o acesso a alimentos, medicamentos e o calendário escolar. Entre Tefé e Alvarães, a seca forma bancos de areia extensos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A seca severa na Amazônia em 2023 tem sido atribuída a uma combinação do fenômeno El Niño com o aquecimento do Atlântico Norte, levando a uma intensa estiagem que pode continuar até janeiro de 2024. O estado do Amazonas é um dos mais atingidos. No mês de setembro de 2023, aproximadamente 20 estações da rede hidrológica amazônica registaram condições de seca, com metade localizadas no Amazonas”, diz a nota técnica do MapBiomas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-ambiental-encontra-construcao-irregular-na-mosela-252059"&gt;Polícia Ambiental encontra construção irregular na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nivel-do-rio-negro-chega-a-13-49-metros-o-menor-da-historia-252056</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3267-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo tem 180 dias para fiscalizar exame toxicológico de motorista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renovação e emissão da CNH é para as categorias C, D e E&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017203907_XAN21.jpg" longdesc="88864;64459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Conatran&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego tem 180 dias para dar início à fiscalização junto às empresas transportadoras de carga e de passageiros da realização dos exames toxicológicos na emissão ou renovação da Carteira Nacional de Habilitação (CNH) para motoristas das categorias C, D e E. O novo prazo foi estabelecido pela Lei 14.599/2003, cujos vetos presidenciais foram derrubados pelo Congresso e publicados nesta segunda-feira (16), no Diário Oficial da União (DOU).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho deste ano, uma deliberação do Conselho Nacional de Trânsito (Contran) definiu um limite até 28 de dezembro para que a medida fosse retomada, já que o artigo que estabelecia prazo havia sido vetado pelo entendimento jurídico de que o assunto já estava regulamentado em outras leis. No caso, a Consolidação das Leis do Trabalho estabelecia que as custas do exame seriam do empregador e a Lei 9.503/1997 estabelecia as regras para a realização do exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embora as leis anteriores tratassem das obrigações, os procedimentos sobre a aplicação, fiscalização periódica e o registro da aplicação do exame toxicológico nos processos e sistemas eletrônicos não haviam sido estabelecidos. Com a retomada de parte dos vetos, esses procedimentos deverão ser estabelecidos pelo Ministério do Trabalho e Emprego (no âmbito do que é preconizado nos artigos 168 e 235-B da CLT).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Penalidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra mudança que foi retomada com a sanção é a aplicação de infração gravíssima, com sete pontos na CNH, e multa de cinco vezes o valor da penalidade, que soma atualmente R$ 1.467,35, para o motorista que não fizer o exame toxicológico a cada dois anos, ou quando realizar a renovação da habilitação. Para esses casos, a tolerância é de 30 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida foi vetada pelo entendimento jurídico de que a penalidade foi considerada desproporcional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Laboratórios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os exames toxicológicos para verificação do consumo de substâncias psicoativas são realizados a partir de amostras de cabelo, pelo ou unha. Os resultados são emitidos em, no máximo, 90 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o site da Secretaria Nacional de Trânsito (Senatran), atualmente, há 17 redes de laboratórios credenciadas a fazer o exame.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-tem-180-dias-para-fiscalizar-exame-toxicologico-de-motorista-252057</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3267-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartões de mães são os mais usados por parentes em sites de compra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo alerta para ocorrência de fraudes em ambientes digitais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017181108_XA4ZS.jpg" longdesc="88851;43694"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais da metade das compras em marketplaces com o uso de cartões de crédito de parentes foram feitas com cartões pertencentes às mães dos titulares das contas nos sites de comércio eletrônico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa da Serasa Experian feita em outubro analisou as compras realizadas com os cartões de parentes. Entre as mais de 60 mil transações consideradas no estudo, 65,9% foram finalizadas com cartões de mães. Na sequência foram usados os de irmãos (14,9%), filhos (12,6%), avós (3,2%), tios (1,9%). O parentesco menos comum nessas operações foram outros (1,5%), o que inclui pais, netos ou sobrinhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contestações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ao avaliar o risco relativo de contestação das transações online analisadas, a pesquisa mostrou que as compras feitas com os cartões de avós são mais contestadas do que as realizadas com os cartões de outros parentes. Elas têm 153,8% mais chances do que cartões de filhos, de 135,7% que irmãos e risco 73,7% maior que o das mães.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o diretor de Produtos de Autenticação e Prevenção à Fraude da empresa, Caio Rocha, quando uma transação online deste tipo é contestada pelo titular, é sinal de que uma fraude pode ter ocorrido. Rocha acrescentou que a solução ideal é que o dono do cartão e as empresas, se protejam contra fraude em ambientes digitais para evitar prejuízos financeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Emitir cartões digitais temporários, por exemplo, é um bom caminho para os consumidores aumentarem a segurança em compras online, e investir em um processo inteligente de combate à fraude, com uma camada adicional que protege as compras feitas em ambientes digitais ajuda as empresas a identificar fraudadores com mais eficiência”, sugeriu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fraudes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dados do Indicador de Tentativas de Fraude da Serasa Experian, apontaram que nas investidas criminosas registradas no primeiro semestre de 2023, 45,5% foram no setor de bancos e cartões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação da Serasa, outro dado alarmante foi o crescimento de 18% na quantidade de incidentes ligados a cartões bancários no último trimestre de 2022, em relação ao período anterior, conforme indicou o último Relatório Global de Identidade e Fraude da Serasa Experian.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O gerente-executivo da Serasa Experian, Pedro Moreno, revelou que na pandemia muitos negócios físicos deixaram de existir e passaram a ser digitais para conseguir ultrapassar o período de dificuldades e os proprietários não se preocuparam com prevenção a fraudes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vimos uma avalanche de golpes e as tentativas de golpes aumentaram muito nesse período. Com isso, lançamos o Fraudômetro, que é uma iniciativa de alertar pessoas e empresas a se prevenirem dos golpes", disse à Agência Brasil, indicando o site para consultas lançado no meio deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo Meios de Pagamento no Brasil, realizado em maio de 2023 pela plataforma de pesquisa de mercado Opinion Box recomendou o cuidado das empresas com este tipo de pagamento. “Considerando que mais da metade dos entrevistados afirmaram ter quatro cartões de crédito ou mais, é importante que as empresas deem mais atenção à segurança deste meio de pagamento, que é o preferido para 80% dos brasileiros”, observou o estudo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sentido, a Serasa Experian lançou o mecanismo Verificação de Cartão, para identificar o risco de fraude por trás de cada transação online realizada com cartões de crédito chamados de não presentes, que dispensam o uso da senha. A validação é feita por meio do cruzamento de informações cadastrais do CPF do titular do cartão, os dados BIN (primeiros 6 a 8 dígitos, que indicam a bandeira, o banco emissor e a variante do cartão) e os últimos 4 dígitos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente verifica a titularidade daquele cartão, se ele pertence ou não àquele CPF. A gente combina também essa solução com a verificação de biometria facial. Então, conseguimos verificar se aquele CPF pertence à selfie que está sendo capturada no momento. Combinando essas duas ferramentas, a gente consegue trazer uma segurança para o e-commerce para ele vender mais e também para o usuário conseguir realizar a compra”, disse  Moreno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre as dicas dos especialistas da Serasa Experian para os consumidores se protegerem, estão a necessidade de garantir que documento, celular e cartões estejam seguros e com senhas fortes para acesso aos aplicativos; desconfiar de ofertas de produtos e serviços, como viagens, com preços muito abaixo do mercado; ter atenção com links e arquivos compartilhados em grupos de mensagens de redes sociais; cadastrar suas chaves pix apenas nos canais oficiais dos bancos, como aplicativo bancário, Internet Banking ou agências; não fornecer senhas ou códigos de acesso fora do site do banco ou do aplicativo; evitar transferências para amigos ou parentes sem confirmar por ligação ou pessoalmente que realmente se trata da pessoa em questão; monitorar o seu CPF com frequência para garantir que não foi vítima de qualquer fraude do pix.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o gerente, o consumidor pode buscar informações no portal da empresa. “O fraudador sempre vai buscar algum tipo de informação. A principal dica é do consumidor sempre tomar cuidado de como vai expor os seus dados. A gente não está falando apenas de passar informações em uma ligação telefônica, mas até de redes sociais. Tem fraudadores que vasculham informações em redes sociais, por exemplo, uma pessoa tira uma foto e no fundo tinha um documento de identidade atrás. Esses tipos de informação, o fraudador vai montando um tipo de dossiê. Existem quadrilhas especializadas”, apontou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Serasa também fez recomendações às empresas de como fazer a análise de compras mais caras; verificar cadastros e para isso precisa contar com uma base de dados do cliente e ter acesso a um cadastro atualizado dos consumidores. Além disso, deve consultar o perfil do seu cliente, porque dessa forma fica mais fácil e seguro avaliar os riscos de uma operação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Moreno informou ainda que as empresas têm investido em novos métodos de soluções antifraude e tecnologias sofisticadas. “Infelizmente muitas empresas acabam investindo depois que sofrem os golpes, mas a gente observa, desde a pandemia, crescimento nos investimentos das empresas neste tipo de solução. Ano a ano as empresas estão investindo nessas ferramentas para vender cada vez mais com mais segurança”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Empresa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Serasa foi criada em 1968 e se uniu à Experian Company, em 2007. Atualmente, a maior empresa de Datatech do Brasil, responde por mais de 6,5 milhões de consultas diárias sobre empresas e consumidores e protege mais de 2,2 bilhões de transações comerciais todos os anos. Com sede corporativa em Dublin, Irlanda, a Experian é líder mundial em serviços de informação e conta com 22 mil pessoas operando em 32 países.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076"&gt;Ninguém acerta as seis dezenas da Mega e prêmio vai para R$ 40 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083"&gt;No primeiro semestre, empresas do Sudeste regularizaram 42,7% das dívidas negativadas em até 60 dias, mostra Serasa Experian&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/site-da-dicas-para-evitar-os-golpes-mais-aplicados-nos-meios-digitais-252069</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3267-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Site dá dicas para evitar os golpes mais aplicados nos meios digitais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa é da Agência Nacional de Telecomunicações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231017181110_5IAMK.jpg" longdesc="88852;33347"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Furto de contas de redes sociais, chamadas falsas, sequestro da linha e golpe do WhatsApp falso, com a foto da vítima em número desconhecido, estão entre os golpes e fraudes mais comuns no setor de telecomunicações. Para ajudar o consumidor a entender como funcionam e o que fazer para evitá-los, a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) reuniu informações em uma página, que também traz as principais dicas de segurança e privacidade digital relacionadas ao uso seguro da internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A página,lançada nesta terça-feira (17), reúne as principais fraudes aplicadas no momento, e será atualizada constantemente, conforme forem surgindo novas práticas criminosas. O superintendente de Controle de Obrigações da Anatel, Gustavo Borges, lembrou que o ambiente digital está cada vez mais inserido no dia a dia dos brasileiros e, com isso, criminosos têm buscado ganhos indevidos explorando aspectos desse ambiente digital. “O cidadão precisa estar atento e com atitude de vigilância para não cair em golpes”, alertou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também foi lançada nesta terça-feira uma página com dicas para desenvolver as habilidades digitais, com orientações de segurança para crianças, cursos online, publicações, estudos e licenças gratuitas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A expectativa é que até 2027 o Brasil esteja entre os 20 países com os cidadãos mais bem capacitados para exercer sua cidadania digital”, explicou a superintendente de Relações com Consumidores, Cristiana Camarate.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, as habilidades digitais podem ser aprendidas por qualquer pessoa, independentemente de sua idade ou nível de experiência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-business-2023-leva-tecnologia-e-inovacao-ao-ccs-quitandinha-252063"&gt;Petrópolis Business 2023 leva tecnologia e inovação ao CCS Quitandinha &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/site-da-dicas-para-evitar-os-golpes-mais-aplicados-nos-meios-digitais-252069</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3267-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pan-Americanos: brasileiros realizam primeiros treinos em Santiago&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerimônia de Abertura do megaevento será na próxima sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Faltando menos de uma semana para o início da próxima edição dos Jogos Pan-Americanos, em Santiago (Chile), os atletas brasileiros já começaram a treinar para o megaevento esportivo, cuja Cerimônia de Abertura será realizada na próxima sexta-feira (20). Pouco depois de se instalarem na Vila dos Atletas, na última segunda-feira (16), a equipe de saltos ornamentais se exercitou no Centro Aquático do Estádio Nacional, palco das competições de saltos e natação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É muito legal estar aqui, sendo a primeira vez, estreante. Já tinha vindo para cá, mas não com essa estrutura. Eu já tinha competido aqui em 2019, no Pan-Americano Júnior. Mudou alguma coisa e esse primeiro treino foi importante para reconhecer a piscina, o trampolim, a plataforma. Gostei da estrutura e espero que consigamos trazer a medalha”, disse Diogo Silva, de apenas 18 anos, à assessoria de imprensa do Comitê Olímpico Brasileiro (COB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra equipe brasileira que já realizou seu primeiro treinamento em Santiago foi a de ginástica artística. As equipes masculina e feminina dividiram a área de treinamento montada no Centro de Esportes Coletivos com atletas de Chile, Estados Unidos, Jamaica e Panamá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É bom estar aqui, pois tira aquela parte da viagem, movimenta o corpo. Não fazemos todos os elementos, mas já conseguimos fazer algumas coisas nos aparelhos que nos sentimos melhor. Então, é muito bom para a cabeça e para o corpo”, declarou Rebeca Andrade, que conquistou quatro medalhas no último Mundial da modalidade e que é uma das embaixadoras do Pan Santiago 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-quinta-19-a-domingo-22-serao-disputados-varios-jogos-e-em-diferentes-modalidades-252067"&gt;De quinta (19) a domingo (22) serão disputados vários jogos e em diferentes modalidades&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/libertadores-palmeiras-derrota-atletico-nacional-para-chegar-a-final-252079"&gt;Libertadores: Palmeiras derrota Atlético Nacional para chegar à final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pan-americanos-brasileiros-realizam-primeiros-treinos-em-santiago-252070</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3267-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre, empresas do Sudeste regularizaram 42,7% das dívidas negativadas em até 60 dias, mostra Serasa Experian&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destaque ficou com Minas Gerais com o maior percentual de pagamentos da região&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0426_20231018064841_COE3W.jpg" longdesc="88886;55744"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do Indicador de Recuperação de Crédito das Empresas da Serasa Experian mostram que, do acumulado de dívidas das companhias que foram negativadas no primeiro semestre deste ano, no Sudeste do país a taxa de regularização foi de 42,7% em até 60 dias após a negativação. Minas Gerais registrou o maior percentual de pagamentos da localidade (50,8%). Confira no gráfico abaixo os detalhes das Unidades Federativas (UFs) da região:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0213_20231018064300_5FMJ2.png" longdesc="88881;21011"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visão nacional do indicador&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do acumulado de dívidas negativadas no primeiro semestrede 2023, a média de pagamentos ou renegociações foi de 46,5% em até 60 dias após a negativação. “A queda de juros e da inflação ilustraram o primeiro semestre do ano e possibilitaram que os consumidores pudessem também sanar suas dívidas negativadas e gerar uma estabilidade na inadimplência. Esses pagamentos indubitavelmente são destinados a empresas que ganham mais caixa e fôlego para liquidarem seus próprios débitos”, avalia o economista da Serasa Experian, Luiz Rabi. Confira no gráfico e na tabela abaixo os detalhes com dados semestrais:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0232_20231018064439_BM5PA.png" longdesc="88882;24251"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A queda de juros e da inflação ilustraram o primeiro semestre do ano e possibilitaram que os consumidores pudessem também sanar suas dívidas negativadas e gerar uma estabilidade na inadimplência. Esses pagamentos indubitavelmente são destinados a empresas que ganham mais caixa e fôlego para liquidarem seus próprios débitos”, avalia o economista da Serasa Experian, Luiz Rabi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A média das dívidas mais contempladas entre janeiro e junho de 2023 foram aquelas que possuíam até 30 dias de vencimento (57,1%) e as de até 60 dias (42,9%). Em seguida, ficaram as dívidas com idades de 90 dias (30,2%), depois as de 180 dias (23,4%) e as com 1 ano (20,8%). As mais antigas, vencidas há mais de um ano, foram menos contempladas (9,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na visão por valor dos débitos, no primeiro semestre, a maior taxa média de pagamentos foi das contas negativadas de até R$ 500 reais (49,9%) e a menor de R$ 2 mil a R$ 10 mil (41,7%). Confira a tabela a seguir com o detalhamento completo: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0149_20231018064638_C3BI1.png" longdesc="88883;32770"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análise por setor da dívida: Varejo na mira do ressarcimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de “Varejo” teve a maior média de pagamentos de dívidas atrasadas entre janeiro e junho deste ano (53,0%) e “Telefonia” o menor (12,9%). Veja, no gráfico a seguir, a análise completa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0228_20231018064724_VW5J8.png" longdesc="88884;28170"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Piauí, pequeno notável na recuperação de crédito das empresas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o Indicador de Recuperação de Crédito das Empresas da Serasa Experian, o Piauí registrou a maior taxa média de recuperação de crédito no primeiro semestre de 2023, juntando-se a Paraíba, Maranhão, Acre de Mato Grosso como o top 5 do ranking. A seguir está a visão com todas as Unidades Federativas (UFs):&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0742_x_0625_20231018064754_D2DQX.png" longdesc="88885;35038"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 18 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ninguem-acerta-as-seis-dezenas-da-mega-e-premio-vai-para-r-40-milhoes-252076"&gt;Ninguém acerta as seis dezenas da Mega e prêmio vai para R$ 40 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartoes-de-maes-sao-os-mais-usados-por-parentes-em-sites-de-compra-252071"&gt;Cartões de mães são os mais usados por parentes em sites de compra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-primeiro-semestre-empresas-do-sudeste-regularizaram-42-7-das-dividas-negativadas-em-ate-60-dias-mostra-serasa-experian-252083</guid><pubDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>