<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 06 Jan 2024 06:13:31 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3347-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Transparência Brasil denuncia Prefeitura por não cumprir Lei de Acesso à Informação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entidade abriu representação junto ao Ministério Público no início de dezembro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240105224037_ZIVMP.jpg" width="548" height="411" longdesc="92830;57922"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Transparência Brasil abriu uma representação junto ao Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) denunciando a Prefeitura de Petrópolis por descumprimento da Lei de Acesso à Informação. Segundo a entidade, foram identificadas seis violações a pontos especificados pela legislação. A denúncia foi feita no início de dezembro.&lt;br&gt;Os descumprimentos foram identificados por meio do projeto "Achados e Perdidos", que é realizado pela Transparência Brasil em parceria com a Associação Brasileira de Jornalismo Investigativo (Abraji). Oito pedidos de informações foram apresentados à prefeitura entre os meses de agosto e setembro do ano passado. Os dados solicitados eram referentes a gestão de recursos e execução de programas ligados à recuperação da cidade após a tragédia das chuvas do primeiro trimestre de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Transparência Brasil, há descumprimento já a partir do Portal da Transparência do município, "uma vez que não disponibiliza, em transparência ativa, dados completos da execução orçamentária anual do município". A entidade aponta que, ao solicitar mais detalhes via LAI, "a prefeitura informou exatamente um link do Portal cujo conteúdo já havia sido apontado como incompleto no pedido de informação".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo da denúncia, a Transparência Brasil diz que a prefeitura sonegou informações sobre a execução orçamentária, descumpriu prazo e apresentou informações incompletas sobre contratações por RPA (recibo de pagamento autônomo), não enviou informações relativas a pagamento de aluguel social, sonegou informações sobre isenções de IPTU e taxa de coleta de lixo que foram concedidas aos afetados pelas chuvas, impossibilita a colocação de recursos em caso de resposta insatisfatória e descumpre o mecanismo que prevê apreciação de recursos por autoridade hierárquica superior àquela que deu a resposta anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cinco providências solicitadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na representação, a Transparência Brasil pede cinco providências ao MP: garantia do direito recursal em caso de respostas insatisfatórias; garantia que os recursos serão apreciados pela autoridade imediatamente superior à que proferiu a decisão recorrida; resposta a quatro dos pedidos apresentados no modelo solicitado (justificando objetivamente em caso de impedimentos técnicos); promoção de melhorias nas ferramentas do sistema utilizado pela prefeitura para pedidos via Lei de Acesso à Informação (sistema E-SIC), em especial a possibilidade de ingresso de recurso sem necessidade de abertura de novo protocolo; promoção de treinamentos de qualificação aos servidores responsáveis pelo sistema E-SIC e atendimento a pedidos via LAI.&lt;br&gt;O Diário questionou a prefeitura sobre a denúncia da Transparência Brasil, que rendeu matéria no Correio Petropolitano assinada pela jornalista Luana Motta. O governo respondeu por nota que “A Procuradoria Geral do Município esclarece também que já foi notificada pelo Ministério Público com relação à representação da Transparência Brasil e que está dentro do prazo para prestar os esclarecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao mérito da questão, a Procuradoria Geral do Município esclarece 4 pontos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Todos os requerimentos da Transparência Brasil tiveram resposta do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Parte do que é solicitado pela Transparência Brasil violaria a Lei Geral de Proteção de Dados caso fosse executado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• A Transparência Brasil faz solicitações que não são exigidas em lei, como por exemplo, a compilação e o cruzamento de determinados dados. Caso a Transparência Brasil queira trabalhar determinados dados de alguma forma, nada impede que ela faça isso. Os dados são públicos, estão no Portal da Transparência e no Diário Oficial do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• A maioria dos questionamentos da Transparência Brasil já perdeu o objeto porque adequações no Portal da Transparência, que passa por constantes atualizações, já vinham sendo realizadas pela Prefeitura, desde o início de 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888"&gt;Programa do Cefet/RJ Petrópolis cria observatório de dados estatísticos sobre a cidade &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891"&gt;Roteiro de Diversão em Família: Dicas de passeios incríveis com as crianças em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893"&gt;Hospital Santa Teresa atende mais de 1,7 mil vítimas de acidentes em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894"&gt;ANTT  autoriza reajuste de tarifa da BR-040 (Juiz de Fora-Rio) paraR$ 14,50
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3347-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa do Cefet/RJ Petrópolis cria observatório de dados estatísticos sobre a cidade &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240105224040_0WU8Q.jpg" width="411" height="548" longdesc="92831;131596"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação Cefet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Alimentar um observatório de dados de diversas áreas de interesse da sociedade petropolitana. Este é o objetivo do Programa Cefet Observa Petrópolis (COP), coordenado pelo professor Rafael Ferrara, da unidade Petrópolis do Cefet/RJ. Desde o início de 2023, o programa realizou três pesquisas na cidade: sobre a tragédia de fevereiro de 2022; sobre o sistema de ônibus de Petrópolis; e sobre o mercado farmacêutico do centro do município.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor Rafael explicou que o programa COP era um embrião enquanto parte de uma disciplina do curso de Administração do Cefet/RJ (unidade Maracanã), onde atuava. “Com a minha vinda para o Cefet/RJ Petrópolis, notei que existia uma demanda de algo do tipo na cidade e resolvi dar um passo a mais, criando oficialmente um observatório”, declarou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa então reúne projetos de pesquisa, nos quais alunos dos cursos de Licenciatura em Física e Licenciatura em Matemática do Cefet/RJ Petrópolis foram responsáveis pela coleta, tratamento e armazenamento de dados estatísticos relacionados à cidade. Rafael ressaltou a importância dos estudos para Petrópolis e seus diversos agentes: “a mídia se interessa para ampliar o debate e colocar luz sobre o assunto. Os governantes passam a ter acesso à opinião de seus contribuintes através de um processo isento e imparcial. Já para a população, a pesquisa dá amplitude à voz dela”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aluna do 6º período de Licenciatura em Física, Ana Carolina Barroso, atua como voluntária do programa desde setembro de 2023.  Ela trabalhou sobretudo na pesquisa sobre o sistema de ônibus e destacou como foi importante enfrentar a sua timidez e ir para campo entrevistar as pessoas. “Participar do programa me fez entender mais a fundo como uma pesquisa funciona, a parte dos bastidores, e também me ajudou com relação interpessoal mesmo”, ressaltou. Também atuaram no programa os alunos Jônatas Coelho, Jonas de Abreu, Rayan Wilbert e Raul Milagres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conheça melhor os projetos do Programa COP: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Projeto “A tragédia de fevereiro de 2022” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril e maio, o COP entrevistou 800 moradores de Petrópolis em diversos pontos da cidade.  O projeto “A tragédia de fevereiro de 2022” verificou que 48,8% dos entrevistados foram diretamente afetados pelo temporal em 15 de fevereiro daquele ano e que 66,63% tiveram dificuldade de voltar para casa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também mostrou que dois terços dos respondentes disseram que costumam ter o seu retorno à residência afetado quando chove no município. De acordo com o relatório do estudo, esse resultado é grave, uma vez que indica um problema crônico em Petrópolis. “Isto é, não é necessário um temporal fora da média para afetar a vida das pessoas da cidade no retorno ao lar, horário que normalmente tem-se as chuvas mais intensas”, afirma.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado relevante apontado pela pesquisa é que 39,80% dos entrevistados pensa em se mudar do local onde mora. Entre os entrevistados que moram em áreas atingidas pelas chuvas de 2022, esse número sobe para 66%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeto “O sistema de ônibus de Petrópolis” &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2023, o Programa COP entrevistou 600 pessoas com o objetivo de identificar a percepção da população em relação ao serviço de ônibus da cidade e, assim, auxiliar entidades municipais e privadas na melhoria do serviço.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relatório do projeto, a frota de ônibus do município nunca voltou à quantidade anterior à pandemia, quando foi reduzida, e a reclamação mais recorrente da população era justamente a falta de veículos nas ruas. Além disso, no início de 2023, um incêndio na garagem compartilhada de duas companhias prestadoras do serviço destruiu 78 ônibus, o que também afetou o número de veículos disponíveis para uso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados da pesquisa comprovaram, então, que os petropolitanos têm uma percepção ruim do serviço prestado. Para se ter uma ideia, aproximadamente 44% dos entrevistados consideram que viajam em ônibus “sempre cheios” e cerca de 48% consideram viajar em ônibus “esporadicamente cheios”. Além disso, 78% dos respondentes não consideram o valor da tarifa justa. A pesquisa também avaliou a conservação dos veículos, a pontualidade e as interrupções do serviço. Na pergunta final, a pesquisa solicitou aos entrevistados que atribuíssem uma nota para todo o serviço de ônibus prestado na cidade. O resultado apontou a insatisfação: a média geral foi 4,6.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O mercado farmacêutico de Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro, o Programa COP também realizou uma pesquisa sobre o vasto mercado farmacêutico do centro de Petrópolis, buscando identificar se a grande quantidade de farmácias fornece ou não uma vantagem econômica aos moradores da região. O estudo reuniu dados de trinta estabelecimentos e verificou preços de diversos medicamentos relacionados a condições como hipertensão, diabetes, colesterol, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados mostraram que, entre os oito medicamentos pesquisados, a Valsartana (para hipertensão) foi a que apresentou a maior variação financeira (R$ 46,91). Já em variação percentual, o maior resultado ficou para o antibiótico Amoxilina (400,6%).  A pesquisa concluiu que “a população precisa desenvolver o hábito de pesquisar o preço de medicamentos, especialmente os de uso contínuo. As diferenças que vão de o dobro do preço até quatro vezes o preço mostram o quanto negligenciar a livre concorrência pode pesar no orçamento”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889"&gt;Transparência Brasil denuncia Prefeitura por não cumprir Lei de Acesso à Informação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891"&gt;Roteiro de Diversão em Família: Dicas de passeios incríveis com as crianças em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893"&gt;Hospital Santa Teresa atende mais de 1,7 mil vítimas de acidentes em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894"&gt;ANTT  autoriza reajuste de tarifa da BR-040 (Juiz de Fora-Rio) paraR$ 14,50
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psd-apresenta-reivindicacoes-ao-secretario-de-estado-de-energia-257890</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3347-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora do PSD apresenta reivindicações ao secretário de Estado de Energia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0448_20240105224035_PRK55.jpg" width="544" height="406" longdesc="92829;165077"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores do PSD estão empenhados em garantir para Petrópolis melhorias e recursos federais e estaduais. Para isso, o vereador Junior Coruja, presidente da Câmara, e a vereadora Gilda Beatriz mantém contato constante com o deputado federal licenciado Hugo Leal, secretário de Estado de Energia e Economia do Mar, sendo uma pauta comum dos dois, a questão da poda das árvores para evitar queda de energia e melhoria nos serviços prestados pelas concessionárias, principalmente de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante encontro com o secretário de Estado, no dia 3 de janeiro, a vereadora Gilda Beatriz apresentou a Hugo Leal duas questões, consideradas por ele fundamentais para a cidade. A primeira foi melhoria na poda de árvores feita pela Enel como trabalho preventivo à falta de luz, pois todas as vezes que venta ou chove forte na cidade, a queda de galhos sobre a rede de energia causa queda da energia, gerando problemas para várias famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda pauta apresentada pela vereadora Gilda Beatriz ao secretário Hugo Leal, foi sobre a celeridade das obras do Governo do Estado em Petrópolis. Para a vereadora, as obras precisam acontecer com agilidade, principalmente aquelas que tem a ver com a prevenção às chuvas fortes e de recuperação da cidade devido a tragédia de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hugo Leal ressaltou que “ambos os assuntos são de suma importância para o dia a dia da população e para o desenvolvimento da Cidade Imperial. Vamos trabalhar nessas duas frentes para garantir melhorias ao município”. O secretário tem se empenhado principalmente em buscar melhoria na prestação do serviço da concessionária de energia na cidade, ressaltando o trabalho do governador Claudio Castro junto às concessionárias. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psd-apresenta-reivindicacoes-ao-secretario-de-estado-de-energia-257890</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3347-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Roteiro de Diversão em Família: Dicas de passeios incríveis com as crianças em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240105224032_11RXC.jpg" longdesc="92828;134386"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Janeiro é sinônimo de alegria e diversão, especialmente para os pequenos que aproveitam as merecidas férias escolares. É nesse clima descontraído que os pais se dedicam a planejar viagens e passeios incríveis, repletos de experiências culturais e momentos divertidos. Seja explorando ensolarados parques, imergindo na riqueza da cultura local ou desfrutando de atividades que arrancam sorrisos, as dicas que reunimos são um convite irresistível para famílias que desejam aproveitar ao máximo o tempo juntos em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.Fazer um piquenique nos parques naturais da cidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma boa opção para desfrutar da companhia da família e se divertir rodeado pela natureza da Serra é fazer um piquenique nos parques da cidade, como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parque Cremerie -&lt;/strong&gt; Um ambiente perfeito para quem busca diversão sem gastar muito. Oferece atrações para todos os públicos, como pedalinho, quadra de esportes e parquinho, sendo ainda pet friendly. O parque recebe visitantes de terça-feira a domingo, das 8h às 17h, com entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parque Natural da Ipiranga -&lt;/strong&gt;  Localizado no centro histórico de Petrópolis, o Parque Municipal da Ipiranga proporciona duas trilhas para caminhada de baixa e moderada dificuldade, com extensões de 800m e 830m. Além disso, conta com amplo espaço para contemplação da natureza, equipado com mesas e bancos para refeições e outras atividades. O funcionamento ocorre de terça-feira a domingo, das 8h30 às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parque Municipal de Itaipava -&lt;/strong&gt; Possuindo a maior área pública de lazer da cidade, este parque em Itaipava encanta todas as idades. Com quadras de esporte, ciclovia, aluguel de bicicletas, pista de skate e áreas para piquenique, oferece uma variedade de opções ao ar livre. Funciona todos os dias da semana, das 7h às 17h, sendo palco dos maiores eventos e exposições de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2.Visitar o Museu de Brinquedos de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma coleção abrangendo mais de 600 itens, datando dos anos 50 até os anos 2000, este espaço se torna uma verdadeira viagem no tempo, despertando nostalgia nos pais da época e curiosidade nas crianças. Entre as preciosidades, encontram-se vídeo games antigos, bonecas, miniaturas, jogos de tabuleiro e muito mais, proporcionando um mergulho encantador no universo das memórias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado na Av. Barão de Amazonas, 25, loja 4, no Centro da cidade, o espaço recebe visitantes de segunda-feira a sexta-feira, das 10h às 16h, e aos finais de semana, das 09h às 17h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Viver uma experiência incrível na Casa do Pequeno Príncipe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Famosa por ter acolhido o ilustre autor Antoine de Saint-Exupéry, a Casa do Pequeno Príncipe guarda narrativas fascinantes sobre aviação e o próprio Saint-Exupéry. Seu acervo, que vai desde caixinhas, maletas e luminárias até edições traduzidas do livro em diversas línguas, revela um mundo encantador dedicado à obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizada na Estr. do Ribeirão Grande, 102, em Itaipava, a Casa do Pequeno Príncipe abre suas portas de quinta-feira a domingo, das 11h às 12h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Conhecer o primeiro Museu de Cera do Brasil &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu de Cera de Petrópolis destaca-se como o primeiro no Brasil a adotar padrões artísticos internacionais de hiper-realismo, elevando a experiência dos visitantes a um patamar excepcional. Aqui, personalidades nacionais e internacionais ganham vida em esculturas meticulosamente produzidas por renomados estúdios americanos e ingleses. Cada obra exibe uma perfeição que transcende a mera representação, capturando texturas da pele, detalhes dos fios de cabelo e até mesmo a expressão nos olhos dos personagens, tudo em tamanho real. De encontros emocionantes com o ET e o Coringa a momentos nostálgicos com os Beatles e ícones contemporâneos como Neymar, o Museu de Cera oferece uma experiência única para crianças e adultos, prometendo encantar a todos os visitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu de Cera em Petrópolis está situado na Av. Barão de Amazonas, 35, no coração do Centro Histórico. Aberto diariamente, proporciona aos visitantes uma jornada única das 10h às 17h, enquanto aos sábados, estende-se até às 18h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;5. Aproveitar as programações do shoppings &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os shoppings da cidade estão repletos de atrações especiais para os pequenos durante esse período de férias. No Hiper Shopping, neste sábado (06/01) às 16h, a Cia Satura de Teatro leva ao público o espetáculo "Pérola" – uma jornada mágica e educativa destinada a encantar os pequenos espectadores. Enquanto isso, o Pátio Petrópolis celebra as férias com atividades gratuitas dedicadas à diversão e entretenimento da criançada. Com o Espaço Kids, os pequenos têm a oportunidade de explorar experiências diversas, desde oficinas criativas até contação de histórias e jogos divertidos. A programação completa estende-se até o final de janeiro, garantindo momentos de alegria para toda a família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação do Pátio Petrópolis:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06/01 - Oficina de Fantoche &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07/01 - Contação de histórias, pintura de desenhos e pintura facial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/01 - Oficina de Capa de Heróis e Heroínas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/01 - Musical, dança e Pintura Facial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/01 - Contação de história com atividades manuais - Estações do Ano &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21/01 - Contação de histórias, pintura de desenhos e pintura facial &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;27/01 – Uma tarde com contação de histórias &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28/01 - Adedanha, bafo, bolinha de gude, pega varetas, damas, dominó e pintura facial&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889"&gt;Transparência Brasil denuncia Prefeitura por não cumprir Lei de Acesso à Informação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888"&gt;Programa do Cefet/RJ Petrópolis cria observatório de dados estatísticos sobre a cidade &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893"&gt;Hospital Santa Teresa atende mais de 1,7 mil vítimas de acidentes em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894"&gt;ANTT  autoriza reajuste de tarifa da BR-040 (Juiz de Fora-Rio) paraR$ 14,50
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-deixa-paciente-com-diabetes-sem-medicamento-257892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3347-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura deixa paciente com diabetes sem medicamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo Municipal não tem repassado um tipo de insulina há mais de um mês para a Farmácia Popular e usuários precisam pagar por remédio que é fornecido gratuitamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240105224030_K7SVT.jpg" width="597" height="398" longdesc="92827;77344"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um medicamento essencial para o tratamento de diabetes mellitus tipo 1 e 2 está em falta na Farmácia Popular, segundo denúncias de usuários do Sistema Único de Saúde (SUS). Os pacientes relataram que há mais de um mês não encontram a Caneta Insulina Lantus Solostar 100U/ml, fornecida gratuitamente pela prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um usuário, que preferiu não se identificar, denuncia que a esposa utiliza seis canetas do medicamento e pegava há um ano e meio sem custo. “Quatro canetas são fornecidas pelo município e duas pelo estado (essas estão em dia), mas a prefeitura não tem enviado há meses o produto. O atendente da farmácia sempre informa que está em falta e que não há previsão de recebimento. Minha esposa é diabética desde criança e precisa controlar a doença diariamente com a ajuda da insulina. As quatro canetas na rede privada custam R$400,00, mas é impossível pagar esse valor mensalmente”, reclama. Ele alega ainda que durante as idas à unidade, outros clientes estavam à procura do mesmo medicamento e também foram informados que está em falta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma cuidadora de idosos, que também não quis ter a identidade revelada, conta que a patroa está tirando dinheiro do próprio bolso para não ficar sem utilizar o remédio. “Essa senhora estava dois meses sem tomar a insulina. A alternativa que a família teve foi comprar na rede privada. A mais barata foi encontrada a R$87 cada caneta”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário entrou em contato com a prefeitura para saber se há um prazo para o envio do medicamento à unidade, mas não foi respondido até o fechamento da edição. Um especialista recomenda que os pacientes peguem um documento na própria farmácia alegando que o remédio não está sendo enviado pelo governo municipal. Em seguida, é só levar até a Defensoria Pública para que medidas cabíveis sejam tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Farmácia Popular do Brasil (PFPB), do Governo Federal, pretende complementar a disponibilização de medicamentos utilizados na Atenção Primária à Saúde (APS). A iniciativa é possível através de parcerias com farmácias e drogarias da rede privada. Assim, além das Unidades Básicas de Saúde e farmácias municipais, a população pode retirar medicamentos nas drogarias credenciadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa está presente em 4.515 municípios brasileiros e em 2023 (em apenas seis meses após o anúncio da retomada e ampliação) o programa garantiu o acesso a medicamentos a 2,1 milhões de fluminenses. No ano passado, 40 medicamentos para 11 doenças foram concedidos gratuitamente aos beneficiários do programa Bolsa Família. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-deixa-paciente-com-diabetes-sem-medicamento-257892</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3347-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa atende mais de 1,7 mil vítimas de acidentes em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Sala de Trauma apontam que foram registradas 429 internações a mais que em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240105230551_MIIP7.jpg" width="366" height="651" longdesc="92835;631275"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa atendeu 1.730 vítimas de acidentes em 2023. O número representa um aumento de 32% em relação a 2022. Os dados revelam que pessoas com idades entre 18 e 60 anos incompletos permanecem sendo as mais afetadas, contabilizando 1.365 casos. Em seguida, estão os pacientes com mais de 60 anos, totalizando 253 internações. Houve ainda 112 atendimentos de jovens com 18 anos incompletos. Só em dezembro, 176 pacientes deram entrada na unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior número de vítimas sofreu acidente de moto, representando 40% do total. Outras 10% chegaram à unidade após acidentes de carro. Outras 7% foram internados após serem atropelados. A sala de trauma destaca que os acidentes relacionados a quedas representaram um total de 12% das internações. Além disso, outros acidentes como, por exemplo, perfuração por arma de fogo, agressão, queimadura e não identificados, representaram 7% do número total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados apresentados foram coletados a partir dos atendimentos realizados pelo convênio e pelo Sistema Único de Saúde (SUS), encaminhados pelos Bombeiros, Concer, Samu ou que procuraram o hospital por meios próprios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes de trânsito em 2022&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, o HST atendeu 1.301 vítimas de acidentes, 25% a mais que em 2021. No período, os acidentes envolvendo motocicletas também ganharam destaque. Foram 762 vítimas, número superior ao registrado em 2021, quando 570 pessoas foram atendidas. O aumento foi de 33,6%. Os acidentes de carro fizeram 398 vítimas em 2022 e mais 351 em 2021. A alta foi de 13,3% em um ano. Já as vítimas de atropelamento foram 141, enquanto no ano anterior foram 114, sendo de 23,6% a mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes que ganharam destaque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns acidentes ganharam destaque na mídia durante 2023. Um deles foi registrado no dia 16 de setembro, envolvendo pelo menos duas motos na Estrada União e Indústria, altura do Retiro. Vídeos compartilhados nas redes sociais mostram dois motoristas caídos na rodovia e feridos. O estado de saúde de ambos não foi divulgado na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 5 de outubro, uma carreta tombou na descida da Serra de Petrópolis levando o motorista a óbito ainda no local do acidente. A informação foi divulgada pela Concer – concessionária que administra a BR-040. A identidade da vítima não foi divulgada. O acidente foi registrado na altura do km 91 da pista sentido Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês seguinte, em 16 de novembro, uma criança morreu em um acidente na BR-040. O veículo, onde ela estava com mais quatro pessoas (dois adultos e outras duas crianças), capotou no km 55 da pista sentido Juiz de Fora – entre Pedro do Rio e Itaipava – e parou no canteiro lateral da pista. As demais vítimas foram encaminhadas pelos Bombeiros e pela concessionária para o Hospital Santa Teresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semanas depois, nos dias 25 e 26, mais dois acidentes fatais foram confirmados. No primeiro, quatro pessoas morreram no km 35 da BR-040, em Areal, após uma colisão frontal entre dois veículos. Uma das vítimas era gerente do supermercado Bramil as outras duas eram esposa e filha dele. A quarta vítima, não teve a identidade revelada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo acidente, um homem de 26 anos morreu após o carro capotar e cair dentro do rio na Rua Paulo Hervê, no Bingen. A vítima morreu ainda no local. As causas do acidente não foram divulgadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os fins de semana de Natal e Réveillon também foram marcados por diversas ocorrências. Entre elas, a morte do Alexandre, conhecido como “Pequeno”, proprietário de uma loja de motos no Caxambu. Ele se envolveu em um acidente de moto, no Itamarati, e morreu ainda no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889"&gt;Transparência Brasil denuncia Prefeitura por não cumprir Lei de Acesso à Informação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888"&gt;Programa do Cefet/RJ Petrópolis cria observatório de dados estatísticos sobre a cidade &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891"&gt;Roteiro de Diversão em Família: Dicas de passeios incríveis com as crianças em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894"&gt;ANTT  autoriza reajuste de tarifa da BR-040 (Juiz de Fora-Rio) paraR$ 14,50
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3347-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANTT  autoriza reajuste de tarifa da BR-040 (Juiz de Fora-Rio) para R$ 14,50&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novo valor será aplicado a partir de zero hora do dia 06.01 (virada de sexta para sábado)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240105224028_O6OTI.jpg" longdesc="92826;99445"&gt;&lt;br&gt; Foto:Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deliberação nº 1 da ANTT, de 4 de janeiro de 2024, publicada no Diário Oficial da União desta sexta-feira (05.01), reajusta de R$ 12,60 para R$ 14,50 o valor da tarifa básica de pedágio da BR-040, no trecho de concessão entre Juiz de Fora e o Rio de Janeiro. O novo valor passa a ser cobrado nas três praças de pedágio da rodovia a partir de zero hora de sábado, dia 06.01 (virada desta sexta para sábado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja na íntegra a deliberação da ANTT:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DELIBERAÇÃO Nº 1, DE 4 DE JANEIRO DE 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DIRETOR-GERAL DA AGÊNCIA NACIONAL DE TRANSPORTES TERRESTRES - ANTT, substituto, no uso de suas atribuições, fundamentado no art. 58 da Resolução nº 5.976, de 7 de abril de 2022, em cumprimento à decisão judicial proferida através dos autos do processo judicial nº 1048838-83.2023.4.01.0000, e fundamentado no que consta nos processos nº 50500.1306592022-41 e nº 00424.2319512023-42, delibera&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Art. 1º Aprovar, sub judice, com base na variação do IPCA entre o período de junho de 2021 a junho de 2023, o reajuste da tarifa de pedágio conforme previsto na cláusula sétima do 11º Termo Aditivo ao Contrato de Concessão PG-13895-00, firmado entre a ANTT e a concessionária Companhia de Concessão Rodoviária Juiz de Fora - Rio SA. (CONCER), no percentual positivo de 15,42% (quinze inteiros e quarenta e dois centésimos percentuais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Art. 2º Alterar, em cumprimento ao determinado pelo Parecer de Força Executória nº 000012024 (SEI nº 21218196), a Tarifa Básica de Pedágio praticada reajustada, após arredondamento, na forma da tabela anexa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Art. 3º Esta Deliberação entra em vigor na data de sua publicação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sindicatos, entidades e políticos da cidade lamentaram a decisão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transparencia-brasil-denuncia-prefeitura-por-nao-cumprir-lei-de-acesso-a-informacao-257889"&gt;Transparência Brasil denuncia Prefeitura por não cumprir Lei de Acesso à Informação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-do-cefet-rj-petropolis-cria-observatorio-de-dados-estatisticos-sobre-a-cidade-257888"&gt;Programa do Cefet/RJ Petrópolis cria observatório de dados estatísticos sobre a cidade &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/roteiro-de-diversao-em-familia-dicas-de-passeios-incriveis-com-as-criancas-em-petropolis-257891"&gt;Roteiro de Diversão em Família: Dicas de passeios incríveis com as crianças em Petrópolis 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-atende-mais-de-1-7-mil-vitimas-de-acidentes-em-2023-257893"&gt;Hospital Santa Teresa atende mais de 1,7 mil vítimas de acidentes em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/antt-autoriza-reajuste-de-tarifa-da-br-040-juiz-de-fora-rio-parar-14-50-257894</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-257865</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-257865</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-257861</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-257861</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-257882</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3347-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Livre arbítrio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Temos o hábito de sofrer por antecipação e isso não é bom. Ser feliz é nos libertarmos do rancor, mau-humor, recalques, traumas, hipocrisia, complexo e outras mazelas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não nos traz qualquer benefício ficarmos transferindo a Deus, ao governo, ao patrão, ao empregado, ao próximo culpas ou responsabilidades sem primeiramente  buscarmos uma resposta em nós mesmos!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Lamúrias e lástimas resolvem?  Uma coisa é certa, e está comprovada, a inveja não constrói, nem o ódio, nem o arbítrio, muito menos a prepotência. Como todo bom brasileiro, guardadas as devidas proporções, é mais que necessário uma pitada de ousadia, perseverança e tenacidade, na luta pela sobrevivência, rumo à conquista ou ampliação dos horizontes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Dinheiro e felicidade, dirão alguns, não caem do céu, mas com orações e muito trabalho os céus podem ajudar, e muito. Como tudo na vida, penso que deve haver planejamento, se projetado será bem mais fácil executar isso, seja em qual plano for. Ao acaso, um imóvel inicia-se pelo telhado?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Não adianta ser rico financeiramente se não possuir condições de administrar a si próprio. Que adiantaria um filho bem nascido, se seus pais não o propiciassem uma boa formação intelectual, religiosa, enfim condições de, futuramente, gerir seus negócios? O mesmo ocorre às classes menos favorecidas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não concordo com a premissa e argumentação de que tudo é impossível. O fato de uma família ser de origem pobre não a impossibilita de proporcionar aos filhos uma boa educação, aos princípios morais, senso de responsabilidade, ainda que entremeado aos calos das mãos, à enxada, fruto das capinas ou estivas, nem mesmo as lavadeiras, pedreiros, operários e afins, estão fadados à  marginalidade pelo fato de serem assalariados.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os empecilhos são infinitamente maiores. Mas existe uma palavra que se chama persistência. Por que não ser o melhor naquilo que faz? - uma exímia babá, um maitre ou garçom modelar, um motorista educado, um pedreiro  competente,  e estes são apenas alguns exemplos dentre os milhares de profissionais, cada qual em seu gênero, seguindo-se aos liberais das mais diversas áreas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Adiantariam os caminhos mais fáceis como, por exemplo, roubar, furtar, traficar? A essas camadas, a arma fundamental é o estudo e muita oração. Faltam livros? Peça, compre, arranje, dê um jeito; não é possível é cruzar os braços.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Está cansado? Trabalhou muito durante o dia, acordou pela madrugada, comeu mal, carece de roupas para um passeio no domingo?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Nada disso é argumento ao desânimo. Sofrerá hoje, mas se acreditar, se perseverar, conquistará seu espaço. Há muito ouço que a história não dá conta dos incompetentes, quer dizer, ela não está preocupada com os ociosos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Use de todos os seus recursos legais possíveis. Estude à noite, recorra a quem tem material escolar, revise sua matéria em seu horário de almoço, desenvolva pendores que possa auxiliá-lo num recurso extra para contribuir a mantença, enfim, não retroceda, vire-se ou estará fadado ao ostracismo, ao anonimato, ao lugar comum, ao sacrifício.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Leia muito jornais, revistas, livros. Não prescreve o dito popular que "o saber não ocupa lugar"?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Sei muito bem que em determinados países você mata um leão e é herói para sempre, sei também que aqui tem que ser um leão por dia, por hora, por minuto para provar sua capacidade, sua competência, mas o que fazer, se é assim?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Não espere que lhe deem. Mas será bastante providencial se o  ensinarem, pelo menos, a pescar. Se o seu sonho é um imóvel, não chegaria ao exagero de pensar que o certo seria vislumbrar um apartamento na Vieira Souto ou uma mansão da Köeler, mas por que não lutar por plano de financiamento ainda que pela Caixa Econômica Federal?&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Uma pitada de sonhos é importante em nossas vidas. Precisamos muita das vezes abdicar, renunciar em detrimento de um ideal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Existe uma palavra muito importante que se chama  planejamento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Para ser feliz é preciso querer ser feliz! Ser feliz é livrar-se das amarras do preconceito.  Não se  perca  em buscar definições para a vida, viva-a  intensamente, porque existir é viver o inexplicável, sem mágoa, sem constrangimento, sem culpas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No mais, felicidade é a consciência tranquila do dever cumprido. É dormirmos em paz, ante as tarefas e atribuições a nós confiadas. É crermos em Deus, Pai, Filho e Espírito Santo, são termos como advogada e intercessora a Virgem Maria, símbolo de despojamento e bondade. Ser feliz é nos abrirmos em amor em todas as suas nuanças. É bendizermos a chuva, o frio, o sol. É reconhecermos que até as lágrimas e dor são capazes de lustrar nossas almas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ser feliz, é acreditarmos que é um estado d'alma. É mais ser do que ter, pois o que adiantaria o ter se não houvesse sentido ao existir? Ser feliz é a certeza da eternidade. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-257865"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-257861"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-257883"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-257882</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257883</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3347-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt; O Monte de Santa Cruz &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Chamou-se Monte de Santa Cruz o local onde foi construído o Palácio Imperial de Petrópolis. É certo que essa denominação teve caráter meramente popular e nem seria cabível uma posterior confirmação uma vez que ali foi construído o Palácio Imperial desaparecendo logo, a razão de ser para um outro característico local.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O fato, porém é que existiu em Petrópolis, o Monte de Santa Cruz, onde foi erguida a residência de dom Pedro II, e essa nomenclatura de origem popular, como sempre acontecem atos dessa natureza, se baseiou em justo motivo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;E como podemos saber, a existência e o motivo dessa denominação? Encontramos na revista “ O Universo Illustrado”, n. 33 de 30 de Novembro de 1859, editada no Rio de Janeiro. Nesse número foi publicado uma crônica sobre o “Palacete Imperial de Petrópolis”, e nela foi reproduzida a seguinte descrição feita pelo artista Bittencourt da Silva:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“ O palacete imperial está situado em uma collina, á esquerda da rua do Imperador fazendo face á rua da Imperatriz, á matriz e á casa do sr. Câmara, o primeiro habitador que nobilitou Petrópolis com a construção de prédios regulares. Este casino, composto de um corpo central e de duas alas, é de um aspecto agradavel da collina de onde foi copiado pelo sr. Motta, a qual se chamou o Monte de Santa Cruz, por ali se haver collocado uma grande cruz de madeira na fundação da colônia; porém muito mais pitoresco parece ao viajante que desce da villa Thereza e desemboca na rua do Imperador, porque sobresahe à casaria que o rodêa, e ganha em proporções mormente se é illuminado pela luz da tarde.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A grande cruz de madeira colocada certamente não foi, na época da fundação da colônia mas sim no de ano de 1843. Foi confundida por muito tempo a data da fundação da colônia com a de Petrópolis. Esta data, significava um ato político-administrativo consubstanciado no decreto de 16 de março e nas medidas que logo dele decorreram. Aquela, foi o ato social, o que representou o rápido e característico povoamento de Petrópolis , com as chegadas de grandes levas imigratórias, cuja, a da colonização passou a ser a consagrada no 29 de junho de 1845, depois do trabalho de Raffard, editado em 1895.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois da Colônia, segundo a preferência pelo 29 de Junho, a única cruz de madeira levantada publicamente foi a da Praça da Confluência, atual Palácio de Cristal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A grande cruz de madeira erguida no Monte de Santa Cruz, segundo a descrição de Bittencourt da Silva, encontra confirmação, na portaria de 8 de Julho de 1843, do presidente da Província, Caldas Viana, que mandou construir uma cruz de madeira de lei, com a inscrição “Cruz de São Pedro de Alcântara de Petrópolis”. A grande cruz de madeira do Monte de Santa Cruz, deve ser, a cruz mandada levantar em 1843, daí o nome popular dado o monte, onde só em 1845 começaria a ser edificado o Palácio, quando então teria desaparecido essa denominação cuja existência todos nós continuariamos a ignorar se não fora a revelação fortuita do “O Universo Illustrado”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Vamos agora reproduzir outros trechos interessantes da descrição do Palácio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“A sua architetura no primeiro plano é jônica, e no segundo corinthea; tem um pórtico de granito do lugar que lhe dá muita graça. A sua primeira idéa pertence ao fallecido Koeler, ao homem que realisou Petrópolis, a qual por ordem delle mesmo foi modificada pelo sr. Bonini no que é relativo á frontaria.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O seu interior é uma obra muito bem acabada no que pertence à marcenaria, porque tem pavimentos, portas e alisares de madeiras preciosíssimas, e uma mobília de muito bom gosto. O trabalho da parte interna aos srs. Porto Alegre, Guilhobel e Rabello.” É de se notar que o autor fala em “granito do lugar”, observamos que desde aquela época, já era conhecido e utilizado o granito petropolitano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Continuando a descrição: “O clima de Petrópolis ganha o da cidade rm frescura de oito gráos, do centigrado calculado o termo médio segundo as observações dos srs. Drs. Francisco Freire Allemãe e Capanema.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A nova estrada, uma das melhores da América, e que entra em concorrência com as mais afamadas da Europa, muito deve os esforços do sr. João Caldas Vianna, Visconde de Rio Bonito e conselheito Pedreira, e o ex-ministro do Império, e hoje Suas Majestades costumam habitar Petrópolis nos mezes da estação calmosa, e nesta quadra se converte aquella nova cidade num centro de recreios de todos os habitantes abastados da Côrte, que lá tem suas casas, entre as quaes muito se distinguem as dos srs. Barão de Mauá, cavaleiro Lamas e outros. Os quatro hotéis, ou grandes hospedaria ficam cheios de viajantes, e o espetáculo da serra na hora da subida e descida dos viajantes é das mais agradavéis. Os quarteirões em que se divide a colonia e os seus nomes attestam a nacionalidade dos primeiros habitantes, os quaes hoje se tem retirado para darem lugar aos habitantes da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Entres os seus collegios muitos se distingem o do sr. Kopke, Calogeras e da sra. Diemer.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;E ahi está como, d’uma revista ilesada, póde-se muita vezes restabelecer um plano perpectivo, elucidar factos e ligar occurencias na missa da História.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-257865"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-257861"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-257882"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257883</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ingressos-para-o-baile-do-preto-e-branco-entram-no-2-lote-nesta-segunda-feira-257887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3347-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ingressos para o Baile do Preto e Branco entram no 2° lote nesta segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0397_20240105224018_WU7R5.jpg" width="564" height="373" longdesc="92822;138640"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa é ultima chance para garantir o 1° lote para o Baile do Preto e Branco! No próximo dia 3 de fevereiro, a partir das 22h, o Clube Petropolitano realiza mais uma edição do mais tradicional baile da cidade e os ingressos, que já estão à venda, entram no 2° lote na próxima segunda-feira, com o valor de R$50,00 (meia-entrada) e R$100,00 (inteira) pista e R$80,00 (meia-entrada) e R$160,00 (inteira) camarote.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Interessados podem comprar diretamente na secretaria do Petrô (Centro), na loja Tricell (16 de Março, nº 333) e pela internet no site&lt;a class="example1" href="http://www.guicheweb.com.br/"&gt; www.guicheweb.com.br. &lt;/a&gt;Mesas para 2 e 4 pessoas estão à venda, exclusivamente, na secretaria do Clube. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, as atrações serão a Escola de Samba Acadêmicos do Salgueiro no palco principal e mais uma edição especial da Boate Savana, no espaço grill. O evento possui classificação de 18 anos e exige traje preto ou branco, inclusive calçados e adereços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos casos previstos em lei, moradores de Petrópolis também pagam meia-entrada. Sócios adimplentes e seus dependentes têm gratuidade e podem retirar seus ingressos diretamente na secretaria do Clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Baile do Preto e Branco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 03 de fevereiro de 2024, às 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Av. Roberto Silveira, 82, Centro – Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preços (2° lote): pista R$ 50,00 (meia-entrada) /R$ 100,00 (inteira). Camarote R$ 80,00 (meia-entrada) /R$ 160,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sócio em dia: grátis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;VENDA ONLINE: &lt;a class="example1" href="https://www.guicheweb.com.br/baile-do-preto-e-branco_28176"&gt;https://www.guicheweb.com.br/baile-do-preto-e-branco_28176 &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação 18 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações: (24) 2242-4949&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ingressos-para-o-baile-do-preto-e-branco-entram-no-2-lote-nesta-segunda-feira-257887</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-reabre-na-rua-candido-portinari-257895</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3347-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco reabre na Rua Cândido Portinari&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240105224025_MSO6H.jpg" width="418" height="418" longdesc="92825;137269"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Cândido Portinari, no bairro Mosela, denunciaram ao jornal que um buraco vem dificultando a passagem pelo local. O problema fica na entrada da rua e está novamente aberto, mesmo com reparos realizados no início do mês de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, não é a primeira vez que esse problema acontece na rua. “Além de ser um perigo, pode trazer prejuízos aos veículos, pelo local onde o buraco se encontra, nós queremos que os responsáveis venham realizar o conserto o mais breve possível. Não é a primeira vez que temos este problema, consertaram, porém, voltou a ceder. Nós temos medo de que o buraco fique ainda maior, como foi da última vez, que colocamos até mesmo um caixote para evitar que acidentes ocorram", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe para vistoriar a área informada e realizar as intervenções necessárias na via.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-estrada-saudade-estao-com-falta-de-iluminacao-publica-e-poste-com-risco-de-queda-257896"&gt;Moradores da Estrada Saudade estão com falta de iluminação pública e poste com risco de queda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-posse-enfrentam-lamacal-em-dias-de-chuva-257897"&gt;Moradores da Posse enfrentam lamaçal em dias de chuva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terreno-desaba-na-comunidade-do-neylor-257898"&gt;Terreno desaba na Comunidade do Neylor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-reabre-na-rua-candido-portinari-257895</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-estrada-saudade-estao-com-falta-de-iluminacao-publica-e-poste-com-risco-de-queda-257896</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3347-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Saudade estão com falta de iluminação pública e poste com risco de queda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240105224020_ZIVMP.jpg" width="383" height="511" longdesc="92823;39396"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores das Servidões Sebastião Jacó e João França, na divisa entre as ruas Luiz Pelegrini e Alto da Boa Vista, na Estrada da Saudade, relatam que alguns postes da região podem cair. Outro problema na localidade é a falta de iluminação pública em onze postes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, “só essa semana eles [Enel] vieram umas 10 vezes e nem olharam. É um jogo de empurra-empurra e nada é resolvido. Está quase caindo em cima da casa de uma senhora que tem uma filha com deficiência. Nós temos crianças, idosos e pessoas com mobilidade reduzida”, afirma um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele completou dizendo que fica um escuridão enorme no local. “Pagamos taxa de iluminação pública e, se eu pago, eu tenho que ter um atendimento adequado pelos órgãos responsáveis. Pago meu imposto, eu tenho que ter um serviço, mas nada é feito”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que equipes técnicas estarão na região, no início da próxima semana, para fazer as inspeções e, se forem necessárias, as substituições dos postes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-reabre-na-rua-candido-portinari-257895"&gt;Buraco reabre na Rua Cândido Portinari&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-posse-enfrentam-lamacal-em-dias-de-chuva-257897"&gt;Moradores da Posse enfrentam lamaçal em dias de chuva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terreno-desaba-na-comunidade-do-neylor-257898"&gt;Terreno desaba na Comunidade do Neylor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-estrada-saudade-estao-com-falta-de-iluminacao-publica-e-poste-com-risco-de-queda-257896</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-posse-enfrentam-lamacal-em-dias-de-chuva-257897</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3347-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Posse enfrentam lamaçal em dias de chuva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240105224042_85FKC.jpg" width="402" height="536" longdesc="92832;248525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da região dos Contrões, em Córrego Grande, no distrito da Posse, denunciaram ao jornal que a passagem pelo local é bem complicada. Diversas partes, em dias chuvosos, ficam cheias de lama e em outros trechos, a falta de capina tem feito o matagal invadir a pista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, devido aos problemas diversos que passam no dia a dia, os motoristas e pedestres precisam redobrar a atenção. “Devido à lama e má conservação da estrada, os veículos acabam tendo dificuldade para trafegar no local, e além dos matos que estão tomando conta da estrada”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe ao local informado para a realização dos serviços de manutenção da Estrada dos Contrões. Sobre a capina, a Comdep informa que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-reabre-na-rua-candido-portinari-257895"&gt;Buraco reabre na Rua Cândido Portinari&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-estrada-saudade-estao-com-falta-de-iluminacao-publica-e-poste-com-risco-de-queda-257896"&gt;Moradores da Estrada Saudade estão com falta de iluminação pública e poste com risco de queda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/terreno-desaba-na-comunidade-do-neylor-257898"&gt;Terreno desaba na Comunidade do Neylor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-posse-enfrentam-lamacal-em-dias-de-chuva-257897</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terreno-desaba-na-comunidade-do-neylor-257898</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3347-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Terreno desaba na Comunidade do Neylor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240105224045_RCGHT.jpg" width="312" height="555" longdesc="92833;278690"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terreno de uma casa desabou na madrugada da última quinta-feira (04), na Rua Ferreira Barcelos, na Comunidade do Neylor. Em decorrência deste problema, os moradores das redondezas estão receosos que mais desmoronamentos aconteçam, já que existem casas próximas do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, existe muita dificuldade de falar com os responsáveis da Defesa Civil. “Nós estamos ligando, pois caiu uma barreira e se ninguém vier, vai acabar caindo ainda mais. Nós fomos desrespeitados na ligação, sendo tratados de maneira grosseira e ainda falaram que já tinham feito o isolamento da área, porém, é uma mentira enorme. Esse terreno começou a cair e pode causar ainda mais problemas”, conta a moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moradora disse que o ocorrido foi durante a madrugada. “Nós já ligamos e isso tudo foi causado pelas chuvas. Tivemos a Enel aqui, que falou que esse poste não era de responsabilidade deles, mas deixaram a fiação. Nós temos medo de que mais problemas aconteçam”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que o poste em questão não pertence à companhia. Todavia, uma equipe técnica irá ao local isolar o risco e evitar interferências na rede da Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador informou que uma equipe esteve no local ontem (05/01) e constatou que, embora o hidrômetro tenha se deslocado por conta do deslizamento, o abastecimento não foi afetado. A concessionária ressalta que aguarda o laudo da Defesa Civil para realizar as intervenções necessárias para realocar o hidrômetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil informou que recebeu um registro de ocorrência para o endereço citado. Uma equipe de primeiro atendimento da Defesa Civil isolou a área afetada e uma equipe de engenharia realizou a vistoria técnica  no local. A secretaria reforça que não houve vítimas na ocorrência e o deslizamento descalçou parte da via, e a ocorrência foi encaminhada para reconstrução do meio-fio. Para registro de ocorrência a população deve ligar para 199, o canal de atendimento de emergência da Defesa Civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-reabre-na-rua-candido-portinari-257895"&gt;Buraco reabre na Rua Cândido Portinari&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-estrada-saudade-estao-com-falta-de-iluminacao-publica-e-poste-com-risco-de-queda-257896"&gt;Moradores da Estrada Saudade estão com falta de iluminação pública e poste com risco de queda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-posse-enfrentam-lamacal-em-dias-de-chuva-257897"&gt;Moradores da Posse enfrentam lamaçal em dias de chuva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/terreno-desaba-na-comunidade-do-neylor-257898</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alto-numero-de-inscricoes-faz-o-palmeira-dividir-a-peneira-em-dois-dias-257899</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3347-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alto número de inscrições faz o Palmeira dividir a peneira em dois dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240105232330_KUERG.jpg" width="511" height="383" longdesc="92836;45753"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alan Alonso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira divulgou nas suas redes sociais que, devido ao alto número de inscrições, a peneira, que seria realizada apenas hoje (06), passou também para domingo (07). O clube então optou por dividir nos dois dias, para conseguir avaliar todos os inscritos de maneira correta e assim conseguir uma possível vaga no elenco. Para não perder esta oportunidade, confira como ficou a programação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hoje:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 08: 14h (2016).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 09: 15h (2015).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 10: 16h (2014).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 11: 17h (2013).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 12: 18h (2012).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 13: 19h (2011).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Domingo (07):&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 15: 09h (2009 e 2010).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 17: 11h (2007 e 2008).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alto-numero-de-inscricoes-faz-o-palmeira-dividir-a-peneira-em-dois-dias-257899</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257859</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257859</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/devedores-da-receita-federal-ja-podem-quitar-dividas-sem-multa-e-juros-257884</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3347-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Devedores da Receita Federal já podem quitar dívidas sem multa e juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedido de adesão vai até 1º de abril&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0371_20240105100122_XKBH1.jpg" longdesc="92795;138429"&gt;&lt;br&gt;Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir desta sexta-feira (5), os contribuintes com dívidas com a Receita Federal poderão quitar seus débitos com desconto de 100% das multas e dos juros. Para aderir ao programa da autorregularização incentivada de tributos, o contribuinte precisa fazer um pedido por meio do portal do &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/login"&gt;Centro Virtual de Atendimento da Receita Federal.&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa permite que os contribuintes admitam a existência de débitos, paguem somente o valor principal e desistam de eventuais ações na Justiça em troca do perdão dos juros e das multas de mora e de ofício e da não realização de autuações fiscais. Ele foi criado pela Lei 14.740, sancionada em novembro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas físicas e empresas podem participar. O período de adesão vai até 1º de abril. O prazo começaria na última terça-feira (2), mas, por problemas técnicos, foi adiado para hoje. Se o pedido no e-CAC for aceito, a Receita Federal considerará que houve confissão extrajudicial e irrevogável da dívida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dívida consolidada pode ser quitada sem multa e juros. O contribuinte pagará 50% do débito como entrada e parcelará o restante em 48 meses. Quem não aderir à autorregularização pagará multa de mora de 20% do valor da dívida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente débitos com a Receita Federal podem ser autorregularizados. O programa não abrange a dívida ativa da União, quando a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional passa a cobrar o débito na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação do programa foi publicada em instrução normativa no dia 29 de dezembro. Ele permite a inclusão, na renegociação, de tributos não constituídos (não confessados pelo devedor) até 30 de novembro de 2023, mesmo nos casos em que o Fisco tenha iniciado procedimento de fiscalização. Também podem ser incluídos tributos constituídos (confessados pelo devedor) entre 30 de novembro de 2023 e 1º de abril de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abrangência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quase todos os tributos administrados pela Receita Federal estão incluídos na autorregularização incentivada. A exceção são as dívidas do Simples Nacional, regime especial para micro e pequenas empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como em outros programas recentes de renegociação com a Receita, o contribuinte poderá abater créditos tributários (descontos em tributos pagos a mais) da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL), desde que limitados a 50% da dívida consolidada. Também será possível abater créditos de precatórios, dívidas do governo com o contribuinte reconhecidas pela Justiça em sentença definitiva, tanto próprios como adquiridos de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a instrução normativa, a redução das multas e dos juros também não será computada na base de cálculo do Imposto de Renda Pessoa Jurídica, da CSLL, do Programa de Integração Social (PIS), do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep) e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita regulamentou ainda os critérios para a exclusão do programa. Será retirado da renegociação especial quem deixar de pagar três parcelas consecutivas ou seis alternadas. Caso o devedor deixe de pagar uma parcela, estando pagas as demais, também será excluído da autorregularização&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/devedores-da-receita-federal-ja-podem-quitar-dividas-sem-multa-e-juros-257884</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-faz-acordo-para-proteger-extracao-de-ouro-257885</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3347-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo faz acordo para proteger extração de ouro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é prevenir roubos de cargas por quadrilhas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240105141912_0C647.jpg" longdesc="92815;68239"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal assinou nesta sexta-feira (5), em Brasília, um acordo de cooperação técnica com mineradoras para criar um plano de segurança nos municípios onde há extração de ouro. A meta é prevenir roubos de cargas por quadrilhas organizadas e fortemente armadas, conhecidas como “novo cangaço”, além de preparar a população para casos de ataques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria foi firmada entre o Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) e o Instituto Brasileiro de Mineração (Ibram). Segundo os representantes das duas partes, devem ser selecionados, inicialmente, cerca de 10 municípios entre as mais de 50 cidades onde a extração de ouro é mais intensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro interino da Justiça, Ricardo Cappelli, destacou que o acordo é importante para dar segurança ao setor mineral do país, protegendo os investimentos e a economia brasileira.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor representa boa parte da balança comercial brasileira e tem importância estratégica para a economia do país. E quando estabelecemos essas parcerias, estamos, do ponto de vista do Ministério da Justiça e Segurança Pública, auxiliando no desenvolvimento porque a segurança faz parte da questão do desenvolvimento”, destacou Cappelli.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ibram, entre 2010 e 2019, foram registrados 11 assaltos a cargas de ouro no Brasil. O vice-presidente do Ibram, Fernando Azevedo e Silva, afirmou que buscou o ministério porque o setor entendeu que eram necessárias medidas do poder federal para combater a ação das quadrilhas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“A criminalidade violenta vem impactando as operações de empresas de mineração de ouro e de peças preciosas no país. A atratividade do ouro produzido em municípios do interior, com carência de recursos estatais para garantir a ordem pública, foi identificada como fator primordial de atos criminosos”, destacou Fernando, que foi ministro da Defesa do governo Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo firmado com as mineradoras faz parte do Programa Nacional de Enfrentamento às Organizações Criminosas, justificou o diretor de Operações de Inteligência da Secretaria Nacional de Segurança Pública, Romano Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Será realizado nessas cidades um planejamento integrado com as forças de segurança pública e com as empresas, de forma que a gente possa planejar e gerar simulados e prevenção no tocante a possibilidade de realização de ataques das organizações criminosas na modalidade de domínio de cidade, vulgarmente conhecido como novo cangaço”, destacou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 06 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-faz-acordo-para-proteger-extracao-de-ouro-257885</guid><pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>