<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 06:15:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3365-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maior número de alertas de desastres foi emitido para Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o levantamento, foram 61 alertas de desastres e 18 ocorrências na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0447_20240123231207_RKVH6.jpg" width="560" height="417" longdesc="93768;82132"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis liderou o ranking de municípios que o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden) emitiu o maior número de alertas, em 2023. Os dados são do levantamento divulgado, no dia 17/01, durante a reunião mensal de avaliação e previsão de impactos de eventos extremos em atividades estratégicas do Brasil. Sendo responsável por 61 alertas, a cidade ficou à frente de São Paulo (56), Manaus (49), Belo Horizonte (40), Rio de Janeiro (35), Juiz de Fora (34), Angra dos Reis (30), Recife (26), Teresópolis (25) e Nova Friburgo (25). O município também se destacou ficando em terceiro lugar, com 18 ocorrências contabilizadas no ano passado, ficando atrás apenas de Manaus (23) e São Paulo(22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro também emitiu no ano passado a terceira maior quantidade de alertas de desastres. Foram 3.425 alertas para os municípios monitorados ao longo do ano passado, sendo 1.813 alertas hidrológicos e 1.612 alertas geohidrológicos. É o terceiro maior quantitativo de emissão de alertas de desastres desde a criação do Cemaden em 2011.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição monitora ininterruptamente 1.038 municípios, que representam 18,6% das cidades do país e abrangem 55% da população nacional. O trabalho é realizado 24 horas por dia, sete dias por semana, por profissionais especialistas das áreas de hidrologia, geodinâmica, meteorologia e vulnerabilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil bate recorde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil bateu recorde de ocorrências de desastres hidrológicos e geohidrológicos em 2023. Foram registrados 1.161 eventos de desastres, sendo 716 associados a eventos hidrológicos, como transbordamento de rios, e 445 de origem geológica, como deslizamentos de terra. O número supera os registros de 2022 e 2020. As ocorrências seguiram o padrão de locais para onde foram enviados os alertas, com concentração nas capitais e regiões metropolitanas. De acordo com o mapa, a maior parte está localizada na faixa leste do país. O número engloba eventos de diferentes magnitudes, sem classificá-los.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ano de 2023 foi peculiar em relação ao clima. Em meados do ano, houve uma transição rápida do fenômeno La Niña para o El Niño. Isso ocasionou uma mudança no padrão das chuvas em relação à média histórica. Os índices de chuva registrados em 2023 foram muito superiores no Sul e inferiores no Norte e Nordeste. A mudança do clima também contribuiu para todo esse processo. O oceano mais quente significa mais vapor de água na atmosfera e, por consequência, provocam chuvas intensas e concentradas”, avalia a diretora do Cemaden, Regina Alvalá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Meteorológica Mundial (OMM), a temperatura média global em 2023 ficou 1.45ºC acima dos níveis pré-industriais (1850-1900). As temperaturas mais quentes contribuem globalmente para a intensificação de chuvas e enxurradas, intensificação de ciclones extratropicais com potencial destrutivo, mortes e prejuízos econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o Cemaden também apresentou dados que constam do relatório de danos informados do Sistema Integrado de Informações sobre desastres (S2ID), do Ministério da Integração e Desenvolvimento Regional (MIDR), sobre os impactos dos eventos extremos. Foram registradas 132 mortes associadas a eventos relacionados a chuvas, com 9.263 pessoas feridas ou enfermas, e 74 mil desabrigados. No total, 524 mil pessoas ficaram desalojadas em 2023. As regiões mais afetadas foram o Sul do país, municípios de regiões metropolitanas das grandes capitais, vale do Maranhão, sudeste do Pará e municípios ribeirinhos do rio Amazonas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em termos de danos materiais, o sistema aponta para mais de R$5 bilhões em obras de infraestrutura e instalações públicas e unidade habitacionais.  Os prejuízos econômicos informados pelo sistema se aproximam de R$ 25 bilhões, somadas as áreas pública e privada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136"&gt;Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139"&gt;Moradores de Nogueira relatam despejo irregular de entulhos e falta de poda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141"&gt;Falta de iluminação pública e acessos precários para chegar às residências causam revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-do-trono-de-fatima-tem-empresa-definida-259135</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3365-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma do Trono de Fátima tem empresa definida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obras devem ser realizadas no prazo de 180 dias corridos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240123231200_ITK0N.jpg" width="555" height="370" longdesc="93765;53131"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa responsável pela reforma do Trono de Fátima foi definida pela Prefeitura de Petrópolis, durante reunião realizada na segunda-feira (22), na sala de licitações, localizada na Rua Teresa. Após análise das propostas das empresas habilitadas, por unanimidade, a empresa Imperial Soluções Elétricas LTDA – CNPJ 21.143.874/0001-78 foi escolhida. O valor da obra está estimado em R$ 294. 919,25. O valor máximo a ser aceito pelo governo municipal, definido em edital, era de R$ 398.539,25.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a empresa deve apresentar no prazo de três dias uma nova planilha e cronograma ajustados, mantendo o valor da proposta. Caso não compareça será considerada desinteressada, tomando a Administração as providências cabíveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma em todo o espaço deve ser executada no prazo de 180 dias corridos, tendo início imediato após a ordem de início dos serviços, sendo por conta da contratada todas as obrigações trabalhistas e previdenciárias e o fornecimento de todos os materiais necessários à execução dos serviços, se for o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intervenções pós chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio do ano passado, a Prefeitura asfaltou as ruas de acesso ao Trono de Fátima. Obras de contenção também foram feitas em resposta às chuvas de 2022, quando as ruas que dão acesso ao ponto turístico ficaram destruídas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O ponto turístico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Trono de Fa´tima e´ um monumento, que fica no Centro Histo´rico de Petro´polis, tem acesso gratuito e vista para as montanhas e parte da cidade de Petrópolis. O espaço foi construído em 1947, em homenagem a Nossa senhora de Fátima, com o apoio popular na arrecadac¸a~o de fundos e trabalho em si. A imagem da Santa pesa quatro toneladas, mede 3,5 metros e foi esculpida em mármore. A obra é do escultor italiano Eurico Arrighini e foi feita em Pietra Santa de Lucca, na Toscana, em 1947, esboçada pelo artista plástico Carlos Oswald.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao redor dela há sete colunas que representam os dons do Espírito Santo. O Trono foi construi´do com ‘A Cu´pula’, que se apoia em sete colinas, representando os dons do Espi´rito Santo. Debaixo do Monumento tem uma capelinha construi´da para os fie´is que buscam cura e soluc¸a~o de problemas. Incluindo todos os elementos, o monumento tem 14 metros de altura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tombado pelo município em 19 de agosto de 2011, o projeto é do engenheiro Heitor Silva Costa (1946), o mesmo construtor do Cristo Redentor, no Rio de Janeiro. No entanto, o Trono de Fátima foi idealizado por Frei João José Pedreira de Castro, que foi diretor da Congregação Mariana de Petrópolis em 1940. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tabela-atualizada-para-calculo-do-seguro-desemprego-ja-esta-em-vigor-259137"&gt;Tabela atualizada para cálculo do Seguro-Desemprego já está em vigor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech-259138"&gt;Projeto de Lei cria o Quitandinha Bairro Tech
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reforma-do-trono-de-fatima-tem-empresa-definida-259135</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-derrubam-veto-ao-projeto-que-desvincula-cobranca-de-iluminacao-publica-da-conta-de-luz-259134</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3365-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores derrubam veto ao projeto que desvincula cobrança de iluminação pública da conta de luz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240123231202_LYDOY.jpg" width="577" height="384" longdesc="93766;149514"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com 11 votos, a Câmara Municipal derrubou o veto do prefeito Rubens Bomtempo, ao projeto de autoria do vereador Luiz Eduardo (Dudu/MDB), que tem por objetivo desvincular a cobrança da iluminação pública da conta de energia elétrica. Para o vereador Dudu, a iniciativa tem um caráter social, permitindo que as pessoas optem em pagar ou não a contribuição de iluminação pública, o que não ocorre atualmente com a cobrança pelo mesmo código de barras na conta de luz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Dudu agradeceu o apoio dos vereadores, Gilda Beatriz (PSD), Domingos Protetor (PODE), Marcelo Chitão (PL), Junior Paixão (DC), Hingo Hammes (União), Mauro Peralta (PRTB), Fred Procópio (PL), Eduardo do Blog (Republicanos), Octávio Sampaio (PL) e Julia Casamasso (PSOL), que votaram pela derrubada do veto do Executivo, afirmando que a lei “vai ser muito importante para o desenvolvimento da iluminação e da nossa cidade”. O vereador lembrou ainda que tem muitas pessoas que pagam a iluminação pública, mas não têm o serviço em suas localidades e, outras, consideram os valores cobrados muito alto. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao veto do prefeito e os argumentos apresentados, o vereador Dudu frisou que “se houver algo errado no projeto, a Justiça vai definir”. No entanto, o vereador garantiu aos seus pares que o alcance social da matéria é muito grande, comentando ainda que o prefeito e sua equipe têm consciência da importância de desvincular a cobrança da iluminação pública da cobrança de energia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No veto, o prefeito apresenta uma série de erros no projeto, além da sua inconstitucionalidade, por ir contra a Emenda Constitucional Número 39/2002. O prefeito aponta ainda vício de iniciativa por se tratar de uma matéria de iniciativa do Poder Executivo, por tratar de questões financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vereador Gil Magno, líder do governo, encaminhou o voto favorável à manutenção do veto do prefeito, pelo fato da matéria ser inconstitucional e gerar uma série de problemas administrativos. Gil Magno considerou a matéria importante, porém, disse que como a matéria caberia como uma indicação legislativa. “Não dá para votar num projeto que a nosso ver é inconstitucional”, afirmou o vereador Gil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto apresentado pelo vereador Dudu, na fatura emitida pela concessionária de energia elétrica, a Enel, deverá ser impresso dois códigos de barras distintos e separados. Na fatura, a empresa terá que informar de forma clara ao consumidor que um código é para pagamento da energia residencial ou comercial, e o outro código é para pagamento da iluminação pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o veto derrubado pelos vereadores, a matéria retorna ao Poder Executivo e, caso o Poder Executivo não publique a lei no Diário Oficial, retorna à Câmara para que seja promulgada pelo presidente do Poder Legislativo, num prazo de 15 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A desvinculação da cobrança de iluminação pública da conta de luz, devido a várias ações, continua em discussão no Supremo Tribunal Federal (STF), porém, algumas decisões garantem jurisprudência favorável à cobrança na mesma conta. A Emenda Constitucional Número 39 de dezembro de 2002, estabeleceu que “é facultada a cobrança da contribuição de iluminação pública, na fatura de consumo de energia elétrica”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2007, projeto de Lei 1103 de autoria do então deputado federal Leandro Sampaio, tinha como proposta desvincular as contas de energia elétrica da cobrança compulsória da taxa de iluminação pública, que foi arquivado em 31 de janeiro de 2011. Na época, o autor do projeto argumentava que a cobrança das duas contas com o mesmo código de barras obriga o consumidor a pagar as duas faturas juntas, apesar de serem serviços distintos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-querem-uma-solucao-definitiva-para-a-coleta-do-lixo-na-cidade-259133"&gt;Vereadores querem uma solução definitiva para a coleta do lixo na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-derrubam-veto-ao-projeto-que-desvincula-cobranca-de-iluminacao-publica-da-conta-de-luz-259134</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tabela-atualizada-para-calculo-do-seguro-desemprego-ja-esta-em-vigor-259137</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3365-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tabela atualizada para cálculo do Seguro-Desemprego já está em vigor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, foram apresentados 9,2 mil pedidos do benefício em Petrópolis, crescimento de 10% na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240123231148_W2NRJ.jpg" longdesc="93760;63404"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já está em vigor a nova tabela para cálculo do valor do Seguro-Desemprego. A atualização, realizada todo ano desde 1990, foi divulgada pelo Ministério do Trabalho e Emprego (MTE) e está valendo a partir de 11 de janeiro. O valor do Seguro-Desemprego vai de R$ 1.412 (correspondente ao valor do salário mínimo) até R$ 2.313,74.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tabela deste ano foi atualizada com base no INPC (Índice Nacional de Preços ao Consumidor) - que fechou 2023 em 3,71%, de acordo com o IBGE. O MTE explica que o uso do INPC se deve porque esse índice "tem por objetivo a correção do poder de compra dos salários, por meio da mensuração das variações de preços da cesta de consumo da população assalariada com mais baixo rendimento, de acordo com o IBGE".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cálculo leva em consideração a média dos três últimos salários recebidos pelo trabalhador. Se o resultado for menor que o valor do salário mínimo, o beneficiário vai receber R$ 1.412. Já para quem teve salário médio acima de R$ 3.402,65, o valor será, invariavelmente, o teto de R$ 2.313,74.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt; Mais de 9,2 mil benefícios pedidos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, a quantidade de solicitações de Seguro-Desemprego na cidade cresceu 10%. Foram 9.242 requerimentos, contra 8.397 em 2022. É o segundo ano de aumento de pedidos, depois de ter atingido o pico em 2020, quando houve declaração da pandemia de covid-19. Dos pedidos feitos em 2023, 85,3% foram apresentados pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do Painel de Informações do Seguro-Desemprego, mantido pelo MTE. O Painel aponta os valores pagos apenas por estado - no Rio, foram pagos R$ 1,61 bilhão no ano passado, uma média de R$ 1.620,71 por parcela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regras e como solicitar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Seguro-Desemprego é voltado para o trabalhador contratado em regime CLT e que foi demitido sem justa causa. Aqueles trabalharam pelo menos seis meses, tem direito a três parcelas de Seguro; para 12 meses de trabalho, são quatro parcelas; para 24 meses, cinco parcelas. Caso o trabalhador consiga um novo emprego de carteira assinada, ele perde o direito ao benefício. Vale dizer que o Seguro não é pago caso o trabalhador receba outro benefício trabalhista em paralelo, tenha participação societária em empresas ou esteja recebendo BPC (Benefício de Prestação Continuada).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar o Seguro-Desemprego, é possível abrir o requerimento pelo aplicativo da Carteira de Trabalho Digital, pelo portal &lt;a class="example1" href="http://www.gov.br/"&gt;www.gov.br&lt;/a&gt; ou presencialmente, nas unidades das Superintendências Regionais do Trabalho, após agendamento de atendimento pela central 158. É necessário apresentar CPF e o documento do Requerimento do Seguro-Desemprego (entregue pelo empregador no momento da dispensa sem justa causa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0643_x_0155_20240123224543_HQCFI.png" longdesc="93754;21838"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-do-trono-de-fatima-tem-empresa-definida-259135"&gt;Reforma do Trono de Fátima tem empresa definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech-259138"&gt;Projeto de Lei cria o Quitandinha Bairro Tech
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tabela-atualizada-para-calculo-do-seguro-desemprego-ja-esta-em-vigor-259137</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-querem-uma-solucao-definitiva-para-a-coleta-do-lixo-na-cidade-259133</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3365-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores querem uma solução definitiva para a coleta do lixo na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240123231205_8502Z.jpg" width="567" height="378" longdesc="93767;63547"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vereadores de oposição e da bancada governista consideram grave a situação da coleta do lixo na cidade, deixando claro que é preciso um estudo e planejamento, para que um serviço seja prestado com eficiência para a população. Para alguns vereadores, o acordo judicial é para ser cumprido e, por isso, esperam que a Prefeitura, Comdep e o Consórcio Limp-Serra possam resolver o problema em benefício da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB) defendeu uma política de reciclagem no Município, com subsídio para as cooperativas de catadores. “Lixo pode ser luxo. Não podemos continuar recebendo menos ICMS verde do que a Cachoeiras de Macacu. É necessário reciclagem. Necessário educação ambiental. Lixo pode virar combustível. Não podemos gastar nove milhões de reais por mês. Quanto mais reciclarmos menos gastamos com transporte e destinação final. Neste governo não há esperança de melhorar, cabe aos candidatos nos seus planos de governo mostrar as mudanças necessárias”, afirmou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD) disse que não é possível aceitar um contrato emergencial e muito menos que a Comdep assume o serviço, devido aos seus problemas estruturais. “Em primeiro lugar, não há como aceitarmos essa solução de contrato emergencial para prestação de serviços continuados, que como definiu o Tribunal de Conta do Estado, é emergência fabricada. Isso por si só já é um grande absurdo. A Prefeitura chegar ao ponto de contratação emergencial de serviço contínuo e essencial, com o Tribunal apontando irregularidades e a 4ª Vara Cível tendo a necessidade de judicializar essa questão, é também vergonhoso. E ainda não pagou o acordo referente à dívida assumida judicialmente”, comentou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parlamentar do PSD questiona ainda a Prefeitura sobre o que deseja com esta situação, que deixa inseguro todo o serviço. “Quanto à terceirização ou não do serviço de coleta e destinação final do lixo, é muito complicado pensar no Município, através da Comdep assumindo um serviço tão complexo e essencial, se não tem competência nem para gerir um contrato. Para o município cuidar diretamente do lixo, é necessário mais que um estudo, e sim que uma auditoria seja realizada na Comdep para sabermos quais as reais chances de dar certo, para que a cidade não corra o risco de se ver atolada em lixo por toda parte ", frisou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do governo na Câmara, vereador Gil Magno (DC) disse que o problema é complexo e precisa de um estudo de viabilidade para saber qual a melhor solução para a cidade, deixando claro que todas as medidas precisam ser tomadas para atender bem a população. O vereador afirmou que decisão ou acordo judicial é para ser cumprido, mas alertou que, “se o governo por algum motivo não cumpriu até o momento é porque identificou algum problema e está em busca de solucionar”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Eduardo do Blog (Republicanos) defende que a coleta do lixo seja assumida integralmente pela Prefeitura, desde que seja realizada de forma responsável e garantindo todos os direitos trabalhistas dos trabalhadores. Para não é possível mais viver com a situação atual, quando não há coleta regular e inúmeros problemas, principalmente nos bairros mais distantes. Para o vereador a terceirização sempre é um problema e por isso, na sua opinião a coleta do lixo precisa e deve ser feita pela Prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros vereadores como Domingos Protetor (PODE), Marcelo Chitão (PL) e Ronaldo Ramos (PSB) também se manifestaram sobre o problema da coleta do lixo e o acordo com o Consórcio Limp-Serra não está sendo cumprido pela Prefeitura. Para o vereador Chitão é um problema complexo, que precisa de uma solução para o bem da cidade e para uma prestação de serviço com qualidade para população, lembrando que são os vereadores cobrados sempre que os serviços públicos não funcionam.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-derrubam-veto-ao-projeto-que-desvincula-cobranca-de-iluminacao-publica-da-conta-de-luz-259134"&gt;Vereadores derrubam veto ao projeto que desvincula cobrança de iluminação pública da conta de luz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-querem-uma-solucao-definitiva-para-a-coleta-do-lixo-na-cidade-259133</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3365-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240123231157_SW3LC.jpg" width="578" height="385" longdesc="93764;59851"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi sancionada pela Prefeitura de Petrópolis a lei 8.7092024, de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, a qual institui a Semana Municipal Quebrando o Silêncio, a ser realizada anualmente na semana que antecede o quarto sábado do mês de agosto. A intenção é estimular denúncias de crimes de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos dentro e fora do seio familiar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o autor da Lei, a inclusão da data no calendário oficial do município vai colaborar com a discussão de um tema de grande relevância para a sociedade. “A violência é uma realidade e precisamos utilizar todas as ferramentas que estiverem ao nosso alcance para conscientizar a população. Muitas vezes a própria vítima não se dá conta da prática do crime. Discutir o tema é uma forma de chamar atenção e provocar reflexão, para que sejam capazes de enxergar e reconhecer com maior clareza qualquer abuso”, explicou Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é que, durante a semana, sejam realizados fóruns, escola de pais, eventos de educação contra a violência e outros tipos de manifestações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132"&gt;Maior número de alertas de desastres foi emitido para Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139"&gt;Moradores de Nogueira relatam despejo irregular de entulhos e falta de poda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141"&gt;Falta de iluminação pública e acessos precários para chegar às residências causam revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech-259138</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3365-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto de Lei cria o Quitandinha Bairro Tech&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240123231146_Z1JQ7.jpg" width="575" height="383" longdesc="93759;68035"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou, em sessão ordinária realizada na terça-feira (23), um Projeto de Lei de autoria do vereador Fred Procópio que dispõe sobre a criação do Quitandinha Bairro Tech.  A ideia é fortalecer e incentivar o desenvolvimento tecnológico no município além de fomentar a qualificação de mão de obra no setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto, o Executivo Municipal ficará responsável por apoiar a implementação do polo, fortalecendo e incentivando o desenvolvimento tecnológico do município através de plano pedagógico adequado e investimentos na infraestrutura do bairro, podendo também a realizar convênios com empresas interessadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador menciona que o Quitandinha abriga, hoje, o maior parque tecnológico do interior do estado do Rio de Janeiro, o SerraTec, além de contar também com o LNCC - Laboratório Nacional de Computação Científica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor tecnológico vem gerando renda e empregos dentro de Petrópolis, envolvendo empresas de base tecnológica, bem como universidades, centros de pesquisa, agências de fomento e a comunidade de profissionais de tecnologia, por isso existe necessidade de um projeto de fomento à qualificação de mão de obra, bem como estímulos para que empresas se instalem no local”, defende Fred Procópio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reforma-do-trono-de-fatima-tem-empresa-definida-259135"&gt;Reforma do Trono de Fátima tem empresa definida
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tabela-atualizada-para-calculo-do-seguro-desemprego-ja-esta-em-vigor-259137"&gt;Tabela atualizada para cálculo do Seguro-Desemprego já está em vigor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-de-lei-cria-o-quitandinha-bairro-tech-259138</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-serrano-entre-os-participantes-a-ferj-divulga-como-sera-a-copa-rio-sub-15-e-sub-17-259129</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3365-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com o Serrano entre os participantes, a FERJ divulga como será a Copa Rio Sub-15 e sub-17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0348_20240123231143_IGE4E.png" width="590" height="342" longdesc="93758;634364"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a participação do Serrano na Copa Rio, a Federação de Futebol do Estado do Rio de Janeiro (Ferj) publicou em seu site oficial o regulamento da competição em 2024. A Copa Rio, segundo divulgou o Leão da Serra, será de março até junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A competição terá a participação dos oito melhores times classificados no Campeonato Estadual da Série A Sub-17 de 2023 e os quatro mais bem colocados no Campeonato Estadual – Série A2/B1/B2 Sub-17 de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, no turno único, com tabela idêntica nas duas competições, os 12 clubes participantes jogarão entre si e os quatro primeiros avançarão às semifinais, em jogos de ida e volta. Os clubes que tiverem melhor classificação jogarão com a vantagem do empate no saldo de gols, além do direito de exercer o mando de campo da segunda partida. Os dois classificados decidirão o título, também em ida e volta, porém não haverá vantagem para nenhuma das associações. Havendo empate no saldo de gols, a decisão será numa disputa de pênaltis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 12 clubes participantes serão: Botafogo, Cabofriense, Flamengo, Fluminense, Madureira, Nova Iguaçu, Olaria, Resende, Sampaio Corrêa, Serrano, Vasco da Gama e Volta Redonda. O Fluminense é o atual bicampeão da categoria sub-15 e o Flamengo é o detentor do título na categoria sub-17.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-fc-anuncia-o-seu-tecnico-para-o-ano-de-2024-259128"&gt;Petrópolis FC anuncia o seu técnico para o ano de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-serrano-entre-os-participantes-a-ferj-divulga-como-sera-a-copa-rio-sub-15-e-sub-17-259129</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-259125</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3365-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; A&lt;span&gt;&lt;em&gt;dvogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Final das férias dos advogados&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Terminou agora no dia 21/01 as férias legais dos advogados e os prazos voltaram a fluir a partir do dia 22/01. Esperamos que nossos colegas tenham aproveitado, descansado e recarregado as baterias para um novo ano jurídico que se inicia. Desejamos muitas vitórias e conquistas no exercício de 2024.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240123231155_0ODTY.jpg" width="467" height="467" longdesc="93763;78847"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;A nossa homenagem é para a Drª GRAÇA PAIXÃO pelo seu aniversário no dia 22/01. Na foto junto com os seus filhos MATHEUS, DIEGO e GABRIELA. Sua nora NATASHA e seu netinho CAETANO. Votos de muita saúde e paz para desfrutar muitos anos de vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0534_20240123231153_QX1DF.jpg" width="494" height="440" longdesc="93762;38070"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Nossas homenagens à querida Dra. VALÉRIA MASSI RAMOS pela comemoração do seu aniversário no dia 20/01. Receba nossos votos de muitas felicidades! Na foto ao lado de sua linda mãe CLARICE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0445_20240123231150_GFLEM.jpg" width="553" height="410" longdesc="93761;36004"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Aniversariou também no dia 12/01 o nosso querido amigo e colega de profissão DR. PAULO MAGNO GEOFFROY. Na foto ao lado de sua linda família. Receba nossos parabéns!&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-259124"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-259125</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-259124</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3365-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deu em nada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É inacreditável que a Prefeitura e as empresas que foram o consórcio de coleta e destinação final do lixo de Petrópolis tenham participado de audiências judiciais e trabalhado semanas para preparar um acordo e não consigam cumprir o que escreveram e assinaram. O acordo foi homologado pelo juiz Jorge Luiz Martins, da 4ª Vara Cível de Petrópolis, que fixou multas pesadas para o descumprimento e até agora a coleta é realizada no improviso de contratos emergenciais. A decisão judicial que homologou o acordo estabeleceu prazos para a extinção dos contratos emergenciais, que não foram cumpridos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;                                                &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Difícil de cobrar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A multa fixada pelo juiz é de R$ 200 mil (automática) por descumprimento da decisão e mais R$ 5 mil, por dia de demora. Nos meios políticos dizem que a multa não vale nada, porque a Justiça não teria como cobrar. O presidente da Comdep, Léo França, também fica sujeito a multa: R$ 150 mil e mais R$  4 mil por dia de descumprimento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curiosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As trapalhadas com o dinheiro da merenda escolar não são as únicas curiosidades que mobilizam a Polícia Federal a frequentar Petrópolis com assiduidade. Fala-se em compras com licitação dispensada, durante a pandemia. Querem saber, por exemplo, porque foram compradas, de quem, a que preço e para onde foram carretas de papel toalha. E o interessante é que, de outro lado, há quem esteja aflito para dar alguns detalhes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proibido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O novo Código de Obras, publicado no Diário Oficial no último dia 16, trata de um tema que pode ajudar a limpar a cidade: proíbe que calçadas e vias públicas sejam transformadas em canteiro de obras. O mau hábito de depositar tijolos, areia, barro e pó de pedra, entre outros, nas ruas sujeita o transgressor a ter o material apreendido pela Prefeitura e fica devendo aos cofres públicos o custo dessa operação. O mesmo vale para entulho. Mas, a norma só valerá quando tivermos fiscalização.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Código traz novidades também entre as exigências de acessibilidade. São absolutamente necessárias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pelos cantos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ouve-se de tudo nos bastidores da política petropolitana a respeito da saída do subsecretário de Fazenda, Alexsander Luis da Silva, nos primeiros dias do ano. A demissão seria resultante de desentendimento em torno do lançamento do Imposto de Transmissão de Bens Imóveis (ITBI). Enfim, a mudança foi feita e assumiu Petrônio Policiano Garcia.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É suspeitíssima a campanha contra o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, agora engrossada por representantes políticos de igrejas evangélicas, cujos bispos e pastores perderam direito a favores fiscais pessoais. Os mesmos que atacam o ministro por decisões tomadas por ele em relação a questões que a maioria está de acordo, como no caso das isenções de impostos para religiosos, dizem que as ações de Haddad prejudicam politicamente o governo Lula. Bem que poderiam fazer uma pesquisa para saber o que o contribuinte pensa a respeito. Inclusive dos fundos eleitoral e partidário e das emendas impositivas ao orçamento da União.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abandono 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mais uma joia de Petrópolis está abandonada. O Lago de Nogueira, um equipamento urbano que é resultado da participação, apoio e até financiamento da comunidade local, está com suas calçadas esburacadas, não há rampas de acesso a cadeirantes, nem lugar de apoio para idosos. Não há mais locais próprios para as crianças brincarem ou famílias fazerem piquenique. Também não há banheiros e bebedouros. E há um deputado federal e secretário estadual e três vereadores que moram no bairro. O psicanalista João Paulo Gomes diz que o lago é um retrato do abandono de todo o bairro, inclusive da praça principal, de que os moradores tanto se orgulham.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abandono 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No Parque Municipal de Itaipava, continua tudo igual. Chove e parte da área destinada a caminhadas e lazer fica coberta de água misturada com esgoto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em campanha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em mais uma postagem a la TikTok, agora pessoalmente, o prefeito Rubens Bomtempo comunica que já está preparado para a campanha eleitoral pela reeleição. Com o que parece ser um processo burocrático sobre a mesa, ele anuncia que está homologando a compra de manilhas, meio-fios, blocos, grelhas de concreto e outros necessários à manutenção de vias públicas. O uso desses materiais permitem “visitas” do prefeito aos bairros, utilíssimas para a campanha eleitoral que se aproxima. Mas não garante que os moradores poupem o prefeito de perguntarem a razão de ter ficado anos sem aparecer.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estranho 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público de Goiás está investigando a contratação do Instituto Brasileiro de Tecnologia, Empreendedorismo e Gestão BRTEC, para dar suporte à venda da estão da folha de pagamento dos servidores municipais de Goiânia para o Banco Itaú. O MP goiano mira na ausência de licitação. Por coincidência, a Prefeitura de Petrópolis fez contrato igual com a empresa para entregar a folha de seus servidores ao Itaú. A BRTEC tem sede em Belo Horizonte.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estranho 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A empresa contratada por Bomtempo e que pode ter remuneração milionária tem sede em Belo Horizonte, assim como outras que apresentaram propostas à Prefeitura de Codó, no Maranhão. Uma delas, a Solve Solutions, funciona num apartamento, na mesma Rua Ouro Preto, em que a BRTEC apresenta como seu endereço. É estranho.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-259125"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-259124</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-aniversario-de-brizola-259126</link><description>O aniversário de Brizola   </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-aniversario-de-brizola-259126</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promocao-de-ferias-no-cine-show-petropolis-259127</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3365-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promoção de Férias no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre 25 e 31 de janeiro todos pagam "meia" em todos os filmes 2D e 3D&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240123231136_DBSQB.jpg" width="460" height="460" longdesc="93755;108611"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As férias estão chegando ao fim e para garantir a diversão de toda a família, o Cine Show Petrópolis preparou uma campanha imperdível para a última semana do mês de janeiro. Todos os filmes em cartaz, entre os dias 25 e 31 de janeiro, participam da “Promoção de Férias” do Cine Show com ingressos promocionais. Todos pagam meia entrada a R$12,00, incluindo as versões em 3D. Já para a sala Gold o valor promocional de meia entrada custa R$22,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Nosso Lar 2: Os mensageiros” estreia com preço promocional; Sucessos de bilheteria também entram na "Promoção de Férias" &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A semana promete! São muitas opções de filmes em cartaz para todos os gostos! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sequência de “Nosso Lar” inspirada no livro “Os mensageiros”, obra psicografada por Chico Xavier, estreia no dia 25 de janeiro e entra na "Promoção de Férias" do Cine Show. O primeiro filme, de 2010, levou mais de 4 milhões de expectadores ao cinema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grande sucesso de bilheteria, “Minha irmã e Eu”, com Ingrid Guimarães e Tatá Werneck é a comédia mais falada da temporada, e já levou quase 2 milhões de pessoas ao cinema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desses sucessos, continuam em cartaz, “Aquaman 2: O Reino Perdido” , a animação que celebra os 100 anos da Disney, “Wish: O Poder dos Desejos”, a animação "Patos!" que agrada toda a família, “Turma da Mônica Jovem: Reflexos do Medo”, e o filme de Luccas Neto, “Príncipe Lu e a Lenda do Dragão”.  Serão mais de 10 filmes em cartaz nesta semana!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Toda a programação está no site:&lt;/strong&gt; &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cine Show Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inaugurado em dezembro de 2022, O Cine Show Petrópolis conta com seis salas equipadas com os mais modernos projetores do mercado, vindos diretamente da Europa. Tecnologia de ponta e conforto marcam o empreendimento, cujo primeiro conjunto de salas foi inaugurado em Volta Redonda, em 1995, quando o conceito multiplex ainda não era conhecido no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do ano 2000, a rede iniciou sua expansão, chegando a 13 cidades do Estado do Rio. Angra dos Reis, Barra Mansa, Teresópolis e Três Rios são alguns dos municípios que contam com nossa expertise em proporcionar a melhor experiência de lazer no ramo do audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis conta com 850 poltronas numeradas para você escolher o melhor lugar para curtir as estreias mais esperadas. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assista filmes de qualidade em 3D e 2D. E para garantir os ingressos é fácil. Você pode efetuar sua compra na bilheteria, nos guichês de autoatendimento (ATM), ou ainda comprar seu ingresso online pelo nosso site ou aplicativo no conforto da sua casa. Acesse: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt;https://www.cineshow.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promocao-de-ferias-no-cine-show-petropolis-259127</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fc-anuncia-o-seu-tecnico-para-o-ano-de-2024-259128</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3365-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis FC anuncia o seu técnico para o ano de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240123231212_SW3LC.jpg" width="564" height="376" longdesc="93770;64648"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Quadros é oficialmente o novo técnico do Petrópolis. O clube anunciou a contratação do treinador, de 49 anos, no último sábado (20). O profissional retorna ao clube onde trabalhou em 2022 e chegou a até então inédita semifinal da Copa Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conjunto com o clube, Luciano vai começar a montagem do elenco para a disputa do Carioca da Série A2. Além dele, o time da Cidade Imperial também irá jogar a Copa Rio na atual temporada. Embora a diretoria ainda não confirme a data de início da pré-temporada, é provável que ela aconteça entre o fim de fevereiro e o começo de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o clube anunciou e também comemorou o retorno de Luciano ao Petrópolis. A nota oficial falava que o profissional “retorna para liderar nosso time com toda sua experiência”. Além disso, destaca que clube e treinador estão prontos para “construir juntos novas histórias de sucesso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, Luciano Quadros treinou o Falcon (SE) no primeiro semestre, mas voltou ao Rio de Janeiro na segunda metade do ano. Ele comandou o Goytacaz na Copa Rio, sendo eliminado logo de cara para o Olaria, mas foi semifinalista na Série B1 do Carioca.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-serrano-entre-os-participantes-a-ferj-divulga-como-sera-a-copa-rio-sub-15-e-sub-17-259129"&gt;Com o Serrano entre os participantes, a FERJ divulga como será a Copa Rio Sub-15 e sub-17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fc-anuncia-o-seu-tecnico-para-o-ano-de-2024-259128</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3365-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de Nogueira relatam despejo irregular de entulhos e falta de poda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240123231210_SIXP2.jpg" width="559" height="419" longdesc="93769;147676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despejo irregular de entulhos ao lado de uma lixeira na Avenida Leopoldina, em Nogueira, impede que a população caminhe na calçada. As imagens mostram os restos de obras, madeiras e sacos espalhados. Outro problema na localidade é a falta de poda, já que diversos galhos estão sobre as fiações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação acontece devido à falta de educação da população. “Nada mais me assusta. Isto já não é mais novidade, pois estão deixando o entulho toda na rua, e ninguém consegue passar. É uma pena. Além de trazer bicho, atrapalha a passagem dos veículos. Nós ainda estamos convivendo com poças enormes e muita lama”, conta a moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador contou ao jornal que esse problema é antigo e traz sempre problemas nas épocas de vento forte e chuva. “O mato oriundo do terreno está, há certo tempo, atingindo a rede de energia elétrica, serviços de Internet e telefonia. Já tivemos várias vezes queda de energia na rede em função desta questão. Um galho já até caiu na rua, porém, os outros podem cair nos pedestres que passam por ali", contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a remoção de entulho na região é feita periodicamente. Cabe destacar que o despejo de entulho sobre ruas e calçadas é proibido pelo Código de Posturas do município. Quem for flagrado cometendo a irregularidade é intimado a fazer a remoção imediata e recebe multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep oferece o serviço de recolhimento gratuito de até 20 sacos de entulho, com 25 kg cada, por meio do serviço Disque Entulho. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone (24) 2243-7822.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que enviou um técnico ao local para fazer uma avaliação e programar a poda, conforme necessidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária ressaltou que a manutenção da arborização no espaço público e limpeza, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição sob responsabilidade das prefeituras. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial quando os galhos de árvores já estão tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132"&gt;Maior número de alertas de desastres foi emitido para Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136"&gt;Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141"&gt;Falta de iluminação pública e acessos precários para chegar às residências causam revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3365-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0270_20240123231141_X1PZF.jpg" longdesc="93757;78718"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um buraco logo na entrada da Rua Barão do Triunfo, no Quarteirão Ingelheim, vem causando revolta aos moradores. Outro fato no local é a falta de capina nas calçadas, onde o mato já está ultrapassando o meio-fio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o buraco abriu na sexta-feira (19), mas a capina não é feita há muito tempo. “Sem manutenção, o mato tomou conta da rua e invadiu as calçadas. Esse buraco dificulta a passagem dos carros e ele fica logo no início da rua. Nós moradores, para evitar um acidente, sinalizamos com um cano, porém, se esse problema piorar, pode acabar dificultando a passagem dos veículos”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132"&gt;Maior número de alertas de desastres foi emitido para Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136"&gt;Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139"&gt;Moradores de Nogueira relatam despejo irregular de entulhos e falta de poda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141"&gt;Falta de iluminação pública e acessos precários para chegar às residências causam revolta nos moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3365-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública e acessos precários para chegar às residências causam revolta nos moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1333_20240123231138_GFLEM.jpg" width="278" height="617" longdesc="93756;153594"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Maria José dos Santos, no Morro do Gavião, localizada na Fazenda Inglesa, denunciaram ao Diário que a localidade está com alguns problemas. Para andar à noite tem sido complicado, pois desde a queda de uma árvore no local, eles estão sem iluminação pública. Outra queixa é sobre o caminho para chegar às residências, pois não há escadas e rampas que dificultam em dias chuvosos pelo lamaçal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação fica cada vez mais complicada. “Tivemos a queda de uma árvore enorme. Ela chegou perto da casa de um dos moradores e, por sorte, não foi atingida. A árvore causou a quebra do poste de iluminação pública, deixando assim seus fios ao chão. Nós entramos em contato com os responsáveis que rapidamente liberaram a passagem para as residências, mas após uma semana nós estamos sem iluminação pública”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela continua dizendo que ninguém foi ao local para reestabelecer o fornecimento da iluminação pública. “Estamos às escuras e já realizamos pedidos de reparos, mas não fomos atendidos. A nossa servidão encontra-se em estado precário, pois não temos escadas ou rampas e nem corrimãos. A Servidão é de chão batido e estamos há anos sem nenhum tipo de assistência para melhorar esse caminho até as nossas residências”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maior-numero-de-alertas-de-desastres-foi-emitido-para-petropolis-em-2023-259132"&gt;Maior número de alertas de desastres foi emitido para Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-semana-para-estimular-denuncias-de-abuso-e-violencia-contra-menores-mulheres-e-idosos-259136"&gt;Petrópolis terá semana para estimular denúncias de abuso e violência contra menores, mulheres e idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-nogueira-relatam-despejo-irregular-de-entulhos-e-falta-de-poda-259139"&gt;Moradores de Nogueira relatam despejo irregular de entulhos e falta de poda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-rua-no-quarteirao-ingelheim-259140"&gt;Buraco abre em Rua no Quarteirão Ingelheim&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-e-acessos-precarios-para-chegar-as-residencias-causam-revolta-nos-moradores-259141</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259120</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259120</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-arrecada-r-2-31-trilhoes-em-receitas-federais-em-2023-259123</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3365-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo arrecada R$ 2,31 trilhões em receitas federais em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor apresenta uma queda de 0,12% em relação a 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0345_20240123121425_1J6GQ.jpg" longdesc="93732;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;A arrecadação total das receitas federais fechou, no ano passado, em pouco mais de R$ 2,31 trilhões, informou nesta terça-feira (23) o Ministério da Fazenda. O valor apresenta uma queda de 0,12% em relação a 2022, descontada a inflação medida pelo Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro do ano passado, a arrecadação totalizou R$ 232,22 bilhões. O valor representa um crescimento real de 5,15% em relação a dezembro de 2022, descontado o IPCA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto a`s receitas administradas pela Receita Federal, o valor arrecadado, em dezembro de 2023, foi R$ 225,1 bilho~es, representando um acre´scimo real, medido pelo IPCA, de 5,48%, enquanto no peri´odo acumulado de janeiro a dezembro de 2023, a arrecadac¸a~o alcanc¸ou R$ 2,204 trilhões, registrando acre´scimo real pelo IPCA de 1,02%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério, o resultado da arrecadac¸a~o foi influenciado por alterac¸o~es na legislac¸a~o tributa´ria e por pagamentos ati´picos, especialmente do Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (IRPJ), da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL), tanto em 2022 quanto em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sem considerar os fatores na~o recorrentes, haveria um crescimento real de 3,05% na arrecadac¸a~o do peri´odo acumulado e um acre´scimo real de 4,54% na arrecadac¸a~o do me^s de dezembro”, explicou o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta informou ainda que os principais fatores que, em conjunto, contribui´ram para o resultado de 2023 foram o desempenho dos principais indicadores macroecono^micos que influenciam a arrecadac¸a~o de tributos, a exemplo da produção industrial, massa salarial, valor em dólar das importações e venda de bens e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também contribuíram para o resultado o desempenho da arrecadação da Receita Previdenciária, que registrou crescimento real de 5%, e o crescimento real de 21,60% da arrecadação do Imposto sobre a Renda Retido na Fonte Capital (IRRF), especialmente nos itens títulos e fundos de renda fixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques apontados pela Receita Federal, no mês de dezembro, foram o IRRF-Rendimentos de Capital, que apresentou uma arrecadac¸a~o de R$ 25,2 bilho~es, resultando em um crescimento real de 21,57%, decorrente dos acre´scimos nominais de 26,30% na arrecadac¸a~o de aplicações de Renda Fixa de pessoas físicas e jurídicas, e de 1,44% na arrecadac¸a~o de fundos de Renda Fixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram arrecadados R$ 3,9 bilho~es decorrentes da tributac¸a~o dos fundos de investimento no país e da renda auferida por pessoas físicas residentes no país em aplicações financeiras, entidades controladas e trusts no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A arrecadação do PIS/Pasep e da Cofins fechou o mês de dezembro em R$ 39,6 bilho~es, representando crescimento real de 12,15%. Esse desempenho e´ explicado pela combinac¸a~o do acre´scimo real de 4,30% no volume de vendas e decre´scimo real de 0,30% no volume de servic¸os entre novembro de 2022 e novembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de modificac¸a~o da tributac¸a~o incidente sobre diesel, gasolina e a´lcool; e aumento de 3% no montante das compensac¸o~es tributa´rias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Receita Previdencia´ria alcanc¸ou uma arrecadac¸a~o de R$ 79 bilho~es, representando crescimento real de 2,92%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse resultado pode ser explicado pelo aumento real de 9,08% da massa salarial. Ale´m disso, houve crescimento de 25% nas compensac¸o~es tributa´rias com de´bitos de Receita Previdencia´ria em raza~o da Lei 13.670/18”, disse o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IRRF-Rendimentos de Residentes no Exterior apresentou uma arrecadac¸a~o de R$ 10,1 bilho~es, representando crescimento real de 8,67%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período de janeiro a dezembro do ano passado, os destaques ficaram para a Receita Previdenciária, que totalizou uma arrecadac¸a~o de R$ 620,31 bilho~es, com crescimento real de 5%. Esse desempenho e´ explicado pelo crescimento real de 7,90% da massa salarial. Ale´m disso, houve crescimento de 32% nas compensac¸o~es tributa´rias com de´bitos de Receita Previdencia´ria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao IRRF-Rendimentos de Capital houve uma arrecadação de R$ 123,6 bilho~es, resultando em um crescimento real de 21,60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o PIS/Pasep e a Cofins apresentaram, no conjunto, uma arrecadac¸a~o de R$ 435,7 bilho~es, representando crescimento real de 2,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Receita Federal, esse desempenho e´ explicado pela combinac¸a~o dos aumentos reais de 3,54% no volume de vendas e de 3,08% no volume de servic¸os entre dezembro de 2022 e novembro de 2023, em relac¸a~o ao peri´odo compreendido entre dezembro de 2021 e novembro de 2022. Também contribuiu para o resultado o retorno gradativo da tributac¸a~o relativa ao setor de combusti´veis (gasolina, a´lcool e diesel) e pelo aumento de 12,5% no montante das compensac¸o~es tributa´rias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-isencao-do-ir-para-quem-ganha-ate-dois-minimos-sai-neste-mes-259130"&gt;Haddad: isenção do IR para quem ganha até dois mínimos sai neste mês
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-arrecada-r-2-31-trilhoes-em-receitas-federais-em-2023-259123</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-a-vacina-contra-a-dengue-no-sus-259121</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3365-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira o que se sabe até agora sobre a vacina contra a dengue no SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imunizante Qdenga foi aprovado em comissão técnica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0427_20240123112438_RDYL2.jpg" longdesc="93729;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há pouco mais de um mês, o Ministério da Saúde anunciou a incorporação da vacina contra a dengue no Sistema Único de Saúde (SUS). Antes disso, o imunizante Qdenga, produzido pelo laboratório japonês Takeda, passou pelo crivo da Comissão Nacional de Incorporações de Tecnologias (Conitec) no SUS, que recomendou a incorporação priorizando regiões do país com maior incidência e transmissão do vírus, além de faixas etárias de maior risco de agravamento da doença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do parecer favorável da Conitec, o ministério reforçou que a vacina não seria utilizada em larga escala em um primeiro momento, já que o laboratório informou ter capacidade restrita de fornecimento de doses. A vacinação contra a dengue na rede pública, portanto, será focada em públicos específicos e em regiões consideradas prioritárias. “Até o início do ano, faremos a definição dos públicos-alvo levando em consideração a limitação da empresa Takeda do número de vacinas disponíveis. Faremos priorizações”, disse a ministra Nísia Trindade à época. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo passo seria um trabalho conjunto entre o Programa Nacional de Imunizações (PNI) e a Câmara Técnica de Assessoramento em Imunização (CTAI), programado para as primeiras semanas de janeiro, com o intuito de definir a melhor estratégia de utilização do quantitativo disponível da vacina. Segundo o laboratório Takeda, a previsão é que sejam entregues 5.082 milhões de doses entre fevereiro e novembro de 2024, sendo que o esquema vacinal da Qdenga é composto por duas doses, com intervalo de 90 dias entre elas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação de especialistas da CTAI é que o ministério deve seguir a recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) e priorizar a vacinação contra a dengue na faixa etária entre 6 e 16 anos, conforme preconizou o Grupo Consultivo Estratégico de Peritos (SAGE, na sigla em inglês). A pasta, entretanto, informou que definiria, em conjunto com estados e municípios, qual a idade a ser priorizada dentro dessa janela, diante do quantitativo reduzido de doses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A vacina &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a Sociedade Brasileira de Imunizações (SBim), a Qdenga é uma vacina tetravalente que protege, portanto, contra os quatro sorotipos do vírus da dengue – DENV-1, DENV-2, DENV-3 e DENV-4. Feita com vírus vivo atenuado, ela interage com o sistema imunológico no intuito de gerar resposta semelhante àquela produzida pela infecção natural. O imunizante deve ser administrado em esquema de duas doses, com intervalo de três meses entre elas, independentemente de o paciente ter tido ou não dengue previamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Infecções prévias &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem já teve dengue, portanto, deve tomar a dose. Segundo a SBim, a recomendação, nesses casos, é especialmente indicada por conta da melhor resposta imune à vacina e também por ser uma população classificada como de maior risco para dengue grave. Para quem apresentou a infecção recentemente, a orientação é aguardar seis meses para receber o imunizante. Já quem for diagnosticado com a doença no intervalo entre as doses deve manter o esquema vacinal, desde que o prazo não seja inferior a 30 dias em relação ao início dos sintomas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contraindicações &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Conforme especificado na bula, o imunizante é indicado para pessoas de 4 a 60 anos. Como toda vacina de vírus vivo, a Qdenga é contraindicada para gestantes e mulheres que estão amamentando, além de pessoas com imunodeficiências primárias ou adquiridas e indivíduos que tiveram reação de hipersensibilidade à dose anterior. Mulheres em idade fértil e que pretendem engravidar devem ser orientadas a usar métodos contraceptivos por um período de 30 dias após a vacinação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eficácia &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ainda de acordo com a SBim, a vacina demonstrou ser eficaz contra o DENV-1 em 69,8% dos casos; contra o DENV-2 em 95,1%; e contra o DENV-3 em 48,9%. Já a eficácia contra o DENV-4 não pôde ser avaliada à época devido ao número insuficiente de casos de dengue causados por esse sorotipo durante o estudo. Também houve eficácia contra hospitalizações por dengue confirmada laboratorialmente, com proteção geral de 84,1%, com estimativas semelhantes entre soropositivos (85,9%) e soronegativos (79,3%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demais arboviroses &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A SBim destaca que a Qdenga é exclusiva para a proteção contra a dengue e não protege contra outros tipos de arboviroses, como zika, chikungunya e febre amarela. Vale lembrar que, para a febre amarela, no Brasil, estão disponíveis duas vacinas: uma produzida pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), utilizada pela rede pública, e outra produzida pela Sanofi Pasteur, utilizada pelos serviços privados de imunização e, eventualmente, pela rede pública. As duas têm perfis de segurança e eficácia semelhantes, estimados em mais de 95% para maiores de 2 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Registro &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovou o registro da Qdenga em março de 2023. A concessão permite a comercialização do produto no país, desde que mantidas as condições aprovadas. O imunizante, contudo, segue sujeito ao monitoramento de eventos adversos, por meio de ações de farmacovigilância sob responsabilidade da própria empresa fabricante. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros imunizantes&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;A Qdenga é a primeira vacina contra a dengue aprovada no Brasil para um público mais amplo, já que o imunizante aprovado anteriormente, Dengvaxia, do laboratório francês Sanofi- Pasteur, só pode ser utilizado por quem já teve dengue. A Dengvaxia não foi incorporada ao SUS e é contraindicada para indivíduos que nunca tiveram contato com o vírus da dengue em razão de maior risco de desenvolver quadros graves da doença.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-o-que-se-sabe-ate-agora-sobre-a-vacina-contra-a-dengue-no-sus-259121</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extrato-de-beneficios-do-inss-com-correcao-ja-pode-ser-consultado-259122</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3365-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Extrato de benefícios do INSS com correção já pode ser consultado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício acima de R$ 1.412 começa a ser pago em 1º de fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0384_20240123123718_8EF2D.jpg" longdesc="93733;132869"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Siminbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O valor de benefícios e auxílios do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), referentes ao mês de janeiro, já pode ser conferido a partir desta terça-feira (23) pelos canais de atendimento do órgão. Nos extratos já constam os reajustes referentes ao aumento do salário mínimo e a correção do Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo divulgou o instituto, por meio de nota, os créditos para quem recebe até um salário mínimo começam a ser depositados no dia 25 de janeiro e terminam em 7 de fevereiro. São quase 26 milhões de beneficiários que terão o pagamento reajustado em 6,97%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem recebe acima de R$ 1.412, valor do piso nacional, será pago em 1º de fevereiro. Esses beneficiários somam pouco mais de 13 milhões de pessoas, que terão um aumento de 3,71%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos segurados que recebem acima do piso e que começaram a receber o benefício em 2023, os valores serão reajustados de forma proporcional ao mês de concessão, podendo variar de 0,55%, para quem passou receber em dezembro, até o percentual total de 3,71%, para quem passou a ser beneficiário em janeiro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a tabela de reajuste aplicável, na portaria do Ministério da Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível conferir o extrato e saber a data do pagamento tanto pelo site ou aplicativo Meu INSS, quanto pela Central 135. Por telefone, o atendimento fica disponível de segunda-feira a sábado, das 7h às 22h.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extrato-de-beneficios-do-inss-com-correcao-ja-pode-ser-consultado-259122</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-isencao-do-ir-para-quem-ganha-ate-dois-minimos-sai-neste-mes-259130</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3365-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad: isenção do IR para quem ganha até dois mínimos sai neste mês&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo estuda revisar tabela do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse ontem (23) que está em estudo a revisão da tabela de isenção de Imposto de Renda para quem ganha até dois salários mínimos. O anúncio deve ser feito até o fim do mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova tabela vai se adequar ao novo valor do salário mínimo, que passou de R$ 1.320 para R$ 1.412.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Até o fim do mês a gente vai ter essa conta. Esse mês ainda a gente vai ter a conta, tá bom?”, comentou o ministro ao chegar ao ministério, onde falou com  jornalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais cedo, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva também comentou o assunto, na rede social X. Lula disse que vai cumprir a promessa de governo de garantir a isenção para o trabalhador que ganha até dois salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As pessoas que ganham até 2 salários mínimos não vão pagar Imposto de Renda. Nós vamos fazer o que prometemos," publicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Associação Nacional dos Auditores Fiscais da Receita Federal do Brasil (Unafisco Nacional) apontam que, sem a revisão, quem ganha mais de dois salários voltará a ser tributado, já que a faixa de isenção não teve reajuste e permanece na tabela em R$ 2.112.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desconto automático&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, também houve um desconto automático de R$ 528 no salário, o que, na prática, deixou a faixa de isenção em R$ 2.640, que era equivalente a dois mínimos em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haddad evitou falar se houve acordo para revogar a medida provisória (MP) que &lt;a class="example1" href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2024-01/haddad-nao-confirma-acordo-para-revogar-mp-da-reoneracao-da-folha"&gt;reonera a folha de pagamentos de alguns setores da economia&lt;/a&gt;. Editada no fim do ano passado, a medida traz a reoneração gradual de 17 setores beneficiados com descontos na contribuição para a Previdência Social.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-arrecada-r-2-31-trilhoes-em-receitas-federais-em-2023-259123"&gt;Governo arrecada R$ 2,31 trilhões em receitas federais em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-isencao-do-ir-para-quem-ganha-ate-dois-minimos-sai-neste-mes-259130</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-anuncia-r-55-milhoes-para-prevencao-e-tratamento-de-hanseniase-259131</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3365-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde anuncia R$ 55 milhões para prevenção e tratamento de hanseníase&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;955 cidades terão prioridade no combate à doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde anunciou R$ 55 milhões para a prevenção e o tratamento da hanseníase no Brasil. Desse total, R$ 50 milhões serão repassados diretamente a 955 municípios classificados como de alta endemia – mais de 10 casos por grupo de 100 mil habitantes. O objetivo, segundo o governo, é eliminar a doença como problema de saúde pública.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os municípios selecionados deverão investir os recursos em ações como a busca ativa para detecção de novos casos de hanseníase; aplicação de testes rápidos nos contatos de casos registrados a partir de 2023, para rastreio daqueles com maior chance de adoecimento; e resgate de casos em situação de abandono. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do restante do total, R$ 4 milhões são para investimento em pesquisa de novos medicamentos para o tratamento da hanseníase e R$ 1 milhão para abertura de edital direcionado às organizações não governamentais brasileiras (ONGs) para ações de enfrentamento ao estigma e à discriminação e educação em saúde.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacina &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, os R$ 55 milhões anunciados nessa terça-feira (23), em Brasília, somam-se a outros R$ 5 milhões já liberados no ano passado  para pesquisa e desenvolvimento nacional de uma vacina e novos testes para hanseníase. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Neste momento, o Ministério da Saúde financia, juntamente com a Fiocruz [Fundação Oswaldo Cruz], o ensaio clínico para avaliar a eficácia da Lepvax, primeira vacina específica para hanseníase do mundo, que aguarda liberação da Anvisa [Agência Nacional de Vigilância Sanitária] para prosseguir os testes,” informou o ministério. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre janeiro e novembro de 2023, o Brasil diagnosticou pelo menos 19.219 novos casos de hanseníase. Mesmo que preliminar, o resultado já é 5% superior ao total de notificações do mesmo período de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do Painel de Monitoramento de Indicadores da Hanseníase do Ministério da Saúde, o estado de Mato Grosso segue liderando o ranking das unidades federativas com maiores taxas de detecção da doença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o fim de novembro, o total de 3.927 novos casos no estado já superava em 76% as 2.229 ocorrências do mesmo período de 2022. Em seguida vem o Maranhão, com 2.028 notificações, resultado quase 8% inferior aos 2.196 anotados anteriormente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 24 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-anuncia-r-55-milhoes-para-prevencao-e-tratamento-de-hanseniase-259131</guid><pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>