<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 14 Feb 2024 06:15:03 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-entenda-a-importancia-de-vacinar-criancas-e-adolescentes-260705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3386-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19: entenda a importância de vacinar crianças e adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Disponível gratuitamente no Sistema Único de Saúde (SUS) para toda a população acima de 6 meses de idade, a imunização é efetiva contra as formas mais graves da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240213145540_L23EC.jpg" longdesc="94817;29073"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Agência Gov&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Covid-19 foi a principal causa de morte em menores de 19 anos por doença imunoprevenível, entre o período de 2021 e julho de 2022. O dado faz parte de levantamento da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) divulgado em janeiro deste ano. A imunização é a principal forma de se proteger da doença e de evitar a possível contaminação de outras pessoas. Hoje, a vacina está disponível gratuitamente no Sistema único de Saúde (SUS) para toda a população acima de 6 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento da Fiocruz aponta ainda que, entre agosto de 2021 e julho de 2022, a taxa de mortalidade causada pelo vírus foi de 4,3 mortes por 100 mil habitantes, para menores de 1 ano, e 0,6 por 100 mil para crianças com idade entre 1 a 4 anos. A cobertura vacinal, no Brasil, contra Covid-19 em crianças permanece baixa: entre 3 e 4 anos, apenas 22,2% foram vacinados com duas doses; 55,4% entre 5 e 11 anos e 82,6% entre 12 e 17 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Apesar dessa alta taxa de mortalidade, quase dois anos após o início da vacinação de crianças contra Covid-19, a cobertura vacinal desse imunizante no Brasil ainda encontra-se em números abaixo do esperado, chegando a menos de 25% na faixa etária de 3 a 4 anos de idade com duas doses", alerta a Fundação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas vacinas aplicadas para crianças no Brasil são: Corona Vac-Butantan e BNT162b2-Pfizer, e ambas têm valores próximos a 90% de efetividade contra infecção e, principalmente, contra hospitalização por Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, é fundamental que crianças e adolescentes também mantenham sua imunização em dia, tomando pelo menos as duas doses da vacina. Em nota técnica (https://www.bahia.fiocruz.br/wp-content/uploads/2024/01/Vertical_Nota_tecnica_VigiVac_sobre_efeitos_adversos_vac_COVID_2024-01-17_vf4-2.pdf), a Fiocruz explica que a imunização é segura. A partir das pesquisas realizadas, a observação é de que a CoronaVac teve uma taxa de efeitos colaterais leves, inferior a 5%. Já no caso da vacina BNT162b2, foram raros os relatos desses efeitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota técnica argumenta ainda que a imunização das crianças contra COVID-19 " é uma ferramenta fundamental para proteção, principalmente em famílias mais vulneráveis socioeconomicamente, já que possuem maior risco de contrair a doença e maior dificuldade de realizar tratamento".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de prevenir contra o estágio grave da doença, a vacina protege contra a Covid Longa, situação em que a pessoa permanece com sintomas depois da fase aguda da doença, e que acontece em até 30% dos casos nos adultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Fiocruz, a vacinação reduz em 41% o risco de crianças e adolescentes desenvolverem Covid Longa. E a proteção é ainda maior para crianças com até seis meses, depois da última dose da vacina aplicada, com diminuição de 61% das chances de desenvolver os sintomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A vacinação completa, incluindo as doses de reforço, é necessária porque a resposta imune protetora desenvolvida após a vacinação ou após infecção prévia apresenta decaimento ao longo do tempo", reforça a Fiocruz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-entenda-a-importancia-de-vacinar-criancas-e-adolescentes-260705</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celular-seguro-20-mil-aparelhos-sao-bloqueados-apos-envio-de-alertas-260698</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3386-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Celular Seguro: 20 mil aparelhos são bloqueados após envio de alertas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bloqueio impede uso em caso de furto, roubo ou perda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240212115352_6PAX2.jpg" longdesc="94786;25792"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Programa Celular Seguro já recebeu 20.055 mil alertas de bloqueios de usuários que já instalaram o aplicativo em seus telefones móveis. Lançado em dezembro do ano passado pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP), o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2024-01/projeto-celular-seguro-ultrapassa-1-milhao-de-usuarios-cadastrados"&gt;programa possui mais de 1,4 milhão de usuários cadastrados&lt;/a&gt;, com mais de 1,1 milhão celulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma funciona como uma espécie de botão de emergência que deve ser utilizado somente em casos de perda, furto ou roubo do celular. A ação garante o bloqueio ágil do aparelho, da linha telefônica e de aplicativos bancários em poucos cliques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acesso ao Celular Seguro é feito por meio do cadastro no &lt;a class="example1" href="http://gov.br/"&gt;Gov.br&lt;/a&gt;, a plataforma de serviços do governo federal. Os aparelhos podem ser registrados via &lt;a class="example1" href="http://celularseguro.mj.gov.br/"&gt;site&lt;/a&gt; - ou aplicativo, disponíveis na Play Store (Android) e na App Store (iOS). As empresas que já aderiram à iniciativa estão descritas nos termos de uso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há limite para o cadastro de números, mas eles precisam estar vinculados ao CPF do titular da linha para que o bloqueio seja efetivado. Quem estiver cadastrado no Celular Seguro pode indicar pessoas da sua confiança, que estarão autorizadas a efetuar os bloqueios, caso o titular tenha o celular roubado, furtado ou extraviado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível que a própria vítima bloqueie o aparelho acessando o site por meio um computador. Após o envio do alerta, as instituições financeiras e empresas de telefonia que aderiram ao projeto farão o bloqueio. O procedimento e o tempo de bloqueio de cada empresa também estão disponíveis nos termos de uso do site e do aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desbloqueio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ferramenta Celular Seguro não oferece a possibilidade de fazer o desbloqueio. Caso o usuário emita um alerta de perda, furto ou roubo, mas recupere o telefone em seguida, terá que solicitar os acessos entrando em contato com a operadora e os bancos. Cada empresa segue um rito diferente para a recuperação dos aparelhos e das contas em aplicativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma foi desenhada pelo MJSP em parceria com a Federação Brasileira de Bancos (Febraban) e a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel). O objetivo é reduzir a “atratividade” da prática de roubos e furtos e desestimular a receptação de aparelhos roubados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-entrega-cesta-de-alimentos-para-familia-em-vulnerabilidade-260697"&gt;Motoclube Insanos entrega cesta de alimentos para família em vulnerabilidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celular-seguro-20-mil-aparelhos-sao-bloqueados-apos-envio-de-alertas-260698</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3386-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudanças climáticas podem ampliar infestação de mosquito Aedes no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Calor excessivo pode aumentar exposição à doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240213101815_SE6ZP.jpg" longdesc="94808;37869"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;As mudanças climáticas vão aumentar a frequência de dias mais quentes no Rio de Janeiro, nos próximos anos, e isso tem o potencial de ampliação da da população de mosquito Aedes aegypti e a transmissão da dengue no estado. A conclusão é de estudo realizado pelos pesquisadores Antonio Carlos Oscar Júnior, da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj), e Francisco de Assis Mendonça, da Universidade Federal do Paraná (UFPR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa, publicada em 2021 utiliza modelos de previsão climática para as próximas décadas e uma avaliação sobre o potencial impacto à eclosão de ovos do mosquito Aedes, transmissor da dengue, e ao ciclo de vida do inseto, para estimar a ocorrência da doença até 2070.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisa, um dos principais fatores para o aumento da proliferação do mosquito é a temperatura. No Rio de Janeiro, a previsão é de aumentos das temperaturas média e mínima nos próximos anos, o que favoreceria o ciclo de reprodução do Aedes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o período de inverno, quando historicamente há menos infecção pelo vírus da dengue, deverá passar a ter dias mais quentes, o que ampliará a janela de temperatura ótima para a infestação pelo mosquito Aedes e, consequentemente, o potencial para novos casos da doença nessa estação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento da temperatura no estado também poderá expandir a ocorrência do mosquito em locais do território fluminense onde hoje é limitada por causa do frio, como a região serrana, o sul fluminense e o noroeste do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Provavelmente, até 2070, vai ser ampliada a população do estado exposta à dengue. Eu não posso falar que vai ter um aumento no número de infecções ou um aumento no número de mortes. O que posso dizer é que são desenvolvidas condições ambientais adequadas para um aumento da população do mosquito. Como aumenta o vetor, tem uma maior difusão do vírus e uma maior exposição da população ao vírus”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação do estudo, em 2021, não encerrou a pesquisa, que continua coletando dados climáticos e sua relação com a ocorrência do Aedes aegypti. O professor Oscar Júnior coordena uma rede de estações que fazem monitoramento meteorológico e possuem ovitrampas (armadilhas para mosquitos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rede de monitoramento hoje funciona em cerca de dez estações no Grande Rio e nas regiões sul, serrana e dos Lagos. A meta é expandi-la para outras regiões do estado. Além de contribuir para o entendimento entre a relação do mosquito com o clima, o sistema poderá ser usado para alertar autoridades sanitárias sobre riscos de infestação de Aedes aegypti, através de relatórios periódicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Através dessa rede de monitoramento, a gente quer criar um sistema de alerta para que a gente possa diuturnamente, semanalmente avaliar o risco de desenvolvimento do Aedes aegypti e, portanto, de infecção”, explica Oscar Júnior. “A gente acredita que esse sistema de alerta vai ser um produto útil e prático pra fornecer informações semanalmente para que sejam tomadas decisões e possam atuar em relação ao risco de um aumento do número de casos de dengue”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é começar a emitir relatórios semanais, a partir dos dados coletados na rede de monitoramento, já no próximo semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Oscar Júnior, independentemente da imunização da população contra a dengue, que deve começar neste mês em algumas cidades brasileiras, o monitoramento do mosquito continua sendo importante, não só por causa da dengue, mas também devido a outras arboviroses transmitidas pelo Aedes, como a zika, a chikungunya e a febre amarela.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695"&gt;Especialista explica benefícios do transplante capilar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692"&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700"&gt;Cerca de R$ 17 bilhões não utilizados durante a pandemia serão investidos na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704"&gt;Brasil ultrapassa meio milhão de casos prováveis de dengue
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-47-dos-brasileiros-tem-medo-de-perder-o-emprego-aponta-estudo-260693</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3386-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cerca de 47% dos brasileiros têm medo de perder o emprego, aponta estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registrou 27 mil demissões, no ano passado, segundo o Cadastro Geral de Empregados e Desempregados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0401_20240209213501_UMXML.jpg" width="590" height="394" longdesc="94687;42390"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pexels &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 21ª edição do estudo Workmonitor, que entrevistou 27 mil profissionais em 34 países, revelou que 47% dos profissionais brasileiros temem perder o emprego em 2024. A pesquisa também apontou que a segurança no trabalho é essencial para 93% dos entrevistados, ficando atrás somente do equilíbrio entre a vida pessoal e profissional, dentre os aspectos ao avaliar uma oportunidade de emprego. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos profissionais buscam segurança no mercado de trabalho em meio às preocupações crescentes sobre demissões. Em Petrópolis, por exemplo, dados do Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged) apontam que houve 27 mil demissões, em 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o analista de RH do ISBET, Matheus Carreiro, a causa de muitas pessoas terem medo de perder o emprego é o fato de serem os provedores de casa. “Por outro lado, o medo de perder o emprego também vem atrelado à concorrência profissional. Uma vez que você passa a ter um profissional tão capacitado quanto você disputando o mesmo cargo, naturalmente, o medo de perder o emprego vai aparecer. Essa sensação, por sua vez, é alimentada pela incerteza e a preocupação com a instabilidade econômica e a volatilidade do mercado de trabalho”, observa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica de que forma a legislação trabalhista aborda as preocupações dos profissionais em relação à segurança no emprego. “A legislação trabalhista aborda a questão por meio de normas, políticas e fiscalizações que visam proteger a integridade física, mental e social dos trabalhadores, bem como o equilíbrio ecológico e a qualidade de vida. Em caso de demissão injustificada ou arbitrária, os trabalhadores têm os mesmos direitos de uma demissão sem justa causa. Nessa situação, o trabalhador tem direito a receber as seguintes verbas rescisórias, como saldo de salário (valor dos dias trabalhados naquele mês); aviso prévio e 13º salário proporcional”, diz o analista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confiança desempenha um papel fundamental na carreira. Por isso, o especialista dá algumas dicas de como o profissional pode aumentá-la. “A confiança profissional é a capacidade de acreditar em si mesmo e nas suas competências, de enfrentar os desafios e de transmitir segurança e credibilidade no ambiente de trabalho. Ela pode ser desenvolvida e aprimorada com algumas atitudes e prática: assumir e superar as suas fraquezas; adotar uma atitude positiva e otimista diante dos desafios; comunicar-se de forma clara, objetiva e construtiva; compartilhar conhecimento e cultivar relações; pedir opiniões e feedbacks sobre o seu desempenho e desenvolver novas habilidades e sair da zona de conforto”, afirma Matheus Carreiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas preventivas para proteger seus empregos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Manter-se atualizado sobre as tendências e demandas do mercado de trabalho, buscando qualificar-se e aprimorar suas competências e habilidades;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Adaptar-se às mudanças e aos desafios impostos pelo cenário econômico, sendo flexível, criativo e proativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Buscar alternativas de renda complementar, como o empreendedorismo individual, o trabalho autônomo ou a prestação de serviços;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Adotar estratégias de gestão de riscos financeiros, como o controle de gastos e reserva de emergência, se possível.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-260689"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-47-dos-brasileiros-tem-medo-de-perder-o-emprego-aponta-estudo-260693</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260694</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3386-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Taxa de natalidade volta a superar os índices de mortalidade em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pandemia e tragédia das chuvas haviam provocado desbalanço nos registros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240209213511_MGIIQ.jpg" longdesc="94691;76991"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após dois anos em que o índice de óbitos superou o de recém-nascidos no município, o resultado voltou a normalização. Segundo dados do Portal da Transparência do Registro Civil, Petrópolis somou 3.279 nascimentos contra 3.013 falecimentos em 2023. Por conta da tragédia das chuvas, em 2022, a situação foi inversa naquele ano: 3.376 petropolitanos vieram a falecer, enquanto outros 3.309 vieram ao mundo. Já no segundo ano da pandemia, considerado o mais crítico, o desbalanço de registros na cidade foi ainda maior: 4.125 contra 3.415, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro padrão interessante de notar é a respeito da redução na taxa de natalidade ao longo dos últimos anos. Antes da crise sanitária, os números em Petrópolis passavam de pouco mais de quatro mil. Enquanto que em 2020, caiu para 3.583. No ano seguinte, foi para 3.415. Depois, para 3.309. Agora, em 2023, ficou em 3.279 nascimentos, ocupando o 10º lugar no ranking do estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Manoel Carvalho dos Santos, Oficial Registrador do 1º Ofício de Registro Civil e Interdições e Tutelas de Petrópolis, comenta sobre as mudanças observadas nas taxas de natalidade e mortalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A taxa de natalidade em Petrópolis por muitos anos foi superior à de mortalidade, mas durante o período da pandemia, ficamos com uma balança desequilibrada, na qual a taxa de mortalidade superou muito a taxa de natalidade. Contudo este resultado tem seguido para a normalização”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da redução nos registros de nascimentos nos anos últimos anos, o Oficial Registrador conjectura que também há influência da pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acredito que parte da redução tenha relação com as questões do isolamento social, ocorrido entre 2020 e 2022, que pode ter gerado um grande adiamento dos planejamentos das famílias. Importante destacar que Petrópolis carece de uma Maternidade Pública na região do Primeiro Distrito, que pode estar levando a população dessa região a buscar hospitais em cidades próximas”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subnotificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo realizado pelo IBGE, e divulgado em dezembro de 2022, revelou as estimativas dos totais de nascidos vivos e óbitos, assim como dos dados referentes a subnotificações de cada município do país, no ano de 2020. Sob o selo de estatística experimental, o “Estudo de Captura-Recaptura: Estimativas desagregadas dos totais de nascidos vivos e óbitos” apontou que Petrópolis detém baixos índices de sub-registro pelo IBGE, assim como pelo Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão dos nascidos vivos por município de residência da mãe, o total estimado pela instituição era de 3.391 partos em 2020, levando a taxa de subnotificação para 0,39%. O mesmo ocorreu no âmbito dos óbitos: 3.172 foram estimados pelo IBGE, com o índice de sub-registro ficando em 0,19%. Todas as taxas foram calculadas pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os cartórios de registro civil têm como um dos principais objetivos a redução do sub-registro, que é a ausência do registro. Para tanto, buscamos sempre participar de campanhas e visamos facilitar ao máximo a lavratura dos registros, sendo um dos principais pontos desse aspecto as Unidades Interligadas de Registro Civil, que são instaladas em Hospitais”, explica Luiz Manoel Carvalho dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desta maneira, conseguimos garantir que o recém-nascido saia da maternidade já com a certidão de nascimento. Em Petrópolis o cartório do 1º RCPN mantém um posto de atendimento no Hospital Santa Teresa”, finaliza o Oficial Registrador do 1º Ofício de Registro Civil e Interdições e Tutelas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com colaboração de Larissa Martins&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-teve-alta-mortalidade-de-pequenos-negocios-em-2023-260696"&gt;Cidade teve alta mortalidade de pequenos negócios em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260694</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3386-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista explica benefícios do transplante capilar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa aponta que os homens representam 90% dos pacientes cirúrgicos e as mulheres 10% &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240210083145_2TFDE.jpg" longdesc="94712;40160"&gt;&lt;br&gt; Foto: freeepik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias o cantor Zezé Di Camargo surgiu nas redes sociais um pouco diferente do que os fãs estavam acostumados a ver. O cabelo sempre arrumado deu lugar ao corte militar, o que levantou dúvidas dos espectadores sobre o cantor estar ficando calvo. Com a repercussão, ele esclareceu que está passando por um processo de transplante capilar, após ter o cabelo afetado pela covid 19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo inédito realizado pela Associação Brasileira de Cirurgia da Restauração Capilar (ABCRC), no ano passado, com 68 profissionais associados, apontou que o procedimento tem crescido no país. De acordo com o levantamento, 80% dos pacientes buscam o procedimento por queda de cabelo genética, 10% por queda induzida por medicamentos, por questões nutricionais, hormonais/metabólicas, dermatológicas, 5% por necessidade de reconstrução e 5% por necessidades de cirurgia pós-cosmética. Os homens representam 90% dos pacientes cirúrgicos e as mulheres 10%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ABCRC, os homens entre 30 e 39 anos representam 40% dos atendimentos. Entre 40 e 49 anos são 30%, e de 50 a 59 anos são 10%. Entre as mulheres, 50% das pacientes têm de 40 a 49 anos e 30% estão na casa dos 30 aos 39 anos. Outras 20% têm idade entre 50 e 59 anos, e 10% mais de 60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento restaura não apenas a autoestima, mas redefine a confiança e a imagem pessoal. A terapeuta capilar e CEO da clínica Capi Hair Plus, Vanessa Souza, explicou como funciona o passo a passo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O paciente chega pela manhã, já com os seus exames pré-operatórios realizados, e já analisados pelo médico. Então, ele chega à clínica por volta das seis e meia da manhã. Nós iniciamos o projeto dele. Ele entra para o centro cirúrgico por volta das sete horas e iniciamos a extração folicular. Após isso, nós separamos os folículos e os fios e reservamos. Depois dessa primeira etapa é feita a incisão, que são os buraquinhos no qual, posteriormente, nós iremos implantar os folículos e fios já retirados na primeira fase. Esse procedimento todo dura em torno de 10 a 12 horas e o paciente vai para a casa no mesmo dia. É importante lembrar que o paciente recebe anestesia local. Não é necessário sedação para realização do transplante”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0400_x_0600_20240210083148_G4FVD.jpg" longdesc="94713;87739"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na busca pelo procedimento desejado é de extrema importância considerar a durabilidade. Segundo a especialista, o transplante capilar é vitalício. A região onde os folículos são retirados, que é a parte de trás da cabeça, não carrega o gene da calvície. Então, esses cabelos, quando implantados, são realocados na área calva, assim eles não caem mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Barba e sobrancelha não ficam de fora dessa transformação. O processo é similar, utilizando folículos da mesma região doadora e garantindo que o paciente retorne às atividades no mesmo dia, com uma nova aparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Os folículos extraídos são da mesma região, também sob anestesia local, e o paciente também vai embora no mesmo dia. A única diferença, obviamente, como o próprio nome já diz, é que o transplante de barba nós realocamos na barba, e na sobrancelha realocamos os folículos na sobrancelha”, disse a terapeuta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A paciência se torna aliada no processo. Os cabelos transplantados levam em média 12 meses para chegar ao tamanho considerado ideal. Em alguns casos até 18 meses. Além do transplante, terapias complementares, como a microinfusão de medicamentos no couro cabeludo, podem fortalecer não só os fios transplantados, mas também os naturais, que não foram manuseados na cirurgia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aqui na clínica fornecemos terapias capilares como ledterapia e mesoterapia, que é a microinfusão de medicamentos, mas é importante lembrar que para uma calvície já estabelecida, a única solução para crescimento capilar é o transplante. Então, é fundamental que o paciente vá até a clínica, para que nós possamos fazer uma análise mais minuciosa com o uso de um aparelho que chama tricoscópio, onde nós iremos avaliar o couro cabeludo e identificar e sugerir o melhor tratamento”, afirmou Vanessa Souza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados pós-operatório&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, o sucesso do método não termina na sala de cirurgia. Os cuidados pós-operatórios são essenciais. Seguir sempre a orientação médica dada a cada paciente é a principal dica de cuidado pós-operatório. Mas, também é importantíssimo, beber bastante água logo nos próximos dias. Não ficar com a cabeça abaixada. Não usar capacete e boné por pelo menos trinta dias. Não ficar exposto ao sol. E não fazer atividade física muito intensa nos primeiros 15 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701"&gt;Mudanças climáticas podem ampliar infestação de mosquito Aedes no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692"&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700"&gt;Cerca de R$ 17 bilhões não utilizados durante a pandemia serão investidos na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704"&gt;Brasil ultrapassa meio milhão de casos prováveis de dengue
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-teve-alta-mortalidade-de-pequenos-negocios-em-2023-260696</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3386-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade teve alta mortalidade de pequenos negócios em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De um ano para o outro, processo de extinção destes empreendimentos cresceu 38,4%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240210083446_5CEXX.jpg" longdesc="94714;72261"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis está com uma alta mortalidade de pequenos negócios. Segundo o Mapa das Empresas – plataforma do Governo Federal que faz o detalhamento do ambiente de negócios no país, foram 4.023 microempreendedores individuais (MEI), microempresas (ME) e empresas de pequeno porte (EPP) que encerraram as atividades no município em todos os 12 meses de 2023. No mesmo recorte de tempo, porém, do ano de 2022, foram 2.906 – o que implica num aumento de 38,4% de um período a outro. A maior parte das extinções do ano passado é referente a empresas matrizes (a principal, considerada sede). No caso, foram 3.933. O restante foram filiais (90).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre um ano e outro, no entanto, a média de aberturas de pequenos negócios em Petrópolis se manteve igual, praticamente. Em 2022, foram 6.445 empresas criadas. Enquanto que em 2023, foram 6.453 (diferença de apenas oito). O que, no fim, prejudicou o saldo de criação de novos negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na soma entre abertura e extinção de empresas, o ano marcado pela tragédia das chuvas fechou com 3.539 negócios a mais atuando no município. No ano passado, o saldo final foi de 2.430.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Instabilidade econômica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise do economista e coordenador da graduação em Ciências Contábeis da UCP (Universidade Católica de Petrópolis), Rodolfo Nicolay, o solo econômico infértil provocado pela pandemia promoveu uma maior criação de negócios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente teve um empreendedorismo por necessidade, ao invés de empreendedorismo por oportunidade, ao longo da pandemia. Na verdade, essa é uma característica de qualquer momento de crise. Então, sempre que o desemprego está alto, e a massa salarial acaba diminuindo por conta disso, as pessoas acabam abrindo um negócio próprio porque acabam não conseguindo um emprego formal”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, com a instabilidade do mercado após a crise sanitária, a manutenção se tornou insustentável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após a pandemia, o que a gente pode inferir para entender como causa dessa mortalidade alta de empresas, é a situação econômica do nosso estado. O Rio de Janeiro é muito dependente do capital proveniente do petróleo. Unido a uma economia fragilizada – por conta de uma crise fiscal grave –, isso gera um cenário turbulento para a região”, complementa Nicolay. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MEIs são os mais prejudicados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os microempreendedores individuais são a principal categoria no que diz respeito ao volume de negócios extintos no município em 2023. Foram ao menos 3.236 MEIs, de acordo com o Mapa das Empresas. Enquanto que em 2022, para se ter uma ideia, 2.136 deles encerraram as atividades. O aumento foi de 51,4% - um acréscimo de mil e cem CNPJs, para ser mais específico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das micro empresas, houve decréscimo na criação de novas entidades empresariais atuando no município. Menor do que no caso dos MEIs, mas, notável. Se tratando das ME, o saldo fechou em 343 no ano passado (este, o balanço entre aberturas e extinções). Em 2022, havia sido de 449. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das EPPs, já houve uma ligeira diferença positiva. De 2022 para 2023, o saldo foi de 76 para 107 novos empreendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodolfo Nicolay pontua que a inflação foi um possível fator determinante nesses casos. “A gente tem também algo que é imprescindível para o sucesso dos negócios: o mercado de créditos. No entanto, com a taxa Selic em patamares elevados, houve uma restrição nesse mercado. A gente teve um ciclo de alta na taxa durante a pandemia, acima de 11%, e isso gerou créditos caros e as empresas e pessoas que já estavam endividadas, tiveram dificuldade em se manter adimplente. O que levou à uma situação de falência no negócio, no fim”, conjectura ele.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-natalidade-volta-a-superar-os-indices-de-mortalidade-em-petropolis-260694"&gt;Taxa de natalidade volta a superar os índices de mortalidade em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-teve-alta-mortalidade-de-pequenos-negocios-em-2023-260696</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-festa-da-carne-ataualpa-a-p-filho-professor-260702</link><description>A festa da carne 
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-festa-da-carne-ataualpa-a-p-filho-professor-260702</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-entrega-cesta-de-alimentos-para-familia-em-vulnerabilidade-260697</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3386-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube Insanos entrega cesta de alimentos para família em vulnerabilidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0805_20240212110841_NSRMV.jpg" width="405" height="543" longdesc="94780;62358"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Motoclube Insanos promoveu uma ação para ajudar uma família em vulnerabilidade no último sábado (10/02). Os integrantes montaram cestas para auxiliar a família, que entrou em contato e contou que estava há dois dias alimentando os filhos apenas com ajuda de vizinhos. No mesmo dia, o Motoclube também fez entrega de brinquedos para crianças na Igreja Nossa Senhora Aparecida, no Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Desta forma, o Motoclube afirma que, de forma simples e direta, pode fazer a diferença na vida das pessoas, não importando se é feriado ou Carnaval. O Motoclube vai onde não chega ninguém", afirma o Motoclube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celular-seguro-20-mil-aparelhos-sao-bloqueados-apos-envio-de-alertas-260698"&gt;Celular Seguro: 20 mil aparelhos são bloqueados após envio de alertas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-entrega-cesta-de-alimentos-para-familia-em-vulnerabilidade-260697</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3386-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entenda como a qualidade do sono pode interferir no metabolismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240209213508_MBLS3.jpg" width="576" height="384" longdesc="94690;23832"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rotina acelerada da vida moderna vem privando a sociedade do merecido descanso. Em recente estudo divulgado pelo Ibope, cerca de 65% da população brasileira possui baixa qualidade de sono. O problema interfere diretamente na saúde metabólica e geral do corpo. Diante deste cenário, médica destaca os efeitos benéficos do sono na restauração corporal, que inclui o reparo dos tecidos, crescimento muscular e síntese de proteínas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Drª Nathália Ventura, médica especializada em nutrologia e endocrinologia, a má qualidade do sono pode ter consequências graves a longo prazo, aumentando o risco de hipertensão, diabetes e até mesmo depressão. “É durante o sono que o organismo exerce suas principais funções restauradoras, permitindo a reposição de energias e a regulação do metabolismo”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A duração do sono, em um tempo igual ou inferior a seis horas por dia, também pode desencadear o aumento do risco de obesidade. Com as alterações endócrinas, que afetam os hormônios responsáveis pelo controle da fome e saciedade, o indivíduo pode ter aumento do apetite, resultando em uma maior ingestão calórica, o que reforça a importância de um padrão adequado de sono, na manutenção do peso corporal e na prevenção de doenças metabólicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica ainda destaca a influência do sono na capacidade aeróbica. “Quando há baixa qualidade de sono, a função das mitocôndrias, que são estruturas responsáveis por gerar a energia que os músculos precisam, é comprometida. Além disso, a resposta da síntese de proteínas musculares diminui, e os níveis de hormônios anabólicos, como a testosterona e o hormônio do crescimento, também são reduzidos. Dormir mal, por exemplo, quatro horas por noite, durante cinco dias, pode reduzir a função das mitocôndrias em pessoas saudáveis”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudos apontam que oito horas é o tempo ideal de descanso prescrito para adultos. Para adolescentes e crianças em idade escolar, cerca de 10 horas por noite. Neste cenário, a especialista também alerta para os riscos do excesso de sono, que pode ser desencadeado por problemas de saúde, como anemia, fibromialgia, rinite, alterações na tireoide e doenças cardíacas. O sono excessivo ainda pode incluir um maior risco de demência, conforme estudo do Departamento de Neurologia, do Hospital Universitário de Madrid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A pesquisa ainda aponta que, adultos que dormem mais de nove horas por noite, têm duas vezes mais chances de desenvolver Alzheimer, do que pessoas que dormem entre sete e oito horas. Por isso, é importante adotar hábitos de sono saudáveis, que inclui também, equilíbrio na quantidade de horas dormidas. Para conseguir as horas corretas de sono, é necessário, além de manter um ambiente tranquilo e escuro, controlar o consumo de cafeína e evitar cochilos durante o dia”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sono adequado não é apenas essencial para a recuperação física e mental, mas também desempenha um papel fundamental na regulação metabólica e na prevenção de uma série de doenças. Para esclarecer dúvidas sobre o assunto, a médica elaborou gratuitamente uma série de vídeos, com informações e dicas que priorizam a qualidade do sono, como parte integrante de um estilo de vida saudável e equilibrado, através do Instagram @dranathaliaventura. Diariamente, perguntas são respondidas e instruções fornecidas às pessoas que buscam por tratamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701"&gt;Mudanças climáticas podem ampliar infestação de mosquito Aedes no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695"&gt;Especialista explica benefícios do transplante capilar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700"&gt;Cerca de R$ 17 bilhões não utilizados durante a pandemia serão investidos na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704"&gt;Brasil ultrapassa meio milhão de casos prováveis de dengue
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-sao-maioria-em-terceira-selecao-para-graduacao-em-ciencias-260703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3386-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulheres são maioria em terceira seleção para graduação em ciências&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção na Ilum Escola de Ciência considera nota do Enem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240213104438_JB7Q5.jpg" longdesc="94812;74528"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Ilum Escola/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O número de mulheres aprovadas na terceira edição do curso de graduação em Ciência e Tecnologia, da &lt;a class="example1" href="https://ilum.cnpem.br/"&gt;Ilum Escola de Ciência&lt;/a&gt;, em Campinas (SP), foi maior do que de homens pela primeira vez. A faculdade gratuita interdisciplinar em Ciência e Tecnologia integra o Centro Nacional de Pesquisa em Energia e Materiais (CNPEM), sob supervisão do Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A&lt;a class="example1" href="https://ilum.cnpem.br/wp-content/uploads/2024/02/Primeira-Chamada-Ilum-2024.pdf"&gt; lista da primeira chamada &lt;/a&gt;deste ano com os nomes dos 40 aprovados foi divulgada na sexta-feira (2) pela Ilum Escola de Ciência. Dos aprovados, 62,5% são mulheres e o restante 37,5%, homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da Ilum Escola de Ciência e também membro da Academia Brasileira de Ciência, Adalberto Fazzio, explicou que o resultado faz parte da ampliação do debate na sociedade científica sobre a importância do aumento da presença de mulheres na ciência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos visto diversas iniciativas Brasil afora para incentivar essa maior entrada de meninas nos cursos das mais diversas áreas da ciência, e essa mudança na sociedade certamente trará inúmeros benefícios a toda comunidade científica e à sociedade de forma geral”, avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total dos convocados, 42,5% são da Região Sudeste; 30%, do Nordeste; 15%, do Centro-Oeste; 10%, do Sul; e 2,5%, do Norte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção dos aprovados considerou a nota do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem); a carta de intenção, com formulário com a manifestação de interesse com relatos de experiências pessoais e escolares; e entrevistas remotas com os pré-selecionados. Metade das vagas foi reservada a estudantes da rede pública de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o lema O Mundo Precisa de Mentes Curiosas e Questionadoras, a Ilum atraiu número recorde de estudantes interessados em se tornar cientistas. A terceira edição do processo seletivo anual registrou 3,9 mil inscrições, de todas as regiões do país, o que resultou em uma média de 97,5 candidatos por vaga, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Matrícula&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso superior em Ciência e Tecnologia tem 3 anos de duração, em período integral. As matrículas para o curso de bacharelado podem ser realizadas pelos 40 selecionados na primeira chamada, desde segunda-feira (6). Para confirmar o interesse, é necessário preencher digitalmente os dados cadastrais e enviar a documentação necessária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de desistência da matrícula, a Ilum Escola de Ciência convocará outros candidatos seguindo as classificações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início das aulas será em 4 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a primeira edição, todos os estudantes aprovados terão direito à moradia, alimentação e transporte gratuito durante todo o curso. A escola oferece ainda curso de inglês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro dia de aula, o aluno recebe o kit de boas-vindas, com um computador pessoal de última geração, já equipado com os programas necessários para realização das atividades acadêmicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aluno da segunda turma de Ciência e Tecnologia Davi José Araújo Pereira, de 20 anos, que saiu de Barra do Corda (MA), conta como esses benefícios mudaram o curso da vida acadêmica dele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O acesso à moradia, computador, alimentação, curso de inglês e o pagamento da passagem para Campinas me permitiram estar aqui. Minha família não teria condições financeiras para proporcionar estar em um lugar como a Ilum e nem em Campinas. Quero continuar na Física, fazer doutorado, após me formar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo entendimento tem a aluna da primeira turma do bacharelado Beatriz Borges, de 21 anos, de Aracaju, que tem o sonho de ser cientista desde criança. “Sou de família humilde, a primeira a ingressar em um curso superior. Sempre estudei em escola pública. Não conseguiria me manter, em Campinas, sem a moradia, alimentação, laptop. A Ilum me permitiu sair de Aracaju e fazer uma faculdade de excelência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aluno da primeira turma do curso Gabriel Torquato de Souza, 19 anos, disse que a escola de ciências mudou a vida dele. “Se não fosse a Ilum, estaria trabalhando e fazendo um curso superior à noite [em Manaus]. A qualidade do ensino aqui é de excelência e o projeto pedagógico é voltado para interdisciplinaridade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escola de ciência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 2021 por professores do Centro Nacional de Pesquisa em Energia e Materiais (CNPEM), a Ilum Escola de Ciência tem como objetivo formar os cientistas do futuro e, para isso, oferece graduação interdisciplinar e gratuita, com foco na prática em grupo, troca de conhecimentos e experimentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição de ensino superior conta com espaços para estudos, trabalhos em equipe e de convivência integrada. O corpo docente usa os quatro laboratórios nacionais considerados de ponta, do CNPEM, ao qual é vinculada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toda essa estrutura com equipamentos didáticos avançados é destinada às aulas práticas. Desde o primeiro semestre, os alunos vivenciam uma experiência integrada de imersão no que aprendem em sala de aula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estudar ciência no Brasil não é fácil. As condições não são as mais adequadas. Saber que meu país tem um pólo dessa qualidade, me dá muita esperança”, disse a aluna da segunda turma da Ilum Ana Karen de Oliveira Pinto, de 20 anos, natural do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Ilum é financiada pelos ministérios da Educação e da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o CNPEM é uma organização social sem fins lucrativos que integra os laboratórios nacionais de referência para pesquisas nas áreas da saúde, energia renovável, ciências agroambientais, materiais renováveis e tecnologias quânticas. A infraestrutura, com instalações que permitem multiusuários, é aberta à comunidade científica brasileira e internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse centro, trabalham equipes científicas multitemáticas especializadas, que adotam linhas estratégicas de investigações acadêmicas e lideram projetos em parceria com o setor produtivo e industrial, além de formar investigadores e estudantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço abriga, também, o&lt;a class="example1" href="https://lnls.cnpem.br/"&gt; Laboratório Nacional de Luz Síncrotron Sirius&lt;/a&gt;, apontado pela comunidade científica como um dos mais modernos aceleradores de elétrons do mundo. Esse complexo da ciência brasileira é usado para investigar a composição e a estrutura da matéria, em variadas formas, com aplicações em inúmeras áreas do conhecimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-sao-maioria-em-terceira-selecao-para-graduacao-em-ciencias-260703</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260691</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-260691</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3386-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cerca de R$ 17 bilhões não utilizados durante a pandemia serão investidos na saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regra regulamentada pelo Ministério da Saúde na sexta-feira (9/2) prevê que recurso poderá ter nova destinação em 2024 para fortalecer o SUS em todo o País&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0277_20240212133024_DYM0K.jpg" longdesc="94791;56767"&gt;&lt;br&gt; F&lt;/span&gt;oto: Rodrigo Nunes/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recursos não utilizados durante a pandemia da Covid-19, no período de 2020 até 2022, poderão, agora, ser investidos em outras ações de saúde nos estados e municípios brasileiros. A nova regra, &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/portaria-gm/ms-n-3.139-de-8-de-fevereiro-de-2024-542590714"&gt;publicada pelo Ministério da Saúde em edição extra do Diário Oficial da União &lt;/a&gt;de sexta-feira (9/2), regulamenta a Emenda Constitucional nº 132/2023, que autoriza o uso do saldo financeiro para ampliar a assistência e fortalecer o acesso da população ao Sistema Único de Saúde (SUS). A Pasta estima que aproximadamente R$ 17 bilhões ficaram paralisados e poderão ter nova destinação até o fim deste ano, em ações de custeio e de investimento na saúde em todo o Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ano de 2023, o Ministério da Saúde conquistou importantes avanços na recuperação do SUS, fortaleceu programas prioritários e expandiu a atenção primária e a atenção de média e alta complexidade. Houve aumento de R$7,1 bilhões para a atenção especializada de 23 estados, chegando a R$61,6 bilhões, além da garantia de ampliação de custeio e aumento de procedimentos ambulatoriais e hospitalares. Na principal porta de entrada do SUS, a atenção primária, mais de R$ 870 milhões foram previstos para estados e municípios custearem equipes multiprofissionais, para além da expansão de Equipes de Saúde da Família já conquistada ano passado: 4.362 novas equipes, totalizando 52 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enfrentamento da dengue, iniciado em 2023 em um esforço nacional coordenado pela Saúde, ganhou novos investimentos. Nesta semana, a Pasta também anunciou a ampliação dos recursos reservados para as ações contra o Aedes aegypti para R$ 1,5 bilhão, além da otimização da liberação de recursos para estados e municípios que decretarem emergência sanitária, seja por dengue, outras arboviroses ou situações que acometam a saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas localidades acometidas por emergências, em 2023, foram realizadas 14 ações de apoio, somando 28,6 mil atendimentos realizados por 508 profissionais de saúde voluntários. Além disso, 9,6 mil profissionais foram qualificados por meio de treinamentos práticos, cursos EAD, webinários e fóruns. O Ministério da Saúde investiu, nessas ações, R$ 3,9 milhões. Também foram enviados 94 kits de medicamentos e insumos estratégicos para os estados e municípios afetados por desastres naturais, relacionados a chuvas intensas e seca severa. Ao todo, os kits enviados possuem capacidade atender 141 mil pessoas. Em 2024, 5 kits foram enviados para o Rio de Janeiro, como ajuda emergencial, após fortes chuvas em todo o estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701"&gt;Mudanças climáticas podem ampliar infestação de mosquito Aedes no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695"&gt;Especialista explica benefícios do transplante capilar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692"&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704"&gt;Brasil ultrapassa meio milhão de casos prováveis de dengue
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-de-minas-e-energia-anuncia-obras-de-transmissao-de-energia-em-tres-estados-260699</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3386-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério de Minas e Energia anuncia obras de transmissão de energia em três estados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ministro Alexandre Silveira, os empreendimentos representam mais investimentos para garantir segurança e qualidade no fornecimento do serviço&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0309_20240212132729_L23EC.png" longdesc="94790;412362"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Ricardo Botelho / MME&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Ministério de Minas e Energia (MME)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério de Minas e Energia (MME) aprovou, na última sexta-feira (9/2), o Plano de Outorgas de Transmissão de Energia Elétrica (POTEE), que define novas linhas de transmissão e distribuição, além de equipamentos no Leste do Maranhão, Centro-Norte do Piauí e Região Metropolitana de João Pessoa. Serão R$300 milhões em investimentos previstos que permitirão solucionar restrições para a conexão de novos projetos de geração, ampliando a margem de escoamento de energia elétrica nessas regiões do Sistema Interligado Nacional (SIN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas novas linhas significam mais investimentos para garantir mais segurança e qualidade no fornecimento de energia elétrica e mais geração de oportunidades e, principalmente, emprego e renda para nossa população. Trata-se de mais uma ação do MME no sentido de promover desenvolvimento por meio da energia elétrica”, destacou o ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira sobre o POTEE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa emissão do Plano de Outorgas baseia-se, principalmente, em dois recentes estudos de planejamento da transmissão elaborados pela Empresa de Pesquisa Energética (EPE), que buscam solucionar violações operativas no sistema de transmissão dos estados Maranhão, Piauí e Paraíba, abrindo margem para integração de novas usinas geradoras nesses estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Nordeste tem sido destino de grandes investimentos em geração renovável, especialmente de usinas eólicas e fotovoltaicas, o que tem demandado cada vez mais a atenção do planejamento setorial na determinação de investimentos na rede e garantir atendimento aos critérios de confiabilidade vigentes”, pontua o secretário Nacional de Transição Energética e Planejamento do MME, Thiago Barral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novas linhas de transmissão e equipamentos previstos para os estados do Maranhão e Piauí estarão aptas para licitação em 2025, em leilão de transmissão a ser promovido pela Agência Nacional de Energia Elétrica (ANEEL). As demais obras determinadas, nesta emissão do plano, serão outorgadas pela agência por meio de resolução autorizativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Outorgas de Transmissão de Energia Elétrica (POTTE) 2023 – 4 Emissão traz, ainda, a confirmação da manutenção da necessidade sistêmica do segundo circuito da LT 230 kV Ribeiro Gonçalves - Balsas, instalação que pertencia a contrato de concessão extinto por caducidade. Essa obra configura-se como imprescindível ao SIN para a manutenção da confiabilidade do suprimento para a região de Balsas (MA), e será ofertada no Leilão de Transmissão nº 1/2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-de-minas-e-energia-anuncia-obras-de-transmissao-de-energia-em-tres-estados-260699</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3386-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil ultrapassa meio milhão de casos prováveis de dengue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram registradas 75 mortes e 340 estão sendo investigadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240213142341_YNJ35.jpg" longdesc="94815;46053"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Brasil já registra 512.353 casos prováveis de dengue desde o início de 2024. Foram contabilizados ainda 75 óbitos pela doença, enquanto 340 mortes estão sendo investigadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coeficiente de incidência da dengue no país, neste momento, é 252,3 casos para cada grupo de 100 mil habitantes. Os dados constam no painel de monitoramento de arboviroses do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os casos prováveis, 54,9% são em mulheres e 45,1% em homens. A faixa etária dos 30 aos 39 anos segue respondendo pelo maior número de casos, seguida pelo grupo de 40 a 49 anos e de 50 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no ranking dos estados, Minas Gerais lidera em número absoluto de casos prováveis (171.769). Em seguida aparecem São Paulo (83.651), Distrito Federal (64.403) e Paraná (55.532).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se considera o coeficiente de incidência, o Distrito Federal aparece em primeiro lugar (2.286,2 casos por 100 mil habitantes), seguido por Minas Gerais (836,3), Acre (582,2) e Paraná (485,3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vacinação&lt;br&gt;Neste momento, somente o Distrito Federal iniciou a vacinação de crianças e adolescentes com idade entre 10 e 11 anos contra a dengue. No primeiro dia da campanha, 3.633 doses foram aplicadas em todos os 15 pontos disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Goiás já recebeu as doses distribuídas pelo Ministério da Saúde e deve iniciar a imunização dessa mesma faixa etária na próxima quinta-feira (15) em 51 municípios selecionados pela pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt;&amp;gt; Saiba quais cidades receberão doses de vacina contra a dengue&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 14 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-ampliar-infestacao-de-mosquito-aedes-no-rio-260701"&gt;Mudanças climáticas podem ampliar infestação de mosquito Aedes no Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-explica-beneficios-do-transplante-capilar-260695"&gt;Especialista explica benefícios do transplante capilar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/medica-fala-sobre-a-importancia-do-sono-na-regulacao-metabolica-260692"&gt;Médica fala sobre a importância do sono na regulação metabólica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cerca-de-r-17-bilhoes-nao-utilizados-durante-a-pandemia-serao-investidos-na-saude-260700"&gt;Cerca de R$ 17 bilhões não utilizados durante a pandemia serão investidos na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ultrapassa-meio-milhao-de-casos-provaveis-de-dengue-260704</guid><pubDate>Wed, 14 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>