<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 24 Jul 2023 00:56:48 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-adere-oficialmente-ao-compromisso-nacional-crianca-alfabetizada-244189</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3180-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis adere oficialmente ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa visa alfabetizar as crianças na idade prevista, além de suprir a defasagem de aprendizado causada pela pandemia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230722142014_7ZIUQ.jpg" longdesc="83364;52296"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis aderiu oficialmente ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada. A iniciativa do Governo Federal visa, essencialmente, alfabetizar as crianças na idade prevista (durante o período de seis e sete anos, que estão inseridas no 1º e 2º anos do fundamental). Mas, também, irá fomentar a oralidade, leitura e escrita na Educação Infantil (em crianças de 0 a 5 anos), além de complementar a alfabetização de crianças entre 8 e 10 anos (matriculadas no 3º, 4º e 5º anos do fundamental), que tiveram o processo impactado por conta da pandemia. O Compromisso ainda prevê a capacitação de profissionais, distribuição de material didático e assistência financeira às políticas educacionais individuais dos municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a adesão ao programa, cada município ainda deverá elaborar a política territorial capaz de atender as especificidades locais. E, em entrevista exclusiva ao Diário, a secretária municipal de Educação, Adriana de Paula, divulgou que a pasta já possui um diagnóstico completo da rede municipal de ensino. “Em abril deste ano, realizamos uma avaliação interna, de forma autônoma, para que pudéssemos identificar quais eram as habilidades que estavam com maior defasagem. E, agora, já temos todos os levantamentos por unidade, turma, ano e aluno, que possibilitam compreendermos quais são os pontos de maior vulnerabilidade na nossa rede – e que irão reger nosso plano de ação para o próximo ano”, adiantou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adriana de Paula ainda informa que a pasta municipal de Educação já está em contato com o Ministério da Educação (MEC), para o seguimento da iniciativa. “O MEC, agora, está muito com essa visão de compreender a realidade de cada município e investir no que ele propõe, além de trazer outras propostas vindas do Governo Federal. Antes, nos outros programas voltados para a alfabetização promovidos pela Federação, era aplicado um formato pronto, engessado. Todos os municípios implantavam o mesmo plano de ação. No entanto, cada um é um. Alguns alunos alcançam os objetivos de forma mais rápida, e outros, por conta de uma série de fatores, alcançam mais lentamente. O que implica em investimentos individualizados”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oralidade e escrita comprometidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista, a secretária de Educação relatou que os principais pilares da alfabetização que foram comprometidos pela pandemia são a oralidade e a escrita. “A pandemia alargou a deficiência destas habilidades. A ideia do ciclo de alfabetização é de que se inicie o processo no primeiro ano, amplie ele no segundo e que esteja consolidado no terceiro. Só que a criança que estava no primeiro ano do ciclo, passou dois anos em ensino remoto, e então, quando chegou no terceiro ano, que é o momento em que o ciclo finaliza, ela não havia desenvolvido plenamente o conhecimento. E a criança que estava no terceiro ano, consolidando o processo de alfabetização, quando retornou às aulas presenciais, estava no quinto ano. O que gerou uma lacuna enorme”, afirma ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adriana ainda complementa que, com relação à Educação Infantil, a perda foi ainda mais prejudicial. “Na pandemia, com a falta de interação, a primeira infância também foi comprometida – que é onde é formada toda a base. E essas crianças, que estão inseridas nos CEIs, com faixa etária de 0 a 5 anos, necessitam deste processo. Nada substitui a interação aluno e aluno, aluno e professor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E, quando a oralidade é comprometida, todo o resto é comprometido. Pois, a escrita mesmo, está intimamente ligada à oralidade. É a reprodução da fala. E quando não se compreende o que é dito, não se compreende o que está escrito. Daí que surge o analfabetismo funcional – em que o indivíduo sabe ler, mas, não entende o que está lendo. Alfabetização é muito além de codificar os símbolos. É compreender a mensagem”, assegura a secretária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios enfrentados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora de Língua Portuguesa da Rede Municipal de Petrópolis, que atualmente leciona na Escola Municipal Bataillard, Izabel Bade, conta que ter de utilizar uma técnica pedagógica até então desconhecida tanto por alunos, quanto por professores, durante a crise sanitária, acarretou em uma demora na aprendizagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos que ressignificar todo o processo de aprendizagem, usando recursos remotos pouco explorados no ensino fundamental anteriormente. Com isso, nós, educadores, nos deparamos com vários empecilhos que tivemos de driblar. Porém, o verdadeiro desafio enfrentado foi o da necessidade de os alunos serem, de certa forma, autodidatas em seu aprendizado, em um momento que ainda não tinham um grau de comprometimento formado para tal”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado dessa defasagem foi atestado, inclusive, nos resultados do Sistema de Avaliação da Educação Básica (Saeb) de 2021 e do Índice de Desenvolvimento da Educação Básica (Ideb) de 2021, realizados pelo Ministério da Educação e o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep). Nos “anos iniciais do Ensino Fundamental”, ou seja, 1º ao 5º ano, a nota de Petrópolis no Ideb foi de 207,86 pontos na vertente da língua portuguesa. A nota máxima é de 325 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que no Saeb, foi atestado um aumento no número de crianças com desempenho abaixo do esperado – alcançando menos de 200 pontos na avaliação (com cerca de 7,89% dos alunos participantes enquadrados no nível um de conhecimento, 14,40% no nível dois e 18,48% no nível três). Pela escala Saeb, em Língua Portuguesa, as pontuações consideradas como de aprendizado adequado têm de ser acima de 200 pontos. Os dados são do portal Inep Data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Projeto Espiral&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em vista destes cenários apresentados, a Prefeitura de Petrópolis lançou, ainda em 2022, ano em que assumiu a administração, o Projeto Espiral, com o objetivo de recompor as deficiências na alfabetização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O projeto é realizado no contraturno escolar e, nesta proposta ‘em espiral’, os estudantes ampliam os seus conhecimentos de forma bem mais profunda e completa – ao invés de apenas ‘passar alguma matéria’. Tanto que não há um material padrão no projeto, cada escola possui uma abordagem própria para enfrentar os seus desafios. E agora, essa proposta do Governo Federal vem somar a tudo que o município já acredita a respeito do investimento em educação – tanto que estamos desenvolvendo novas vertentes e reformulando o Projeto Espiral, para que contemple o compromisso de alfabetização das nossas crianças”, declara Adriana de Paula.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-5-mil-criancas-ainda-esperam-por-vaga-de-creche-244195"&gt;Mais de 1,5 mil crianças ainda esperam por vaga de creche&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-tera-6-mil-vagas-de-cooperacao-internacional-244216"&gt;MEC terá 6 mil vagas de cooperação internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-adere-oficialmente-ao-compromisso-nacional-crianca-alfabetizada-244189</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-ansiedade-no-mundo-244187</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3180-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil é o país com mais casos de ansiedade no mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0342_20230722141656_FP0LH.jpg" longdesc="83363;182119"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Traumas, estresse, genética, doenças físicas e até mesmo a depressão. Várias coisas podem ser responsáveis pelo desenvolvimento de um transtorno de ansiedade generalizada. Agora, se você está com dificuldades recorrentes para dormir, fica sem ar em uma reunião importante e não consegue se concentrar no trabalho por somente pensar no pior deve ficar atento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga Claudia Melo, diz que o transtorno de ansiedade pode afetar as pessoas de todas as idades, porém, todos nós sabemos que existem faixas etárias que são mais propensas a apresentar este tipo de quadro. “Os adultos e jovens são mais suscetíveis, principalmente entre 18 e 25 anos. Contudo, nós sabemos que a ansiedade é muito comum entre as crianças, adolescentes, idosos. Cada faixa etária pode ter algumas características mais específicas e em relação a este tipo de ansiedade precisamos ficar atentos como cada uma se manifesta. É importante estar atento aos sinais, porque cada pessoa possui uma forma de apresentar e como o corpo reage a este quadro. É importante falar sobre isso, prestar atenção ao que sente e como pensa para buscar essa ajuda”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A profissional conta que as principais causas da ansiedade podem ser de diversos fatores como: genéticos, traumas emocionais, estresse crônico, problema de saúde física, de desequilíbrio químico e cerebral. “Em alguns casos algumas medicações podem modificar essa forma de perceber o mundo e sentir as coisas. Nós precisamos entender os sintomas para aprender e estar atento às mudanças do funcionamento normal do corpo e da mente. Porque acaba mudando mesmo e os sintomas podem variar de pessoa para pessoa, e nós percebemos que algumas preocupações excessivas, irritabilidade, dificuldades de concentração, insônia, alteração no apetite, tensão muscular, tremores, palpitações são alguns sinais de ansiedade. É interessante e importante buscar ajuda com profissionais da saúde mental para falar e identificar a causa dessa ansiedade, porque ela é apenas um sintoma de um problema mais profundo que talvez o paciente não se deu conta ao que realmente vem acontecendo e que, às vezes, é até grave”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Importância do tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudia destaca a necessidade do tratamento quando são identificados os sintomas da ansiedade. “Quando eles se tornam persistentes e interferem de forma qualitativa na vida da pessoa é preciso tratar. Além disso, nós sabemos que a ansiedade leva a crises de ataque de pânico, o indivíduo começa a se comportar evitando algumas situações. A pessoa fica com medo de sentir tudo isso no corpo e ter essa ideia de impossibilidade, de não conseguir fazer, e ficar com um sentimento que algo bem ruim vai acontecer. Se eu passar dos meus limites já é um sinal que a pessoa precisa de uma intervenção de um profissional”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A psicóloga conta que existem várias formas de tratar os transtornos de ansiedade. “Pode ser com a terapia cognitiva comportamental, uso de medicação, sempre prescrita por um profissional da psiquiatria. A prática do relaxamento, técnicas de redução de estresse, meditação, exercício físico e descanso. É importante a ideia de se olhar, se respeitar, saber os seus limites, porque o corpo vai mostrar a hora de parar e sinaliza quando adoece”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil é o país com mais ansiedade no mundo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o último grande mapeamento global de transtornos mentais, realizado pela OMS, o Brasil possui a população com a maior prevalência de transtornos de ansiedade do mundo. Para se ter uma ideia, aproximadamente 9,3% dos brasileiros sofrem de ansiedade patológica. Em seguida, aparece o Paraguai (7,6%), Noruega (7,4%), Nova Zelândia (7,3%) e Austrália (7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipos de transtornos ansiosos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de ansiedade generalizada&lt;/strong&gt;: tem como principal característica a preocupação excessiva e generalizada sem motivos óbvios em situações do dia a dia. Ou seja, o paciente fica sempre antecipando que algo de ruim vai acontecer, permanecendo em um estado de constante preocupação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de pânico&lt;/strong&gt;: tem como principal característica uma sensação de medo intensa e repentina seguida por sintomas físicos (aceleração dos batimentos cardíacos e da respiração, suor frio, falta de ar, tontura, tremores, entre outros). Esses episódios podem acontecer a partir de qualquer momento, durando até 30 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de ansiedade social&lt;/strong&gt;: quem tem transtorno de ansiedade social, ou fobia social, tem intensa dificuldade em interagir com outras pessoas. Isso pode se referir desde a uma conversa com um grupo ou até mesmo a apresentação de um trabalho para a turma em ambiente de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agorafobia&lt;/strong&gt;: é o transtorno de ansiedade relacionado a estar em situações ou locais sem uma maneira fácil de escapar. Em geral, trata-se de casos sem um perigo iminente óbvio, mas, mesmo assim, a pessoa se sente angustiada em busca de uma saída. Um dos casos mais comuns de agorafobia costuma ser o de não suportar ficar em locais lotados ou muito fechados, como dentro de um ônibus ou avião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de estresse pós-traumático (TEPT)&lt;/strong&gt;: tem como principal característica as lembranças recorrentes e intrusivas de um acontecimento que foi altamente angustiante para o paciente. Esse episódio traumático pode ser desde um acidente até a morte de um ente querido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de estresse agudo&lt;/strong&gt;: a principal diferença do transtorno de estresse agudo para os demais tipos de ansiedade é que ele geralmente ocorre a partir da vivência ou testemunho de um evento traumático específico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mutismo seletivo&lt;/strong&gt;: se caracteriza principalmente pela incapacidade de se comunicar verbalmente em situações sociais. O caso é diferente da fobia social, ou transtorno de ansiedade social, porque geralmente costuma cessar antes da adolescência ou vida adulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de ansiedade de separação&lt;/strong&gt;: aquela sensação de ter saudades de casa pode se manifestar de maneira muito mais grave na forma do transtorno de ansiedade de separação. Nesse caso, o paciente passa por sensações de angústia e desespero ao se separar de um ambiente que considera familiar e agradável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transtorno de ansiedade induzido por substância&lt;/strong&gt;: o uso de substâncias específicas também pode ocasionar quadros de transtorno de ansiedade. Isso vale desde o caso de medicamentos convencionais até drogas perigosas, como é o caso de cocaína, heroína, maconha, entre outras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upas-policlinicas-e-centros-de-especialidades-poderao-usar-nova-versao-do-prontuario-eletronico-do-cidadao-244215"&gt;UPAs, policlínicas e Centros de Especialidades poderão usar nova versão do Prontuário Eletrônico do Cidadão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-atencao-primaria-anuncia-novos-cursos-na-plataforma-educa-e-sus-aps-244214"&gt;Secretaria de Atenção Primária anuncia novos cursos na plataforma Educa e-SUS APS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audsus-lanca-publicacao-digital-com-melhores-praticas-em-auditoria-244213"&gt;AudSUS lança publicação digital com melhores práticas em auditoria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-ansiedade-no-mundo-244187</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-5-mil-criancas-ainda-esperam-por-vaga-de-creche-244195</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3180-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 1,5 mil crianças ainda esperam por vaga de creche&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0306_20230722143129_A58A4.jpg" longdesc="83367;241519"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O recesso escolar vai terminar na semana que vem, mas, para muitas crianças, ainda não será hora de voltar a estudar. É que a fila de espera por vaga de creche ainda é bem grande: são 1.558 que seguem aguardando. A lista com todos os nomes e a vaga pretendida em cada unidade está disponível no site da Prefeitura. Dessas, 143 são casos de crianças já matriculadas, mas que buscam transferência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento feito pelo Diário aponta que 410 crianças aguardam vaga para primeiro período; 459 para segundo período; 295 para terceiro período; 97 para quarto período; nove para quinto período; e 288 para berçário. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município tem 86 unidades de Educação Infantil, segundo a Prefeitura. O levantamento do Diário aponta que apenas sete delas não têm fila de espera. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do outro lado, há creches com uma enorme demanda: na Creche Santo Antônio, em Nogueira são 126 crianças esperando por vaga - é o centro de educação infantil com a maior lista de espera do município. Em seguida aparece o CEI André Vanzan, com 81 crianças na fila. Outras oito unidades têm mais de 40 nomes aguardando. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A listagem foi atualizada no último dia 17 de julho. A lista leva em consideração sete critérios para admissão de alunos de zero a três anos na rede pública e definição de prioridades: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - crianças com necessidades especiais e/ou pais que apresentem necessidades especiais; 2 - crianças com medida protetiva do Ministério Público ou do Poder Judiciário, ou que apresentem declaração da Secretaria de Saúde com risco em sua saúde física ou nutricional; 3 - crianças com mães/pais economicamente ativos e que por esta razão necessitam matricular sua criança na Creche (escalonado do menor vencimento ao maior, sendo o de menor vencimento priorizado); 4 - crianças com mães/pais não economicamente ativos que seriam economicamente ativos se tivessem Creche para suas crianças (escalonado da criança mais velha à criança menor, considerando que a escolaridade obrigatória se dá a partir dos quatro anos de idade); 5 - crianças pertencentes a famílias uniparentais; 6 - crianças residentes na zona urbana; 7 - crianças oriundas de famílias beneficiárias de programas de transferência de renda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modificações sociais e efeito da pandemia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, atualmente, cerca de 10 mil crianças de zero a cinco anos estão atendidas em alguma unidade de Educação Infantil do município, sendo que mais de quatro mil foram matriculadas só em 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a secretária de Educação, Adriana de Paula, há uma busca maior por vagas de creches um reflexo de mudanças sociais nas famílias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A procura por creches vem crescendo também. As configurações familiares mudaram. Antigamente, as crianças ficavam em casa com a mãe até ter de ingressar na escola, na idade obrigatória. Mas, a sociedade tem se modificado, e a demanda é outra que sofre modificações", diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, nos últimos anos, por causa da pandemia, o cadastro havia sido fechado temporariamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O cadastro de creches foi fechado, muito por conta da pandemia. E quando assumimos e reabrimos, percebemos uma demanda muito reprimida, pois a porta de entrada estava fechada. E observamos que, para as crianças de zero a três anos, há uma necessidade de vagas muito maior", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa necessidade maior por não é exclusividade de Petrópolis. Um levantamento pela Fundação Getúlio Vargas (FGV), com base na Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílio (PNAD) mostrou que 2,5 milhões de crianças de dois a três anos estão fora de creche. Em 2022, apenas 30% das crianças até três anos estavam matriculadas - número que, apesar de baixo, ainda é o mais alto desde que a pesquisa começou a ser feita, em 2010 (na época, era menos de 13%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seis novos CEIs&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atual gestão municipal diz que desde "dezembro de 2021, foram inaugurados seis centros de Educação Infantil (dois em Itaipava, Alto da Serra, Bonfim, Carangola e Vale das Videiras), o que resultou na abertura de mais de 610 vagas". Também afirmou "que encontrou essa demanda deprimida da Educação Infantil e que vem trabalhando para reduzir a fila de espera". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Muitas famílias procuram os Centros de Educação Infantil, não só para que a mãe possa trabalhar, mas, também, para que a criança possa se desenvolver. E o período da primeira infância é essencial no crescimento dos pequenos. Por isso estamos ampliando o número de CEIs no município, para conseguirmos sanar essa demanda e investir cada vez mais na educação", ressalta a secretária de Educação. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-adere-oficialmente-ao-compromisso-nacional-crianca-alfabetizada-244189"&gt;Petrópolis adere oficialmente ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-tera-6-mil-vagas-de-cooperacao-internacional-244216"&gt;MEC terá 6 mil vagas de cooperação internacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-1-5-mil-criancas-ainda-esperam-por-vaga-de-creche-244195</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-analisa-contrato-de-coleta-de-lixo-244194</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3180-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes analisa contrato de coleta de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230722142924_HAWW4.jpg" longdesc="83366;250146"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes está analisando o contrato emergencial firmado pela Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) com a empresa AMI3 para a coleta, o transbordo, o transporte do lixo e a entrada dos resíduos no aterro sanitário, que se tornou polêmico. A ação foi realizada, pois, de acordo com a Prefeitura,  o consórcio Limp-Serra, formado pelas empresas Força Ambiental e PDCA Serviços não teria demonstrado interesse em continuar com o contrato, que expirou na última quarta-feira, dia 18 de julho, e não foi renovado pelo município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, consórcio Limp-Serra apresentou documentação que comprova que, em maio, houve manifestação de interesse por parte da empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes informou que está acompanhando a questão e verificando toda a documentação. “Há todo um histórico que precisa ser analisado. Houve manifestação do Tribunal de Contas e também decisão judicial impedindo a contratação emergencial ou aluguel de veículos até que sejam julgadas ações movidas pela empresa anterior que apontam uma tentativa do governo municipal de ‘fabricar emergência’ na contratação do serviço de lixo”, detalhou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele frisou que o município precisa garantir a realização do serviço seguindo os princípios da legalidade. “Estamos verificando vários outros pontos”, informou. O contrato anterior previa, além da coleta de resíduos, a operação de transbordo, o transporte e a entrada do lixo no aterro de Três Rios, outros serviços, como, por exemplo, a coleta de resíduos da construção civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-analisa-contrato-de-coleta-de-lixo-244194</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3180-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novidade na Rua Teresa: Arraiá do Preço Baixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa garantirá bons descontos para os compradores do polo de moda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0337_20230722082608_G0O6Y.jpg" longdesc="83344;30618"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fechar o mês de julho com chave de ouro, a Rua Teresa promoverá, no próximo dia 29, o Arraiá do Preço Baixo: programação especial criada pela ARTE - Associação da Rua Teresa - que contará com a participação de diversas lojas e disponibilização de roupas diferenciadas para todos os estilos e públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é aproveitar a atmosfera das festas típicas deste período do ano e colocar araras com peças em preços especiais na calçada, para facilitar a escolha dos clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As lojas entraram no clima e estão preparando promoções especiais para o Arraiá. É uma ótima oportunidade de garantir peças de qualidade com preços mais acessíveis e aproveitando o atendimento diferenciado e acolhedor. Vai valer a pena prestigiar”, garante a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa contará, ainda, com ponto de venda de doces, além das tradicionais barraquinhas de lanche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já confirmaram a participação na ação as lojas: ADDITION; Aline Moda Feminina; Ana Flor; ARSL; Banana Bacana; Bulk; Casa Verde; Cores e Sonhos; Crypta; Cotton Club; Di Core; Empório;  Formosura Moda no Íntima; Gt Rio; Hagler; Joe e Jane; Lipe Street; Liz Bonita; Luz e Sombra; Maria Antônio; Mix; NAP Rio; Outlet Fashion; Oxigênio; Pink chiffon; Priorité;  Rosachic; Sherloquinho; Serra Shopping; Tendência Fashion; Território dos Ventos; Valentina T-shirt; Vizoo Brasil; V9 ,Walery jeans e Serra Shopping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale salientar que as lojas da Rua Teresa funcionam de terça-feira à sábado, das 9h às 18h e às segundas-feiras de 14h às 18h. As programações especiais, informações sobre as marcas e atendimentos podem ser conferidas no instagram: &lt;a class="example1" href="https://instagram.com/ruateresaoficial?igshid=MzRlODBiNWFlZA=="&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191"&gt;Museu Casa de Santos Dumont e Palácio de Cristal têm dias de funcionamento alterados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193"&gt;Copa Feminina: Prefeitura decreta ponto facultativo com horário de funcionamento especial nas repartições públicas municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197"&gt;Maquiadora Petropolitana se destaca no mercado da beleza e ganha moção da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196"&gt;Ainda há vagas para aulas gratuitas de futsal, voileibol e basquete na Comac&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3180-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Casa de Santos Dumont e Palácio de Cristal têm dias de funcionamento alterados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0480_x_0480_20230722130639_J6JG6.jpg" longdesc="83356;182902"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante as próximas semanas, o Museu Casa de Santos Dumont, recém inaugurado, e o Palácio de Cristal, terão dias de funcionamento alterados, em caráter experimental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu Casa de Santos Dumont e Centro Cultural, reinaugurados nesta quinta-feira, 20, data do sesquicentenário do Pai da Aviação, estarão abertos à visitação de quarta a segunda. Os atrativos que costumavam fechar às segundas-feiras, agora, estarão abertos e fecharão na terça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu Casa de Santos Dumont e o Centro Cultural 14-Bis estão abertos ao público das 10 às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Certamente as pessoas que visitarem o Museu vão ficar encantadas, não só com as novas peças do acervo, como, por exemplo, a bandeira que era hasteada por Santos Dumont e fotos com a Princesa Isabel, familiares e amigos, mas também com o Centro Cultural 14-Bis”, destacou a secretária de Cultura, Diana Iliescu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal aberto todos os dias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Palácio de Cristal, que vem recebendo atrações do Festival de Inverno, vai estar aberto todos os dias, entre 23 de julho e 7 de agosto, excepcionalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após este período, o Palácio de Cristal também seguirá o calendário do Museu Casa de Santos Dumont, abrindo de quarta a segunda, das 9h às 17h. Entre os dias 28 e 30 de julho, o Palácio de Cristal vai receber a Exposição de Flores e Cerâmicas. O evento reúne produtores de flores da cidade e artesãos que fabricam as mais diferentes peças em cerâmica, com exposição e venda dos produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o Museu Casa de Santos Dumont, com acesso também ao Centro Cultural 14-Bis, custam R$ 10, inteira, e R$ 5, meia entrada, válida para estudantes, professores e idosos. Moradores de Petrópolis garantem a gratuidade às quartas-feiras e todo último domingo do mês, mediante apresentação de comprovante de residência. Já o Palácio de Cristal, tem entrada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São dois pontos turísticos muito procurados no Centro Histórico e esta é uma estratégia para atender aos turistas que passam o fim de semana na cidade, principalmente, neste período de férias escolares”, frisou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188"&gt;Novidade na Rua Teresa: Arraiá do Preço Baixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193"&gt;Copa Feminina: Prefeitura decreta ponto facultativo com horário de funcionamento especial nas repartições públicas municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197"&gt;Maquiadora Petropolitana se destaca no mercado da beleza e ganha moção da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196"&gt;Ainda há vagas para aulas gratuitas de futsal, voileibol e basquete na Comac&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passagem-de-carreta-de-grande-porte-interditara-descida-da-serra-de-petropolis-na-madrugada-de-26-07-244212</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3180-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Passagem de carreta de grande porte interditará descida da Serra de Petrópolis na madrugada de 26/07&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0270_20230723080216_RLEKF.jpg" longdesc="83380;25559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alan Alonso &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma carreta de grande porte subirá a Serra de Petrópolis pela pista de descida, em operação prevista para ocorrer na madrugada do dia 26.07 (virada de terça para quarta-feira), entre meia-noite e 4h. A reversão da pista de descida exigirá a interdição total do trecho entre o km 80 e km 102, no sentido RJ. A operação será necessária porque os veículos de carga têm dimensões que impedem sua passagem pela pista de subida, de traçado quase centenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da Concer e PRF vão acompanhar a operação, que poderá ser adiada se não houver condições climáticas ou operacionais favoráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programe sua viagem e evite retenções nesse trecho da rodovia durante a operação especial. Para obter informações atualizadas sobre as condições de tráfego na BR-040, o usuário deve ligar para a Central de Atendimento Concer: 0800-2820040. Portadores de deficiência auditiva e de fala: 0800-2810041. A operação especial também estará no &lt;a class="example1" href="https://concer.com.br/"&gt;concer.com.br&lt;/a&gt;, Facebook Concer e WhatsApp Concer (21-99724-2655, Duque de Caxias| 21-97288-3912, Serra | 21-997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/passagem-de-carreta-de-grande-porte-interditara-descida-da-serra-de-petropolis-na-madrugada-de-26-07-244212</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3180-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Copa Feminina: Prefeitura decreta ponto facultativo com horário de funcionamento especial nas repartições públicas municipais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0360_20230722142654_JAPNW.jpg" longdesc="83365;217568"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto que estabelece os horários de funcionamento das repartições públicas municipais nos dias de jogos da Seleção Brasileira de Futebol na Copa do Mundo Feminina da Fifa 2023 foi publicado no Diário Oficial (D.O.) dessa sexta-feira (21). A competição, que acontece na Austrália e Nova Zelândia, começou no dia 20 de julho e segue até 20 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o decreto, nos dias em que os jogos se realizarem até às 7h30, o expediente se iniciará às 11h, horário de Brasília. Quando as partidas forem às 8h, a jornada de trabalho começará às 12h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As normas valem para a administração pública direta, autárquica e empresas públicas. É a primeira vez que a Prefeitura implanta o ponto facultativo durante o campeonato feminino, o que só acontecia na competição masculina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Esportes, Rafael Simão destaca a importância desta edição, que marca a despedida da lendária Marta. “Com sua determinação e amor pelo futebol, Marta conquistou por seis vezes o prêmio de melhor futebolista do mundo, sendo cinco delas de forma consecutiva. Vamos aproveitar o ponto facultativo e juntos torcermos para as meninas conquistarem nossa primeira Copa do Mundo de Futebol Feminino", frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estreia do Brasil na 9° edição da Copa do Mundo Feminina da Fifa será dia 24 de julho, às 8h, horário de Brasília, contra o Panamá. O segundo jogo acontece no dia 29 de julho, às 7h, contra a França. O terceiro jogo da primeira fase será contra a Jamaica no dia dois de agosto, às 7h, horário de Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câmara também terá horário especial de expediente em dias de jogos da Seleção Brasileira de Futebol&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis vai funcionar em horário especial em dias de jogos da Seleção Brasileira de Futebol durante a Copa do Mundo Feminina FIFA 2023. Nos dias em que o jogo for às 7h30, o expediente terá início às 11h. No dia em que o jogo for às 8h, o expediente terá início ao meio-dia. O primeiro jogo da Seleção será na próxima segunda-feira (24), às 8h, contra o Panamá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A definição segue o que foi definido pela Prefeitura e o Governo do Estado, em iniciativa inédita esta será a primeira vez que as repartições públicas terão horário diferenciado na Copa do Mundo Feminina, norma já comum na disputa masculina.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Câmara Municipal, o vereador Júnior Coruja lembrou que o esporte é ambiente de igualdade e de respeito. “A definição do horário diferenciado nos dias de jogos da Copa feminina, seguindo o que já acontece nos jogos masculinos, é uma forma de reconhecimento de todo o trabalho e de todas as conquistas da nossa Seleção, que teve uma de suas jogadoras, Marta, eleita seis vezes a melhor do mundo”, destacou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188"&gt;Novidade na Rua Teresa: Arraiá do Preço Baixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191"&gt;Museu Casa de Santos Dumont e Palácio de Cristal têm dias de funcionamento alterados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197"&gt;Maquiadora Petropolitana se destaca no mercado da beleza e ganha moção da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196"&gt;Ainda há vagas para aulas gratuitas de futsal, voileibol e basquete na Comac&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3180-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maquiadora Petropolitana se destaca no mercado da beleza e ganha moção da Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mercado promete movimentar bilhões em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230722143513_NVFPD.jpg" width="491" height="491" longdesc="83368;296881"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado da beleza está em constante evolução, e uma maquiadora de Petrópolis, tem chamado a atenção pelo seu talento e dedicação. Isabella Ventura, profissional reconhecida na área, recentemente foi homenageada com uma moção de reconhecimento pela Câmara Municipal. Em entrevista, Isabella compartilhou sua emoção e visão sobre o atual momento do mercado da beleza no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me senti muito honrada em ganhar a moção, com certeza foi um momento inesquecível que vai ficar guardado para sempre em meu coração, disse emocionada. É um grande momento para todas nós mulheres, vejo esse crescimento como um grito de liberdade, um grito de independência. Quantas empreendedoras temos? Milhares, todas fortes, guerreiras. É gratificante ver que a cada dia mais e mais mulheres estão tendo coragem de abrir seus próprios negócios, construir seus próprios impérios. Nós podemos realizar tudo que sonhamos”, comemorou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isabella acredita que a experiência proporcionada às suas clientes é um dos fatores que mais atraem em seu trabalho. “Acredito que o que mais atrai no meu trabalho é a experiência de sentar na minha cadeira, passar 1 hora sem se preocupar com os problemas e sair incrivelmente maravilhosa. Mostro nas redes sociais meu dia a dia, perrengues, família, e isso me conecta verdadeiramente com meu público”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo especialistas, o mercado da beleza no Brasil está em constante crescimento e promete movimentar bilhões em 2023. Dados do departamento de pesquisa do site Statista revelam que o Brasil não é apenas o principal mercado de beleza e cuidados pessoais da América Latina, mas também está entre os maiores mercados de cosméticos do mundo. Somente em 2022, o país exportou mais de 770 milhões de dólares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com estimativas para o ano de 2023, o setor movimentará aproximadamente 571,1 bilhões de dólares, demonstrando um crescimento de 8% em comparação ao ano anterior. Além disso, as projeções indicam que o nicho continuará em constante ascensão, com previsões de atingir a impressionante marca de 663 bilhões de dólares anuais em todo o mundo até o ano de 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com relação às tendências, esse ano de 2023, o que está mega em alta é a make iluminada, revelou Isabella. Sabe aquele glow bonito na pele Aquela famosa pele de gringa É o que está em alta. Sem muitos exageros, bem clean, elegante e sofisticada”, revelou Isabella.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188"&gt;Novidade na Rua Teresa: Arraiá do Preço Baixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191"&gt;Museu Casa de Santos Dumont e Palácio de Cristal têm dias de funcionamento alterados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193"&gt;Copa Feminina: Prefeitura decreta ponto facultativo com horário de funcionamento especial nas repartições públicas municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196"&gt;Ainda há vagas para aulas gratuitas de futsal, voileibol e basquete na Comac&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procissao-de-sao-cristovao-tera-apoio-das-forcas-de-seguranca-da-cidade-244190</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3180-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procissão de São Cristóvão terá apoio das forças de segurança da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia 25 de julho é o Dia do Motorista e também o Dia de São Cristóvão (padroeiro dos motoristas)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comemorar a data, será realizada a Procissão de São Cristóvão, padroeiro dos motoristas, na próxima terça-feira (25) nos distritos: Itaipava, Pedro do Rio, Corrêas e Nogueira. As forças de segurança da cidade (municipais, estaduais e federais) atuarão em apoio ao evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trajeto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 17h30, haverá uma missa no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (em Itaipava). De lá, às 18h30, sairá uma carreta até Pedro do Rio (na altura do posto de gasolina desativado em Barra Mansa). A carreata voltará até a Praça de Corrêas e fará novo retorno até o parque em Itaipava, onde o padre dará a benção aos motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apoio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir uma procissão tranquila, sem nenhuma infração de trânsito, uma operação de segurança foi montada envolvendo órgãos da Prefeitura (CPTrans, Guarda Civil, Secretaria de Defesa Civil, Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública), do governo do estado (26º Batalhão de Polícia Militar e 106ª Delegacia de Polícia) e do governo federal (Polícia Rodoviária Federal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Câmeras de segurança do Cimop (Centro Integrado de Monitoramento e Operação de Petrópolis, estrutura da Prefeitura) serão utilizadas para monitorar o evento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procissao-de-sao-cristovao-tera-apoio-das-forcas-de-seguranca-da-cidade-244190</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lider-botafogo-tenta-quebrar-tabu-contra-o-santos-na-vila-belmiro-244210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3180-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Líder Botafogo tenta quebrar tabu contra o Santos na Vila Belmiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite o confronto de Alvinegros a partir das 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0720_x_0900_20230723075405_QMBDJ.jpg" width="449" height="561" longdesc="83378;93906"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Botafogo FR / Foto: Vítor Silva BFR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasileiro vai até a Vila Belmiro neste domingo (23), a partir das 16h (horário de Brasília), com o objetivo de alcançar uma vitória que deixe ainda mais próximo o sonho de conquistar a atual edição da Série A do Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmite este jogão de bola ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizando uma ótima campanha na competição nacional, com um aproveitamento de 86%, o Alvinegro lidera com folga o Brasileiro, com 39 pontos conquistados. Mas, apesar de enfrentar neste domingo um Peixe em crise (que ocupa apenas a 14ª posição com 16 pontos), o time de General Severiano terá que quebrar um longo tabu para garantir os três pontos: o Botafogo não supera o Santos na Vila Belmiro há mais de 10 anos (a última vez foi em setembro de 2013, também pelo Brasileiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o desafio de quebrar este tabu, o técnico do Alvinegro, o português Bruno Lage, deixou claro em entrevista coletiva que sua equipe sempre entra em campo pensando na vitória: “Para [enfrentar] o Santos, preciso ver como eles jogam. Meus jogadores querem vencer, apenas vencer. As palavras são de união e trabalho, são as palavras que eles mais usam, e que eu mais uso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, para esta partida o líder do Brasileiro pode ter um grande problema, o desfalque do meio-campista Eduardo. O jogador sofreu lesão no tímpano após se chocar com um companheiro em um treino esta semana. Assim, há a possibilidade de ele não entrar em campo. Uma ausência certa é do zagueiro Victor Cuesta, suspenso por acúmulo de cartões amarelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Santos chega ao confronto com o desafio de somar pontos para se afastar da zona do rebaixamento. Para isto, o técnico Paulo Turra realizará mudanças na equipe titular, a principal delas é a entrada do volante Jean Lucas, que acaba de ser contratado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, o Peixe deve começar o confronto com o Botafogo com a seguinte formação: João Paulo; João Lucas, Joaquim, Messias e Dodô; Dodi, Jean Lucas, Rodrigo Fernández e Lucas Lima; Marcos Leonardo e Mendoza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Santos e Botafogo com a narração de André Luiz Mendes, comentários de Rodrigo Campos e reportagem de Bruno Mendes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pia-sundhage-afirma-que-o-brasil-pode-ir-longe-na-copa-do-mundo-244219"&gt;Pia Sundhage afirma que o Brasil pode ir longe na Copa do Mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-faz-ultimo-treino-em-brisbane-antes-de-embarque-para-adelaide-244201"&gt;Brasil faz último treino em Brisbane antes de embarque para Adelaide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lider-botafogo-tenta-quebrar-tabu-contra-o-santos-na-vila-belmiro-244210</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-gremio-vence-com-gol-de-estreante-para-manter-2-posicao-244211</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3180-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro: Grêmio vence com gol de estreante para manter 2ª posição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flamengo não passa de empate com América-MG no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0680_x_0680_20230723075817_BWB6I.jpg" width="454" height="454" longdesc="83379;110115"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Grêmio FBPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em Porto Alegre, o Grêmio derrotou o Atlético-MG por 1 a 0, na noite deste sábado (22), para permanecer na vice-liderança do Campeonato Brasileiro da Série A. Com o triunfo em casa, o Tricolor chegou aos 29 pontos, dez a menos do que o líder Botafogo, que enfrenta o Santos no próximo domingo (23) na Vila Belmiro a partir das 16h (horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O triunfo da equipe comandada pelo técnico Renato Gaúcho foi garantido graças ao oportunismo do volante Ronald, de 20 anos e que fazia sua estreia na equipe profissional do Grêmio. Aos 10 minutos do primeiro tempo Cristaldo cobrou escanteio e o jovem conferiu de cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empate no Maracanã&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A terceira posição da classificação é ocupada pelo Flamengo, que, mesmo jogando no estádio do Maracanã, ficou no 1 a 1 com o América-MG. Este resultado deixou o Rubro-Negro com 28 pontos, já o Coelho, com 10 pontos, subiu para a vice-lanterna, deixando o Vasco na última posição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de começar o confronto com um quarteto ofensivo que marcou época (formado por Everton Ribeiro, Arrascaeta, Bruno Henrique e Gabriel Barbosa), o Flamengo viu o América-MG abrir o placar aos 38 minutos do segundo tempo. Em jogada de contra-ataque, Juninho cruzou para a área, Ayrton Lucas afastou mal e Felipe Azevedo aproveitou para bater de primeira para marcar. Porém, já aos 49, Victor Hugo marcou de cabeça para dar números finais ao placar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vitória do Verdão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem retomou o caminho das vitórias nesta rodada foi o Palmeiras. Após duas derrotas e três empates consecutivos no Brasileiro, o Verdão bateu o Fortaleza por 3 a 1 no Allianz Parque. Os três pontos garantiram a quarta posição à equipe comandada pelo técnico português Abel Ferreira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O triunfo do Palmeiras foi construído com gols de Richard Ríos, Raphael Veiga e Breno Lopes, enquanto Lucero marcou para o Leão, que ficou em 9º com 23 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros resultados:&lt;br&gt;Bahia 0 x 0 Corinthians&lt;br&gt;Cuiabá 2 x 1 São Paulo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atual-vice-campeao-holanda-inicia-copa-superando-portugal-244209"&gt;Atual vice-campeão Holanda inicia Copa superando Portugal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jamaica-segura-empate-sem-gols-com-a-franca-no-grupo-f-da-copa-244223"&gt;Jamaica segura empate sem gols com a França no Grupo F da Copa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-gremio-vence-com-gol-de-estreante-para-manter-2-posicao-244211</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3180-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio literário da Biblioteca Nacional inclui tradição oral ancestral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os resultados serão divulgados no Diário Oficial da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230723144149_WBKNN.jpg" longdesc="83390;61299"&gt;&lt;br&gt; foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Biblioteca Nacional recebe até o próxima sexta-feira (28) inscrições de autores para seu tradicional prêmio literário, realizado desde 1994. Neste ano, a novidade foi a inclusão da categoria que contempla cantos ancestrais e narrativas da oralidade, recolhidas no Brasil, entre povos originários, ribeirinhos e de matrizes culturais, o Prêmio Akuli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação para os textos de tradição oral homenageia Akuli, jovem sábio da tribo Arekuná. A Biblioteca Nacional resgata que ele foi um exímio narrador de histórias ancestrais, e que a literatura oral sobre Macunaíma, que Akuli transmitiu ao cientista alemão Theodor Koch-Grünber, foi determinante para a obra de Mário de Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Biblioteca Nacional, Marco Lucchesi, explica que premiar a tradição oral em um prêmio literário agrega a perspectiva de um olhar delicado sobre a memória oral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A ideia é privilegiar a produção oral, quando ela passa a integrar a fixação, o livro, a memória que se recupera - porque a Biblioteca Nacional também é a casa da memória”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever no prêmio é preciso ter nacionalidade brasileira e ter obras inéditas (1ª edição) redigidas em língua portuguesa e publicadas por editoras nacionais, entre 1º de maio de 2022 e 30 de abril de 2023. Autores independentes também podem concorrer, desde que a obra esteja em Depósito Legal e traga impresso o número do ISBN (International Standard Book Number). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vencedor de cada uma das 10 categorias recebe o prêmio de R$ 30 mil. Os resultados serão divulgados no Diário Oficial da União e no&lt;a class="example1" href="https://bndigital.bn.gov.br/"&gt; portal da Biblioteca Nacional&lt;/a&gt;, em 27 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão analisados pelas comissões julgadoras critérios: qualidade literária, originalidade, contribuição à cultura nacional, criatividade no uso dos recursos gráficos e excelência da tradução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça as 10 categorias do prêmio:&lt;br&gt;? Poesia (Prêmio Alphonsus de Guimaraens)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Romance (Prêmio Machado de Assis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Conto (Prêmio Clarice Lispector)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Tradução (Prêmio Paulo Rónai)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Ensaio Social (Prêmio Sérgio Buarque de Holanda)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Ensaio Literário (Prêmio Mario de Andrade)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Projeto Gráfico (Prêmio Aloísio Magalhães)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?Literatura Infantil (Prêmio Sylvia Orthof)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Literatura Juvenil (Prêmio Glória Pondé)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;? Histórias de Tradição Oral (Prêmio Akuli).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226"&gt;Lula celebra origem sindical e reafirma compromisso com trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218"&gt;Apesar de decisão do STF, grávidas ainda são encarceradas no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200"&gt;Políticas potencializam trajetórias e criam oportunidade para jovens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224"&gt;Brasil inicia busca por título inédito da Copa diante do Panamá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-negras-fazem-marcha-contra-racismo-no-dia-30-no-rio-244221</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3180-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulheres negras fazem marcha contra racismo no dia 30, no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Coordenadoras cobram mais ações dos dirigentes governamentais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0502_20230723142528_V8C80.jpg" longdesc="83389;98234"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Marcha das Mulheres Negras 2023, que acontece no próximo dia 30, na Praia de Copacabana, zona sul do Rio de Janeiro, tem como tema Mulheres negras unidas contra o racismo, contra todas as opressões, violências, e pelo bem viver. Será a nona edição do ato, que também encerrará as comemorações pelo Dia das Mulheres Negras, instituído por força de lei estadual o 25 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento traz na edição deste ano algumas reivindicações. Entre elas, a criação de estratégias para sobreviver ao racismo do qual “o povo preto, nos últimos quatro anos, se tornou alvo, de todas as formas”, disse à Agência Brasil Clatia Vieira, uma das organizadoras da marcha. “O crescimento e o fortalecimento do racismo foram uma coisa muito assustadora e aconteceram porque racistas tiveram amparo na gestão do governo federal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão também marcantes na marcha a questão da fome, a violência e a juventude negra, que, segundo Clatia, está muito vulnerável. O evento vai abordar ainda questões de moradia, trabalho e saúde mental. “Vamos falar de um governo que olhe para a população negra, não como uma população de coitados e coitadas, mas como parte da sociedade brasileira, e que precisa ser tratada como cidadã”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, Clatia ressalta a necessidade de fazer valer a Constituição Federal e a dignidade do povo preto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bem viver&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que se refere ao bem viver, Clatia explicou que se trata da construção cotidiana, “que é o bem viver como um conceito de condições de dignidade humana de vida. Porque a população negra está exposta e é violentada todos os dias, não por sermos mulheres ou jovens, mas por sermos negros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Clatia Vieira, trata-se de uma ideologia racista que tomou forma e corpo e tem afetado a vida da população negra, de forma drástica. “Não que já tivesse sido resolvido, mas a gente tinha um equilíbrio nessa questão. A gente perdeu. Esse gap [lacuna] de cinco anos deu muita força para as políticas racistas. Eu posso dizer que [o racismo] foi normalizado, e isso dá força para as pessoas seguirem se comportando dessa forma, como a gente tem acompanhado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cenário político atual, com a mudança do governo federal, permite à população negra respirar, acredita Clatia Vieira. “Porque a gente tinha muito medo de sair às ruas, porque as pessoas eram atacadas por serem pretas, por terem o cabelo black”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela lembrou também das perseguições aos terreiros de umbanda, que configuram racismo religioso. “Estávamos vivendo um processo que a democracia não valia”, denuncia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clatia disse que os quatro anos do governo anterior não serão resolvidos em uma única gestão do governo atual, “porque as políticas antidemocráticas tomaram muito corpo”. Embora o ex-presidente da República tenha se tornado inelegível, deixou políticas antidemocráticas, racistas, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“E isso afeta muito a população negra e, em especial, as mulheres negras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, Clatia vê a necessidade de ir para a rua reivindicar, a partir da democracia, que esta seja minimamente respeitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autonomia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reivindicação para que o Congresso Nacional não negocie com a vida da população negra e que os entes dos poderes Executivo, Legislativo e Judiciário sejam autônomos e se relacionem entre si com respeito, também são tema da marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente não vê isso no Legislativo que, para o duelo com o governo, coloca pautas relacionadas com a população mais empobrecida, que é a população negra”. A instabilidade política é uma questão que as mulheres negras pretendem reverberar dentro da marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão que será levantada, segundo Clatia, é que a democracia não é relativa. “Há consciência de que a democracia para o povo negro ainda está longe de se viabilizar, até porque é uma democracia feita pelo povo branco. Mas ainda é uma democracia que te dá o direito de se expressar, de você dialogar, propor. E a gente quer garantir essa democracia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pauta da visibilidade das mulheres negras, Clatia destacou que o governo do presidente Luiz Inácio Lula da Silva se comprometeu a dar essa visibilidade. “Uma das coisas que nós vamos cobrar é a nossa vaga no Supremo Tribunal Federal. Porque não dá para dizer que é todo mundo igual e, na hora do poder, a gente ficar de fora”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a marcha, as mulheres negras levantarão não só questões nacionais, mas também regionais, trazidas por mulheres negras de cada município fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homenagens&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Marcha das Mulheres Negras, o Fórum de Mulheres Negras Cristãs e a professora da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e radialista aposentada pela Rádio MEC do Rio de Janeiro Helena Theodoro serão homenageados neste sábado (22) pela Comissão de Jornalistas pela Igualdade Racial (Cojira-Rio) do Sindicato dos Jornalistas Profissionais do Município do Rio de Janeiro (SJMRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clatia Vieira recebeu com satisfação a homenagem. “Se não tivessem existido jornalistas como vocês, que muito contribuíram, não sei se a gente fazia essa travessia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela admite também que a imprensa pode atrapalhar, como foi o caso de mídias digitais que propagaram questões ideológicas contrárias, que inventaram para justificar atos antidemocráticos e violentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sua avaliação, a homenagem prestada pela Cojira-RJ significa o fortalecimento da luta das mulheres negras, salientando a importância de uma imprensa responsável, que também sofreu violências, mas que seguiu com seu compromisso profissional. Para Clatia, o poder da imprensa afeta diretamente a formação e a construção da política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sandra Martins, cofundadora e membro da Cojira-RJ, disse à Agência Brasil que as três personagens que serão homenageadas este ano estão envolvidas com os trabalhos da comissão há longo tempo. Tanto o Fórum das Mulheres Negras e a Marcha das Mulheres Negras “sempre apoiaram as nossas reivindicações de fazer com que a comunicação também se responsabilize no combate contra o racismo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sandra destacou que a jornalista Helena Theodoro “também está nessa estrada conosco há muito tempo”. Lembrou que a radialista da Rádio MEC teve vários programas radiofônicos na emissora da Empresa Brasil de Comunicação (EBC), entre os quais o Origens, para o qual convidava ativistas do movimento negro e de outros grupos de movimentos sociais, como foi o caso do Grupo de Trabalhos André Rebouças (GTAR), primeiro grupo de movimento negro dentro de uma universidade, no caso a Universidade Federal Fluminense (UFF). “Existe uma trajetória bastante expressiva de intersecções com esses três homenageados”, disse Sandra Martins.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-do-rio-se-colore-para-torcer-pelo-brasil-nesta-segunda-feira-244225"&gt;Rua do Rio se colore para torcer pelo Brasil nesta segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ceviche-conquista-espaco-para-gastronomia-peruana-no-brasil-244227"&gt;Ceviche conquista espaço para gastronomia peruana no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-tera-projeto-piloto-para-testar-a-viabilidade-de-eolicas-offshore-244158"&gt;Rio de Janeiro terá projeto-piloto para testar a viabilidade de eólicas offshore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-negras-fazem-marcha-contra-racismo-no-dia-30-no-rio-244221</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-do-rio-se-colore-para-torcer-pelo-brasil-nesta-segunda-feira-244225</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3180-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua do Rio se colore para torcer pelo Brasil nesta segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção estreia na Copa Mundo de futebol feminino contra o Panamá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230723194314_GTRAU.jpg" longdesc="83393;132647"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A tradição de colorir o asfalto da Rua Pereira Nunes a cada quatro anos retornou mais cedo em 2023 para torcer pela seleção brasileira de futebol feminino na Copa do Mundo. Com a estreia das jogadoras brasileiras nesta segunda-feira (24), contra o Panamá, a rua de Vila Isabel, na zona norte do Rio de Janeiro, espera ser um ponto de encontro para a torcida verde e amarela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A tradição da Copa do Mundo na Pereira Nunes teve início em 1982, e, desde então, o evento nunca mais passou em branco. O mundial de futebol feminino, porém, era ignorado, e isso começou a mudar quando a Associação de Moradores de Vila Isabel, com apoio da bandeira de cartão de crédito Visa, chamou a artista Andressa Gandra para celebrar a visibilidade que o futebol feminino vem alcançando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu já tinha pintado um grafite em Marechal Hermes [bairro da zona norte do Rio], para a Copa do Mundo masculina, no ano passado", disse Andressa, que comemora seu primeiro trabalho para homenagear o futebol feminino. "É uma coisa que eu jamais imaginaria que seria possível, e fico muito orgulhosa. Chamei minha irmã para fazer parte disso, para que a gente possa perpetuar para as próximas gerações a importância de valorizar o futebol feminino". acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pintura de 150 metros na Rua Pereira Nunes foi feita em um dia, das 8h da manhã às 16h30. Além da irmã, de 15 anos, Andressa contou com a ajuda de seu colega de trabalho e de um morador. "Teve morador que se engajou e quis pintar com a gente, se engajou na hora de guardar os materiais, na alimentação também, a gente tomou um café da manhã no dia. Outra pessoa deu suporte providenciando água, um lugar para a gente ir ao banheiro", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da Rua Pereira Nunes, Andressa também pintou a Rua Clara Nunes, em Madureira, onde fica a quadra da escola de samba Portela. "Os desenhos que eu pintei em Madureira e Vila Isabel foram para representar o futebol feminino, com símbolos que representam o futebol, como a chuteira e a bola, e as flores e lírio dos ventos, que trazem a sensação de estar em constante movimento, a leveza e a delicadeza do sagrado feminino. A natureza representa o feminino também", ressaltou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da tradição boêmia do bairro de Vila Isabel, terra da escola de samba homônima e do sambista Martinho da Vila, a comemoração para assistir ao primeiro jogo do Brasil será um café da manhã, já que a partida de começa às 8h. A Associação de Moradores de Vila Isabel, localizada nos arredores da Rua Pereira Nunes, transmitirá o jogo em sua sede, no Boulevard 28 de Setembro, 174.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da associação, Celso Mendes, conta que a ideia é reunir até 100 mulheres para assistir ao jogo, e promover debates sobre participação feminina no futebol e equidade de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando a gente fala de seleção brasileira, a gente leva muito a sério. Quando vimos a possibilidade de fazer alguma coisa para o futebol feminino e conseguir homenagear as mulheres, a gente correu atrás. Hoje, independentemente de ser masculino ou feminino, para gente é importante. Se está vestindo a camisa da seleção, é Brasil e a gente vai fazer o melhor trabalho possível", disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulheres-negras-fazem-marcha-contra-racismo-no-dia-30-no-rio-244221"&gt;Mulheres negras fazem marcha contra racismo no dia 30, no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ceviche-conquista-espaco-para-gastronomia-peruana-no-brasil-244227"&gt;Ceviche conquista espaço para gastronomia peruana no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-tera-projeto-piloto-para-testar-a-viabilidade-de-eolicas-offshore-244158"&gt;Rio de Janeiro terá projeto-piloto para testar a viabilidade de eólicas offshore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-do-rio-se-colore-para-torcer-pelo-brasil-nesta-segunda-feira-244225</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-244163</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-244163</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-244164</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-244164</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-244176</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-244176</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-244165</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-244165</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-244166</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-244166</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-244167</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-244167</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-244173</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-244173</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lions-clube-244168</link><description>Lions Clube</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lions-clube-244168</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barbie-e-oppenheimer-chegam-as-telonas-do-cinemaxx-mercado-estacao-244162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3180-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Barbie e Oppenheimer chegam às telonas do Cinemaxx Mercado Estação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0599_x_0337_20230722075024_ZXS0T.jpg" longdesc="83339;33797"&gt;&lt;br&gt;Barbie: live-action da boneca mais famosa do mundo é estrelado por Margot Robbie (Barbie/Warner Bros./Divulgação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Longas em cartaz vão alucinar a cidade de Petrópolis. No fabuloso live-action da boneca mais famosa do mundo, acompanhamos o dia a dia em Barbieland - o mundo mágico das Barbies, onde todas as versões da boneca vivem em completa harmonia e suas únicas preocupações são encontrar as melhores roupas para passear com as amigas e curtir intermináveis festas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, uma das bonecas (interpretada por Margot Robbie) começa a perceber que talvez sua vida não seja tão perfeita assim, questionando-se sobre o sentido de sua existência e alarmando suas companheiras. Logo, sua vida no mundo cor-de-rosa começa a mudar e, eventualmente, ela sai de Barbieland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Forçada a viver no mundo real, Barbie precisa lutar com as dificuldades de não ser mais apenas uma boneca - pelo menos ela está acompanhada de seu fiel e amado Ken (Ryan Gosling), que parece cada vez mais fascinado pela vida no novo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto isso, Barbie tem dificuldades para se ajustar, e precisa enfrentar vários momentos nada coloridos até descobrir que a verdadeira beleza está no interior de cada um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A outra grande estreia é Oppenheimer, um filme histórico de drama dirigido por Christopher Nolan e baseado no livro biográfico vencedor do Prêmio Pulitzer, Prometeu Americano: O Triunfo e a Tragédia de J. Robert Oppenheimer, escrito por Kai Bird e Martin J. Sherwin. Ambientado na Segunda Guerra Mundial, o longa acompanha a vida de J. Robert Oppenheimer (Cillian Murphy), físico teórico da Universidade da Califórnia e diretor do Laboratório de Los Alamos durante o Projeto Manhattan - que tinha a missão de projetar e construir as primeiras bombas atômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trama acompanha o físico e um grupo formado por outros cientistas ao longo do processo de desenvolvimento da arma nuclear que foi responsável pelas tragédias nas cidades de Hiroshima e Nagasaki, no Japão, em 1945.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Cillian, o elenco também traz nomes como Emily Blunt, Matt Damon, Robert Downey Jr., Florence Pugh, Gary Oldman, Jack Quaid, Gustaf Skarsgård, Rami Malek e Kenneth Branagh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em cartaz o longa de ação, espionagem, aventura, com classificação indicativa de 14 anos, “Missão Impossível 7: Acerto de Contas Parte 1”.  O sétimo capítulo da franquia de ação e espionagem iniciada em 1996, que acompanha o agente norte-americano Ethan Hunt (Tom Cruise) em missões altamente secretas e perigosas promete alucinar os expectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, no novo filme, Ethan e a equipe do IMF formada por Ilsa Faust (Rebecca Ferguson), Benji Dunn (Simon Pegg) e Luther Stickell (Ving Rhames) recebem outra importante missão: eles devem rastrear uma nova e aterrorizante arma que, se cair nas mãos erradas, pode representar uma ameaça para toda a humanidade. Com o controle do futuro e o destino de todo o mundo em jogo, a equipe precisa partir em uma corrida frenética e mortal ao redor do planeta. Além disso, Ethan ainda é confrontado por um novo inimigo misterioso e muito perigoso, e é forçado a aceitar que, para completar o desafio, nada pode importar mais do que a missão - nem mesmo sua própria vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barbie-e-oppenheimer-chegam-as-telonas-do-cinemaxx-mercado-estacao-244162</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3180-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ainda há vagas para aulas gratuitas de futsal, voileibol e basquete na Comac&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projetos vão beneficiar até 160 crianças e adolescentes com atividades esportivas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230721141025_6ORUT.jpg" width="489" height="489" longdesc="83302;36129"&gt;&lt;br&gt;Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a última segunda-feira, 17 de julho, até o dia 25, a COMAC de Petrópolis está com matrículas abertas para os projetos sociais esportivos da instituição. Ao todo são 160 vagas distribuídas em aulas de futsal, voleibol e basquete. Para se inscrever é preciso ter entre nove e dezessete anos (faixa etária distinta para cada modalidade) e estudar em escola pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolinha de futsal da COMAC de Petrópolis, que iniciou atividades em 2017 e tinha quase 80 alunos, retorna as atividades através do projeto “Todos Jogam”, que é voltado às crianças com idade a partir de nove anos até adolescentes com 15 anos. O projeto tem como objetivo fortalecer os vínculos familiares e comunitários da criança e do adolescente através do esporte. As atividades são gratuitas e realizadas as terças-feiras a partir das 17 horas, atendendo a quatro modalidades:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 9, Sub 11, Sub 13 e Sub 15. A capacidade de atendimento é de até 80 alunos, sendo 20 por categoria. Quem comandará a galerinha do futsal é o professor de educação física e treinador Leandro Kronemberg, o Berg.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto COMAC Mais Vôlei, que tem a frente a renomada professora e treinadora Márcia Verônica, atenderá até 40 alunos, com idade entre 12 e 17 anos, todas as segundas-feiras, também a partir das 17 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade nas atividades esportivas da COMAC de Petrópolis fica por conta do projeto “Estrelas da Cesta”, que é o lançamento da escolinha de basquete, que terá como líder a professora de educação física Fabiana Kronemberg, que também treinará até 40 alunos com idade entre 12 e 17 anos, todas as quartas-feiras, a partir das 17 horas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com o presente que recebemos da Associação SOS Serra, que foi uma nova quadra poliesportiva, está sendo possível retomar os projetos esportivos e iniciar a escolinha de basquete. Já deu para notar que um time de feras, profissionais renomados que irão cuidar de nossos alunos. Temos o judô com o professor Ronaldo França e estamos aumentando a nossa atuação esportiva”, disse Fernanda Ferreira, presidente da COMAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar dos projetos, os alunos devem apresentar, mensalmente, a declaração de frequência escolar com, no mínimo, 75% de presença às aulas. As aulas estão previstas para iniciarem na primeira semana de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos esportivos da COMAC de Petrópolis estão sem patrocínio e a instituição está buscando empresas que possam custear através da dedução fiscal do Imposto de Renda, pelo Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente. As ações têm o apoio do Instituto da Criança e do Setranspetro, que realiza Responsabilidade Social através da gratuidade do transporte para os alunos que estejam matriculados na rede pública de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições devem ser realizadas na sede da COMAC de Petrópolis, de segunda a sexta-feira, das 8h30 às 11h30 e das 13 às 16h30 - Rua Dr. Sá Earp, 88 – parte A – entrada pelo portão que possui rampa – Morin (ao lado do Consórcio Águas do Imperador). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Documentos necessários para a inscrição: Documentos do (a) Aluno (a) - Foto 3x4 fundo branco – Certidão de Nascimento – Comprovante de Residência (atual) – Cartão SETRANSCARD - Declaração de Escolaridade (atual). Documentos do Responsável Legal - Documento de Identidade. Apresentar documentos originais e Xerox.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para início das atividades práticas, será solicitado Atestado Médico autorizando o (a) menor a realizar atividades físicas – aquele que possuir, já deve anexá-lo aos documentos – o Atestado Médico tem validade de 12 meses / 1 ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações sobre a COMAC e outras formas de colaborar com a Instituição, basta entrar em contato por meio do WhatsApp: (24) 98826-6315 ou pelo telefone: (24) 4104-1062.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novidade-na-rua-teresa-arraia-do-preco-baixo-244188"&gt;Novidade na Rua Teresa: Arraiá do Preço Baixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-casa-de-santos-dumont-e-palacio-de-cristal-tem-dias-de-funcionamento-alterados-244191"&gt;Museu Casa de Santos Dumont e Palácio de Cristal têm dias de funcionamento alterados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copa-feminina-prefeitura-decreta-ponto-facultativo-com-horario-de-funcionamento-especial-nas-reparticoes-publicas-municipais-244193"&gt;Copa Feminina: Prefeitura decreta ponto facultativo com horário de funcionamento especial nas repartições públicas municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/maquiadora-petropolitana-se-destaca-no-mercado-da-beleza-e-ganha-mocao-da-camara-244197"&gt;Maquiadora Petropolitana se destaca no mercado da beleza e ganha moção da Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ainda-ha-vagas-para-aulas-gratuitas-de-futsal-voileibol-e-basquete-na-comac-244196</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atual-vice-campeao-holanda-inicia-copa-superando-portugal-244209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3180-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atual vice-campeão Holanda inicia Copa superando Portugal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Suécia vence a África do Sul de virada por 2 a 1&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230723075112_YQSPB.png" width="473" height="473" longdesc="83377;876661"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Fifa Women's World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A atual vice-campeã mundial Holanda iniciou sua caminhada na Copa do Mundo de futebol feminino com um triunfo de 1 a 0 sobre Portugal, que foi alcançado, na manhã deste domingo (23) no Estádio de Dunedin, na Nova Zelândia, em partida válida pelo Grupo E da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória, que garantiu a segunda posição da chave, atrás dos Estados Unidos, foi garantida graças ao gol marcado de cabeça por Van Der Gragt após cobrança de escanteio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vitória de virada&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quem também venceu, mas com mais dificuldade, foi a Suécia, que viu a África do Sul abrir o placar no Wellington Regional Stadiu, na Nova Zelândia, antes de conseguir a virada de 2 a 1 no confronto que abriu o Grupo G.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 3 minutos do segundo tempo, as sul-africanas abriram o placar com Magaia, que mostrou oportunismo ao aproveitar sobra de bola para marcar. O empate saiu aos 21 minutos, quando Rolfo recebeu cruzamento e, mesmo sendo acompanhada pela marcação, conseguiu vencer a goleira adversária. A partir daí as europeias assumiram de vez o controle das ações e, no finalzinho, Ilestedt garantiu os três pontos com um gol de cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreia do Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A seleção brasileira, que busca o inédito título da Copa do Mundo, estreia na primeira fase da competição a partir das 8h (horário de Brasília) da próxima segunda-feira (24). O confronto, que será contra o Panamá, vale pelo Grupo F, que também conta com França e Jamaica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiro-gremio-vence-com-gol-de-estreante-para-manter-2-posicao-244211"&gt;Brasileiro: Grêmio vence com gol de estreante para manter 2ª posição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jamaica-segura-empate-sem-gols-com-a-franca-no-grupo-f-da-copa-244223"&gt;Jamaica segura empate sem gols com a França no Grupo F da Copa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atual-vice-campeao-holanda-inicia-copa-superando-portugal-244209</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-decisao-proibindo-exigencia-de-teste-de-hiv-para-candidatos-do-concurso-da-policia-militar-244199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3180-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ obtém decisão proibindo exigência de teste de HIV para candidatos do concurso da Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0351_20230722073308_XXYA1.jpg" longdesc="83336;19723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 5ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva de Defesa da Cidadania da Capital obteve, no último dia 17/07, decisão favorável à Ação Civil Pública ajuizada para que o Estado do Rio de Janeiro e o Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo (Ibade), organizador do concurso da Polícia Militar, não exijam que os candidatos se submetam a exames de HIV. Além disso, também atendendo à ACP ajuizada pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), o Juízo da 15ª Vara de Fazenda Pública da Comarca da Capital determinou que os candidatos portadores do HIV e/ou de doenças dermatológicas como vitiligo, psoríase, e dermatose que comprometa o barbear ou que traga comprometimento apenas estético, não poderão ser excluídos do certame devido a estas condições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação, o MPRJ destaca que, com o objetivo de apurar suposto ato discriminatório no concurso público para ingresso na Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro, foi instaurado o Procedimento Preparatório MPRJ nº 2023.00479342. Na oportunidade, verificou-se que o Estado, por meio da Secretaria de Estado de Polícia Militar e da Polícia Militar, lançou o edital referente ao concurso público para preenchimento de vagas no Curso de Formação de Soldados Policiais Militares, sob a responsabilidade de execução do Ibade, constando, em sua sétima etapa, aferição para saber se os candidatos classificados nas etapas anteriores gozam de boa saúde física para desempenhar as atribuições típicas da função.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Nesta etapa, está prevista a realização de diversos exames, entre eles o antiHIV 1 e 2, bem como a eliminação dos candidatos possuidores do HIV. Além disso, o edital também prevê a exclusão do concurso de candidatos portadores de condições clínicas, sinais ou sintomas que o incapacitem, dentre eles portadores de HIV e das seguintes doenças dermatológicas: vitiligo; psoríase; pênfigo; eczemas extensos; paroníquia crônica dos dedos dos pés; acne com processo inflamatório agudo ou outra dermatose (sicose, pseudofoliculite) que comprometa o barbear; doenças ou alterações da pele, subcutâneo e anexos persistentes e/ou incuráveis que tragam comprometimento funcional e/ou estético.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;“Em razão dessas previsões, esta Promotoria de Justiça recomendou à Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro e ao Ibade que retirassem do edital a previsão de exclusão de candidato portador de doença dermatológica que não configurasse condição incapacitante ou prejudicial ao desenvolvimento da atividade policial, e a exigência de entrega de exame médico para HIV.  O Estado réu, porém, optou por manter sua conduta discriminatória, apesar de ter sido informado que as doenças mencionadas não causariam prejuízo ao desempenho das funções policiais, além da condição de portador do HIV ser confidencial, não podendo ser exigida do candidato”, diz um dos trechos da ACP.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-decisao-proibindo-exigencia-de-teste-de-hiv-para-candidatos-do-concurso-da-policia-militar-244199</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-suspende-normas-que-permitem-salarios-acima-do-teto-em-goias-244208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3180-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro suspende normas que permitem salários acima do teto em Goiás&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Liminar de André Mendonça será analisada pelo plenário do STF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230723074731_AF5EQ.jpg" longdesc="83376;42837"&gt;&lt;br&gt; Foto: Carlos Moura / SCO / STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), André Mendonça, suspendeu, no sábado (22), cinco leis do estado de Goiás que permitem que os servidores públicos estaduais recebam salários acima do teto do funcionalismo público, previsto na Constituição Federal de 1988. Atualmente, este teto é o equivalente ao valor do salário dos ministros do STF (R$ 41,6 mil). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida cautelar concedida por André Mendonça suspendeu imediatamente os efeitos das normas estaduais questionadas na ação direta de inconstitucionalidade (ADI 7402), proposta pelo procurador-geral da República, Augusto Aras. A Advocacia-Geral da União (AGU) também se manifestou favorável ao deferimento da medida cautelar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão liminar ainda será analisada pelos demais ministros da corte, no plenário do STF.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verbas indenizatórias&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os artigos questionados são de cinco leis estaduais que regulamentam as verbas indenizatórias atribuídas tanto a comissionados, como a funcionários públicos efetivos do governo do estado, do Poder Judiciário estadual, do Tribunal de Contas do Estado de Goiás e dos municípios goianos, além de procuradores do Ministério Público de Contas (arts. 92, § 2º, e 94, parágrafo único, da Lei 21.792, de 2023; a Lei 21.831/2023; o art. 2º da Lei 21.832/2023; a Lei 21.833/2023; e o art. 2º da Lei 21.761/2022). As referidas normas regulamentavam o recebimento das chamadas “verbas indenizatórias", que ultrapassam o limite fixado pelo teto do funcionalismo público. O ministro Mendonça discordou do texto destas legislações. “Para que se tipifique um gasto como indenizatório, não basta que a norma assim o considere”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Mendonça ressaltou que a Constituição Federal estabelece os valores máximo e mínimo que podem prevalecer em qualquer das entidades políticas ou suas entidades administrativas, em qualquer quadrante do país. “Tais valores correspondem aos limites máximo (fixado pelo subsídio do ministro do Supremo Tribunal Federal) e mínimo (que é estabelecido pelo padrão pecuniário definido legalmente como salário mínimo para qualquer trabalhador)”, escreveu o ministro em sua decisão liminar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O magistrado entende ainda que valor máximo da remuneração recebido pelos servidores públicos da União, estados, Distrito Federal e municípios deve ser respeitado. “A observância da norma de teto de retribuição representa verdadeira condição de legitimidade para o pagamento das remunerações no serviço público”, diz nos autos o ministro do STF, André Mendonça. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-suspende-normas-que-permitem-salarios-acima-do-teto-em-goias-244208</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/upas-policlinicas-e-centros-de-especialidades-poderao-usar-nova-versao-do-prontuario-eletronico-do-cidadao-244215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3180-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UPAs, policlínicas e Centros de Especialidades poderão usar nova versão do Prontuário Eletrônico do Cidadão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Funcionalidade amplia uso do e-SUS APS para estabelecimentos especializados permitindo acompanhamento compartilhado do paciente junto à atenção primária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0480_20230723081255_3AKZN.jpg" longdesc="83383;22192"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://sisaps.saude.gov.br/esus/"&gt;versão 5.2 do Prontuário Eletrônico do Cidadão (PEC),&lt;/a&gt; software gratuito disponibilizado pelo Ministério da Saúde por meio da estratégia e-SUS Atenção Primária à Saúde, permite agora o uso do sistema em Unidades de Pronto Atendimento (UPA), Centro de Especialidades e Policlínicas. Isso possibilita que o cuidado do paciente seja compartilhado entre os profissionais dos diferentes âmbitos de atenção à saúde. Atualmente, 77% dos municípios usam o PEC, 19,2% utilizam sistemas próprios e 3,8% não usam prontuário eletrônico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A novidade foi anunciada no XXXVII Congresso Nacional das Secretarias Municipais de Saúde, em Goiânia (GO). “Estamos entregando um e-SUS ampliado que poderá ser usado na assistência especializada, nos centros de atenção psicossocial, em todo o serviço de saúde bucal do município, além de outras melhorias. Não haverá atenção primária ou serviços de saúde de alta performance sem incorporação tecnológica”, afirmou o secretário da Atenção Primária do Ministério da Saúde, Nésio Fernandes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atualização traz também a possibilidade de fazer teleatendimento de maneira segura diretamente no prontuário eletrônico, por meio do novo módulo de videochamadas. A melhoria torna o sistema um canal oficial de comunicação entre profissionais da Unidade Básica de Saúde (UBS) e equipe multiprofissional (eMulti) ou especialistas, proporcionando cuidado compartilhado, seja entre profissionais da APS (médico de família e fisioterapeuta da eMulti) ou entre a APS e a Atenção Especializada. Também será possível fazer a consulta entre usuário e profissional de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dar início a uma nova chamada, é só acessar o módulo videochamadas e o sistema gera um link de acesso e envia para o outro participante, seja ele usuário do PEC ou não. A pessoa que recebe o link consegue então acessar a videochamada após preencher seus dados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra melhoria é a prescrição digital de medicamentos. A receita é gerada dentro do sistema com assinatura eletrônica. O arquivo, gerado no formato PDF, é enviado ao cidadão por e-mail, que poderá utilizá-lo para retirar os medicamentos. Na farmácia, é possível registrar que os medicamentos da prescrição foram fornecidos. Contudo, para utilizar a funcionalidade é necessário ativar a integração com o servidor de prescrição digital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira outras novidades da versão 5.2 do PEC: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestão da garantia do acesso &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Essa funcionalidade permite que os profissionais criem uma lista para gerir a demanda dos estabelecimentos de saúde da atenção primária, facilitando a triagem, identificando demandas reprimidas e oportunizando um diagnóstico da situação do território. Pelo sistema, o profissional de saúde consegue visualizar os contatos e os motivos pelos quais os cidadãos que buscaram atendimento e não conseguiram acesso ao serviço, assim podendo direcioná-los para um agendamento mais próximo possível. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Facilidades no agendamento de consultas de pré-natal &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante o atendimento à gestante, na conclusão do registro clínico do SOAP (Subjetivo, Objetivo, Avaliação e Plano — é o método de registro das questões do cidadão) o sistema sugere as datas das próximas consultas conforme a idade gestacional e a última consulta realizada, respeitando os períodos estipulados na caderneta da gestante e alternando entre profissionais médico e enfermeiro. Para as consultas odontológicas, é sugerida uma consulta a cada trimestre da gestação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Busca ativa de vacinação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Estão disponíveis para consulta o grupo-alvo de gestantes para vacinas do calendário vacinal e Covid-19 e puérperas para vacinas Covid-19. O sistema exporta relatório com os nomes para que os profissionais de saúde façam a busca ativa das mulheres. É possível fazer download do arquivo em formato PDF e imprimir. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acompanhamento do Território&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Visualização de cadastros sob responsabilidade da equipe de forma mais intuitiva, facilitando a gestão do território adscrito e a formação de núcleos familiares. É possível ver imóveis e seus moradores organizados por microáreas e logradouros, assim como os respectivos índices e filtros de cadastros completos e atualizados. Outras informações de apoio também estarão lá, como a data da última visita e possíveis inconsistências de cadastro. Além disso, é possível corrigir eventuais divergências de cadastro por meio da edição de logradouro, que cria automaticamente atualizações para os imóveis do paciente, possibilitando a higienização da base. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vínculo entre equipes do PEC &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Melhoria importante na vinculação entre equipes da APS ampliando a integração de dados de cidadãos. A melhoria potencializa a interação dos dados produzidos por todas as equipes que atuam em conjunto na APS, como as equipes de saúde da família, equipes de atenção primária, equipes de saúde bucal e a nova eMulti. Será possível visualizar os vínculos entre elas na aba de equipes dentro do cadastro de unidades de saúde. Todos os relatórios que têm o cidadão como referência serão afetados positivamente resultando na geração de informações mais assertivas em relação ao território das equipes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-ansiedade-no-mundo-244187"&gt;Brasil é o país com mais casos de ansiedade no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-atencao-primaria-anuncia-novos-cursos-na-plataforma-educa-e-sus-aps-244214"&gt;Secretaria de Atenção Primária anuncia novos cursos na plataforma Educa e-SUS APS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audsus-lanca-publicacao-digital-com-melhores-praticas-em-auditoria-244213"&gt;AudSUS lança publicação digital com melhores práticas em auditoria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/upas-policlinicas-e-centros-de-especialidades-poderao-usar-nova-versao-do-prontuario-eletronico-do-cidadao-244215</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-atencao-primaria-anuncia-novos-cursos-na-plataforma-educa-e-sus-aps-244214</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3180-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Atenção Primária anuncia novos cursos na plataforma Educa e-SUS APS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pasta também ofereceu plantão de atendimento para gestores municipais sobre o Mais Médicos, além de palestras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0365_20230723081024_RLEKF.jpg" longdesc="83382;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A plataforma &lt;a class="example1" href="https://educaesusaps.medicina.ufmg.br/"&gt;Educa e-SUS APS&lt;/a&gt;, voltada para ensinar o que gestores, profissionais de saúde e estudantes precisam saber sobre o sistema, foi mais uma novidade anunciada durante a programação do XXXVII Congresso Nacional das Secretarias Municipais de Saúde, em Goiânia (GO). Serão 12 cursos gratuitos na modalidade de ensino à distância, resultado de uma parceria da Secretaria de Atenção Primária do Ministério da Saúde com a Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa busca garantir a qualidade do registro de dados em saúde, bem como o melhor uso da ferramenta no apoio ao cuidado e na gestão do território, por meio de capacitação periódica dos profissionais que utilizam os sistemas do e-SUS APS. Entre as ferramentas utilizadas estão podcasts, vídeos, infográficos e jogos com ajuda do amigo virtual dos cursos. O conteúdo é voltado para seis trilhas formativas: profissionais de saúde, profissionais de saúde bucal, profissionais de Tecnologia da Informação (TI), agentes de saúde, técnicos da atenção primária e gestores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A plataforma traz recursos diferenciados, como o agente Edu, que utiliza inteligência artificial para conseguir encontrar o conteúdo que o profissional precisa saber. Estamos lançando hoje a plataforma, mas já pensando em como aprimorar essa ferramenta de maneira contínua", explicou Rodrigo Gaete, coordenador-geral de Projetos e Inovação do Ministério da Saúde. O primeiro curso será disponibilizado em outubro. Por ora, interessados podem entrar no site e deixar cadastrado o e-mail para ser informado quando o curso estiver disponível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organização das ações e serviços de saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que seria do SUS se, neste momento, não tivéssemos mais de 50 mil equipes de saúde na atenção primária fazendo 26 consultas médicas por dia, em média? Para onde esse cidadão iria? Nós fazemos muito, mas podemos fazer mais e melhor”, ponderou o secretário da Atenção Primária do Ministério da Saúde, Nésio Fernandes, durante a mesa de debate sobre o tema ‘Organização das ações e serviços de saúde’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala aconteceu em resposta à assessora técnica do Conasems, Marcela Alvarenga, que apresentou um panorama da atenção primária no Brasil e explicou que o processo de escuta de gestores municipais ocorreu em todas as regiões, com mais de 3.600 profissionais ouvidos, o que representa 62% dos gestores brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário ressaltou ainda que, mesmo diante das dificuldades apresentadas, é importante conhecer a trajetória da saúde pública até aqui, principalmente na complexidade da gestão tripartite. “Quem conhece a realidade dos pequenos municípios vai entender grande parte das dificuldades que temos no SUS e a urgência de recuperar a relação entre União e estados em apoio aos municípios”, afirmou Nésio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram debatidas as barreiras de acesso nas regiões de saúde brasileiras, assim como as forças, as ameaças e as oportunidades na APS. Entre as fraquezas, está a priorização das demandas que atropelam o dia a dia da unidade básica de saúde (UBS), o que demonstra que planejamento, gestão do tempo e melhoria do processo de trabalho podem contribuir na qualidade do serviço prestado para a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesa, uma nova organização, em rede, para a integralidade do SUS também foi proposta como alternativa para a fragmentação do cuidado e o desafio no enfrentamento das condições crônicas. Os palestrantes também debateram sobre como garantir acesso e satisfação do usuário e os desafios que tudo isso inclui, já que o sistema é único, mas diverso em cada região e para cada comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A atenção primária pode coordenar ações, ser financiada de acordo com a complexidade que a APS exige, investir em tecnologia e, principalmente, na formação dos profissionais. Essas são grandes contribuições que podemos ter para a integralidade do cuidado", complementa o presidente eleito do Conasems, Hisham Mohamed Hamida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram do debate Helvécio Magalhães, secretário da Atenção Especializada; Ethel Maciel, secretária Vigilância em Saúde e Ambiente; Conceição Resende, diretora do Departamento de Gestão Interfederativa e Participativa (Dgip) da Secretaria Executiva; Eugênio Vilaça, professor da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG); e Giselda Monteiro, do Hospital do Coração (HCor).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atendimento de dúvidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o evento, a Secretaria de Atenção Primária disponibilizou um espaço específico para tirar dúvidas dos gestores e profissionais sobre o Mais Médicos, com foco nos novos editais. O objetivo foi oferecer suporte do corpo técnico do Ministério da Saúde para a resolução dos desafios enfrentados nos municípios, no âmbito dos programas federais de provimento (Mais Médicos e Médicos pelo Brasil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário municipal de saúde de Piúma, no Espírito Santo, Weriton Soroldoni, considerou extraordinário esse contato próximo com os técnicos. “O Brasil tem alguns desafios, especialmente se tratando de políticas públicas de saúde. Por mais que a gente tenha as referências nos estados, essa proximidade faz a diferença, além da possibilidade de dialogar de uma forma tranquila sem ser por e-mail ou telefone. No meu caso, representando o meu município, foi extraordinário. Tive as minhas necessidades solucionadas”, contou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capacitação no congresso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria ainda ofereceu palestras diversas sobre a atenção primária ao longo do evento. Entre os assuntos abordados, estiveram: projetos estratégicos e planos executivos de ampliação e qualificação da APS do futuro; a importância da cooperação do Ministério da Saúde com os municípios por meio da Saps; o envolvimento e o apoio das equipes nas diversas localidades; proposições da Política Nacional de Saúde Bucal;  equipes multiprofissionais (eMulti); e desafios e potencialidades para fortalecer a alimentação e nutrição na APS, com a nutricionista, sanitarista e pesquisadora da Escola Nacional de Saúde Pública da Fiocruz Ana Laura Brandão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente precisa compreender que duas questões estão relacionadas: para ter uma atenção primária forte é importante ter ações alimentares e de nutrição fortalecidas e vice-versa. Para isso, é importante a gente pensar e fomentar o trabalho interprofissional, multiprofissional no território, que faça uso de planejamento local, regular, com espaço para a participação da população”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram abordados os desafios para a recuperação das coberturas vacinais. “É necessário que nossos gestores conheçam seus territórios e trabalhem de forma coordenada com os diversos atores ali presentes, como assistência social, educação, esporte, entre outros”, disse o coordenador de Apoio à Imunização e Monitoramento das Coberturas Vacinais na Atenção Primária, Ricardo Gadelha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-ansiedade-no-mundo-244187"&gt;Brasil é o país com mais casos de ansiedade no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upas-policlinicas-e-centros-de-especialidades-poderao-usar-nova-versao-do-prontuario-eletronico-do-cidadao-244215"&gt;UPAs, policlínicas e Centros de Especialidades poderão usar nova versão do Prontuário Eletrônico do Cidadão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audsus-lanca-publicacao-digital-com-melhores-praticas-em-auditoria-244213"&gt;AudSUS lança publicação digital com melhores práticas em auditoria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-atencao-primaria-anuncia-novos-cursos-na-plataforma-educa-e-sus-aps-244214</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pia-sundhage-afirma-que-o-brasil-pode-ir-longe-na-copa-do-mundo-244219</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3180-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pia Sundhage afirma que o Brasil pode ir longe na Copa do Mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção brasileira estreia na competição na próxima segunda (24)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0360_x_0240_20230723103221_GTRAU.jpg" longdesc="83387;24498"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Seleção Feminina de Futebol / Foto: Thais Magalhães / CBF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A técnica da seleção brasileira, a sueca Pia Sundhage, afirmou em entrevista coletiva concedida na madrugada deste domingo (23) que o Brasil pode ir longe na Copa do Mundo de futebol feminino. A declaração foi dada um dia antes da estreia da equipe canarinho na competição, a partir das 8h (horário de Brasília) da próxima segunda-feira (24). O confronto, que será contra o Panamá, vale pelo Grupo F e será disputado em Adelaide (Austrália).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos muito felizes com os dois últimos resultados, pois o jogo está na nossa linha de confiança. Podemos olhar para cada uma, é um pouco diferente de um ano atrás. Então, tivemos uma linha de começo similar e acho que o mais importante é achar que está tudo garantido. E, por favor, aproveitar o jogo. Se fizermos isso, teremos uma grande chance de vencer amanhã [contra o Panamá]. E, na verdade, nós vamos ganhar muitos jogos se juntarmos um ataque lindo e uma defesa muito sólida”, declarou Pia Sundhage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na entrevista a técnica também falou da importância que jogadoras experientes como a craque Marta podem ter no decorrer da competição: “Marta é uma jogadora especial em um time especial, e acho que a palavra-chave é juntas. E, como todos vocês sabem, se temos muita energia na sala é contágio, e é isso que está acontecendo com o time agora. Temos algumas jogadoras jovens e algumas jogadoras, como Marta, que têm experiência. Essa mistura, provavelmente, nos ajudará a vencer o próximo campeonato”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrevista também contou com a participação da lateral Tamires, que falou da necessidade de a equipe brasileira manter a união para buscar o tão sonhado título mundial: “Conversamos e falamos que ser vulnerável aqui, ter medo, é normal, faz parte do jogo. Vamos nos ajudar. O que não pode é ter preciosismo, uma querer ser melhor que a outra. O ego não pode falar mais alto, mas temos que estar juntas o tempo todo, pois Copa do Mundo se joga em equipe e se vence em equipe”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lider-botafogo-tenta-quebrar-tabu-contra-o-santos-na-vila-belmiro-244210"&gt;Líder Botafogo tenta quebrar tabu contra o Santos na Vila Belmiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-faz-ultimo-treino-em-brisbane-antes-de-embarque-para-adelaide-244201"&gt;Brasil faz último treino em Brisbane antes de embarque para Adelaide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pia-sundhage-afirma-que-o-brasil-pode-ir-longe-na-copa-do-mundo-244219</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jamaica-segura-empate-sem-gols-com-a-franca-no-grupo-f-da-copa-244223</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3180-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jamaica segura empate sem gols com a França no Grupo F da Copa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado é interessante para o Brasil, que pode virar líder da chave&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230723145518_5QA4L.png" width="465" height="465" longdesc="83391;905057"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Fifa Women's World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;No jogo que marcou a abertura do Grupo F da Copa do Mundo de futebol feminino (o do Brasil), a França empatou em 0 a 0 com a Jamaica, na manhã deste domingo (23) no Estádio de Futebol de Sydney, na Austrália.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este resultado acabou sendo interessante para o Brasil, que estreia no Mundial na próxima segunda-feira (24), pois, em caso de vitória por qualquer placar sobre o Panamá, assumirá a liderança da sua chave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as Jamaicanas, o resultado foi histórico, pois com ele conquistaram o seu primeiro ponto em uma edição de Copa do Mundo. O fato negativo para a equipe do caribe foi a expulsão, já no final, de sua grande estrela, a atacante Khadija Shaw, que defende o Manchester United (Inglaterra).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreia do Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A seleção brasileira, que busca o inédito título da Copa do Mundo, estreia na primeira fase da competição a partir das 8h (horário de Brasília) da próxima segunda. O confronto terá como palco a localidade de Adelaide, na Austrália.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiro-gremio-vence-com-gol-de-estreante-para-manter-2-posicao-244211"&gt;Brasileiro: Grêmio vence com gol de estreante para manter 2ª posição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atual-vice-campeao-holanda-inicia-copa-superando-portugal-244209"&gt;Atual vice-campeão Holanda inicia Copa superando Portugal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jamaica-segura-empate-sem-gols-com-a-franca-no-grupo-f-da-copa-244223</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ceviche-conquista-espaco-para-gastronomia-peruana-no-brasil-244227</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3180-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ceviche conquista espaço para gastronomia peruana no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O peixe marinado está cada dia mais presente nos restaurantes do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230723194907_GTRAU.jpg" longdesc="83395;75798"&gt;&lt;br&gt; oto: Fernando Frazão/Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cerca de 8 mil pessoas lotaram neste fim de semana o jardim do Palácio do Catete, na zona sul do Rio de Janeiro, para saborear a 10ª edição da Expo Ceviche, evento apoiado pelo Consulado do Peru no Rio de Janeiro e organizado pelo chef peruano Oscar Vasquez-Solis. Engajado na promoção da gastronomia peruana desde que chegou ao Brasil, há 13 anos, Solis comemora o crescimento do interesse dos brasileiros pelo ceviche, o famoso peixe marinado em molho ácido cada vez mais presente em restaurantes no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando a gente chegou aqui, os restaurantes peruanos tinham sushi bar na frente, para que o brasileiro pudesse entrar e conhecer o ceviche. Agora, é o contrário. Agora você come ceviche em qualquer restaurante japonês", compara ele, que estima haver mais de 100 restaurantes peruanos no país. "Muita gente já conhece, mas, para mim, ainda falta muito. Temos cerca de 100 restaurantes peruanos no Brasil, enquanto na Argentina tem 1,2 mil. Falta muito a se fazer no Brasil. Mas, pouco a pouco, estamos ajudando".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Expo Ceviche faz parte desse esforço, e já ocorre há dez anos. Foram cinco edições em São Paulo, três no Rio de janeiro e duas remotas, durante a pandemia de covid-19. Solis esclarece que a gastronomia peruana vai muito além do ceviche, mas reconhece que esse é seu "prato-bandeira".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Meu sonho é que o ceviche esteja em qualquer cardápio do mundo, como estão o carpaccio e a salada caesar", afirma ele, que vê uma identificação natural entre o ceviche e o Rio de Janeiro. "No Brasil, as pessoas estão abertas ao ceviche. Sobretudo aqui no Rio, onde se come três vezes mais peixe que em São Paulo. O carioca fica feliz porque é um prato light, muito glamouroso e com muita proteína".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento da visibilidade da gastronomia peruana é um resultado do aumento de seu reconhecimento internacional, com sucessivas premiações de chefs e restaurantes do país entre os melhores do mundo. O Central, em Lima, é hoje o primeiro colocado no principal ranking de restaurantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solis considera uma pergunta difícil classificar se a comida peruana já deixou de ser uma novidade no Brasil, mas ressalta que, apesar de sua ascensão recente, ela é herdeira de uma tradição milenar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tem receitas de ceviche de 2 mil anos atrás. Povos antes dos incas já comiam ceviche. Vieram os incas e depois os espanhóis. Então, tem uma cultura muito vasta e milenar no Peru, que também se mistura com outras colônias como a japonesa, a chinesa e a italiana. Muitas gastronomias se juntaram para criar o que é agora a grande gastronomia peruana", afirma ele, que vê na mesa uma forma de aproximação entre os dois países. "Gastronomia é integração. Todo mundo gosta de comer e der comer bem. A gastronomia une os países, e os eventos gastronômicos são culturais".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oferta de ceviche, drinks com pisco e outros pratos nacionais do Peru fez com que cariocas e turistas lotassem a feira, formando longas filas para comprar os pratos. O médico equatoriano Pablo Gallegos mora no Rio de Janeiro há três anos e conta muitas vezes sentir saudade de uma oferta maior de restaurantes peruanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"No Equador, tem muita culinária peruana. Aqui no Brasil, vejo que está começando a chegar", conta ele, que também admira a gastronomia brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico acredita que o destaque que faz a comida do Peru ser tão apreciada é seu tempero, marcado pela acidez. "Eu acho leve, saudável, acho que tem várias características que atraem não só a mim, mas muitas outras pessoas".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulheres-negras-fazem-marcha-contra-racismo-no-dia-30-no-rio-244221"&gt;Mulheres negras fazem marcha contra racismo no dia 30, no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-do-rio-se-colore-para-torcer-pelo-brasil-nesta-segunda-feira-244225"&gt;Rua do Rio se colore para torcer pelo Brasil nesta segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-tera-projeto-piloto-para-testar-a-viabilidade-de-eolicas-offshore-244158"&gt;Rio de Janeiro terá projeto-piloto para testar a viabilidade de eólicas offshore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ceviche-conquista-espaco-para-gastronomia-peruana-no-brasil-244227</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244155</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244155</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3180-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula celebra origem sindical e reafirma compromisso com trabalhadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente discursou na posse do diretor do Sindicato dos Metalúrgicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230723194607_V0W8N.jpg" longdesc="83394;58429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - São Bernardo do Campo (São Paulo)&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, disse neste domingo (23) que o Sindicato dos Metalúrgicos do ABC (SMABC), assim como outras da categoria, o alavancou ao cargo, "algo, até então, impossível", e ajudou a criar o Partido dos Trabalhadores (PT). Lula também apontou o novo presidente da entidade, Moisés Selerges Júnior, com mandado até 2026, como um nome de peso nas articulações entre empregadores e empregados do setor, o que pode gerar especulações sobre a possibilidade de ganhar projeção na esfera política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um gesto de fortalecimento de sua base, Lula participou do evento que marca os 64 anos do SMABC e a posse da nova direção, em São Bernardo do Campo. Também compareceram os ministros do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, e dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, e a primeira-dama, Janja Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Sempre ou era intelectual, ou representava banqueiro, empresário, mas trabalhador trabalhador, nós somos a primeira experiência. E temos a mais exitosa experiência deste país", afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao destacar o protagonismo e o engajamento de Moisés Selerges, o presidente ainda deixou um recado a ele, frisando que não deve se esquecer de que a mobilização coletiva "começa na porta da fábrica".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, Moisés lembrou que a resistência da classe trabalhadora e dos movimentos sociais foi importante nos últimos anos: "É hora de reconquistar a democracia, de reconquistar nossos direitos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Respeito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante sua fala, Lula ressaltou também que foi sua gestão a que proporcionou melhores condições de trabalho em todo o país, estendendo a garantia de direitos trabalhistas aos grupos mais suscetíveis, como o das domésticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula declarou, ainda, que irá dedicar o tempo que resta no Palácio do Planalto a melhorar a vida dos brasileiros e que seu compromisso "não é com banqueiros", e sim com a classe de trabalhadores. As prioridades, completou, devem ser a geração de empregos, o incremento do salário e a expansão do poder aquisitivo. "E você percebeu que o preço da comida está baixando", observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Se nós produzimos carro, se nós queremos carro. Se nós produzimos computador, nós queremos computador. Se nós produzimos roupa, queremos roupa", acrescentou, em referência ao direito dos trabalhadores de ascenderem socialmente e consumirem o que produzem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lula, outra questão que exige atenção são os resquícios do bolsonarismo e, como consequência, o que chamou de retomada de um clima civilizado. "As pessoas não têm que se gostar, têm apenas que se respeitar", ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidenta do Partido dos Trabalhadores (PT), Gleisi Hoffmann, ainda mencionou a necessidade de se revogar medidas que facilitaram o acesso a armas de fogo no país, o que atinge especialmente as mulheres. A parlamentar já tem sinalizado preocupação com o assunto, nos últimos dias. O governo federal revisou regras nesse campo, sobretudo no que concerne a armas de civis, incluindo colecionadores, atiradores e caçadores, pelo Plano de Ação na Segurança (PAS), assinado nesta sexta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"São os sindicatos que organizam os trabalhadores, que lutam por direitos e sabem o que é estratégico para o país", frisou Gleisi, citando a criminalização dos movimentos sociais, durante o governo de Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222"&gt;Prêmio literário da Biblioteca Nacional inclui tradição oral ancestral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218"&gt;Apesar de decisão do STF, grávidas ainda são encarceradas no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200"&gt;Políticas potencializam trajetórias e criam oportunidade para jovens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224"&gt;Brasil inicia busca por título inédito da Copa diante do Panamá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-lula-passa-por-exames-no-sirio-libanes-em-sao-paulo-244220</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3180-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente Lula passa por exames no Sírio-Libanês, em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médicos realizaram infiltração nos quadris para tratar artrose&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230723142023_2SWA4.jpg" longdesc="83388;29525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da República Luiz Inácio Lula da Silva esteve neste domingo (23) no Hospital Sírio-Libanês, em São Paulo, para exames de rotina. De acordo com a assessoria da Presidência, ele também passou por um procedimento de infiltração para reduzir dores nos quadris, decorrentes de uma artrose. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da capital paulista, Lula segue para São Bernardo do Campo, onde participa do aniversário do Sindicato dos Metalúrgicos do ABC. Berço da trajetória política do presidente, o sindicato completa 64 anos com um histórico de lutas em defesa dos trabalhadores e da democracia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o evento no ABC, ainda neste domingo, Lula retorna a Brasília. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-lula-passa-por-exames-no-sirio-libanes-em-sao-paulo-244220</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meta-do-governo-e-contratar-2-milhoes-de-moradias-populares-ate-2026-244217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Habita%C3%A7%C3%A3o/3180-91" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Habitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Meta do governo é contratar 2 milhões de moradias populares até 2026&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Minha Casa Minha Vida é tema Brasil em Pauta deste domingo (23)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230723102740_JCQUF.jpg" longdesc="83385;64758"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yara Aquino - EBC - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As novas regras do programa Minha Casa, Minha Vida, que reduzem juros e aumentam o subsídio para a aquisição de imóveis, vão contribuir para que seja alcançada a meta de contratar 2 milhões de moradias até 2026, de acordo com o ministro das Cidades, Jader Filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mudanças no programa foram sancionadas no dia 13, pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A avaliação do ministro é de que a retomada da construção de imóveis do Minha Casa, Minha Vida terá impacto positivo na economia do país e vai gerar empregos e renda para a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Só daquilo que é [recurso] do Orçamento Geral da União, nos quatro anos, pretendemos gerar mais de um milhão de empregos diretos e indiretos. Só nas 500 mil unidades que estão previstas no Orçamento Geral da União, fora o que vai ser feito com o FGTS [Fundo de Garantida do Tempo de Serviço]. Então, acreditamos que o Minha Casa, Minha Vida vai ajudar muito na retomada da economia do Brasil”, disse Jader Filho em entrevista ao programa Brasil em Pauta, do Canal Gov.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro explicou que as novas regras do programa são resultado de discussões com prefeituras, entidades da sociedade civil e setor privado para aperfeiçoar o Minha Casa, Minha Vida e adequá-lo à realidade de cada região. Dentre as mudanças, Jader Filho destacou que os imóveis passarão a ser construídos apenas em terrenos que estejam próximos a equipamentos públicos como escolas, creches, postos de saúde e comércio, para facilitar a vida dos cidadãos. “Nossa exigência é que o Minha Casa, Minha Vida seja dentro dos centros urbanos, ou em áreas contíguas aos centros urbanos para criar essa facilidade”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento do desconto no valor da entrada para a compra do imóvel do Minha Casa, Minha Vida financiado com recursos do FGTS será fundamental para facilitar a aquisição da própria para quem vive nas regiões Norte de Nordeste, afirmou o ministro. O valor passou de R$ 47,5 mil na Faixa 1 para R$ 55 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Algumas regiões do país não estavam respondendo bem ao FGTS, como o Norte e o Nordeste e, a partir de diálogos, pudemos identificar que o principal problema era a questão da entrada. O Norte e o Nordeste precisavam ter um ajuste maior na questão da entrada e, com isso, ampliamos de R$ 47,5 mil para um limite R$ 55 mil, que é o subsídio que o governo dá. Diminuímos a taxa de juros nessas regiões, ela sai de 4,25% para 4% e nas outras regiões sai de 4,5% para 4,25%”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ampliar o programa para atender também a classe média é uma discussão que está em curso no governo federal. Atualmente, o Minha Casa, Minha Vida atende famílias com renda mensal de até R$ 8 mil. “Estamos estudando uma maneira de ampliar ainda mais esse limite e ultrapassando os R$ 8 mil. Mas isso ainda está em estudo, em diálogo tanto com o Ministério das Cidades quanto com a Casa Civil para que possamos apresentar isso ao presidente [Lula]”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro das Cidades, Jader Filho, também falou sobre o Marco do Saneamento. Segundo ele, investimento é palavra-chave para fazer avançar o saneamento básico no país. “O que temos que focar é no investimento, não importa se ele é público ou privado, até porque, no nosso entender, ninguém sozinho vai conseguir alcançar a universalização em 2033”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa Brasil em Pauta vai ao ar a partir das 22h30 deste domingo (16), no Canal Gov.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/meta-do-governo-e-contratar-2-milhoes-de-moradias-populares-ate-2026-244217</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3180-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apesar de decisão do STF, grávidas ainda são encarceradas no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Suprema Corte garante prisão domiciliar a mães de crianças até 12 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0504_20230723103025_XYYHJ.jpg" longdesc="83386;35604"&gt;&lt;br&gt; Mesmo após decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) que concede a prisão domiciliar a todas as gestantes e mães de crianças menores de 12 anos presas preventivamente, de três a cada dez acusadas grávidas ainda são presas no Brasil - Arquivo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;“Pobre, carente, negra, subordinada a um homem, condenada pelo crime de tráfico de drogas e mãe irresponsável”. É assim que são descritas, por membros do Judiciário e do Ministério Público, as mulheres gestantes, lactantes e com filhos de até 6 anos de idade que chegam ao sistema penal no Brasil, revela estudo feito pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ) e pelo Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (Pnud).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o estudo, mesmo após decisão do Supremo Tribunal Federal (STF) que concede a prisão domiciliar a todas as gestantes e mães de crianças menores de 12 anos presas preventivamente, de três a cada dez acusadas grávidas ainda são presas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o título Relatos da invisibilidade: representações de atores públicos sobre a aplicação do Marco Legal da Primeira Infância no cenário penal e socioeducativo feminino, a pesquisa traz um amplo diagnóstico, com dados e entrevistas com 180 interlocutores, sendo eles 62 profissionais que atuavam em serviços do poder executivo municipal ou estadual, 40 representantes do Poder Judiciário, 32 da sociedade civil, 23 do Ministério Público e também 23 da Defensoria Pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que os resultados, seja no âmbito quantitativo ou qualitativo, nos retratam é que, a despeito de conquistas normativas, ainda temos muitos desafios para a implementação de fato do Marco Legal da Primeira Infância”, diz a pesquisadora do Pnud Paola Stuker. Segundo ela, o que ocorre, na prática é o que consta no título na pesquisa, a invisibilização desses casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Marco Legal da Primeira Infância estabelece diretrizes para políticas públicas e garantias específicas para crianças de até 6 anos de idade, incluindo políticas de saúde, que abrangem cuidados desde a gravidez e de educação e assistência social, entre outras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Paola, diante desse normativo, as ações devem também chegar tanto às adolescentes em regime de internação quanto a mulheres presas grávidas ou mães. “É muito importante olhar para esse público, porque é importante olhar para todos os públicos que estão relacionados com a criação de seres humanos na primeira infância. Olhar para todas as famílias, todos os profissionais que são responsáveis pelos cuidados e proteção de crianças na primeira infância. A gente tem que olhar também para todas as gestantes, todas as mães, independente das condições em que se encontram”, diz Paola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queda no encarceramento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O relatório mostra que houve queda no percentual de encarceramento após o Marco Legal da Primeira Infância. Enquanto, em 2016, o percentual de decisões por encarceramento para mulheres gestantes e não gestantes nas audiências de custódia era praticamente equivalente, de 49,5% e 49,6%, respectivamente, a proporção passou, em 2020, para 31,6% e 42,4%, respectivamente. Isso mostra que uma a cada três gestantes ainda é encarcerada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos, sim, melhorar muito”, diz a juíza auxiliar da presidência do CNJ, Karen Luise de Souza. “Vemos que esses julgamentos não observam tudo que se vem dizendo sobre os impactos no desenvolvimento das crianças, que acabam sendo privadas do convívio com seus pais e responsáveis ou acabam se desenvolvendo dentro de um ambiente de privação de liberdade.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos trechos de entrevista com integrante da Defensoria Pública, que não é identificado, publicado no estudo, bate com o que diz Karen Souza e mostra que os resultados dos julgamentos dependem muito do juiz. “Depende muito da pessoa que está ali julgando. Tem juízes que, sim, que atendem nesse sentido. Entendem a infância como prioridade absoluta e falam: ‘apesar do que aconteceu, agora vamos pensar nessa criança que está chegando, ou que já chegou e que está precisando da mãe’. Tem juízes que não. Aí, a gente tem que recorrer. Tem casos que chegam ao tribunal. No tribunal, dependendo da turma, a gente também não tem sucesso. Às vezes, tem que levar para cima, tem que levar para o STJ [Superior Tribunal de Justiça]. Então, é muito relativo. É como eu disse: ‘esbarra-se muito na questão do ato infracional’”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro trecho do relatório ressalta que, entre as mulheres adultas, muitas são vistas, sobretudo por membros do Judiciário e do Ministério Público, como “irrecuperáveis”, de modo que a relação materno-infantil pareceu ser mobilizada, em muitos momentos, como mecanismo adicional de punição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações do CNJ &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo Karen Souza, o CNJ busca orientar os magistrados para que consideram prioritária a questão da primeira infância nas decisões. O Manual Resolução nº 369, disponível na página do CNJ, traz um capítulo inteiro com o tema Elementos para facilitar a tomada de decisão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A [Resolução] 369 vem exatamente para oferecer essas ferramentas, auxiliar os colegas na tomada de decisões, estabelecer procedimentos. A partir dela, sem interferir na independência funcional, a gente pretende modificar o que está aí e que impacta diretamente a vida de crianças e adolescentes”, diz a juíza.   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222"&gt;Prêmio literário da Biblioteca Nacional inclui tradição oral ancestral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226"&gt;Lula celebra origem sindical e reafirma compromisso com trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200"&gt;Políticas potencializam trajetórias e criam oportunidade para jovens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224"&gt;Brasil inicia busca por título inédito da Copa diante do Panamá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valor-medio-do-microcredito-produtivo-orientado-sobe-38-apos-pandemia-244198</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3180-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Valor médio do Microcrédito Produtivo Orientado sobe 38% após pandemia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modalidade cresce no setor de serviços e no público jovem, diz Ceape&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230722131815_00JJP.jpg" longdesc="83361;40419"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Existente desde 2005 para incentivar a geração de emprego por microempreendedores populares com juros baixos, o Microcrédito Produtivo Orientado (MPO) experimentou uma mudança de perfil após a pandemia de covid-19. Segundo estudo do Centro de Apoio aos Pequenos Empreendimentos (Ceape Brasil), entidade associado ao Fundo das Nações Unidas para a Infância (Unicef), o valor médio dos empréstimos subiu 38,5% entre o primeiro semestre de 2019 e o mesmo período deste ano, impulsionado pelo setor de serviços e pelo público jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi aplicada sobre a base de 26 mil clientes ativos do Ceape Brasil em quatro estados: Maranhão, Tocantins, Pará e São Paulo. No ano anterior à pandemia, o tíquete médio (valor médio pedido) estava em R$ 4.811,97. Nos seis primeiros meses de 2023, o valor estava em R$ 6,667,79. Em relação aos segmentos financiados, o comércio continua a liderar, mas perde participação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2016, segundo a Ceape Brasil, 86% dos empréstimos subsidiavam projetos voltados ao comércio. A fatia caiu para 84% em 2019 e para 82% em 2023. Em contrapartida, as iniciativas relacionadas à prestação de serviços, que totalizavam apenas 2% em 2016, subiram para 6% em 2019 e para 8% neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Ceape Brasil, os dados sugerem um amadurecimento do público sobre as possibilidades oferecidas pelo Microcrédito Produtivo Orientado. Os financiamentos com juros reduzidos passaram a ser usados em projetos de longo prazo com perspectivas de desenvolvimento sustentável, em vez de apenas ser usado como suporte para vender algo. Além disso, em maio de 2020, no início da pandemia de covid-19, foi autorizada a orientação técnica não presencial para a concessão de empréstimos, o que estimulou os pedidos de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixa etária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O público que recorre ao MPO está cada vez mais jovem. Os contratos com microempreendedores de 23 a 27 anos, que respondiam por apenas 1% do total em 2016, saltaram para 5% em 2019 e 6% em 2023. A faixa de 28 e 32 anos, que representava 5% dos empréstimos em 2016, passou para 8% em 2019 e encerrou o primeiro semestre deste ano em 9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo período, entre 2016 e 2013, a fatia de clientes de 73 a 100 anos caiu de 7% para 2%. O percentual dos clientes entre 68 e 72 anos recuou de 6% para 3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Ceape, uma hipótese para o aumento da participação dos jovens é a busca por opções diferentes para gerar emprego e renda, com o MPO sendo usado para tirar do papel ideias de novos empreendimentos, em vez de financiar negócios tradicionais. Com o sucesso das iniciativas, avalia a instituição, esse tipo de microcrédito se consolidou como alternativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Criado em 1989 como uma iniciativa da Unicef, o Ceape Brasil oferece microcrédito produtivo orientado como estratégia de combate à pobreza. Com agências espalhadas no Maranhão, no Pará, no Tocantins e no estado de São Paulo, a instituição tem 26 mil clientes ativos e ajudou mais de 1,6 milhão de empreendedores informais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 290 colaboradores do Ceape Brasil, 60% são assessores de crédito, que visitam os tomadores para analisarem as condições dos empréstimos e avaliarem os riscos dos negócios antes de definirem o valor do empréstimo, baseado na capacidade de pagamento. Segundo a entidade, 62% das pessoas beneficiadas são mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelo Ministério do Trabalho e Emprego, o MPO tem juros limitados a 4% ao ano. Voltado à ampliação da capacidade produtiva, esse tipo de crédito pode financiar a melhora do fluxo de caixa (capital de giro). O MPO também pode ser usado para a compra de equipamentos, móveis, ferramentas e demais itens necessários ao funcionamento da atividade econômica. Todo o processo de contratação de empréstimos ocorre com supervisão técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa modalidade só pode ser contratada por três tipos de empreendedores: informais com renda mensal de até R$ 30 mil, microempreendedor individual (MEI) com faturamento de até R$ 81 mil por ano ou microempresa com faturamento de até R$ 360 mil por ano. O contratante não pode ter mais de R$ 80 mil de dívidas com bancos e outras instituições financeiras, exceto no caso de operações de crédito habitacional.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valor-medio-do-microcredito-produtivo-orientado-sobe-38-apos-pandemia-244198</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-abre-na-proxima-segunda-feira-24-consulta-ao-terceiro-lote-de-restituicao-do-irpf-2023-244157</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3180-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RFB abre na próxima segunda-feira (24) consulta ao terceiro lote de restituição do IRPF 2023 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0371_20230722073612_UY2CD.jpg" longdesc="83337;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal informa que a partir das 10h da próxima segunda-feira (24/7) estará disponível para consulta o terceiro lote de restituição do IRPF 2023. Esse lote contempla também restituições residuais de exercícios anteriores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito bancário para 5.632.036 contribuintes será realizado no dia 31 de julho, no valor total de RS 7,5 bilhões. Desse total, R$ 5.585.384.236,58 referem-se ao quantitativo de contribuintes que têm prioridade, sendo 16.536 idosos acima de 80 anos, 95.047 entre 60 e 79 anos, 9.740 com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave, 30.700 contribuintes cuja maior fonte de renda seja o magistério e, por fim, 3.879.049 que não possuem prioridade legal, mas que receberam prioridade por terem utilizado a Declaração Pré-Preenchida ou optado por receber a restituição via PIX. Foram contemplados ainda 1.600.964 contribuintes não prioritários que entregaram a declaração até o dia 23/3/2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber se a restituição está disponível, o contribuinte deve acessar a página da RFB na internet (&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br"&gt;www.gov.br/receitafederal&lt;/a&gt;), clicar em "Meu Imposto de Renda" e, em seguida, em "Consultar a Restituição". A página apresenta orientações e canais de prestação do serviço, permitindo consulta simplificada ou completa da situação da declaração, por meio do extrato de processamento, acessado no e-CAC. Se identificar alguma pendência na declaração, o contribuinte pode retificar a declaração, corrigindo as informações que porventura estejam equivocadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A RFB disponibiliza, ainda, aplicativo para tablets e smartphones que possibilita consultar diretamente nas bases da Receita Federal informações sobre liberação das restituições do IRPF e a situação cadastral de uma inscrição no CPF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento da restituição é realizado na conta bancária informada na Declaração de Imposto de Renda, de forma direta ou por indicação de chave PIX. Se, por algum motivo, o crédito não for realizado (por exemplo, a conta informada foi desativada), os valores ficarão disponíveis para resgate por até 1 (um) ano no Banco do Brasil. Neste caso, o cidadão poderá reagendar o crédito dos valores de forma simples e rápida pelo Portal BB, acessando o endereço: &lt;a class="example1" href="https://www.bb.com.br/site/setor-publico/federal/restituicao-de-imposto-de-renda/"&gt;https://www.bb.com.br/irpf&lt;/a&gt;, ou ligando para a Central de Relacionamento BB por meio dos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição no prazo de 1 (um) ano, deverá requerê-lo pelo Portal e-CAC, disponível no site da Receita Federal, acessando o menu Declarações e Demonstrativos &amp;gt; Meu Imposto de Renda e clicando em "Solicitar restituição não resgatada na rede bancária".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-abre-na-proxima-segunda-feira-24-consulta-ao-terceiro-lote-de-restituicao-do-irpf-2023-244157</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-faz-ultimo-treino-em-brisbane-antes-de-embarque-para-adelaide-244201</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3180-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil faz último treino em Brisbane antes de embarque para Adelaide&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kerolin diz que seleção chega forte para estreia na Copa do Mundo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A seleção brasileira realizou no sábado (22) o seu último treino em Brisbane (Austrália) antes da sua estreia na Copa do Mundo de futebol feminino. O primeiro compromisso do Brasil na competição será contra o Panamá, a partir das 8h (horário de Brasília) da próxima segunda-feira (24) no Estádio Hindmarsh, em Adelaide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica sueca Pia Sundhage aproveitou a atividade deste sábado para trabalhar conceitos defensivos e ofensivos com as jogadoras. Na parte final do treino foi realizado um coletivo, no qual a treinadora começou a esboçar a equipe titular que medirá forças com o Panamá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste sábado a meio-campista Kerolin concedeu uma entrevista coletiva na qual expressou sua expectativa de uma boa estreia da seleção no Mundial: “O Brasil vem muito forte e muito estruturado. Acho que não tem muito clima ou a temperatura, não é algo do tipo que vai nos fazer menos ou mais. Acho que estamosmuito bem preparadas fisicamente para chegar e apresentar um futebol alegre, ousado e com muita garra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o treino realizado neste sábado, o Brasil embarca para Adelaide, onde realizará o último treino oficial antes da estreia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lider-botafogo-tenta-quebrar-tabu-contra-o-santos-na-vila-belmiro-244210"&gt;Líder Botafogo tenta quebrar tabu contra o Santos na Vila Belmiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pia-sundhage-afirma-que-o-brasil-pode-ir-longe-na-copa-do-mundo-244219"&gt;Pia Sundhage afirma que o Brasil pode ir longe na Copa do Mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-faz-ultimo-treino-em-brisbane-antes-de-embarque-para-adelaide-244201</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3180-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Políticas potencializam trajetórias e criam oportunidade para jovens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto Virando o Jogo, no Ceará, chegou a mais de 5 mil jovens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0365_x_0265_20230722083643_888O4.jpg" longdesc="83348;38216"&gt;&lt;br&gt; Mateus Santos foi efetivado no banco depois de um ano e meio como jovem aprendiz - Arquivo pessoal/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A jovem Nayane Silva (foto) era estudante do primeiro ano do ensino médio quando engravidou da filha, aos 18 anos. “Estudei até quando eu estava com seis meses de gestação, a barriga foi crescendo, não tinha como subir uma rampa que dava acesso à escola, então parei os estudos”, conta ela, que passou quatro anos fora da escola, até que conheceu o projeto Virando o Jogo em Fortaleza. Aluna da quinta edição do projeto, a jovem mãe está fazendo curso de salgadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me senti muito acolhida e fui gostando cada vez mais das aulas, com os psicólogos, fui saindo do sedentarismo, criando novos hábitos e conhecimentos. Hoje sou salgadeira, amo culinária. O projeto tem me ajudado bastante, tanto psicologicamente, como fisicamente, com os esportes oferecidos saí da obesidade e do sedentarismo, agora sou apaixonada por esporte e sou saudável”, conta Nayane, de 23 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No momento, ela está sem emprego. “É muito difícil, faltam oportunidades!”. Mas, agora reinserida no Centro de Educação de Jovens e Adultos (Ceja), onde estuda as disciplinas dos três anos do ensino médio, quer prestar concurso para a Guarda Municipal de Fortaleza. “Vou me preparar para o próximo concurso, não gostava de estudar e hoje tenho prazer em aprender. Vou estudar e não vou parar até chegar a hora da aprovação.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jovem Carlos Daniel Carneiro de Sousa é colega da Nayane no curso de salgadeiro. Ele terminou o ensino médio e no momento está sem trabalhar, mas o projeto o motiva. “Minha vida se encontrava meio sem sentido, seguia apenas por seguir. Havia parado em 2020 no 1° ano do médio e foi no período da pandemia, estava bem desinteressado na vida. Mas, a experiência no Virando o Jogo tem sido de aprendizado e de autoconhecimento, um misto muito grande. A vida ainda está um pouco turbulenta, mas me sinto muito melhor, em relação ao início do projeto mudei bastante.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 22 anos, ele sonha em montar seu próprio negócio. “Quero ter um restaurante ou algo relacionado a gastronomia”. Atualmente ele estuda por conta própria em casa para fazer o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem). “Meus planos atuais são trabalhar em uma cozinha e adquirir conhecimento, mais na frente fazer uma faculdade e em alguns anos abrir meu negócio.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mateus Santos da Silva foi aluno da primeira edição. Fez curso de assistente administrativo e, durante a edição, foi reinserido no EJA semipresencial e aprovado na seleção de jovem aprendiz no Banco do Nordeste. Mas, antes do projeto, não era assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não trabalhava, eu não estudava e ficava só em casa, abandonei os estudos porque arranjei um trabalho, depois fiquei sem os estudos e sem o trabalho”. Mas o projeto transformou a vida dele. “Consegui ingressar no Ceja para concluir os estudos, tive direito a vários cursos e à ajuda de custo, que dava para ajudar em casa. Foi uma experiência muito boa, os professores são ótimos!”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mateus foi efetivado no banco depois de um ano e meio como jovem aprendiz e ainda cursa duas faculdades ao mesmo tempo. “Estou no segundo semestre da faculdade de administração e de processos gerenciais também.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 22 anos, ele também quer fazer concurso público. “Meu sonho é terminar as duas faculdades, conseguir um bom emprego e ainda pretendo passar em concurso público e vou passar!”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nayane e Carlos estão no projeto Virando o Jogo, que em Fortaleza e em Sobral chegou a 5.180 jovens cearenses que não estudam e nem trabalham, ou, como o jovem Mateus, não estudavam e não trabalhavam e tiveram a vida transformada. A iniciativa do governo do estado do Ceará envolve órgãos das áreas de educação, da segurança pública, a Fundação de Amparo à Pesquisa, além do Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história desses e de outros jovens foi registrada no livro-reportagem Aqui Contém Sonhos: Narrativas em torno do Projeto Virando o Jogo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto possibilita acesso gratuito a cursos profissionalizantes certificados pelo Senac e, paralelamente, promove ações de reinserção escolar junto a quem interrompeu os estudos e tem interesse em voltar a estudar, reconduzindo cada jovem participante evadido ao ensino regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao vestir a camisa do Virando o Jogo, o "botão" da virada é acionado em diferentes fases: ao longo do processo formativo, participantes do projeto Virando o Jogo passam por formação cidadã, qualificação profissional, ações comunitárias e atividades socioculturais, além de adquirir noções de empreendedorismo e gestão financeira. Contam ainda com atendimento psicossocial e acompanhamento familiar, quando necessário, assim como ajuda de custo, vale-transporte, material didático, uniforme, lanche e outros benefícios sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem avançou em todas as “casas” do projeto Virando o Jogo sai com certificado técnico-profissional assinado pelo Senac, perspectiva de encaminhamento para estágios ou empregos, pequenos negócios iniciados ou em planejamento e um currículo mais encorpado, o que resulta em chances mais sólidas para ingressar no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com recursos do Programa de Prevenção e Redução à Violência do Estado do Ceará (PReVio), o governo do estado afirma que em 2023 o projeto vai chegar a três municípios cearenses: Caucaia, Maracanaú e Maranguape. Em 2024, serão ainda acrescidos Itapipoca, Quixadá, Iguatu, Crato e Juazeiro do Norte. Com isso, a estimativa é atingir a marca de 20 mil adolescentes e jovens atendidos em todo o estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avaliação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A iniciativa do projeto Virando o Jogo levou a um grupo de pesquisadores da Universidade Federal do Ceará e da Universidade de Fortaleza (Unifor)  a analisá-lo, assim como a situação do jovem que está fora da escola e do trabalho. Na visão do pesquisador Gustavo Raposo, primeiro é preciso pensar o sentido do termo nem-nem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nem estuda, nem trabalha, essa ideia é de que esse jovem está numa situação muito vulnerável, porque ele deveria estar estudando e não está. Ao não estudar prejudica o futuro profissional dele, o futuro da renda e também não estar trabalhando faz com que ele fique ainda mais vulnerável, exposto ao recrutamento para atividades ilícitas e isso acaba se transformando num duplo efeito de risco. E tem um contingente muito grande de jovens que estão nessa situação”, lamenta o pesquisador, que trabalha com direitos humanos e pesquisa empírica.&lt;br&gt;O pesquisador explica que é preciso analisar o que faz esse jovem estar fora da escola. “Tem muitas questões relacionadas à violência urbana, deslocamento, efeito do controle das organizações criminosas sobre os territórios, uma infinidade de possibilidades e aspectos que podem ser tratados pra pensar por que esse jovem não está dentro da escola.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ambiente escolar também influencia para este abandono. “Outro aspecto importante diz respeito à própria escola: por que não consegue manter esse jovem dentro da escola? Será que a escola é ruim, será que tem violência dentro dessa escola, será que ela não está oferecendo uma formação adequada para esse jovem, que faça com que ele se sinta estimulado e atraído para ficar dentro da escola? A dinâmica também relacionada à escola que tem que ser observada.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto à dimensão profissional, o pesquisador frisa que o jovem pode ocasionalmente trabalhar, embora precariamente. “Ele está fazendo bicos, se movimentando, às vezes transitando entre atividades lícitas, como entrega, e ilícitas, fazendo pequenos trabalhos associados ao mundo crime, tem uma situação que esse jovem que a gente diz que não trabalha, na verdade ele está se virando de todo jeito para sobreviver, mesmo que não tenha uma atividade fixa permanente.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Raposo, é preciso refletir que esse jovem é supervulnerável em todos os aspectos. “Essa situação destrói boa parte das perspectivas de futuro que ele tem e cria uma situação de vulnerabilidade que pode gerar riscos associados, inclusive à segurança e a atividades criminosas.” O pesquisador defende que esse jovem precisa ser cuidado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisa ser protegido, precisa haver investimentos, programas, que tragam esse jovem de volta para escola e, ao mesmo tempo, trabalhe a inserção ou a reinserção profissional dele. O nem-nem tem que ser acolhido porque ele é um jovem que tem potencial enorme, eles são criativos, têm projetos, sonhos, ideias inovadoras, mas estão, em grande medida, sem a capacidade de enxergar naquele horizonte que ele vive, ver o que ele pode fazer para sair daquilo.”&lt;br&gt;Para tanto, os projetos podem mudar a situação, analisa Raposo. “Os projetos mostram opções, caminhos, abrem uma porta, induzem esse movimento inercial que acaba fazendo com ele seja tragado por essa situação de vulnerabilidade em que vive.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador alerta, no entanto, para a visão negativa que há desses jovens. “É preciso muito cuidado com a ideia do jovem problema. Tem muita gente que fala: 'Vamos investir para que eles não virem 'ladrões'. Cuidado com essa abordagem. A abordagem do acolhimento, do apoio, da compreensão dos problemas que vivem, da oportunidade e da potencialidade que esse jovem tem, se for bem trabalhada, é adequada, é a perspectiva que a gente prefere atuar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele observa que falta de perspectiva dos jovens também não é um problema só brasileiro. “É é muito presente em outros países, essa falta de oportunidades, de perspectivas, o mercado de trabalho que não consegue absorver esses jovens, especialmente jovens negros, que vêm de grupos minoritários no exterior, principalmente afetando filhos de imigrantes, então não é um problema só brasileiro. Mas no Brasil é um problema de dimensão alarmante.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222"&gt;Prêmio literário da Biblioteca Nacional inclui tradição oral ancestral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226"&gt;Lula celebra origem sindical e reafirma compromisso com trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218"&gt;Apesar de decisão do STF, grávidas ainda são encarceradas no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224"&gt;Brasil inicia busca por título inédito da Copa diante do Panamá&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-tera-projeto-piloto-para-testar-a-viabilidade-de-eolicas-offshore-244158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3180-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro terá projeto-piloto para testar a viabilidade de eólicas offshore&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalho é coordenado pela Secretaria de Estado de Energia e Economia do Mar e será o primeiro do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230722074644_G5XZM.jpg" longdesc="83338;118747"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro fará um projeto-piloto para testar a viabilidade da implantação de usinas eólicas offshore. Será o primeiro do país. A Secretaria de Estado de Energia e Economia do Mar, que coordena o trabalho, reuniu, quarta-feira (19/07), no Palácio Guanabara, lideranças de mais de 20 empresas e associações dos segmentos de óleo e gás, logística portuária, geração de energia e indústrias para discutirem a criação do modelo na região Norte do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O Estado do Rio de Janeiro aponta para o futuro, que inegavelmente está na transição energética para uma matriz de baixo carbono. Temos um compromisso com a preservação do meio ambiente, com a descarbonização da economia. A formação do Grupo de Trabalho para o desenvolvimento do projeto-piloto da usina eólica offshore confirma nosso compromisso e nosso protagonismo na transição energética nacional – afirmou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o secretário de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal, falou sobre a importância do projeto. E destacou ainda que uma das pautas prioritárias do Grupo de Trabalho da secretaria é a questão regulatória. A equipe técnica auxiliará e acompanhará o desenvolvimento de projetos que hoje tramitam no Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O projeto-piloto é imprescindível para a avaliação, dentro de um ambiente controlado, de fatores como a viabilidade tecnológica, a redução de custos e as potencialidades para o desenvolvimento de projetos em larga escala. Poderemos fazer a medição dos ventos, verificar a capacidade de geração de energia, o desempenho das turbinas, assim como questões relacionados à fauna e à flora marinhas. Com a implantação de eólicas offshore, damos também um passo para a produção de hidrogênio de baixo carbono – explicou Hugo Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O subsecretario técnico de Energia e Economia do Mar, Felipe Peixoto, destacou que Rio de Janeiro reúne diversos fatores que colocam o estado em vantagem competitiva com outras regiões do país.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Temos enorme potencial para a geração de energia limpa. O Rio de Janeiro é o estado com a terceira maior costa do país, são 636 km. Temos ventos constantes e experiência em offshore acumulada ao longo de 50 anos com a indústria de óleo e gás, além de infraestrutura portuária – afirmou Peixoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mulheres-negras-fazem-marcha-contra-racismo-no-dia-30-no-rio-244221"&gt;Mulheres negras fazem marcha contra racismo no dia 30, no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-do-rio-se-colore-para-torcer-pelo-brasil-nesta-segunda-feira-244225"&gt;Rua do Rio se colore para torcer pelo Brasil nesta segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ceviche-conquista-espaco-para-gastronomia-peruana-no-brasil-244227"&gt;Ceviche conquista espaço para gastronomia peruana no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-tera-projeto-piloto-para-testar-a-viabilidade-de-eolicas-offshore-244158</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-estuda-ampliar-faixa-de-fronteira-da-amazonia-legal-244202</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3180-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo estuda ampliar faixa de fronteira da Amazônia Legal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a ampliação em debate, extensão passaria de 150 km para 250 km&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230722144211_QEE8W.jpg" longdesc="83370;90191"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayonara Moreno - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Na busca por aumentar a segurança na região amazônica, o governo estuda ampliar, em cerca de cem quilômetros (km) a faixa de fronteira do Brasil com os países vizinhos. É o que relata o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Na constituição existe uma autorização para que as forças armadas atuem nas faixas de fronteira, que à luz da constituição é entendido como uma faixa de 150 km da fronteira para dentro do território nacional. Um dos temas que esta em debate é na Amazônia ampliar essa faixa de fronteira, e o ministro [da Defesa] Múcio defende essa tese. Ontem conversamos com o presidente da República, vamos agora debater esse tema. O ministro Múcio ontem especulou a ideia de 250 km, isso permitiria uma atuação mais alta das forças armadas", explica o ministro Flávio Dino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração de Flávio Dino foi dada depois que ele participou da cerimônia de lançamento do Plano Amazônia: Segurança e Soberania (Amas), que prevê ações de segurança pública nos estados da Amazônia Legal: Acre, Amapá, Amazonas, Maranhão, Mato Grosso, Pará, Roraima, Rondônia e Tocantins. O objetivo é enfrentar crimes na região, sobretudo os ambientais. Segundo o ministro da Justiça, o governo quer implementar mais bases de monitoramento na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O que tem de mais importante no Amas é a instalação de 34 bases integradas: Policia Federal e policias estaduais, sendo 28 bases terrestres, seis bases fluviais e dois centros de comando; um centro de cooperação internacional liderado pela Polícia Federal e convite para as policias dos países da Amazônia e outro centro de comando da Força Nacional das operações ambientais, ambos sediados em Manaus, comandando as forças que estão nos nove estados", detalha o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as ações do plano Amas, os investimentos são de R$ 2 bilhões, do Fundo Nacional de Segurança Pública e do Fundo Amazônia. A verba vai ser destinada à implantação de estruturas e compra de viaturas, armamentos, helicópteros, caminhonetes, lanchas blindadas, entre outros equipamentos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-estuda-ampliar-faixa-de-fronteira-da-amazonia-legal-244202</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audsus-lanca-publicacao-digital-com-melhores-praticas-em-auditoria-244213</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3180-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;AudSUS lança publicação digital com melhores práticas em auditoria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Auditoria-Geral do Sistema Único de Saúde também realizou o pré-lançamento do selo comemorativo de 30 anos do Sistema Nacional de Auditoria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0368_20230723080756_EC3KC.jpg" longdesc="83381;102783"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;AAuditoria-Geral do Sistema Único de Saúde (AudSUS) anunciou duas importantes ações durante a programação do XXXVII Congresso Nacional das Secretarias Municipais de Saúde, em Goiânia (GO): o lançamento do&lt;a class="example1" href="https://drive.google.com/file/d/1DIR0Syr8SRz6L1qIBQ7dvhnr-iyf7_rb/view"&gt; Compêndio de Orientações Técnicas da AudSUS&lt;/a&gt; e o pré-lançamento do selo comemorativo dos 30 anos do Sistema Nacional de Auditoria (SNA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Compêndio de Orientações Técnicas da AudSUS é uma publicação inovadora, com diretrizes e orientações essenciais para profissionais da área e demais envolvidos na identificação e responsabilização de irregularidades nos serviços públicos de saúde. A principal novidade é que o compêndio está disponível exclusivamente por meio de QR Code, eliminando a produção de cópias físicas. Essa abordagem alia praticidade e sustentabilidade, refletindo o compromisso da AudSUS com a eficiência no setor da saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação aborda, de forma abrangente e detalhada, as melhores práticas em auditoria, destacando a importância da identificação dos responsáveis por irregularidades nos serviços públicos de saúde que envolvam recursos federais. Com base na Matriz de Qualificação de Responsáveis da Auditoria do SUS (MQRA-SUS), o compêndio fornecerá orientações precisas para a instauração de procedimentos de responsabilização, garantindo um processo claro e eficaz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O auditor-geral, Alexandre Rodrigues, expressou satisfação com o lançamento e destacou os aspectos positivos dessa nova publicação. Ele enfatizou que “o compêndio representa um avanço significativo na área de auditoria do SUS e traz diversos benefícios para os profissionais envolvidos nesse trabalho. A auditoria é um pilar fundamental para garantir a correta aplicação dos recursos públicos e a qualidade dos serviços oferecidos aos cidadãos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;30 anos da SNA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, a AudSUS deu início às celebrações dos 30 anos do Sistema Nacional de Auditoria, com o pré-lançamento de um selo comemorativo. Esse marco histórico será oficialmente anunciado durante a próxima reunião da Comissão Intergestores Tripartite (CIT), em Brasília, exatamente na data em que o SNA foi instituído, por meio da Lei nº 8.689, em 27 de julho de 1993. O selo comemorativo representa três décadas de dedicação e trabalho incansável na promoção da transparência, eficiência e qualidade dos serviços de saúde no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, no estande do Ministério da Saúde, a AudSUS reuniu auditores federais para oferecer atendimento e esclarecer dúvidas dos gestores, bem como discutir as ações de fortalecimento do SNA e outros temas pertinentes. A presença dos auditores proporcionou um ambiente favorável para troca de conhecimentos e aprofundamento das práticas de auditoria no âmbito da saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-o-pais-com-mais-casos-de-ansiedade-no-mundo-244187"&gt;Brasil é o país com mais casos de ansiedade no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upas-policlinicas-e-centros-de-especialidades-poderao-usar-nova-versao-do-prontuario-eletronico-do-cidadao-244215"&gt;UPAs, policlínicas e Centros de Especialidades poderão usar nova versão do Prontuário Eletrônico do Cidadão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-atencao-primaria-anuncia-novos-cursos-na-plataforma-educa-e-sus-aps-244214"&gt;Secretaria de Atenção Primária anuncia novos cursos na plataforma Educa e-SUS APS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audsus-lanca-publicacao-digital-com-melhores-praticas-em-auditoria-244213</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-tera-6-mil-vagas-de-cooperacao-internacional-244216</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3180-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC terá 6 mil vagas de cooperação internacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de Estudantes-Convênio de Graduação (PEC-G), que em 2024 ofertará mais de 6 mil vagas, foi detalhado em evento no Ministério da Educação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0768_x_0511_20230723082740_NF2TV.jpg" longdesc="83384;63894"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ângelo Miguel / MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira, 21 de julho, o Ministério da Educação (MEC), em parceria com o Ministério das Relações Exteriores (MRE), realizou uma cerimônia para  divulgação do Processo Seletivo para o Programa de Estudantes-Convênio de Graduação (PEC-G) para 2024. O encontro, que contou com a presença de autoridades e representantes de entidades convidadas, como Embaixadas, Associações, Instituições de Educação Superior, além de estudantes PEC-G, aconteceu no auditório do edifício do Anexo II do MEC, em Brasília (DF). Também?foi transmitido?pelo?canal do Ministério no YouTube.?  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia abordou?a? importância da internacionalização da educação superior e?o papel do PEC-G nesse processo, como um dos maiores programas?de cooperação internacional em nível de graduação do mundo.?Também foram apresentadas as informações gerais sobre o Programa e o processo seletivo para 2024.A secretária de Educação Superior do MEC, Denise Pires de Carvalho, destacou a importância do PEC-G para o intercâmbio do conhecimento e pontuou que o Ministério da Educação está empenhado para modernizar os normativos do Programa, de modo a facilitar ainda mais a participação de estudantes de outros países.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor do Instituto Guimarães Rosa do MRE, Marco Antonio Nakata, considerou o PEC-G um instrumento de diplomacia pública e que um egresso da educação brasileira é um vetor da difusão da realidade brasileira comum. “Entendemos o PEC-G como um instrumento pelo qual o Brasil aprende com o mundo e pelo qual busca contribuir com a formação de recursos humanos pelos países com os quais mantemos acordos de cooperação cultural ou cientifica”, afirmou. Nakata também garantiu o apoio do Ministério das Relações Exteriores para divulgar o Programa, especialmente na expansão de países participantes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala, Thomaz Alexandre Mayer Napoleão, assessor especial  para Assuntos Internacionais do MEC, falou da importância da internacionalização da educação, bem como das ações do Ministério para a expansão da cooperação internacional do Brasil. “Desde o início do ano, temos trabalhado arduamente para reconstruir os alicerces da cooperação internacional de educação do Brasil, tanto em âmbito bilateral como em fóruns regionais e multilaterais. Nós estamos expandindo e diversificando a nossa rede de parceria bilateral de educação, inclusive iniciativas de mobilidade acadêmica, intercâmbio de políticas educacionais, cooperação técnica, atração de investimentos em educação e transferência de tecnologia e conhecimento”, disse.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participantes – o evento também contou com a participação do presidente do Conselho Nacional de Educação (CNE), Luiz Roberto Curi; da diretora?de Desenvolvimento da Rede de Instituições Federais de Educação Superior do MEC, Tania Mara Francisco; da coordenadora-geral de?Assuntos Internacionais da Educação Superior, Jaqueline Pinheiro Schultz; do chefe da Divisão de Cooperação Educacional do Instituto Guimarães Rosa/MRE Francisco Figueiredo de Souza; e a coordenadora do PEC-G, no Instituto Guimarães Rosa/MRE, Elisa Maia Pereira Mendes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições?–?as inscrições para o processo seletivo do PEC-G para 2024 estão abertas até 18 de agosto de 2023.?Para esta edição, foram ofertadas mais de 6 mil vagas, distribuídas em 342 cursos de graduação, em 102 instituições de educação superior.??  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição no?PEC-G?é gratuita e deverá ser realizada junto a uma representação diplomática ou consular brasileira de um dos países participantes do?PEC-G, conforme listado no?Edital nº 5/2023, que trata da abertura do período de inscrições e demais procedimentos relativos ao processo seletivo.??  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PEC-G?–?administrado pelos?ministérios da Educação e das Relações Exteriores, em parceria com instituições de educação superior de todo o País, o Programa de Estudantes-Convênio de Graduação é um instrumento de cooperação educacional, que oferece a estrangeiros com idade mínima de 18 anos, com ensino médio completo e proficiência em língua portuguesa, a oportunidade de realizarem?a graduação completa, de forma gratuita, em instituições brasileiras de educação superior.??  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O?PEC-G?é um dos programas de mobilidade brasileiros mais antigos, criado oficialmente em 1965, e regido pelo Decreto nº 7.948, de 12 de março de 2013, que conferiu força jurídica a seu regulamento e fortaleceu a oferta de vagas a jovens de países em desenvolvimento, com os quais o Brasil mantém acordo educacional, cultural ou científico-tecnológico.??   &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-adere-oficialmente-ao-compromisso-nacional-crianca-alfabetizada-244189"&gt;Petrópolis adere oficialmente ao Compromisso Nacional Criança Alfabetizada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-1-5-mil-criancas-ainda-esperam-por-vaga-de-creche-244195"&gt;Mais de 1,5 mil crianças ainda esperam por vaga de creche&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-tera-6-mil-vagas-de-cooperacao-internacional-244216</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3180-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil inicia busca por título inédito da Copa diante do Panamá&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção entra em campo a partir das 8h desta segunda-feira (24)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0680_x_0453_20230723192937_52GTC.jpg" longdesc="83392;57247"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Twitter Seleção Feminina de Futebol / Foto: Thais Magalhães / CBF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil inicia, a partir das 8h (horário de Brasília) desta segunda-feira (24), a sua caminhada na Copa do Mundo de futebol feminino. E o primeiro desafio da seleção brasileira é a equipe do Panamá em jogo disputado em Adelaide (Austrália) e válido pelo Grupo F, que também conta com a presença de Jamaica e França (que empataram sem gols no último domingo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E a expectativa é de que a equipe canarinho tenha uma boa participação na competição, como afirmou a técnica sueca Pia Sundhage em entrevista coletiva concedida na madrugada deste domingo (23): “Estamos muito felizes com os dois últimos resultados, pois o jogo está na nossa linha de confiança. Podemos olhar para cada uma, é um pouco diferente de um ano atrás. Então, tivemos uma linha de começo similar e acho que o mais importante é achar que está tudo garantido. E, por favor, aproveitar o jogo. Se fizermos isso, teremos uma grande chance de vencer amanhã [contra o Panamá]. E, na verdade, nós vamos ganhar muitos jogos se juntarmos um ataque lindo e uma defesa muito sólida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A própria Pia, aliás, é um dos trunfos do Brasil na competição. Assim como a seleção brasileira, a treinadora tem no Mundial deste ano a oportunidade de um título inédito. A sueca de 63 anos levou os Estados Unidos ao ouro olímpico em 2008 (superando o Brasil na final) e em 2012. Na Copa do Mundo, porém, ficou no quase algumas vezes. Como atleta ajudou a Suécia a ficar em terceiro lugar na primeira edição, em 1991. Como técnica foi vice-campeã em 2011, comandando os EUA, derrotados pelo Japão na decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números da treinadora no comando do Brasil são significativos. Em 54 jogos são 33 vitórias, 12 empates e nove derrotas, com 124 gols marcados e 40 sofridos. Em Tóquio a seleção de Pia caiu nas quartas de final para o Canadá, nos pênaltis. No ano passado veio o primeiro título oficial com o time brasileiro: a Copa América, em 2022, que garantiu lugar à equipe na Olimpíada de Paris, na França, em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Copa do Mundo de 2023 também marcará o final do ciclo da Rainha Marta defendendo o Brasil em mundiais. A maior artilheira da história da seleção (entre homens e mulheres), que estará pela sexta e última vez em um Mundial, tem como meta garantir a conquista inédita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Copa do Mundo perfeita para o Brasil seria vencer. Chegar à final e, dessa vez, vencer. É muito complicado pensar em outro cenário. Para mim, particularmente, como jogadora e atleta, é agora ou nunca”, declarou a Rainha do Futebol em entrevista ao site da Fifa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confronto com o Panamá&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Primeiro adversário do Brasil, o Panamá é um dos oito estreantes em Copas e a seleção pior colocada no ranking da Fifa entre as que estão na chave brasileira, na 52ª posição. A equipe da América Central se classificou pela repescagem mundial, eliminando o Paraguai. A convocação do técnico mexicano Ignacio Quintana tem 12 atletas que atuam no país e 11 que jogam no exterior, sendo três na Europa e duas nos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, Quintana deixou claro, em coletiva concedida no último domingo, que, apesar do favoritismo brasileiro, sua equipe entrará em campo para competir: “Nosso objetivo tem que ser competir. Há melhor oportunidade do que ter a oportunidade de competir com suas referências esportivas? Queremos apresentar um plano que não demonstre apenas que o Panamá está em sua primeira Copa e que chegamos no papel de vítimas”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/premio-literario-da-biblioteca-nacional-inclui-tradicao-oral-ancestral-244222"&gt;Prêmio literário da Biblioteca Nacional inclui tradição oral ancestral&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-celebra-origem-sindical-e-reafirma-compromisso-com-trabalhadores-244226"&gt;Lula celebra origem sindical e reafirma compromisso com trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apesar-de-decisao-do-stf-gravidas-ainda-sao-encarceradas-no-brasil-244218"&gt;Apesar de decisão do STF, grávidas ainda são encarceradas no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/politicas-potencializam-trajetorias-e-criam-oportunidade-para-jovens-244200"&gt;Políticas potencializam trajetórias e criam oportunidade para jovens&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-inicia-busca-por-titulo-inedito-da-copa-diante-do-panama-244224</guid><pubDate>Sun, 23 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>