<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 19 Oct 2023 06:14:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-discute-temas-relacionados-as-empresas-de-telecomunicacoes-em-petropolis-252161</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3268-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Audiência Pública discute temas relacionados às empresas de telecomunicações em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis promove nesta sexta-feira, 20 de outubro às 16 horas, por meio da Comissão de Planejamento, Uso, Ocupação e Parcelamento do Solo, Política Urbanística e Habitação, audiência pública para discutir a grande quantidade de fios nos postes, o impacto visual (poluição visual) causado, além das condições dos fios expostos e ainda qual o plano de ação das empresas em casos de urgência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião será realizada no plenário da Câmara, na Praça Visconde de Mauá, podendo ser acompanhada presencialmente, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed Fiber/Tech Cable) ou pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-creches-funcionando-no-periodo-das-ferias-escolares-252164"&gt;Vereador quer creches funcionando no período das férias escolares&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cpmi-do-8-de-janeiro-pede-indiciamento-de-jair-bolsonaro-252154"&gt;CPMI do 8 de janeiro pede indiciamento de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-de-etica-arquiva-acao-contra-glauber-braga-e-ricardo-salles-252158"&gt;Conselho de Ética arquiva ação contra Glauber Braga e Ricardo Salles&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/audiencia-publica-discute-temas-relacionados-as-empresas-de-telecomunicacoes-em-petropolis-252161</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-infracao-prejudica-transito-em-toda-a-cidade-252162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3268-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular: infração prejudica trânsito em toda a cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0425_20231018215601_HCF6V.jpg" longdesc="88940;107174"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular por parte de maus motoristas tem se mostrado um dos problemas mais comuns do trânsito em Petrópolis. Os usuários do transporte coletivo são os que mais sofrem, pois a maioria das quase oito mil viagens de ônibus, programadas diariamente, é prejudicada por esta irregularidade, com atrasos frequentes e até horários suprimidos, informa o Setranspetro, representante das empresas de ônibus. O Diário tem realizado diversas matérias semanais sobre os repetitivos problemas causados pelo estacionamento irregular. As falhas nas aplicações e de fiscalização são alvos de críticas dos petropolitanos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fora o Centro, onde a fiscalização é mais frequente, a falta de obediência às regras de trânsito gera transtornos em diversos bairros. Nas últimas semanas, o Diário recebeu diversas reclamações sobre estacionamento irregular de moradores da na Rua do Sítio, na Comunidade do Neylor, na Rua Cândida Neves Xavier, em Itaipava e na Rua Luiz Pelegrini, na Região da Montese. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Existe uma placa de proibido parar e estacionar no local, então eles estão totalmente errados e deveriam ser rebocados, mas acho eu que não fazem mais isso em Petrópolis. A CPTrans não está nem multando ou fazendo rondas nos bairros”, relatou um morador da Rua Luiz Pelegrini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o morador da Comunidade do Neylor, também questiona a falta de fiscalização. “A Cptrans, a Guarda Municipal, têm que fazer uma revisão de seus protocolos e começar trabalhar para acabar com essa pouca-vergonha. Isso está acontecendo em todos os bairros de Petrópolis. A lei de trânsito é para todos e para qualquer rua da cidade e não só para o centro.”, acrescentou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que as empresas de ônibus apontam &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Entendemos que as pessoas possuem necessidades próprias, mas, é importante pensar no coletivo. Os ônibus precisam ter preferência na mobilidade urbana, tendo em vista que muitas pessoas estão compartilhando de um mesmo serviço. É necessária a conscientização dos condutores particulares e, em sua ausência, esperamos medidas cabíveis das autoridades, para que os ônibus possam circular e cumprir as viagens programadas”, disse Carla Rivetti, superintendente do Setranspetro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Cidade Real, de janeiro a julho, enviou à CPTrans, 78 ofícios referentes ao estacionamento irregular nas regiões atendidas. Os bairros com mais frequência desta irregularidade são: Bataillard, Bingen, Duarte da Silveira, Mosela, Pedras Brancas e Centro. Sendo todos os bairros afetados diariamente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na Petro Ita, o estacionamento irregular acarreta, principalmente, atrasos na operação das linhas. Em casos extremos, até a suspensão do atendimento e paralisação da linha. O problema de estacionamento irregular acarreta, em média, até 10 perdas de partidas por dia, gerando impacto de até 0,5% na operação total da empresa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Entre as principais linhas afetadas nos bairros atendidos pela Petro Ita, estão: 206 e 211 Valparaíso, 402 Taquara, 407 Siméria, 424 Rio de Janeiro, 425 Venezuela, 427 24 de Maio, 435 Alto Independência, 451 Praça Catulo e Euclides da Cunha, 467 Honduras, 468 Oswero Villaça. Na Praça São Sebastião, oito linhas de ônibus são prejudicadas diariamente: 408, 410, 411, 443, 447, 448, 449 e 461. No Centro, o estacionamento irregular se destaca no ponto de ônibus da Rua Paulo Barbosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Hortênsias, neste ano, enviou três ofícios sobre estacionamento irregular à CPTrans, sendo dois sobre caminhões de entrega em uma loja de colchões na Rua Hermogênio Silva, 61 – Retiro; e um ofício sobre carro estacionado de forma irregular na Rua Modesto Guimarães. - A empresa registra problemas de estacionamento irregular, com frequência em, pelo menos, 24 ruas do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Código de Trânsito Brasileiro &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O artigo 181 do Código de Trânsito Brasileiro estabelece as infrações sobre estacionamento irregular. São 20 formas de estacionamento que são proibidas e quase todas preveem a remoção do veículo parado onde não devem, além da aplicação de multa. Parar em pontos de embarque e desembarque de passageiros, por exemplo, é infração média, com multa de R$ 130,16 e quatro pontos na CNH.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sem reboque&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionada pelo Diário sobre a licitação para a contratação de reboque para a retirada dos veículos estacionados irregularmente, a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que o certame está em andamento e que faz a contratação do serviço quando há necessidade para dar apoio às operações da Polícia Militar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação às fiscalizações, a companhia afirma que estas são realizadas diariamente, em toda a cidade. A CPTrans informou também que está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito e que placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, e ainda que, neste primeiro momento, tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antiga-distribuidora-do-grupo-petropolis-tem-parcelamento-de-divida-derrubado-252163"&gt;Antiga distribuidora do Grupo Petrópolis tem parcelamento de dívida derrubado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirao-limpa-nome-oferece-ate-90-de-desconto-em-negociacao-para-recuperar-credito-dos-cidadaos-de-petropolis-252165"&gt;Feirão Limpa Nome oferece até 90% de desconto em negociação para recuperar crédito dos cidadãos de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-infracao-prejudica-transito-em-toda-a-cidade-252162</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/antiga-distribuidora-do-grupo-petropolis-tem-parcelamento-de-divida-derrubado-252163</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3268-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Antiga distribuidora do Grupo Petrópolis tem parcelamento de dívida derrubado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa quitaria débito de R$ 1,2 bilhão ao Estado do Rio de Janeiro em 2 mil anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231018215546_Q1QNF.jpg" longdesc="88934;113555"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A cervejaria F’NA E-Ouro Gestão de Franchising, conhecida como C.E. Praiamar, que já prestou serviços ao Grupo Petrópolis, teve o pedido de parcelamento da dívida tributária de R$ 1,2 bilhão com o Estado do Rio de Janeiro, sob o prazo de 2 mil, anos derrubado pelo Superior Tribunal de Justiça (STJ). Acolhendo os argumentos de impugnação da Procuradoria Geral do Estado (PGE-RJ), a 1ª Turma do STJ decidiu, por unanimidade, negar o provimento à Cervejaria. A decisão foi proferida na última terça-feira (17/10). De acordo com o próprio PGE-RJ, a empresa buscava pagar, por mês, o valor equivalente a 2% do seu faturamento para quitação da dívida. No entanto, a porcentagem era insuficiente para pagar, até mesmo, os juros mensais de 3%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A dívida em questão é referente ao não pagamento de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) por parte da F’NA E-Ouro durante os anos de 2011 a 2013. No último ano citado, inclusive, a empresa foi extinta por encerramento de liquidação voluntária, de acordo com a Receita Federal, por conta do endividamento. E, desde 2016, a cervejaria tentava obter decisão na Justiça do Rio de Janeiro que lhe permitisse o parcelamento eterno. Porém, até 2020, em todas as instanciais em que recorreu, teve o pedido negado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro ano de pandemia, o STJ, em um primeiro momento, acolheu o pedido da empresa, para autorizar o parcelamento nos moldes requeridos. No entanto, a PGE-RJ recorreu da decisão e afirmou que, de acordo com o Código Tributário Nacional, “qualquer parcelamento deve ter um prazo de duração, não podendo se estender indefinidamente. Caso contrário, não seria parcelamento, mas, sim, o perdão da dívida”, declarou. No recurso, a PGE-RJ destacou, ainda, que a pretensão da cervejaria representava “risco à economia do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em fevereiro de 2022, o recurso da PGE-RJ foi aceito pelo STJ. A cervejaria, neste meio tempo, tentou recorrer sob o pretexto de “agravo interno”. No entanto, a Justiça negou o pedido. Agora, com a decisão, o Estado retomará o andamento da cobrança judicial da dívida ativa por meio das execuções fiscais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Grupo Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurado pelo Diário, o Grupo Petrópolis esclareceu que “não integra o processo no qual a decisão mencionada na matéria foi proferida e não guarda qualquer relação com o parcelamento debatido em tal feito”, ressaltando ainda que “a empresa FNA jamais integrou o Grupo Petrópolis. A FNA foi uma distribuidora de bebidas autônoma que prestava serviços para o Grupo Petrópolis, assim como para diversas outras marcas. Há uma década o contrato de distribuição entre a FNA e o Grupo Petrópolis foi encerrado”. Por fim, declaram que “a tentativa de associar o Grupo Petrópolis à FNA é prática corriqueira da Procuradoria do Estado do Rio de Janeiro. Tal tentativa já foi rechaçada pelo Poder Judiciário por diversas vezes, tanto no âmbito da justiça estadual do Rio de Janeiro, quanto no âmbito da justiça federal”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, vale ressaltar que o Grupo vem de uma recuperação judicial que tramita, atualmente, na 5ª Vara Empresarial da Comarca do Rio de Janeiro. A dívida é estimada em R$ 4,4 bilhões. Dentro deste valor, há também o não pagamento de recursos estaduais, como o ICMS. Na relação nominal de credores, consta dívida de R$ 2 bilhões referentes ao Imposto. Ainda, há 334 credores trabalhistas, 2.349 quirografários (sem preferência para receber) e outros 2.353 ME/EPP (microempresas e empresas de pequeno porte). No total, são mais de cinco mil credores por parte do Grupo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionada a respeito da recuperação judicial, assim como do Plano Consolidado de Recuperação Judicial, apresentado em setembro deste ano à Justiça, o Grupo Petrópolis preferiu não se manifestar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-infracao-prejudica-transito-em-toda-a-cidade-252162"&gt;Estacionamento irregular: infração prejudica trânsito em toda a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirao-limpa-nome-oferece-ate-90-de-desconto-em-negociacao-para-recuperar-credito-dos-cidadaos-de-petropolis-252165"&gt;Feirão Limpa Nome oferece até 90% de desconto em negociação para recuperar crédito dos cidadãos de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/antiga-distribuidora-do-grupo-petropolis-tem-parcelamento-de-divida-derrubado-252163</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-debate-a-necessidade-de-avancos-na-educacao-infantil-252150</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3268-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara debate a necessidade de avanços na educação infantil &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018165300_ID5I8.jpg" longdesc="88917;76789"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A necessidade de valorização dos profissionais que atuam na Educação Infantil e de ampliação do número de vagas em CEIs na rede municipal de ensino foram temas centrais da pauta de audiência pública realizada na noite desta segunda-feira (16) na Câmara Municipal. O encontro, convocado pela vice-presidente da Comissão de Educação, Assistência Social e Defesa dos Direitos Humanos, vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), em parceria com o Deputado Estadual Yuri e o Sepe Petrópolis, tinha como objetivo discutir o atual quadro da Educação Infantil em Petrópolis. Contou com a presença dos vereadores Gil Magno e Dr. Mauro Peralta, do ex-secretário municipal de Educação, professor José Luiz de Souza Lima, e de representantes do Sindicato Estadual dos Profissionais de Educação (Sepe) e da Educação Infantil no Coletivo Gestor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem representantes da Secretaria Municipal de Educação, que, embora tenham sido chamados, não compareceram, a audiência pública foi conduzida a partir de demandas apresentadas por gestores escolares e por profissionais da Educação Infantil. “Mesmo sem a presença de representantes do governo municipal, vamos elencar as demandas e apontamentos e encaminhar à Secretaria de Educação, de forma que possamos fazer ecoar o que estamos ouvindo aqui. São muitas as experiências que têm sido trazidas até nós e é lamentável que o município não esteja aqui conosco para dialogar”, criticou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência, a parlamentar leu um manifesto dos gestores escolares entregue à Secretaria Municipal de Educação em junho deste ano, no qual cobraram, entre outros pontos, a revisão da carga horária de orientadores pedagógicos (que passou de 20h para 40h em 2018), melhorias nas condições de trabalho, apoio psicológico e orientação jurídica para resolução de conflitos. “Hoje, o que percebemos é que de nada adianta construiu escola, construir Centros de Educação Infantil. É precisa dar condições de trabalho e garantir direitos dos profissionais que atuam nestes espaços”, frisou a parlamentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado Yuri Moura elogiou o empenho das profissionais da Educação Infantil na rede municipal e criticou com veemência a extinção de mais de 300 cargos na pasta, promovida por meio de decreto municipal (Decreto 555, de 17 julho de 2023). “A Educação não pode ser colocada de lado. As decisões da secretaria não dialogam com o Plano Municipal de Educação e ainda extingue de forma arbitrária cargos importantes da pasta Enquanto isso, tem aporte milionário para a fundação Lemman.”, lamentou. Em resposta, a vereadora Júlia Casamasso anunciou que já protocolou decreto legislativo para sustar os efeitos do decreto municipal e evitar a extinção dos cargos, passo claro rumo à formalização definitiva do modelo de terceirização de muitas das funções da Educação, especialmente as que são consideradas de apoio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rose Silveira, que representou o Sepe na audiência pública, classificou o quadro atual na Educação Infantil como de precarização. “Sem dúvida é o segmento mais prejudicado. Vemos profissionais sobrecarregados, cumprindo funções que não são as suas”, afirmou, pedindo atenção à saúde dos trabalhadores. “Estamos vendo professores, educadores e cuidadores doentes”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a audiência, os vereadores alertaram para a enorme demanda ainda existente por vagas na Educação Infantil na cidade e citaram preocupação com a falta de reconhecimento e respeito aos profissionais e às suas funções. Destacaram a importância do cumprimento das metas previstas no Plano Municipal de Educação e do cumprimento dos investimentos obrigatórios, previstos em lei, com garantia de qualidade na aplicação destes recursos. Também pediram reflexão sobre a realidade de muitas famílias, que dependem das creches ou dos Centros de Educação Infantil para que possam garantir espaço de aprendizado às crianças e também ambiente seguro aos pequenos no período em que os pais e/ou responsáveis estão trabalhando.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Educação precisa, de fato, ser prioridade. Vamos elencar cada um dos pontos discutidos nesta audiência e dar os encaminhamentos necessários, seja dentro da própria Câmara Municipal, com a formulação de Projetos de Lei e/ou indicações, ou à Secretaria Municipal de Educação, cobrando soluções para questões que foram levantadas”, finalizou a vereadora Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-debate-a-necessidade-de-avancos-na-educacao-infantil-252150</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-petropolis-orienta-consumidores-lesados-pela-empresa-hurb-252146</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3268-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon Petrópolis orienta consumidores lesados pela empresa Hurb&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018215551_HE5PR.jpg" longdesc="88936;105934"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Pixabay &lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Consumidores lesados pela empresa Hurb – plataforma de viagens online – devem procurar o Procon Petrópolis para formalização das denúncias e abertura de ações indenizatórias. O Procon vem há meses recebendo dezenas de reclamações de consumidores que relataram algum tipo de problema com a empresa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o procurador Geral do Município, Miguel Barreto, o perfil das reclamações dos consumidores mudou após o anúncio da empresa de não conseguir mais cumprir os contratos dos pacotes de viagens. “As notificações que antes se resumiam a questões de pontualidade ou qualidade dos serviços agora são referentes ao não pagamento dos ‘reembolsos’ solicitados”, explicou o procurador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Importante lembrar que o consumidor possui direito a devolução dos valores pagos, seja por força do artigo 20 do CDC (seguro no serviço) ou mesmo o artigo 50 que prevê a devolução em caso de descumprimento da oferta”, acrescentou Miguel Barreto. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O consumidor deve comparecer ao Procon Petrópolis, levando toda a documentação (contrato, recibos, conversas junto à empresa e eventual número de protocolo) para que a empresa possa ser notificada pelo Procon Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Após o prazo legal, caso a resposta não seja satisfatória, o consumidor será encaminhado ao judiciário, através de petição feita pelo Procon Petrópolis, para que possa ser indenizado, tanto na esfera material, como na esfera moral”, ressaltou o procurador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Procon Petrópolis funciona de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h, e fica localizado na Rua Dr. Moreira da Fonseca, 33, no Centro (na Praça Visconde de Mauá – Praça da Águia). A sede em Itaipava funciona das 10h às 16h, na Estrada União e Indústria, nº 10800, no Centro da Cidadania.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-petropolis-orienta-consumidores-lesados-pela-empresa-hurb-252146</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-reumaticas-acometem-cerca-de-15-milhoes-de-brasileiros-252166</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3268-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças Reumáticas acometem cerca de 15 milhões de brasileiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica do Gruparj Petrópolis fala sobre os tipos de doença e sintomas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018215556_LZUR6.jpg" longdesc="88938;33859"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Sociedade Brasileira de Reumatologia, cerca de 15 milhões de brasileiros enfrentam o desafio das doenças reumáticas, que não apenas causam dor e desconforto, mas também podem levar a limitações significativas, aposentadorias precoces e um sério impacto sobre o sistema de saúde do país. Com o Dia Nacional de Luta contra as Doenças Reumáticas se aproximando em 30 de outubro, é fundamental reconhecer a importância do diagnóstico precoce e do tratamento adequado para manter a qualidade de vida dos pacientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reumatologista e presidente do Instituto Gruparj Petrópolis, Dra. Wanda Heloisa Ferreira, ressalta que, embora a Osteoartrite, também conhecida como Artrose, seja a doença reumática mais comum, existem mais de 120 condições reumáticas distintas, cada uma com sua faixa etária predominante. "Os principais sintomas incluem dor articular, aumento de volume nas articulações afetadas e limitação de movimentos", afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, a médica destaca a influência do clima em Petrópolis: “ele pode sim dar uma sensação de piora das dores articulares, isso porque a pessoa por si só já fica mais contraída e o líquido sinovial fica um pouco mais espesso e isso dificulta um pouco a mobilidade articular", explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No cenário político, uma notícia positiva para os pacientes com fibromialgia e fadiga crônica se destaca: o Congresso aprovou um projeto de lei que regulamenta o tratamento dessas condições pelo Sistema Único de Saúde (SUS). Se sancionado, o projeto garantirá o direito das pessoas com essas doenças a receberem atendimento integral pelo SUS, o que incluirá tratamento multidisciplinar nas áreas de medicina, psicologia e fisioterapia, bem como acesso a exames complementares e terapias reconhecidas, incluindo atividade física.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O tratamento das doenças reumáticas é altamente individualizado, variando de pessoa para pessoa e de acordo com o diagnóstico", enfatiza Dra. Wanda. "Por exemplo, o tratamento para Lúpus é distinto das outras doenças reumáticas. Portanto, é essencial que o diagnóstico seja preciso e o tratamento personalizado".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Instituto Gruparj Petrópolis, a médica explica que há atendimento a vários tipos de doenças reumáticas, principalmente nos adultos. E que no momento, eles estão focados em uma campanha de conscientização das Artrites e Osteoporose.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com Wanda, “alguns tipos de doenças nós podemos prevenir, como a osteoporose, e também algumas infecciosas como a febre reumática e outras. Existem sim estratégias de prevenção, mas dependem do foco”, esclarece. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-reumaticas-acometem-cerca-de-15-milhoes-de-brasileiros-252166</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirao-limpa-nome-oferece-ate-90-de-desconto-em-negociacao-para-recuperar-credito-dos-cidadaos-de-petropolis-252165</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3268-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirão Limpa Nome oferece até 90% de desconto em negociação para recuperar crédito dos cidadãos de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento organizado pelo Tribunal de Justiça visa amenizar as dívidas acumuladas pelos consumidores de Petrópolis, que, hoje, tem cerca de 127 mil CPFs negativados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231018215544_FU8E3.jpg" longdesc="88933;83885"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Carlos Miranda &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os dias 24 e 26 de outubro, das 9h às 17h, acontecerá a primeira edição do Feirão Limpa Nome no Clube Petropolitano . O objetivo do evento é excluir nomes do cadastro de devedores a partir da negociação de dívidas com as empresas participantes, resgatando, assim, o crédito dos cidadãos petropolitanos. Dados divulgados pela CDL Petrópolis (Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis) indicam que as dívidas acumuladas em Petrópolis podem atingir a expressiva marca de R$ 570 milhões, afetando 40% da população com algum nível de inadimplência, segundo dados do SPC e Serasa – cerca de 127 mil CPFs negativados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Feirão Limpa Nome é um projeto iniciado na comarca de Três Rios, que, agora, será espalhado pelo estado em virtude de seu sucesso e seu alcance social, com o apoio da presidência do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro. As empresas participantes pretendem conceder descontos e facilitar o pagamento das dívidas, com o que recuperarão créditos seus, de um lado, e permitirão, de outro, que o cidadão endividado obtenha uma solução para o seu problema e consiga excluir seu nome do SPC, Serasa etc.” Explica Carlos André Spielmann, Juiz coordenador do Cejusc do foro central de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cláudio Mohammad, presidente entidade, ressalta a importância do Feirão Limpa Nome, afirmando que “com dívidas que chegam a R$ 570 milhões e 40% da população enfrentando inadimplência, essa ação é crucial para a recuperação financeira dos cidadãos e a revitalização do comércio local. A CDL Petrópolis está empenhada em mobilizar os lojistas da cidade para participarem ativamente do evento, oferecendo oportunidades de reaver créditos e fortalecer ainda mais nossa comunidade. Com descontos que podem alcançar até 90%, o Feirão é uma oportunidade ímpar para ter de volta crédito e tranquilidade”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresas do setor bancário, prestação de serviços de telefonia e do varejo já confirmaram presença. O evento, que já teve edições similares nas cidades de Três Rios e Angra dos Reis, mobiliza cerca de 65 pessoas, entre serventuários, advogados, professores e alunos do curso de Direito da Estácio e da Universidade Católica de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizado pelo Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro e do Centro Judiciário de Solução de Conflitos e Cidadania, o evento conta com o uso de um sistema de informação inteligente para agilizar a inscrição e os atendimentos no local. Desenvolvido pelo Serratec, o software permitirá a inscrição prévia dos cidadãos com hora marcada, permitindo mais conforto e menos tempo de espera. Os organizadores estimam que cada atendimento dure, em média, 15 minutos e que todos possam já sair do Feirão com o acordo assinado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-infracao-prejudica-transito-em-toda-a-cidade-252162"&gt;Estacionamento irregular: infração prejudica trânsito em toda a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/antiga-distribuidora-do-grupo-petropolis-tem-parcelamento-de-divida-derrubado-252163"&gt;Antiga distribuidora do Grupo Petrópolis tem parcelamento de dívida derrubado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirao-limpa-nome-oferece-ate-90-de-desconto-em-negociacao-para-recuperar-credito-dos-cidadaos-de-petropolis-252165</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-creches-funcionando-no-periodo-das-ferias-escolares-252164</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3268-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador quer creches funcionando no período das férias escolares&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018215616_V1FDW.jpg" longdesc="88946;57784"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O vereador Fred Procópio (PL), apresentou, na Câmara Municipal, uma indicação para que o Governo Municipal envie à ao legislativo projeto que disponha sobre o funcionamento de creches públicas durante as férias escolares na cidade. “A tranquilidade dos pais, com os filhos nas creches é suspensa durante as férias escolares, uma vez que, na maior parte dos casos, os filhos ficam em casa. Nem todos os pais podem contar com o auxílio de um parente ou vizinho nessas ocasiões”, comenta o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com o vereador “poucas são as famílias que podem arcar com a despesa para contratar alguém para cuidar de seus filhos no período de férias escolares”. Por conta disso, o vereador considerar importante as creches funcionarem no período das férias “para permitir aos pais trabalhadores a segurança de saber que seus filhos estão bem cuidados, este projeto de lei deve determinar que as creches públicas mantenham atividades pedagógicas durante os períodos de férias escolares”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Lei nº 9.394, de 20 de dezembro de 1996, conhecida como Lei de Diretrizes e Bases da Educação (LDB), a educação infantil é a primeira etapa da educação básica e pode ser oferecida em creches e pré-escolas (art. 30). Portanto, as atividades desenvolvidas nessas instituições têm fundamentos e objetivos educacionais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a justificativa da indicação legislativa “as creches tradicionalmente se revestem de um caráter mais amplo. Essas instituições permitem que os pais das crianças possam ir para o trabalho com a tranquilidade de saber que seus filhos de tenra idade estão sendo cuidados por profissionais qualificados, em instituições de natureza pedagógica”. Nesse sentido, o artigo 7º, inciso XXV, da Constituição Federal estabelece como um dos direitos dos trabalhadores urbanos e rurais a assistência gratuita aos filhos e dependentes, desde o nascimento até cinco anos de idade, em creches e pré-escolas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-discute-temas-relacionados-as-empresas-de-telecomunicacoes-em-petropolis-252161"&gt;Audiência Pública discute temas relacionados às empresas de telecomunicações em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cpmi-do-8-de-janeiro-pede-indiciamento-de-jair-bolsonaro-252154"&gt;CPMI do 8 de janeiro pede indiciamento de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-de-etica-arquiva-acao-contra-glauber-braga-e-ricardo-salles-252158"&gt;Conselho de Ética arquiva ação contra Glauber Braga e Ricardo Salles&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-creches-funcionando-no-periodo-das-ferias-escolares-252164</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-joga-no-fim-de-semana-pelo-sub-15-e-sub-17-buscando-vaga-na-seria-a2-do-carioca-252171</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3268-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano joga no fim de semana pelo sub 15 e sub 17, buscando vaga na Séria A2 do Carioca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231018215603_1Q3CU.jpg" longdesc="88941;82662"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jorge Lucas | Campo Grande AC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano conquistou a classificação no Carioca B1 para a semifinal, em duas categorias das divisões de base. Tanto pelo sub 15, quanto no sub 17, o time venceu os dois confrontos e o placar agregado marcou ainda uma goleada, ficando 5 x 1 e 5 x 0, respectivamente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo sub 15, o Serrano jogou contra EC Rio São Paulo e venceu os dois jogos com bons placares, sendo o primeiro fora de casa, com resultado de 3 x 1. Já com um pé na semifinal, os leões da base venceram por 2 x 0, ficando 5 x 1 no agregado. Agora classificado, o time petropolitano vai enfrentar EC Nova Cidade no próximo sábado, dia 21, às 10h, no Estádio Joaquim Flores, em Nilópolis. O jogo da volta será no dia 28 de outubro, no mesmo horário, porém, na Arena Interfut, localizada na Barra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sub 17, enfrentando o Campo Grande AC, os leões da base conseguiram vencer com o placar agregado de 5 x 0, sendo o primeiro jogo por 2 x 0 e o segundo um sonoro 3 x 0. Com a classificação, a equipe petropolitana vai enfrentar a Cabofriense também no sábado, dia 21, às 15h, no CT Itaguaí Pedrinho Vicençote, em Seropédia. O jogo da volta também está marcado para o dia 28 de outubro, no mesmo horário, porém, na Arena Interfut, localizada na Barra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-sao-prorrogadas-ate-dia-20-252172"&gt;Pré-inscrições para campeonato de futebol society são prorrogadas até dia 20 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-joga-no-fim-de-semana-pelo-sub-15-e-sub-17-buscando-vaga-na-seria-a2-do-carioca-252171</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-sao-prorrogadas-ate-dia-20-252172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3268-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-inscrições para campeonato de futebol society são prorrogadas até dia 20 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018215553_45VPO.jpg" longdesc="88937;55293"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se você é bom de bola e quer ver sua comunidade brilhar no maior campeonato de futebol society de Petrópolis, inscreva o seu time até está sexta-feira, dia 20, no Agita Comunidades. A ação é uma realização da Prefeitura, por meio da Secretaria de Esportes, e as pré-inscrições podem ser feitas através do link contido na bio do Instagram da Prefeitura. Serão selecionadas 64 equipes definitivas para a competição, que tem previsão de início ainda para este mês. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a definição das equipes (cada uma com 15 atletas), todos profissionais envolvidos na realização do campeonato receberão capacitação em workshop, onde serão apresentadas as modalidades. “Além disso, faremos um congresso técnico, para que os participantes conheçam o regulamento, as regras e condutas a serem seguidas durante os jogos, bem como a conduta adequada em campo”, explicou o secretário de Esportes, Rafael Simão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O campeonato terá premiação e será dividido em duas etapas, contendo 127 jogos em cada uma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-joga-no-fim-de-semana-pelo-sub-15-e-sub-17-buscando-vaga-na-seria-a2-do-carioca-252171"&gt;Serrano joga no fim de semana pelo sub 15 e sub 17, buscando vaga na Séria A2 do Carioca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-inscricoes-para-campeonato-de-futebol-society-sao-prorrogadas-ate-dia-20-252172</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-editais-de-cultura-foram-prorrogadas-ate-o-dia-3-de-novembro-252153</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3268-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para editais de cultura foram prorrogadas até o dia 3 de novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0425_20231018215613_6AVM6.jpg" longdesc="88945;88040"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar dos editais culturais têm até o dia 3 de novembro para fazerem as inscrições. Os cadastros devem ser feitos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;). Os editais são do Fundo Municipal de Cultura (FunCultura) e promovidos pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São quatro editais com as inscrições até o dia 3 de novembro. São eles: de produções audiovisuais, de produções audiovisuais pessoa física, de produções culturais e do Edital Alan Sask. Também foram prorrogadas as inscrições para o Edital de Pareceristas de Audiovisual, que vai até o dia 23 de outubro. Também pelo site da Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal vai disponibilizar para Petrópolis, por meio dos editais da Lei Paulo Gustavo: R$2,3 milhão. Poderão se inscrever agentes culturais pessoa jurídica, que morem e atuem em Petrópolis por pelo menos dois anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-editais-de-cultura-foram-prorrogadas-ate-o-dia-3-de-novembro-252153</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selo-empresa-amiga-do-meio-ambiente-e-aprovado-na-camara-252149</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3268-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Selo empresa amiga do meio ambiente é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231018215548_0L6N8.jpg" longdesc="88935;65074"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara aprovou na sessão desta terça-feira (17), o projeto de lei do vereador Marcelo Lessa que institui o Selo Empresa Amiga do Meio Ambiente. A ideia é que o Poder Executivo conceda a empresas, entidades, instituições e órgãos públicos e privados petropolitanos um reconhecimento às ações realizadas em prol da proteção e da defesa do meio ambiente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O selo deverá ser solicitado pela própria pessoa jurídica - ou poderá ser uma indicação de terceiros - em um formulário eletrônico que inclua uma descrição das atividades realizadas pela organização. O pedido será avaliado pelo órgão competente e, em caso de parecer positivo, a prefeitura deverá emitir um certificado com validade de dois anos, podendo ser renovado após novo pedido e avaliação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- O Selo vai prestigiar empresas que planejam o uso dos recursos ambientais, controlam atividades poluidoras, recupera danos causados a natureza, protege e conserva nossa biodiversidade, entre outras ações. Essas empresas poderão usar o selo como uma ferramenta de divulgação positiva, fazendo com que outras empresas se sintam motivadas a realizar iniciativas nesse sentido -, explica o autor Marcelo Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto segue para análise do Poder Executivo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selo-empresa-amiga-do-meio-ambiente-e-aprovado-na-camara-252149</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-252119</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-252119</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pandemia-do-smartphone-parte-ii-pe-anderson-alves-252160</link><description>A Pandemia do Smartphone - Parte II
Pe. Anderson Alves 
Artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-pandemia-do-smartphone-parte-ii-pe-anderson-alves-252160</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-espetaculo-tudo-faz-sentido-mas-e-mera-coincidencia-chega-a-petropolis-252088</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3268-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O espetáculo "Tudo faz sentido mas é mera coincidência" chega a Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0567_x_0378_20231018070447_O2F0V.jpg" longdesc="88887;77693"&gt;&lt;br&gt;A peça celebra o aniversário de 27 anos da Ciclomáticos Cia de Teatro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renomada Ciclomáticos Cia de Teatro, uma das companhias mais prestigiadas do cenário carioca e internacional, celebra 27 anos de uma trajetória repleta de êxitos. Com uma extensa lista de espetáculos apresentados em todo o Brasil e em locais tão distantes quanto América do Sul e Europa, a companhia sempre se destacou pela versatilidade de seus artistas e pela capacidade de mergulhar profundamente em temáticas contemporâneas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recentemente, a Ciclomáticos Cia de Teatro conquistou reconhecimento internacional ao ser contemplada pelo Intercâmbio Brasil – Espanha, apresentando dois espetáculos de seu vasto repertório: "A Farra do Boi Bumbá" e "Ariano – O Cavaleiro Sertanejo". As apresentações aconteceram em setembro de 2023, na Casa de América e no Centro Cultural Casa de Vacas, na Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, a companhia se prepara para uma nova produção, intitulada "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência". Este espetáculo, contemplado pelo edital Sesc Pulsar, aborda a complexa relação das pessoas com as tecnologias digitais e questiona como elas impactam as relações interpessoais. A trama coloca em foco a conexão virtual e seu efeito na sociedade, explorando a vida de uma família que, aparentemente feliz, se desintegra gradualmente devido à influência das redes sociais, fake news e cyberbullying, entre outros aspectos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A peça, que celebra o aniversário de 27 anos da companhia, conta com dramaturgia de Fabiola Rodrigues e Ribamar Ribeiro, este último também responsável pela direção. O espetáculo busca dialogar com o conceito de hermenêutica imaginal do filósofo Henry Corbin, que enfatiza a "realidade para mim" em detrimento da "realidade objetiva".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estreia de "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência" está marcada para o dia 20 de outubro, sexta-feira, às 19h30, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis. Com uma duração de 70 minutos e classificação indicativa de 12 anos, a peça promete proporcionar uma experiência única ao público, explorando de forma habilidosa o universo das relações humanas em tempos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o espetáculo estão à venda por R$10 (inteira) e R$5 (meia) e podem ser adquiridos no local. "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência" é uma tragicomédia contemporânea que convida a todos a refletirem sobre como conviver com a tecnologia de forma saudável e equilibrada. A Ciclomáticos Cia de Teatro promete mais uma produção envolvente e impactante para marcar seu 27º aniversário. Não perca essa oportunidade de vivenciar uma experiência teatral única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espetáculo Teatral - "Tudo Faz Sentido Mas é Mera Coincidência"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 20 de outubro de 2023 (sexta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 19h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Joaquim Rolla, 2 - Quitandinha, Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração do Espetáculo: 70 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gênero: Tragicomédia Contemporânea Tecnológica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inteira: R$10,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meia-entrada: R$5,00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos estão disponíveis para compra no local do evento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-espetaculo-tudo-faz-sentido-mas-e-mera-coincidencia-chega-a-petropolis-252088</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-abre-no-quissama-252167</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3268-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cratera abre no Quissamã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0442_x_0550_20231018215608_Z5606.jpg" longdesc="88943;75006"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A falta de manutenção em diversas ruas da cidade é uma questão que preocupa e incomoda os motoristas e moradores que passam por elas. Esse fato acontece na em diversos locais, inclusive na Rua Tenente Arthur da Cruz Loureiro, no Quissamã, onde uma cratera abriu e vem causando diversos problemas para trafegar no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos motoristas, o problema começou na manilha da rua com um pequeno afundamento. “Chegou nesse estado porque está há meses sem ser resolvida e com as chuvas dos últimos dias cedeu bastante. Essa ladeira é bastante utilizada, pois corta um caminho para chegar à Estrada Saudade, mas devido a este problema, está bem difícil para trafegar. O asfalto também está muito ruim e isso prejudica demais para trafegar por ali. Isso já acontece há bastante tempo”, falou um motorista que não quis se identificar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-vale-do-carangola-esta-sem-iluminacao-publica-252168"&gt;Servidão no Vale do Carangola está sem iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-o-sossego-dos-petropolitanos-252169"&gt;Motos barulhentas continuam tirando o sossego dos petropolitanos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cratera-abre-no-quissama-252167</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-vale-do-carangola-esta-sem-iluminacao-publica-252168</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3268-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Vale do Carangola está sem iluminação pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A falta de iluminação pública ainda é transtorno em algumas áreas da cidade, e dessa vez o problema se repete para os moradores da Servidão Rufino da Silva, localizada no Vale do Carangola. Pelo local são dois postes (27486 e 17362) que estão com as lâmpadas queimadas, provocando um breu enorme.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a falta de iluminação gera medo para andar pelo local. "A gente se sente extremamente insegura ao subir para ir para nossa casa. Sempre com medo de algo de ruim acontecer, porque você não vê um palmo à frente. Ninguém deveria passar por isso por conta de algo tão simples, que é de responsabilidade do poder público", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) informou que em breve enviará uma equipe ao local para averiguar as informações e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-abre-no-quissama-252167"&gt;Cratera abre no Quissamã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-o-sossego-dos-petropolitanos-252169"&gt;Motos barulhentas continuam tirando o sossego dos petropolitanos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-vale-do-carangola-esta-sem-iluminacao-publica-252168</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-o-sossego-dos-petropolitanos-252169</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3268-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motos barulhentas continuam tirando o sossego dos petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0358_20231018215606_242YV.jpg" longdesc="88942;87223"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os barulhos do escapamento das motocicletas continuam tirando a paz e o sossego de moradores de diversos bairros da cidade. Esta prática é proibida por Lei Municipal e pelo Código de Trânsito Brasileiro (CTB), além do ruído excessivo causar danos à saúde. O problema, no entanto, se tornou recorrente, e acontece, também, em outras regiões de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente na última semana, a equipe do Diário recebeu denúncias dos moradores do Centro Histórico, Retiro e Carangola. “Ninguém consegue assistir televisão por conta do barulho das motos. E, essa prática irregular cresceu muito durante a pandemia, que gerou o isolamento social. Já perdi a conta do número de vezes que acordei assustada depois que eles passaram embaixo da minha janela após a meia-noite. As autoridades competentes têm que fiscalizar mais dentro dos bairros, pelo bem da população”, disse uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores, eles entendem a importância das motos para os serviços e, também, por tudo realizado durante as tragédias. “Mesmo com esse, fato alguns passam do limite, com essas descargas abertas, pois, parecem que querem aparecer. Porém, estão irritando a todos! Por isso, nós pedimos das autoridades competentes a fiscalização frequente das motos com escapamento aberto, com multas e recolhimento de veículo, conforme a lei, pois, está ficando insuportável o tráfego destas motos”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um morador do Vicenzo Rivetti diz que esses problemas acontecem todos os dias. “Por volta das 22h começam a subir e descer o bairro, produzindo barulhos bem altos que dificultam as pessoas conseguirem descansar. Ficam fazendo isso madrugada adentro, como se não tivessem casa para morar, e ficam assim até às 1h ou 2h. Após isso, temos o nosso descanso”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Autoridades&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto que a Polícia Militar informou que as fiscalizações não estão no escopo do trabalho, apesar de já terem feitos ações para coibir essa prática em anos anteriores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Detran&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Detran.RJ esclareceu que o setor de fiscalização faz operações diárias em todo o estado para coibir veículos irregulares, em conjunto com as polícias civil e militar, e o Detro, a fim de combater irregularidades no trânsito, como a circulação de motocicletas e carros com características adulteradas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2020, foram emitidas, em Petrópolis, 251 multas por condução de veículo com característica alterada, equipamento ou acessório proibido ou com descarga livre. Somente no primeiro semestre deste ano, 58 infrações foram constatadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Cabe ressaltar que ruído excessivo em escapamentos de motocicletas é passível de multa de acordo com o artigo 230, inciso V do Código de Trânsito”, destaca o Detran.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lei Municipal&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho de 2020, foi sancionada e, em dezembro de 2021, regulamentada, a lei que proíbe o ruído excessivo em escapamento de motos em Petrópolis. Pela lei, fica proibida e emissão de ruídos excessivos em escapamentos de motocicletas, que estejam com descarga livre, ou silenciador de motor de explosão defeituoso, deficiente ou inoperante. É proibida também a instalação de dispositivos e similares que intensifiquem potencialmente o ruído emitido nos escapamentos de motocicletas que não estiverem segundo as normas da Resolução do CONAMA n°252 de 07/01/1999.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CTB&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Código de Trânsito Brasileiro prevê que o motorista que for flagrado com veículo que tenha barulho superior a 85 decibéis estará cometendo uma infração de trânsito. A medição é feita com decibelímetro, equipamento próprio para esta finalidade.  Além disso, pilotar uma moto barulhenta pode configurar crime de perturbação de sossego, podendo o motociclista ser autuado em infração grave, punido com multa e ter o veículo retido até a regularização necessária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cratera-abre-no-quissama-252167"&gt;Cratera abre no Quissamã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-vale-do-carangola-esta-sem-iluminacao-publica-252168"&gt;Servidão no Vale do Carangola está sem iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-continuam-tirando-o-sossego-dos-petropolitanos-252169</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-apreende-7-quilos-de-cocaina-e-mais-de-1-quilo-de-maconha-em-duque-de-caxias-rj-252147</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3268-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF apreende 7 quilos de cocaína e mais de 1 quilo de maconha em Duque de Caxias/RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Homem de 30 anos vinha do Parque União (Complexo da Maré) e entregaria os entorpecentes no município de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0481_20231018211218_Q17K5.jpg" longdesc="88931;86733"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PRF&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma carga com aproximadamente 7 quilos de cocaína e 1.100 gramas de maconha foi apreendida pela Polícia Rodoviária Federal no início da manhã desta quarta-feira (18), na BR-040 em Duque de Caxias. O condutor confessou que entregaria a droga na cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipe fazia uma fiscalização na Rodovia Washington Luís (BR-040), quando avistou um veículo de passeio que realizava mudança de faixa de forma brusca e sem a devida sinalização luminosa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciada a abordagem, foi constatada a presença de ilícitos no interior do carro. Ao todo, 7 quilos de cocaína e 1.100 gramas de maconha embalados em porções prontas para comercialização, já precificadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O condutor confessou o transporte de grande quantidade de entorpecentes dentro do bagageiro, além do destino da entrega no bairro Quitandinha, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ocorrência foi encaminhada à 62ª Delegacia de Polícia Civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-apreende-7-quilos-de-cocaina-e-mais-de-1-quilo-de-maconha-em-duque-de-caxias-rj-252147</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3268-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas do varejo no Estado do Rio têm alta de 0,5% em agosto, acima da média nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na comparação com agosto de 2022, o crescimento foi de 5,2%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231018222736_NBT08.jpg" longdesc="88948;82963"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação | Governo do Estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vendas no comércio varejista no Estado do Rio de Janeiro cresceram 0,5% na passagem de julho para agosto, registrando alta acima da média nacional, que ficou em -0,2%, e de estados como São Paulo (-0,3%). Na comparação com agosto de 2022, o crescimento foi de 5,2%. Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada ontem (18) pelo IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O bom desempenho do comércio varejista no Rio de Janeiro sinaliza o fortalecimento da economia do nosso estado. O setor tem impacto direto e significativo no mercado de trabalho, sendo responsável pela criação de milhares de empregos, e também gera uma importante contribuição tributária”, comentou o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o IBGE, algumas atividades se destacam pelo crescimento como os ramos de hiper, supermercados, produtos alimentícios e bebidas. O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços do estado, Vinicius Farah, acredita que os resultados do setor nos próximos meses serão ainda mais positivos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos pela frente a Black Friday e as compras para o Natal e Ano Novo, quando as vendas nas lojas físicas, principalmente, se acentuam, gerando a possibilidade de maior número de trabalhos temporários e contratações”, explica o secretário Farah.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-varejo-no-estado-do-rio-tem-alta-de-0-5-em-agosto-acima-da-media-nacional-252170</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252087</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3268-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro lança serviço para garantir segurança de dados pessoais de empresários&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) está lançando mais um importante serviço, desta vez para garantir a segurança de dados pessoais dos empresários fluminenses: a proteção de CPF, que tem o objetivo de prevenir golpes e fraudes contra cidadãos, em relação ao seu cadastro de pessoa física, impedindo que as informações sejam utilizadas por terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Desde o início de nossa gestão, assumimos o compromisso de melhorar o ambiente de negócios no estado e mantê-lo atraente para novos investimentos, o que tem resultado na atração de empresas e contribuído para o avanço da empregabilidade no Rio de Janeiro. Agora, a Jucerja, com mais esse serviço moderno, vai garantir ainda mais segurança aos empresários fluminenses – declarou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço impossibilita que o usuário tenha seu CPF usado em qualquer tipo de abertura de empresa ou alteração contratual na Jucerja, desde que o respectivo CPF esteja no quadro societário da empresa e/ou como assinante, representante, advogado ou contador na autarquia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio do CPF é feito através do portal da Junta Comercial (&lt;a class="example1" href="https://www.jucerja.rj.gov.br/"&gt;www.jucerja.rj.gov.br&lt;/a&gt;). Para isso, o usuário precisa fazer o login no site com sua conta GOV.BR e, em seguida, assinar um plano que poderá ser mensal, trimestral, semestral ou anual. Durante o período contratado, o usuário poderá bloquear e desbloquear o seu CPF quantas vezes quiser, sem custos extras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– A proteção de dados é uma necessidade na atualidade e a possibilidade de bloquear a utilização do CPF para a realização de abertura de empresas ou alterações contratuais na autarquia irá prevenir fraudes e golpes – explicou o presidente da Jucerja, Sergio Romay.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/junta-comercial-do-estado-do-rio-de-janeiro-lanca-servico-para-garantir-seguranca-de-dados-pessoais-de-empresarios-252087</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252085</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-252085</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-do-8-de-janeiro-pede-indiciamento-de-jair-bolsonaro-252154</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3268-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPMI do 8 de janeiro pede indiciamento de Jair Bolsonaro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Colegiado aprovou relatório por 20 votos a 11 e uma abstenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018181240_L0VYP.jpg" longdesc="88920;50013"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) que investigou os atos antidemocráticos de 8 de janeiro aprovou nesta quarta-feira (18) o indiciamento do ex-presidente Jair Bolsonaro e de mais 60 pessoas, todos acusados de tentativa de golpe de Estado durante a invasão das sedes dos Três Poderes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 20 votos a favor e 11 contrários, o colegiado aprovou o relatório da senadora Eliziane Gama (PSD-MA). Houve uma abstenção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os indiciados estão o ex-presidente Jair Bolsonaro; os generais Walter Braga Netto, Augusto Heleno, Luiz Eduardo Ramos, Paulo Sérgio Nogueira, Marco Antonio Freire Gomes, Ridauto Lúcio Fernandes, Carlos Feitosa Rodrigues e Carlos José Penteado; o ex-comandante da Marinha, almirante Almir Garnier Santos; o tenente-coronel Mauro Cid; o ex-ministro da Justiça Anderson Torres; e o ex-diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal Silvinei Vasques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O relatório pede que o ex-presidente Jair Bolsonaro seja indiciado pelos crimes de associação criminosa; tentativa de abolição violenta do estado democrático de direito; tentativa de depor governo legitimamente constituído; e emprego de medidas para impedir o livre exercício de direitos políticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eliziane Gama incluiu, também, o nome de diversos outros militares, policiais rodoviários federais e integrantes da Polícia Militar do Distrito Federal, além de diversos suspeitos de terem financiado ou influenciado a tentativa de golpe de Estado, durante os atos do 8 de janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A democracia foi atacada. Massas foram manipuladas com discursos de ódio. Milicianos digitais foram empregados para disseminar o medo, desqualificar adversários e promover ataques ao sistema eleitoral. Forças de seguranças foram cooptadas. Tentou-se corromper, obstruir e anular as eleições. E usam a liberdade de expressão para afogar a expressão”, afirmou Eliziane Gama, durante a leitura do documento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-discute-temas-relacionados-as-empresas-de-telecomunicacoes-em-petropolis-252161"&gt;Audiência Pública discute temas relacionados às empresas de telecomunicações em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-creches-funcionando-no-periodo-das-ferias-escolares-252164"&gt;Vereador quer creches funcionando no período das férias escolares&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conselho-de-etica-arquiva-acao-contra-glauber-braga-e-ricardo-salles-252158"&gt;Conselho de Ética arquiva ação contra Glauber Braga e Ricardo Salles&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpmi-do-8-de-janeiro-pede-indiciamento-de-jair-bolsonaro-252154</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/itamaraty-lamenta-veto-dos-eua-a-resolucao-negociada-pelo-brasil-252155</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3268-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Itamaraty lamenta veto dos EUA à resolução negociada pelo Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta condenava os atos do Hamas contra Israel em 7 de outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018181249_CJ7QO.jpg" longdesc="88924;43556"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério das Relações Exteriores (MRE) lamentou nesta quarta-feira (18) o veto do governo dos Estados Unidos (EUA) contra a resolução negociada pelo Brasil no Conselho de Segurança das Nações Unidas (ONU). Devido ao veto, a proposta não foi aprovada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O governo brasileiro lamenta que, mais uma vez, o uso do veto tenha impedido o principal órgão para a manutenção da paz e da segurança internacional de agir diante da catastrófica crise humanitária provocada pela mais recente escalada de violência em Israel e em Gaza. O Brasil considera urgente que a comunidade internacional estabeleça um cessar-fogo e retome o processo de paz”, disse em nota o Itamaraty.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministério destacou ainda que o Brasil tentou reduzir a polarização em torno da guerra no Oriente Médio ao “acomodar posições e interesses divergentes e apresentar texto capaz de proteger as vidas de civis e de assegurar o acesso humanitário à população civil da Faixa de Gaza”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta condenava os atos do Hamas contra Israel em 7 de outubro como sendo atos terroristas, apelava para libertação imediata e incondicional de todos os reféns civis e pedia uma pausa no conflito para a entrada de ajuda humanitária na Faixa de Gaza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A resolução exigia ainda “o fornecimento contínuo de bens essenciais para a população civil, como artigos médicos, água e alimentos; e pede a rescisão da ordem para que civis e funcionários das Nações Unidas evacuem toda a área em Gaza ao norte de Wadi Gaza”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta teve 12 dos 15 votos do Conselho de Segurança. Porém, como recebeu o veto dos Estados Unidos – membro permanente do Conselho – não pode ser aprovada. A Rússia, outro membro com direito a veto, se absteve de votar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Divisão de opiniões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em Brasília, nesta quarta-feira, o chanceler Mauro Vieira explicou que o Brasil, na condição de presidente do Conselho de Segurança, foi demandado pela maioria dos membros do órgão a redigir uma proposta que acomodasse as diferentes visões sobre a guerra. “Infelizmente, não foi possível aprovar. Ficou clara uma divisão de opiniões”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vieira acrescentou que a diplomacia brasileira fez “todo o esforço possível para que cessassem as hostilidades, que parassem os sacrifícios humanos e que pudéssemos dar algum tipo de assistência às populações locais e aos brasileiros. A nossa preocupação foi sempre humanitária neste momento. Enfim, cada país terá tido sua inspiração própria”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estados Unidos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Após a votação, a embaixadora dos Estados Unidos na ONU, Linda Thomas-Greenfield, lembrou que o presidente norte-americano, Joe Biden, foi ao Oriente Médio e que, por isso, “apesar de reconhecermos o desejo do governo brasileiro de aprovar a proposta, acreditamos que precisamos deixar essa diplomacia acontecer”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Linda destacou que os Estados Unidos ficaram desapontados porque a resolução não menciona o direito de Israel de autodefesa. “Como qualquer outro país do mundo, Israel tem o direito de se autodefender”, disse a diplomata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na segunda-feira (16), o conselho rejeitou a proposta de resolução da Rússia sobre o conflito. Os russos pediam um cessar-fogo imediato, a abertura de corredores humanitários e a liberação de reféns com segurança, mas não condenava diretamente o Hamas pelos atos de violência cometidos contra Israel. Essa proposta teve cinco votos favoráveis, quatro contrários e seis abstenções.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Conselho de Segurança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Conselho de Segurança da ONU tem cinco membros permanentes, a China, França, Rússia, Reino Unido e os Estados Unidos. Fazem parte do conselho rotativo a Albânia, Brasil, Equador, Gabão, Gana, Japão, Malta, Moçambique, Suíça e Emirados Árabes. Para que uma resolução seja aprovada, é preciso o apoio de nove do total de 15 membros, sendo que nenhum dos membros permanentes pode vetar o texto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/itamaraty-lamenta-veto-dos-eua-a-resolucao-negociada-pelo-brasil-252155</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-de-etica-arquiva-acao-contra-glauber-braga-e-ricardo-salles-252158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3268-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conselho de Ética arquiva ação contra Glauber Braga e Ricardo Salles&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatores dizem que acusações não procedem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018215541_NJR3U.jpg" longdesc="88932;40179"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Antônio Cruz / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por Luciano Nascimento - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Conselho de Ética da Câmara dos Deputados aprovou ontem (18) o arquivamento da representação contra o deputado Glauber Braga (PSOL-RJ) por quebra de decoro parlamentar. Foram 11 votos favoráveis à rejeição do processo e um contra. Na mesma reunião, o colegiado também aprovou o arquivamento de representação conta Ricardo Salles (PL-SP), por 10 votos a favor e três contra. As decisões têm caráter terminativo, salvo se houver recurso ao plenário da Casa assinado por um décimo dos deputados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo contra Braga, apresentado pelo PL, foi originado após um episódio envolvendo o deputado e Eduardo Bolsonaro (PL-SP), durante uma reunião da Comissão de Relações Exteriores e Defesa Nacional, em maio, na qual houve bate boca entre os dois parlamentares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o PL, Braga ofendeu Eduardo Bolsonaro ao questionar sobre o episódio de desvio e venda de presentes de autoridades estrangeiras ao Estado brasileiro e que teriam sido apropriados pelo ex-presidente Jair Bolsonaro (PL) e a ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro. “Fica quietinho que agora eu estou falando. Você já falou bastante. Fica quietinho agora, fica calmo, fica quietinho. Você já devolveu todos os colares? Você já devolveu todos os colares?”, disse o deputado do PSOL durante a reunião.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não é aceitável que em meio aos trabalhos de uma Comissão desta Casa, um parlamentar inicie demasiados ataques desordeiros, com a única intenção de atrapalhar os debates e proferir ofensas para macular a honra de um representante do povo brasileiro”, diz a representação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O partido de Eduardo Bolsonaro acusou o parlamentar de injúria e pediu a pena de cassação do mandato. Mas o relator do processo, deputado Albuquerque (Republicanos-RR), não acolheu o pedido e disse que o episódio não configurou quebra de decoro parlamentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nota-se que o representado não extrapolou as prerrogativas inerentes ao mandato, tendo em vista que utilizou a palavra para manifestar-se politicamente, sem palavrões, consoante lhe autoriza o ofício parlamentar”, disse em voto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CPI do MST&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o processo contra Salles foi apresentado pelo PSOL, que acusou o deputado de fazer ataques contra a deputada Sâmia Bomfim (PSOL-SP) durante a Comissão Parlamentar de Inquérito sobre o Movimento das Trabalhadoras e Trabalhadores sem Terra (MST). O PSOL argumentou que Salles, na posição de relator dos trabalhos, utilizou o colegiado para intimidar a deputada, utilizando para tanto de violência política de gênero. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante reunião da CPI, após uma discussão entre Sâmia e o deputado General Girão (PL-CE), Salles pediu para a secretaria da mesa destacar as falas da deputada para entrar com uma representação junto ao Conselho de Ética. Na representação, o PSOL considerou as atitudes de Salles como passíveis de perda de mandato. Pelo regimento da Câmara, só partidos políticos representados no Congresso Nacional e a Mesa Diretora da Casa podem representar deputados junto ao Conselho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Todas as vezes que a deputada ela quer se vitimizar aqui na comissão, dizendo que é interrompida. E, na verdade, quem interrompe os parlamentares é a deputada. Eu queria solicitar à Secretaria da Mesa que destacasse os trechos das notas taquigráficas e a interrupção evidente da deputada sobre o General Girão para que os membros desta comissão, em conjunto, entrem com representação contra a atitude dessa deputada", diz Salles em um momento. "Quero pedir à mesa extração da fala da deputada para representação à Comissão de Ética", repete Salles em outro momento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O relator, Gabriel Mota (Republicanos-RR) votou pelo arquivamento por não considerar que houve a conduta descrita na representação. “Concluo que a conduta descrita não configura afronta ao decoro parlamentar, trata-se de verdadeiro fato atípico”, disse em seu voto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira, também estava na pauta do conselho a votação de outros seis pareceres contra os deputados Célia Xakriabá (PSOL-MG), Abilio Brunini (PL-MG), André Fernandes (PL-CE), Tenente Coronel Zucco (Republicanos-RS) e Sâmia Bomfim (PSol-SP), mas os processos foram retirados de pauta devido a ausência dos respectivos relatores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/audiencia-publica-discute-temas-relacionados-as-empresas-de-telecomunicacoes-em-petropolis-252161"&gt;Audiência Pública discute temas relacionados às empresas de telecomunicações em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-creches-funcionando-no-periodo-das-ferias-escolares-252164"&gt;Vereador quer creches funcionando no período das férias escolares&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cpmi-do-8-de-janeiro-pede-indiciamento-de-jair-bolsonaro-252154"&gt;CPMI do 8 de janeiro pede indiciamento de Jair Bolsonaro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conselho-de-etica-arquiva-acao-contra-glauber-braga-e-ricardo-salles-252158</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnj-afasta-desembargador-que-mandou-soltar-lider-de-faccao-na-bahia-252159</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3268-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CNJ afasta desembargador que mandou soltar líder de facção na Bahia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CNJ apura se magistrado beneficiou criminoso por prisão domiciliar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231018220207_JXJX5.jpg" longdesc="88947;55363"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: TJBA/Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Conselho Nacional de Justiça (CNJ) determinou o afastamento do desembargador Luiz Fernando Lima, do Tribunal de Justiça da Bahia (TJBA). A medida foi tomada na última terça (17) pelo plenário do órgão após o magistrado determinar a soltura do detento Ednaldo Freire Ferreira, conhecido como Dadá, líder de uma das facções criminosas que atuam no estado.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O CNJ apura se o desembargador beneficiou o criminoso com uma decisão que autorizou o cumprimento de prisão domiciliar. O acusado estava em um presídio de segurança máxima, onde cumpria pena de 15 anos de prisão. Atualmente, ele é considerado foragido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o corregedor-nacional de Justiça, ministro Luís Felipe Salomão, a decisão do magistrado gerou graves danos à segurança pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A decisão teve intuito de beneficiar, injustificadamente, o acusado no caso concreto, com graves danos à segurança pública", afirmou o ministro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Onda de violência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o mês passado, Bahia vive uma onda de violência. Cerca de 60 pessoas morreram em confrontos entre traficantes e a polícia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública anunciou pacote de R$ 109 milhões em ações para o combate ao crime organizado e conter a violência no estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os recursos serão usados para instalação de novas unidades da Polícia Federal e da Polícia Rodoviária Federal no estado, compra de viaturas e programas de segurança em escolas, de combate às drogas, atendimento de jovens e mulheres vítimas de violência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 19 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cnj-afasta-desembargador-que-mandou-soltar-lider-de-faccao-na-bahia-252159</guid><pubDate>Thu, 19 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>