<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 30 Apr 2023 06:12:57 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Cidade vai ganhar duas estações de tratamento de esgoto Uma delas ficará dentro do Parque Municipal, em Itaipava e outra no Quarteirão Italiano, no In</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-vai-ganhar-duas-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-237179</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Abastecimento%20de%20%C3%81gua/3096-257" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Abastecimento de Água&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade vai ganhar duas estações de tratamento de esgoto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma delas ficará dentro do Parque Municipal, em Itaipava e outra no Quarteirão Italiano, no Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0443_20230429153647_D3VU6.jpg" longdesc="78467;59896"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis vai ganhar duas estações de tratamento de esgoto (ETE), uma em Itaipava e outra no Independência. Ambas já receberam licenciamento da Secretaria Municipal de Meio Ambiente já podem iniciar os primeiros movimentos para implantação (como limpeza e preparação dos terrenos), mas ainda resta a liberação do alvará de obras pela prefeitura. De acordo com a concessionária Águas do Imperador, a previsão é de que a construção de ambas seja iniciada agora em maio e a conclusão está prevista para abril de 2024. Segundo a empresa, o investimento é de mais de R$ 50 milhões esses equipamentos vão atender 31 mil pessoas e tratar, cada uma, até 2,5 milhões de litros de esgoto por dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas vão ocupar terrenos que foram cedidos pela prefeitura e, em contrapartida, a concessionária terá que fazer investimentos em melhorias de parques da cidade e em mobilidade urbana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Independência, o equipamento ficará no Quarteirão Italiano. Já a estação de tratamento de esgoto de Itaipava vai ficar em uma área dentro do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. Segundo a Águas do Imperador, essas estações vão contar com tecnologia avançada, o que otimiza os serviços de tratamento e possibilita que as novas ETEs ocupem uma área 75% menor do que a de uma estação tradicional – ou seja, a concessionária vai utilizar espaço de área mínimo em cada um dos bairros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Entendemos a importância e o benefício dessas novas estações de tratamento para a população destes locais. Em Itaipava, vemos o constante crescimento do bairro e a necessidade de mais serviços. Independência é uma comunidade que necessitava dos serviços de saneamento e vai passar a ter mais qualidade de vida", diz o diretor da Águas do Imperador, João Henrique de Sá. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da ETE de Itaipava ficar em um dos locais mais importantes do distrito, com grande movimento todos os dias, a prefeitura garante que não haverá impacto para quem frequenta o parque. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nenhuma atividade será impactada. A solução que vai ser adotada é o melhor estado da arte em termos de tecnologia. Não tem odor, não tem ruído, ficará distante das áreas usadas pelos frequentadores. É o mesmo que hoje se usa no Quitandinha e no Bingen, perto do Hospital Santa Teresa, onde também essas estações já não deixam odor e são silenciosas. É um jogo de ganha-ganha para todos, porque a população terá esgoto tratado, os rios deixam de receber esgoto despejado in natura", afirma o secretário municipal de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Onde ficará a ETE no Parque Municipal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário, essa ETE vai ocupar 2,5 mil m² (o parque tem 150 mil m²) de um espaço que não tem uso atualmente, na extremidade do lado direito (de quem entra pelo portão principal), próximo da Rua Agante Moço - esse local, atualmente, é onde fica uma caixa d'água. De acordo com ele, houve uma modificação do local inicialmente licenciado, que era à esquerda, próximo de onde há realização de eventos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação de Moradores e Amigos de Santa Mônica (NovAmosanta) integra o comitê gestor do Parque Municipal de Itaipava e conhece detalhes do projeto. O presidente da entidade, Carlos Eduardo Pereira, lembrou que a concessionária já havia feito instalação de tubulação ao longo da Estrada União e Indústria e ressalta que um condomínio grande está sendo construído na região, o que aumenta a necessidade de se buscar soluções para a questão do esgoto na localidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vemos como uma vantagem boa para Itaipava termos uma estação de tratamento, principalmente por não ser uma estação de tratamento em tempo seco, eles não vão tratar no rio, eles vão coletar e fazer o tratamento de esgoto, que é exatamente o que é feito na estação em frente ao Hospital Santa Teresa e não tem nenhum cheiro, não apresenta problema. Nesse ponto, é uma vantagem muito grande para Itaipava e deve refletir principalmente na área de qualidade das águas de rios e, principalmente, na saúde da população", diz Carlos Eduardo Pereira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrapartidas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para autorizar as construções das duas ETEs, a prefeitura exigiu da Águas do Imperador investimentos de R$ 8 milhões em mobilidade urbana e melhorias ambientais em parques municipais e de abastecimento de água em algumas comunidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As comunidades da Bananeira e do Duques também vão ganhar rede de água tratada. A concessionária passará a ter uma equipe de limpeza de rios, reforçando o trabalho realizado pela Comdep (Companhia Municipal de Desenvolvimento de Petrópolis) e pelo Inea (Instituto Estadual do Ambiente) para evitar transbordamentos em dias de chuvas mais intensas. Os parques de Itaipava e do Cremerie, assim como a Unidade de Conservação do Quarteirão Italiano, receberão melhorias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na mobilidade urbana, a região de Itaipava vai receber duas obras com o objetivo de desafogar o trânsito da União e Indústria: os recursos da Águas do Imperador serão usados para alargar a ponte de Bonsucesso e a Rua Agante Moço – localizada atrás do Parque Municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Além da instalação da estação de tratamento de esgotos, a gente tem também, nesse projeto global, a ampliação da Agante Moço, que é a rua que passa atrás do Parque, e que ela deverá ser alargada e ter todo o seu pavimento recuperado, criando com isso uma alternativa concreta de acesso e saída de Itaipava, fugindo aos congestionamentos na parte central. Então esse ponto é muito importante, a gente espera que venham a ser realizados o mais rápido possível dentro dessa verba da contrapartida", colocou o presidente da NovAmosanta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Se você tiver esse dinheiro que a Água do Imperador vai pagar bem aplicado na mobilidade urbana e na recuperação do Parque, eu acho que terá sido uma conquista bastante importante para a nossa sociedade", acredita Carlos Eduardo Pereira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cobertura de tratamento de esgoto &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cobertura de tratamento de esgoto em Petrópolis, de acordo com o Instituto Trata Brasil, está em 84,71%. É o índice mais alto obtido pela cidade desde que a Águas do Imperador assumiu os serviços de saneamento na cidade, mas que avançando em ritmo mais lento nos últimos anos. No início de abril, o Diário mostrou a necessidade de mais investimentos na área. Hoje, o município com cinco ETEs - Palatinato (Morin), Quitandinha, Piabanha (Centro), Posse e Corrêas. Com mais essas duas, de acordo com a concessionária, 60 milhões de litros de esgoto serão tratados diariamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas duas novas ETEs, o secretário de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz, informou que outra obra vai trazer uma terceira solução na área do tratamento de esgoto na cidade. Também no prazo de um ano, haverá implantação de uma tubulação que vai captar esgoto na região da Mosela, levando até a estação Piabanha. Dessa forma, a região vai deixar de ter esgoto lançado em rio. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-vai-ganhar-duas-estacoes-de-tratamento-de-esgoto-237179</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Autistas podem ter isenção de ICMS na compra de veículos novos Proposição Legislativa do deputado Bernardo Rossi está em discussão na Alerj</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autistas-podem-ter-isencao-de-icms-na-compra-de-veiculos-novos-237159</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3096-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Autistas podem ter isenção de ICMS na compra de veículos novos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposição Legislativa do deputado Bernardo Rossi está em discussão na Alerj&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429101259_7AODZ.jpg" longdesc="78443;31648"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autistas e pessoas com deficiência podem ter acesso mais fácil na compra de veículos novos por uma proposta do deputado Estadual Bernardo Rossi, que prevê a isenção do pagamento de alíquota de ICMS para a aquisição de veículos novos por estas pessoas com deficiência. A proposição está sendo discutida na Assembléia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro – Alerj. O texto prevê que a medida valerá para a aquisição de veículo novo, cujo preço de venda ao consumidor sugerido pelo fabricante, incluídos os tributos incidentes, seja superior a R$ 70 mil e não ultrapasse R$ 100 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um grande desafio para pessoas autistas ou com deficiência é a mobilidade. São pessoas que muitas vezes precisam de acompanhamento, participam de atividades multidisciplinares importantes para melhorar a qualidade de vida. Com esta iniciativa conseguiremos reduzir os custos, facilitando a compra de um veículo,o que irá contribuir para isso”, destaca o autor do projeto, deputado Bernardo Rossi, que hoje está à frente da Secretaria de Estado de Governo .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto prevê que a aquisição pode ser feita pelo portador de deficiência física, visual, mental severa ou profunda, ou autistas ou por seus responsáveis legais, nos termos estabelecidos na Lei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante facilitarmos a locomoção destas pessoas, seja para os tratamentos de saúde, seja para o lazer ou atividades profissionais. Conto com o apoio dos meus pares na Alerj para que possamos ajudar estas pessoas a terem a mobilidade facilitada”, assinala Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autistas-podem-ter-isencao-de-icms-na-compra-de-veiculos-novos-237159</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Obras de prédio na Floriano Peixoto ainda não têm data para começar; abrigo está fechado há mais de um ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-de-predio-na-floriano-peixoto-ainda-nao-tem-data-para-comecar-abrigo-esta-fechado-ha-mais-de-um-ano-237178</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3096-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obras de prédio na Floriano Peixoto ainda não têm data para começar; abrigo está fechado há mais de um ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429152916_3N7SN.jpg" longdesc="78466;48670"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estando inutilizado há mais de um ano, e necessitando de intervenções essenciais de estrutura, o Abrigo Gabriel Vila Real, na Rua Floriano Peixoto, no Centro, permanece sem uma resolução definitiva. Após uma tentativa frustrada de licitação para adequar o edifício, ainda em 16 de novembro de 2022, que deu deserta (nenhuma empresa se inscreveu), a Prefeitura Municipal de Petrópolis (PMP) realizou uma segunda investida para a possibilidade de revitalização ainda em fevereiro. E, no início deste mês - no dia quatro, mais especificamente -, a administração decidiu, de forma unânime, classificar a empresa Passos Soluções em Engenharia Ltda., como a responsável por tirar o projeto, de proporcionar moradia a 32 famílias atingidas pelas chuvas, do papel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, segundo a ata de reunião que consta no Portal da Transparência, o licitante vencedor deveria comparecer à Divisão de Contratos Administrativos do Delca no prazo de 72 horas para homologar o contrato, sob pena de ser considerado desinteressado. Também comunica o prazo de cinco dias para recorrer a uma nova análise da decisão. No entanto, quase um mês se passou e nada foi decretado (apesar do Diário ter entrado em contato solicitando uma posição oficial).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isto porque a licitante vencedora propôs um orçamento inferior ao tido pela Prefeitura (a Passos apresentou o valor global de R$ 579.952,30, enquanto a gestão municipal firmou o total de R$ 630.648,91 - sendo R$ 100 mil apenas para impermeabilização do prédio, outros R$ 59 mil para pintura e R$ 124 mil a mais para compra e instalação de aparelhos hidráulicos, elétricos e sanitários). Também previa o prazo de quatro meses para a realização das obras. Informações são do cronograma de intervenções, planejado pela PMP e presente no Portal da Transparência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, esta é uma situação singular, visto que ainda em março, quando anunciou a intenção de comprar o prédio, a Prefeitura havia dito que o local estava adequado, e necessitava apenas de alguns reparos e passar por uma limpeza antes de ser entregue aos novos moradores - tendo este último feito pela Comdep ainda em dois de abril de 2022. “O prédio é de qualidade, bem iluminado, arejado, bem localizado, muito próximo da Rua do Imperador. Os apartamentos e as kitnets são ótimos”, disse o prefeito Rubens Bomtempo à época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Compra do prédio e utilização como abrigo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imóvel foi comprado pelo valor de R$ 3,5 milhões com recursos enviados pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj).O projeto de lei para viabilizar a compra foi encaminhado à Câmara Municipal, para passar por votação pelos vereadores ainda em março de 2022. No entanto, a ação de solicitar à Câmara a permissão para a compra já acendia um sinal de alerta para o vereador Octávio Sampaio, que contou achar estranho o pedido, pois, como de costume, “bastava o governo desapropriar o prédio, realizar o pagamento e pegar a chave”. Por considerar o procedimento estranho, se posicionou desde o início contra a votação ser de forma emergencial, pedindo mais tempo para analisar e visitar o imóvel para ver se o mesmo teria todas as condições para abrigar ou for vendido. E hoje, ele diz não ter dúvida de que estava certo em se preocupar, já que “o imóvel continua fechado, precisando de obras, e as famílias vivendo de aluguel social e sem perspectiva”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aluguel social também é outra questão. Durante o ano passado, principalmente entre os meses de março a maio, os agentes da Prefeitura Municipal afirmavam que o imóvel seria dedicado exclusivamente às famílias que haviam sido vítimas das chuvas. “Com a compra deste imóvel, vamos conseguir reduzir a fila do aluguel social e retirar essas famílias da situação de abrigo para um novo lar, em segurança, garantindo dignidade às vítimas da chuva”, afirmou o prefeito à época. No entanto, em anúncios recentes (deste ano mesmo), a administração pontua que o abrigo agora será provisório e de uso misto para famílias em situação de vulnerabilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Homenagem à vítima das chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a Prefeitura, após efetuar o pagamento da compra, deu ao prédio o nome de Abrigo Gabriel Vila Real, em homenagem ao adolescente, de 17 anos, que foi uma das vítimas das chuvas de 15 de fevereiro, como uma forma do garoto “estar eternizado na memória do povo petropolitano”. No entanto, para o pai do jovem, Leandro da Rocha, o fato do edifício ter este nome, e ser encontrado ao relento, sintetiza a situação das vítimas das chuvas: “renegadas pelas autoridades”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ainda afirma que se faz urgente a implantação de ações efetivas que evitem a ocorrência de novas tragédias. “Continuarei nas buscas por respostas e punição para os responsáveis pela morte de mais de 240 pessoas, a qual, infelizmente, meu filho Gabriel está entre as vítimas fatais. Confesso que a exaustão me atinge, com tanta falta de respostas e respeito a todos nós. Mas, é o amor ao meu filho que me mantém de pé, e faz ainda ter forças para buscar por justiça!”, assegura ele. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogado-da-dica-sobre-como-evitar-golpes-de-falsas-vagas-de-emprego-237184"&gt;Advogado dá dica sobre como evitar golpes de falsas vagas de emprego&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-a-primeira-transgenera-a-realizar-a-cirurgia-de-redesignacao-sexual-na-cidade-237181"&gt;Petropolitana é a primeira transgênera a realizar a cirurgia de redesignação sexual na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forum-itaborai-promove-curso-de-atualizacao-para-assistentes-sociais-de-petropolis-237177"&gt;Fórum Itaboraí promove curso de atualização para assistentes sociais de Petrópolis  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obras-de-predio-na-floriano-peixoto-ainda-nao-tem-data-para-comecar-abrigo-esta-fechado-ha-mais-de-um-ano-237178</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Advogado dá dica sobre como evitar golpes de falsas vagas de emprego</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-da-dica-sobre-como-evitar-golpes-de-falsas-vagas-de-emprego-237184</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3096-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Advogado dá dica sobre como evitar golpes de falsas vagas de emprego&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429155644_F2ODH.jpg" width="497" height="331" longdesc="78472;43643"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), cerca de nove milhões de brasileiros estão fora do mercado de trabalho. Com o alto número de pessoas em busca de uma oportunidade profissional, o número de golpes que envolvem a divulgação de vagas de emprego, principalmente aquelas que envolvem home Office, aumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Daniel Blanck dá dicas sobre os principais cuidados que as pessoas que estão em busca de recolocação no mercado de trabalho precisam ter neste momento. “Infelizmente, existem golpes de emprego que podem enganar as pessoas que estão em busca de recolocação no mercado de trabalho. Aqui estão alguns cuidados que podem ajudar a evitar esses golpes: pesquisar sobre a empresa, antes de se candidatar a uma vaga de emprego, é importante pesquisar; desconfiar de ofertas ótimas para ser verdade; não pagar taxas para conseguir emprego; e não compartilhar informações pessoais. Portanto, é sempre importante estar atento e tomar precauções ao procurar um emprego, para evitar cair nesse tipo de golpe”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0887_20230429155641_ZHDIG.jpg" width="266" height="400" longdesc="78471;43360"&gt;&lt;br&gt; &lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blanck também diz ao Diário às formas que uma pessoa deve agir em caso de golpe. “Se uma pessoa acredita ter sido vítima de um golpe relacionada a oportunidades de emprego, ela deve agir rapidamente para minimizar os danos. Aqui estão algumas providências que podem ser tomadas: pare de interagir com os golpistas, registre um boletim de ocorrência, notifique os provedores de serviços online, informe outros potenciais candidatos, monitore as informações financeiras e pessoais, e verifique a autenticidade de outras oportunidades de emprego”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipos de abordagem e meios para chegar às pessoas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado relata que os golpistas que utilizam oportunidades de emprego falsas geralmente procuram enganar pessoas que estão desesperadas por uma vaga, prometendo-lhes uma posição que não existe ou que não é real. “Geralmente, a abordagem começa com um contato inicial por telefone, mensagem de texto ou e-mail, atraindo a vítima com uma oportunidade de emprego atraente. Em seguida, o golpista pode tentar ganhar a confiança da vítima, dizendo-lhe que está procurando um candidato sério e a vaga é muito procurada. Eles podem solicitar informações pessoais e financeiras, como número de cartão de crédito, conta bancária, número de seguro social ou outras informações confidenciais, com o pretexto de verificar o histórico de crédito ou realizar uma verificação de antecedentes. Em alguns casos, o golpista pode solicitar uma taxa de inscrição ou cobrar por serviços de treinamento, ou materiais de emprego”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado completa dizendo que uma vez que o golpista tenha obtido as informações pessoais ou financeiras da vítima, ele pode utilizar esses dados para fins fraudulentos, como roubo de identidade, abertura de contas de crédito falsas ou outras atividades ilegais. “Ou então, simplesmente deixar a vítima sem emprego e sem dinheiro. O certo é que estes golpistas utilizam oportunidades de emprego falsas para enganar as pessoas, como uma espécie de estelionato virtual, por meio de falsas vagas de emprego atraentes, solicitando informações pessoais ou financeiras para fins fraudulentos. Nunca deixe de pesquisar a empresa para se certificar de que ela é legítima, antes de compartilhar informações pessoais ou financeiras”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista diz que os golpistas que utilizam oportunidades de emprego falsas podem tentar chegar às vítimas por meio de diferentes canais. “Incluindo e-mails não solicitados, mensagens de texto, ligações telefônicas e anúncios falsos em sites de emprego. Também podem usar redes sociais, como o LinkedIn, para identificar possíveis vítimas e tentar persuadi-las com ofertas de emprego atraentes”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Blanck falou que o LinkedIn é uma das redes sociais mais utilizadas para fins profissionais, tornando-se um alvo comum para golpistas que se passam por recrutadores ou empregadores. “Esses golpistas podem criar perfis falsos de recrutadores ou empresas, enviando convites de conexão e mensagens que parecem legítimas, mas que, na verdade, é uma isca para obter informações pessoais ou financeiras da vítima. Portanto, é importante ficar atento a convites de conexão ou mensagens suspeitas recebidas pelo LinkedIn, e não compartilhar informações pessoais ou financeiras sem verificar a autenticidade da oferta de emprego e da empresa. Antes de se candidatar a uma vaga, é recomendável pesquisar a empresa, verificar se o recrutador ou empregador é legítimo e ter certeza de que a oferta de emprego é real”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas para evitar golpes de falsas vagas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Pesquisar a empresa: antes de enviar currículos ou informações pessoais, pesquise sobre a empresa para verificar se ela realmente existe e se é uma empresa séria. Procure por informações na internet, como o site da empresa, avaliações e comentários de outros funcionários ou candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Verificar a autenticidade da vaga: verifique se a vaga de emprego é real e se a empresa realmente está contratando. Se a oferta parecer ótima para ser verdade, pode ser um sinal de alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Desconfiar de pedidos de informações pessoais e financeiras: se o recrutador ou empregador pedir informações pessoais e financeiras, como números de conta bancária ou cartão de crédito, antes mesmo de você ser contratado, é um sinal de alerta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Checar o endereço de e-mail: verifique o endereço de e-mail do remetente e procure por erros de grafia ou palavras estranhas que possam indicar um e-mail falso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Não enviar dinheiro: nunca envie dinheiro para garantir uma vaga de emprego, para cobrir custos de treinamento ou para adquirir materiais relacionados ao trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Procedimentos legais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Busca de indenização: a vítima pode buscar uma indenização por danos materiais e/ou morais causados pelo golpe. Nesse caso, o advogado pode orientar sobre as formas de comprovar o prejuízo sofrido e os valores que podem ser pleiteados na ação judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Ação penal: em casos mais graves, em que houve crime de estelionato ou outros delitos, é possível entrar com uma ação penal contra o golpista. Nesse caso, o advogado pode orientar sobre as provas necessárias para comprovar o crime e sobre os trâmites do processo criminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Notificação extrajudicial: em alguns casos, uma notificação extrajudicial pode ser suficiente para obrigar o golpista a devolver o dinheiro da vítima. O advogado pode ajudar a redigir a notificação e acompanhar o processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Busca por informações: o advogado pode buscar informações sobre o golpista, como endereço, CPF, histórico criminal, entre outras, para auxiliar nas medidas judiciais ou extrajudiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada caso é único e pode demandar diferentes procedimentos legais. Por isso, é importante buscar um advogado de confiança para orientar sobre as medidas legais mais adequadas a serem tomadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-de-predio-na-floriano-peixoto-ainda-nao-tem-data-para-comecar-abrigo-esta-fechado-ha-mais-de-um-ano-237178"&gt;Obras de prédio na Floriano Peixoto ainda não têm data para começar; abrigo está fechado há mais de um ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-a-primeira-transgenera-a-realizar-a-cirurgia-de-redesignacao-sexual-na-cidade-237181"&gt;Petropolitana é a primeira transgênera a realizar a cirurgia de redesignação sexual na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forum-itaborai-promove-curso-de-atualizacao-para-assistentes-sociais-de-petropolis-237177"&gt;Fórum Itaboraí promove curso de atualização para assistentes sociais de Petrópolis  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-da-dica-sobre-como-evitar-golpes-de-falsas-vagas-de-emprego-237184</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis terá Reserva Particular do Patrimônio Natural</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-reserva-particular-do-patrimonio-natural-237182</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3096-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá Reserva Particular do Patrimônio Natural &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0347_20230428152730_U2U0Q.jpg" longdesc="78406;36288"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei nº 8.520, promulgada no dia 12 de abril, de autoria dos vereadores Fred Procópio, Domingos Protetor, Hingo Hammes e Octavio Sampaio, cria em Petrópolis a Reserva Particular do Patrimônio Natural (RPPN). É uma categoria de unidade de conservação situada em área privada e criada por solicitação voluntária do proprietário rural, ou seja, sem desapropriação de terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a criação da RPPN, o proprietário assume compromisso com a conservação da natureza e, assim, garante sua titularidade do imóvel. Neste caso, por se tratar de criação voluntária, de vontade e interesse do proprietário, é ele quem define o tamanho e os limites da área a ser instituída como RPPN. “Porém, nesta reserva não poderá ser exercida qualquer atividade extrativista ou que comprometa sua preservação. E sim outras atividades como a piscicultura, apicultura, construção de viveiros, venda de artesanatos, desde que sejam contemplados no Plano de Manejo da reserva”, pontua Fred Procópio, informando, ainda, que na RPPN também serão permitidas atividades de pesquisas científicas e visitação com objetivos turísticos, recreativos e educacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Lei, os proprietários de Reserva Particular do Patrimônio Natural terão o direito de propriedade preservado, isenção da alíquota do Imposto Territorial ou do Imposto Territorial Rural – ITR, prioridade na análise de projetos do Fundo Nacional de Meio Ambiente – FNMA, MMA, preferência na análise de pedidos de crédito agrícola em propriedades que contiverem RPPN em seus perímetros e maiores possibilidades de apoio dos órgãos governamentais para fiscalização e proteção da área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Outros benefícios são a possibilidade de cooperação com entidades públicas e privadas na proteção, conservação, gestão e manejo da RPPN e o uso da mesma em projetos de ecoturismo e educação ambiental. Precisamos ensinar para as próximas gerações a importância de ter um meio ambiente preservado e fazer com que conheçam a natureza em sua plenitude", diz o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A criação da Reserva Particular do Patrimônio Natural também traz como melhoria para Petrópolis o aumento no repasse dos recursos ao município cada vez que aumentam as unidades de conservação ambiental. “O ICMS Ecológico se caracteriza como um instrumento de política pública, que tem como objetivo o repasse de recursos financeiros aos municípios que abrigam em seus territórios Unidades de Conservação, Áreas Protegidas ou Mananciais. No caso das RPPN, criação está relacionada, em muitos casos, à possibilidade de geração de ICMS Ecológico e não, necessariamente, a conservação da natureza”, explica Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ICMS Ecológico acresce aos critérios estabelecidos para o repasse dos recursos aos municípios a conservação ambiental, considerando em seu cálculo as áreas pertencentes às unidades de conservação ambiental, a qualidade ambiental dos recursos hídricos, além de outros critérios referentes ao saneamento básico. Os valores totais, repassados aos municípios através do ICMS Ecológico correspondem ao percentual de 2,5% do total de ICMS arrecadado pelo Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octavio Sampaio, que é advogado, relembra que, por outro lado, os proprietários de Reserva Particular do Patrimônio Natural terão como obrigações a Assinatura de Termo de Compromisso perante o Órgão Municipal Competente, Averbação da área da RPPN a margem da inscrição no Registro Público de Imóveis e a conservação e manutenção da diversidade biológica do local. “O descumprimento destas regras implicará em advertências, suspensão do benefício e revogação do termo de reconhecimento da RPPN”, finaliza.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-institui-o-sistema-simplificado-de-obtencao-de-certidoes-237183"&gt;Petrópolis institui o Sistema Simplificado de Obtenção de Certidões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-reserva-particular-do-patrimonio-natural-237182</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana é a primeira transgênera a realizar a cirurgia de redesignação sexual na cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-a-primeira-transgenera-a-realizar-a-cirurgia-de-redesignacao-sexual-na-cidade-237181</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3096-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana é a primeira transgênera a realizar a cirurgia de redesignação sexual na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0578_20230429154619_D1VNO.jpg" width="475" height="465" longdesc="78468;26623"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Era constrangedor sempre quando eu me olhava no espelho e via meu sexo masculino. Evitava me olhar e muitas vezes chorava pois não me sentia eu, ou seja, uma verdadeira mulher”, diz Fabiana da Conceição Bittencourt, de 37 anos, primeira mulher a realizar a cirurgia de redesignação sexual em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olhar para o espelho e não se identificar com aquilo que vê. Esse é o sentimento dos chamados transgêneros, pessoas que não se identificam com o sexo biológico atribuído a elas desde o nascimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiana conta que essa sensação começou a se manifestar ainda na infância. “Desde de pequena sempre me senti menina. Usava roupas da minha mãe escondida e sempre colocava panos na cabeça para fingir que era meus longos cabelos. Bonecas sempre foram minhas opções de brinquedos. Mas só podia brincar quando minha mãe fazia as bonecas de pano para minhas sobrinhas, aí eu me divertia com elas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa inédita de 2021, desenvolvido pela faculdade de medicina da Unesp de Bauru, apontava que 2% da população brasileira era constituída por pessoas transgêneras. A pesquisa ouviu 6 mil pessoas de todo o país. No total, 3 milhões de indivíduos não se identificavam com seu sexo biológico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a psicóloga, Lidiane Silva, explicar esse sentimento é subjetivo, tendo em vista que, cada pessoa possui uma percepção sobre si mesma e, automaticamente os sentimentos podem ser variados e intensidades diferentes. “Há um processo longo entre o processo de autoconhecimento, construção de identidade, aceitação sobre si mesmo. Desconstruir crenças, compreender o que está sentindo deve ser levado em consideração, porque todos sofrem influência do meio em que foi educado, da cultura e dos próprios traços de personalidade, É necessário despertar a sensibilidade, a paciência, compaixão e sabedoria para lidar com as possíveis mudanças, afinal, é necessário um apoio e direcionamento para que o indivíduo possa sanar as suas dúvidas e até mesmo compreender suas insatisfações, lembrando que fatores inconscientes são bem latentes nesse processo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0588_20230429154835_U72TD.jpg" width="469" height="467" longdesc="78469;42196"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto colocado pela especialista é o processo terapêutico, onde o paciente vai poder expressar suas crenças e perspectivas sobre si e sobre sua imagem, suas expectativas e perspectivas projetados para o seu próprio corpo, sendo um trabalho realizado com uma equipe multidisciplinar. “Durante todo esse processo, será possível modificar os sentimentos negativos, por segurança e construção de uma identidade, onde o mesmo, poderá aceitar seu corpo ou recorrer a redesignação sexual”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 12 anos de preparação e luta, até que Fabiana conseguisse realizar a cirurgia de mudança de sexo. “O processo foi longo e demorado. Sempre tive acompanhamento psicológico com todos os cuidados. Quando realmente decidi lutar pelos meus sonhos estava com 22 anos. Minha mãe já era falecida. Não tive apoio da família, pois até então eram contra. Hoje me respeitam e minha irmã Lucimar Bittencort está sempre do meu lado, me inspirando e me incentivando a nunca desistir dos meus sonhos”, relata Fabiana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me sinto uma nova mulher trans, feliz e muito grata a Deus por este sonho conquistado. Foram muitas lutas e barreiras, mas eu venci, eu consegui. Uma pessoa transgênica também pode realizar esse sonho”, pontua Fabiana que realizou o procedimento no Hospital Universitário Pedro Ernesto, no Rio de Janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lidiane Silva ressalta a importância do acompanhamento à uma pessoa que foi submetida a redesignação sexual. “O acompanhamento psicoterapêutico é fundamental, antes, durante a decisão e depois. Através da abordagem da terapia cognitivo comportamental, o psicólogo irá auxiliar em todo o processo de ressignificar as crenças desenvolvidas que podem prejudicar a nova fase. É necessário paciência, apoio familiar, e um cronograma de atividades mentais, para reestabelecer uma visão sobre si e sobre o novo corpo, é necessário um significado positivo e Saldável sobre sua nova identidade, afastando assim, qualquer possibilidade de problemas e ou transtornos de personalidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2008, o Sistema Único de Saúde oferece cirurgias de redesignação sexual, por meio da Portaria nº 457.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Secretaria de Estado de Saúde, por meio da Central Estadual de Regulação, até a última quinta-feira (27), 31 pacientes aguardavam por consulta para o procedimento no estado do Rio de Janeiro. O SUS, através da rede estadual, oferece atendimento para hormonização e consulta cirúrgica a transexuais maiores de 18 anos, que são acompanhados por equipe formada por endocrinologista, psiquiatra, psicólogo, enfermeiro, assistente social e cirurgiões.  Os pacientes são orientados na realização de terapia hormonal e, quando indicado, encaminhados à cirurgia de mudança de sexo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caminho para quem busca o SUS para o processo transexualizador começa nas unidades básicas de saúde, onde os pacientes passam a ser acompanhados e, conforme avaliação clínica, encaminhados aos centros de referência por meio da inserção da solicitação de consulta no Sistema Estadual de Regulação (SER). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-de-predio-na-floriano-peixoto-ainda-nao-tem-data-para-comecar-abrigo-esta-fechado-ha-mais-de-um-ano-237178"&gt;Obras de prédio na Floriano Peixoto ainda não têm data para começar; abrigo está fechado há mais de um ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogado-da-dica-sobre-como-evitar-golpes-de-falsas-vagas-de-emprego-237184"&gt;Advogado dá dica sobre como evitar golpes de falsas vagas de emprego&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forum-itaborai-promove-curso-de-atualizacao-para-assistentes-sociais-de-petropolis-237177"&gt;Fórum Itaboraí promove curso de atualização para assistentes sociais de Petrópolis  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-a-primeira-transgenera-a-realizar-a-cirurgia-de-redesignacao-sexual-na-cidade-237181</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fórum Itaboraí promove curso de atualização para assistentes sociais de Petrópolis Aula inaugural ocorreu na manhã desta sexta-feira (28). A iniciativ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forum-itaborai-promove-curso-de-atualizacao-para-assistentes-sociais-de-petropolis-237177</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3096-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fórum Itaboraí promove curso de atualização para assistentes sociais de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aula inaugural ocorreu na manhã desta sexta-feira (28). A iniciativa tem parceria das Secretarias de Assistência Social e de Saúde  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429110315_JJNQJ.png" longdesc="78445;596400"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Fotos: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistentes sociais das secretarias de Saúde e Assistência Social de Petrópolis começaram nesta sexta-feira (28) o curso de atualização em Política em Saúde e Desenvolvimento Social, promovido pelo Fórum Itaboraí: Política, Ciência e Cultura na Saúde, sede da Fiocruz em Petrópolis, em parceria com as secretarias municipais de Assistência Social e Saúde. Ao todo, 25 profissionais vão participar da capacitação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a servidora da Fiocruz e coordenadora do curso, Mel Bonfim, o objetivo é incentivar uma visão crítica e estratégica das assistentes sociais sobre as políticas que determinam a transformação do território e as condições de seus habitantes, fortalecendo a abordagem intersetorial e comunitária e ampliando a dimensão coletiva da Saúde e da Assistência Social.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ato da abertura do curso, o diretor do Fórum Itaboraí, Felix Rosenberg, lembrou que as desigualdades sociais determinam as condições de saúde, sendo, portanto, necessária a ação intersetorial e o intenso envolvimento da comunidade organizada. “De maneira que a iniciativa da capacitação para fortalecer o trabalho da assistência social dos vários setores do poder público municipal se torna excepcional ao permitir analisar e compreender junto com a nossa equipe de assistentes sociais, como atuar melhor nas comunidades e contribuir para a transformação social e a redução das desigualdades como requisito básico para melhorar a saúde no âmbito do município. Temos a certeza que esta iniciativa contribuirá significativamente para a formação e o crescimento profissional em Petrópolis”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, destacou que é fundamental a parceria entre o município e o Fórum Itaboraí e ressaltou o papel essencial das assistentes sociais, inclusive durante a pandemia de covid-19 e após as tragédias de fevereiro e março de 2022. “Vejo este curso como uma oportunidade de um processo de educação permanente voltado especificamente para termos sensíveis e muitos caros do ponto de vista das desigualdades sociais e de como isso afeta a saúde coletiva”, diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso tem previsão de ocorrer até o mês de outubro. As aulas são quinzenais, às sextas-feiras, das 9h às 12h, no Palácio Itaboraí, que fica na Rua Visconde de Itaboraí, nº 188, no Valparaíso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429110325_FI0AY.png" longdesc="78446;656567"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obras-de-predio-na-floriano-peixoto-ainda-nao-tem-data-para-comecar-abrigo-esta-fechado-ha-mais-de-um-ano-237178"&gt;Obras de prédio na Floriano Peixoto ainda não têm data para começar; abrigo está fechado há mais de um ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/advogado-da-dica-sobre-como-evitar-golpes-de-falsas-vagas-de-emprego-237184"&gt;Advogado dá dica sobre como evitar golpes de falsas vagas de emprego&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-a-primeira-transgenera-a-realizar-a-cirurgia-de-redesignacao-sexual-na-cidade-237181"&gt;Petropolitana é a primeira transgênera a realizar a cirurgia de redesignação sexual na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forum-itaborai-promove-curso-de-atualizacao-para-assistentes-sociais-de-petropolis-237177</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237165</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237165</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-237166</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-237166</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-237164</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-237164</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-237170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3096-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_ZQV4P.jpg" longdesc="19357;18895"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Vale das Videiras&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;José Luiz Alquéres&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Membro Titular do IHGB&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A cidade de Petrópolis nasceu da inspiração de Paulo Barbosa, ministro de D. Pedro II, que organizou a enfiteuse das terras da Fazenda do Córrego Seco e a instalação da residência de verão da Corte Imperial, logo seguida pela construção de embaixadas e palacetes das principais figuras do Império.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A cidade se caracterizou por um estilo de vida urbano, com festas, reuniões e, depois, clubes para prática de esportes. Em um certo período, também, passou a abrigar colégios de qualidade, para onde as famílias enviavam os seus filhos fugindo das perigosas febres que assolavam a cidade do Rio de Janeiro nos meses mais quentes. O Imperador chegava a passar sete meses do ano em Petrópolis, de onde governou o Brasil por quase meio século.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desde o início do século XX outro tipo de ocupação foi se caracterizando nos arredores de Petrópolis, acentuado com a difusão dos automóveis após a década de 30. Eram os loteamentos rurais em torno dos quais iam se formando novas localidades ou crescendo antigos povoados, como é o caso de Correas, Nogueira, Itaipava, Pedro do Rio, Posse, Araras e Vale das Videiras.   &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Vale das Videiras se situa no limite dos municípios de Petrópolis e Paty do Alferes. O vale é banhado pelo Rio Fagundes e córregos tributários que fluem das montanhas da Serra do Mar até desembocarem no Rio Piabanha, um pouco antes da localidade de Alberto Torres. O vale é cruzado por um dos mais antigos acessos ao interior do Brasil, um piabiru (trilha indígena) que galgava a serra em Xerém e descia pelo Vale do Fagundes até juntar-se com o então Caminho Novo em Três Rios. Neste caminho existe o histórico povoado de Sebollas, que abriga um museu dedicado a Tiradentes, que frequentemente visitava a localidade, por fazer parte da rota de acesso às Minas Gerais.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em décadas recentes, o Vale das Videiras vem sendo ocupado por residências, casas de fim de semana e de veraneio, haras, pousadas e outras ocupações que pouco a pouco vão mudando a sua feição tradicional para uma mais moderna, com surgimento de restaurantes, comércio diversificado e melhoria no equipamento urbano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um grupo desses novos proprietários formou uma associação que vem focando sua atenção na melhoria das condições de vida dos moradores locais e preservação ambiental. Tendo iniciado seus trabalhos com projetos mais modestos ligados ao desenvolvimento comunitário, prestação de serviços médicos, apoio à escola local e obras sociais correlatas, a AMA-VALE vem de inaugurar o seu mais ambicioso projeto, um Centro de Educação Infantil, creche, que atende gratuitamente os filhos dos moradores e antigos colonos residentes na região.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É um trabalho que se soma às dezenas de iniciativas precedentes desse mesmo grupo de pessoas dedicadas e comprometidas com o progresso social de todo o Vale.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;  Hoje a localidade oferece muitas trilhas para caminhadas, circuitos para ciclismo, em estrada ou mountain bike, e cavalgadas com as mais espetaculares visões da Serra do Mar, além de acesso fácil às franjas do Vale do Café, onde abundam fazendas históricas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É de importância fundamental que esse privilegiado local mantenha suas características ambientais, sendo preservado de ocupações predatórias e limitado no tocante ao subparcelamento excessivo dos terrenos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Evidentemente, o mais notável é que o espírito que conduz a AMA-VALE seja preservado, contribuindo para uma melhoria das residências de empregados e pequenos agricultores locais, serviços de saúde e de educação de boa qualidade e preservação da segurança pública, hoje uma preocupação fundamental em áreas periféricas das grandes metrópole&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-237165"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-237166"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-237164"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-237171"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-237172"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coluna-cidade-aberta-237169"&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-237170</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-237171</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-237171</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-237172</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-237172</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-237176</link><description>Sabor em Cena Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-237176</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237169</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-237169</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Deixados para trás – o início do fim” entre os filmes para curtir no cinema O longa em cartaz é uma ótima pedida para os amantes da sétima arte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deixados-para-tras-o-inicio-do-fim-entre-os-filmes-para-curtir-no-cinema-237185</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3096-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Deixados para trás – o início do fim” entre os filmes para curtir no cinema &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O longa em cartaz é uma ótima pedida para os amantes da sétima arte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429160054_4G17X.jpg" longdesc="78473;29326"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Enfim entra em cartaz o tão esperado “Cavaleiros do Zodíaco – Saint Seiya: O Começo”, o longa-metragem é um mix de ação, fantasia e aventura com classificação indicativa de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filme é do mesmo roteirista dos sucessos Carros (2006), Carros 3 (2017) e Raya e o Último Dragão (2021). Seiya (Mackenyu) é um excelente lutador e participa de confrontos por dinheiro. Durante um combate, ele descobre possuir um poder sobrenatural. Por isso, o magnata Kido (Sean Bean) convida Seiya para falar de seu futuro como defensor de sua filha Sienna (Madison Iseman), que é a reencarnação da deusa Athena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste universo místico, o jovem fará seu treinamento para ser um dos cavaleiros guardiões, enfrentará desafios e guerreiros épicos, e conhecerá parceiros importantes durante a jornada, como Marin (Famke Janssen) e Mylock (Mark Dacascos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os que apreciam suspense e fantasia a estreia da semana é “Deixados para trás – O início do fim”. No filme com classificação indicativa de 14 anos um grupo de pessoas que, seis meses após uma profecia conhecida como A Grande Tribulação, deixou o mundo em ruínas e o aparecimento de um aparente messias de Satanás, um homem que a Bíblia chama de Anticristo, começou a criar uma teia de mentiras e forçar os sobreviventes a tomar partido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto os sobreviventes começam a se juntar a um governo totalmente militarizado das Nações Unidas, um pequeno grupo de resistência, liderado por Raymond Steele, tenta encontrar uma maneira de unir a humanidade por meio da fé e impedir que a humanidade acabe sendo aniquilada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para os que gostam da inusitada mistura de terror e comédia, a estreia da semana é “Renfield – dando sangue pelo chefe”. O filme conta a história de Renfield (Nicholas Hoult), o leal capanga do temido Conde Drácula (Nicolas Cage).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renfield se dedica totalmente a servir o Conde e obedece prontamente todas as ordens, incluindo encontrar as presas perfeitas para que o vampiro possa continuar vivendo por toda a eternidade. Porém, após tantos séculos de servidão, Renfield finalmente tem um momento de lucidez e decide que quer deixar seu posto para começar uma nova vida longe do “chefe” - vontade que se intensifica ainda mais quando ele acaba se apaixonando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem se mantém em cartaz é “A morte do Demônio: A ascensão”, um filme de terror slasher que faz parte da clássica franquia de mesmo nome, que teve o primeiro título lançado em 1981. O terror, fantasia tem classificação indicativa de 18 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No filme, Beth (Lily Sullivan) vai até Los Angeles para visitar a irmã mais velha, Ellie (Alyssa Sutherland), que mora com os três filhos em um pequeno apartamento. Com uma relação distante, essa seria a oportunidade para uma reaproximação entre as irmãs. Porém, o reencontro toma um rumo macabro quando elas encontram um livro antigo que dá vida a demônios possuidores de carne. Agora, para sobreviverem, serão forçadas a enfrentar uma versão aterrorizante da família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em cartaz é o aclamado Dungeons &amp;amp; Dragons: Honra Entre Rebeldes, a fantasia com aventura e classificação indicativa de 12 anos chegou para encantar. Em um mundo repleto de dragões, elfos, anões, orcs e outras criaturas fantásticas, sobreviver é sempre um grande desafio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Raven Hightower é um humano que se arrisca entre os lugares mais perigosos e misteriosos desse universo, sempre com a ajuda de outros aventureiros que, assim como ele, estão dispostos a combater o mal e a derrotar as mais terríveis criaturas que surgem em seus caminhos. A obra é baseada no jogo Dungeons &amp;amp; Dragons, um Role Playing Game (RPG) criado na década de 1970. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte a quebrando vários recordes, quem se mantém é uma das animações mais esperadas dos últimos tempos, Super Mario Bros. – O filme. Mario é um filme baseado na série de video games, Super Mario Bros, da Nintendo. Em Super Mario Bros. - O Filme, Mario (Chris Pratt) é um encanador qualquer no bairro de Brooklyn junto com seu irmão Luigi (Charlie Day). Um dia, Mario e Luigi vão para no reino dos cogumelos, governado pela Princesa Peach (Anya Taylor-Joy), mas ameaçado pelo rei dos Koopas, Bowser (Jack Black), que vai fazer de tudo para conseguir reinar todos os lugares. É então quando Luigi é raptado por Bowser e o usa para procurar Mario, o único capaz de deter o Koopa e reestabelexcer a paz. Mario terá que aprender como viver nesse novo reino perigoso, passando por vários biomas, aprender a dirigir carros, utilizar itens que o fazem soltar bolas de fogo das mãos, virar um animal e andar em plataformas nada confiáveis. Também estará acompanhado de amigos, como Toad (Keegan-Michael Key) e Donkey Kong (Seth Rogan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deixados-para-tras-o-inicio-do-fim-entre-os-filmes-para-curtir-no-cinema-237185</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis institui o Sistema Simplificado de Obtenção de Certidões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-institui-o-sistema-simplificado-de-obtencao-de-certidoes-237183</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3096-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis institui o Sistema Simplificado de Obtenção de Certidões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0393_20230429155205_TPX0L.jpg" longdesc="78470;37906"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Simplificado de Obtenção de Certidões foi instituído em Petrópolis. A Lei 8.52123 entrou em vigor e determina que o município deverá emitir pela internet, gratuitamente, a certidão de inexistência de pendências municipais de qualquer natureza e também a certidão para defesa de direitos e esclarecimento de situações de interesse pessoal, instituída pela Constituição Federal de 1988. A lei municipal é de autoria do vereador Octavio Sampaio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A lei prevê que essas certidões só serão emitidas na forma simplificada, se não houver pendências que impeçam a emissão. Caso exista alguma pendência, o requerente deverá realizar o procedimento comum de obtenção de certidões -, explica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certidão de inexistência de pendências municipais certifica que o interessado não possui dívida tributária, ou de qualquer natureza, com o Município, e não possui processo administrativo, preparatório ou judicial, em que seja réu, averiguado, investigado ou requerido em favor de interesse municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certidão também deve ser emitida quando o município não souber se há procedimentos judiciais em andamento, quando o crédito tributário que embasa a dívida estiver suspenso, ou ainda, quando o processo administrativo estiver suspenso por ordem judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador destaca que, pela nova lei, o cidadão sempre poderá encaminhar qualquer certidão, prevista no projeto, de forma eletrônica às autoridades municipais, cabendo a elas verificar a sua autenticidade. “A autenticidade e a validade das certidões podem e devem ser verificadas por qualquer interessado pela internet”, completa Octavio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As certidões poderão ser requeridas pela internet e terão como prazo de entrega ao cidadão três dias úteis, com validade de seis meses. “Nosso objetivo é garantir a concretização do princípio constitucional da eficiência ao possibilitar ao cidadão petropolitano a rápida obtenção de certidões, de forma desburocratizada e digital, a fim de provar à Administração municipal a inexistência de qualquer pendência ou a defesa de direitos”, finaliza o autor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-tera-reserva-particular-do-patrimonio-natural-237182"&gt;Petrópolis terá Reserva Particular do Patrimônio Natural &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-institui-o-sistema-simplificado-de-obtencao-de-certidoes-237183</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237156</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237156</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>70% dos pais dizem que desinformação chegou a interferir na decisão de vacinar os filhos Entenda os benefícios da vacinação contra a Covid-19 em crian</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/70-dos-pais-dizem-que-desinformacao-chegou-a-interferir-na-decisao-de-vacinar-os-filhos-237158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3096-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;70% dos pais dizem que desinformação chegou a interferir na decisão de vacinar os filhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entenda os benefícios da vacinação contra a Covid-19 em crianças e adolescentes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0272_20230429074652_AV2SV.png" longdesc="78436;320018"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha de desinformação feita contra as vacinas nos últimos anos fez com que pais, mães ou responsáveis ficassem temerosos quanto à importância da imunização das crianças. No caso da Covid-19, um estudo da Inteligência em Pesquisa e Consultoria (Ipec), feito a pedido da fabricante Pfizer, revela um dado curioso: no Brasil, 59% dos pais de crianças e adolescentes de até 14 anos dizem que a doença é a que mais os preocupa, mas 31% não reconhecem que as vacinas protegem de formas graves da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa também aponta que 67% dos entrevistados dizem ter recebido algum tipo de fake news sobre a vacina, e 35% afirmam que tal informação levou à hesitação vacinal. O levantamento informa, ainda, a grande resistência de parte dos pais entrevistados em proteger os filhos: 14% dos participantes afirmam categoricamente que não vão vacinar suas crianças contra a Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor do Departamento de Imunização e Doenças Imunopreveníveis do Ministério da Saúde, Eder Gatti, o Brasil tem um desafio grande que é enfrentar o movimento antivacina que prejudica a proteção das crianças. “As vacinas são seguras, testadas, aprovadas e salvam vidas. Elas ajudam a impedir casos graves e mortes pela doença nas crianças e novas ondas de transmissões, sobretudo pelo surgimento de variantes”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imunização é uma das prioridades do governo federal, por meio do Ministério da Saúde. Já no início da nova gestão, a Pasta lançou o Movimento Nacional pela Vacinação para recuperar as coberturas vacinais no Brasil. Além disso, o foco da ação é aumentar a proteção entre crianças, porque isso tem impacto direto na imunização da população em geral, não só para as vacinas Covid-19, mas para todas as demais do Calendário Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda porque é importante vacinar as crianças:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Melhor meio de prevenção: as vacinas Covid-19 são a forma mais segura para proteção contra as formas graves da doença. O imunizante estimula a produção de anticorpos, ou seja, garante que, caso o organismo entre em contato com o vírus, o corpo possa combater o agente infeccioso antes que a doença se instale ou seja agravada;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Confiabilidade: todas as vacinas têm eficácia e segurança comprovadas pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) e seguem orientações da Organização Mundial de Saúde (OMS) e do Ministério da Saúde para aplicação. Os imunizantes passam por um rigoroso processo de estudo de qualidade antes de serem incorporadas ao Sistema Único de Saúde (SUS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Segurança na avaliação: o processo de avaliação da vacinação infantil contou com acompanhamento de especialistas em pediatria e imunizações, com contribuições da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco), Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisiologia (SBPT), Sociedade Brasileira de Infectologia (SBI), Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) e Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Segurança na aplicação: para facilitar a identificação do imunizante pelas equipes de vacinação e, também, pelos pais, mães e responsáveis que acompanham as crianças, são utilizadas diferentes cores de tampa nos frascos. Essa é uma estratégia para evitar erros de administração, já que o produto requer diferentes dosagens para diferentes faixas etárias;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-Reações são raras: as reações ocorrem, em média, em um caso a cada 100 mil doses aplicadas. Se comparado, o risco de complicações pela própria Covid-19 é muito superior ao risco de reações graves pela vacinação. A doença já matou mais de 700 mil pessoas no Brasil desde o início da pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/70-dos-pais-dizem-que-desinformacao-chegou-a-interferir-na-decisao-de-vacinar-os-filhos-237158</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PL das Fake News traz imunidade parlamentar e é criticado Entidades da sociedade civil trazem avaliações iniciais sobre parecer</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pl-das-fake-news-traz-imunidade-parlamentar-e-e-criticado-237180</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fake%20news/3096-165" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fake news&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PL das Fake News traz imunidade parlamentar e é criticado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entidades da sociedade civil trazem avaliações iniciais sobre parecer&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230429110014_T0LM3.jpg" longdesc="78444;20728"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pedro França / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Pedro Peduzzi -  Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer do PL das Fake News, apresentado na noite da última quinta-feira (27) pelo relator Orlando Silva (PCdoB-SP), já está repercutindo entre algumas das mais de 100 Organizações da sociedade civil e entidades acadêmicas que integram a Sala de Articulação contra a Desinformação (SAD).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma dessas entidades é o Intervozes – Coletivo Brasil de Comunicação Social. Segundo a coordenadora executiva da entidade, Ramênia Vieira, um documento detalhado sobre o parecer apresentado para o PL das Fake News será divulgado em breve. Ela, no entanto, adiantou à Agência Brasil algumas críticas ao texto. Entre elas, a questão da imunidade parlamentar, que poderá ser estendida a conteúdos publicados por deputados e senadores em redes sociais e em mensagens privadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente já percebeu que, dentro da Câmara dos Deputados, está bem difícil de debater essa questão”, disse. Ela afirmou que essa garantia de imunidade cria uma categoria de usuários acima do restante da população. “Parece uma autorização para que os parlamentares, que são grandes propagadores de desinformação, continuem usando suas redes para distribuir essa desinformação”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Religiões&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ramênia também chama atenção para um outro ponto que, de acordo com o Intervozes, causa preocupação: a possibilidade de se criar uma “imunidade religiosa”. Algo que, segundo ela, tem como origem a recente “campanha de desinformação” que usou redes sociais para espalhar a falsa notícia de que trechos da bíblia seriam proibidos nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vê essa imunidade religiosa com preocupação, porque poderá ser usada para justificar discursos religiosos em ataques a comunidades LGBTQIA+, religiões de matizes africanas e contra o movimento negro, entre tantos outros grupos, como já vemos nas redes sociais”, explicou. Em seu artigo 1º, o projeto garante a livre manifestação religiosa, dentre outras formas de manifestação, como artística e política.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Limitações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Coordenadora do programa Criança e Consumo do Instituto Alana, Maria Mello diz que o projeto está limitado ao escopo de redes sociais, ferramentas de busca e mensageria instantânea, e que, dessa forma, acaba por excluir “outros produtos e serviços digitais que podem conter padrões enganosos e de manipulação”, como dispositivos inteligentes, sites e jogos eletrônicos, que são muito voltados a crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Órgão regulador&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sobre a questão do órgão regulador, o Intervozes tem ser a favor de “um mecanismo de regulação; uma entidade reguladora que seja autônoma, e que ela seja criada exatamente com esse objetivo”, uma vez que não existe, atualmente, uma entidade com “formação técnica e cuidado para ser um órgão realmente efetivador dos direitos digitais”. A previsão de criação desse órgão, porém, não foi incluída no relatório de Orlando Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Anatel [Agência Nacional de Telecomunicações] já tem vários problemas como entidade reguladora das telecomunicações no Brasil, e não tem essa expertise para regulação da internet. Por isso a excluímos completamente deste papel”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação de que a Anatel não deve exercer esse papel de órgão regulador é corroborada pela Coalizão Direitos na Rede, entidade que também integra a SAD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a integrante da Coalizão – e presidente do Instituto de Pesquisa em Direito e Tecnologia do Recife – Raquel Saraiva, a Anatel tem “falhado recorrentemente” no cumprimento de suas atribuições no setor de telecomunicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, acrescentou, “a Anatel é historicamente refratária à participação da sociedade civil, o que é incompatível com o modelo de governança multissetorial e colaborativa da internet no país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atribuir a regulação das plataformas a essa agência poderá agravar o cenário, prejudicando o avanço da conectividade significativa no Brasil, e levando os interesses econômicos das plataformas e empresas de telecomunicações a prevalecerem sobre os interesses dos usuários”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conquistas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na avaliação do Intervozes, o texto, de uma forma geral, “vem com várias conquistas importantes”. Ramênia Vieira citou, por exemplo, a questão da transparência de procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente vê que a relatoria do projeto fez um grande trabalho ao dar maior transparência para o cidadão. Dá, também, mais poder para reivindicar junto às plataformas, porque hoje não há nada nesse sentido. O cidadão não tem a quem recorrer e não tem direito de recurso. E não há transparência de moderação para se saber os motivos de retirada de conteúdos. Acho que a relatoria conseguiu melhorar e mitigar alguns dos problemas que existem”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Mello, do Instituto Alana, destaca que em relação ao tema de crianças e adolescentes, o texto atual é “bastante bem-vindo” por apresentar parâmetros de serviços positivos para o público infantil e por adotar medidas que asseguram privacidade, proteção de dados e segurança desse público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto do parecer prevê, segundo ela, a possibilidade de vedar a criação de perfis comportamentais de usuários crianças e adolescentes. “A adoção e o aprimoramento dos sistemas de verificação da idade; o desenvolvimento e promoção de ferramentas de controle parental; a notificação de abusos e a busca de apoio por parte de crianças e adolescentes são, também, pontos positivos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil entrou em contato com outras entidades ligadas à Sala de Articulação contra a Desinformação. Elas informaram que o parecer do PL das Fake News está sendo avaliado e que, em breve, serão apresentadas novas manifestações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na véspera da apresentação do parecer, as entidades divulgaram um documento conjunto sobre a regulação das plataformas digitais no Brasil, no qual apresentam seis pontos considerados essenciais para a para a construção de um “ambiente digital democrático, seguro e saudável”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O maior destaque foi dado à necessidade de criação de um “órgão regulador independente e autônomo” – que acabou sendo retirado da atual versão apresentada por Orlando Silva, para evitar maiores dificuldades na tramitação da matéria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as reivindicações feitas pelas entidades integrantes da SAD estão, também, a ampliação das exigências de transparências das plataformas digitais; a responsabilização dos provedores pelos conteúdos impulsionados; exigir obrigações específicas para violência política e desinformação socioambiental; ações de fomento à educação; e avanços na regulação econômica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pl-das-fake-news-traz-imunidade-parlamentar-e-e-criticado-237180</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Aneel mantém bandeira tarifária verde para maio Contas de luz estão sem cobrança extra desde abril de 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-maio-237186</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3096-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aneel mantém bandeira tarifária verde para maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contas de luz estão sem cobrança extra desde abril de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0590_x_0353_20230428194030_DUVC5.jpg" longdesc="78417;12649"&gt;&lt;br&gt;Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Wellton Máximo – Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor não pagará cobrança extra sobre a conta de luz em maio. A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) manteve a bandeira verde para o próximo mês para todos os consumidores conectados ao Sistema Interligado Nacional (SIN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta de luz está sem essas taxas desde o fim da bandeira de escassez hídrica, que durou de setembro de 2021 até meados de abril de 2022. Segundo a Aneel, na ocasião, a bandeira verde foi escolhida devido às condições favoráveis de geração de energia, com os reservatórios das usinas hidrelétricas em níveis satisfatórios. O nível de armazenamento dos reservatórios, informou a agência reguladora, atingiu 87% em média no início do período seco, o que explica o cenário favorável do momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso houvesse a instituição das outras bandeiras, a conta de luz refletiria o reajuste de até 64% das bandeiras tarifárias aprovado em junho de 2022 pela Aneel. Segundo a agência, os aumentos refletiram a inflação e o maior custo das usinas termelétricas neste ano, decorrente do encarecimento do petróleo e do gás natural nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bandeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Criadas em 2015 pela Aneel, as bandeiras tarifárias refletem os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em níveis, as bandeiras indicam quanto está custando para o SIN gerar a energia usada nas casas, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimos, que variam de R$ 2,989 (amarela) a R$ 9,795 (vermelha patamar 2) a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumidos. Quando a bandeira de escassez hídrica vigorou, de setembro de 2021 a 15 de abril de 2022, o consumidor pagava R$ 14,20 extras a cada 100 kWh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Interligado Nacional é dividido em quatro subsistemas: Sudeste/Centro-Oeste, Sul, Nordeste e Norte. Praticamente todo o país é coberto pelo SIN. A exceção são algumas partes de estados da Região Norte e de Mato Grosso, além de todo o estado de Roraima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, há 212 localidades isoladas do SIN, nas quais o consumo é baixo e representa menos de 1% da carga total do país. A demanda por energia nessas regiões é suprida, principalmente, por térmicas a óleo diesel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-maio-237186</guid><pubDate>Sun, 30 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>