<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 21 Dec 2023 06:14:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-a-reforma-tributaria-promulgada-nesta-quarta-256798</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3331-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda a reforma tributária promulgada nesta quarta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proposta prevê unificação de impostos e fundo de R$ 60 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231220192208_LBJEP.jpg" longdesc="92105;57142"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal  Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Depois de 30 anos de discussão, o Congresso Nacional deu um passo histórico e promulgou, nesta quarta-feira (20), a reforma tributária sobre o consumo. No próximo ano, os parlamentares se debruçarão sobre os projetos de lei complementar que regulamentarão vários pontos da emenda constitucional e iniciarão a segunda etapa da reforma, que mudará a cobrança e o pagamento do Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emenda constitucional simplificará e unificará os tributos sobre o consumo, mas as mudanças ocorrerão aos poucos. A nova tributação das mercadorias e dos serviços começará a entrar em vigor em 2026 e só terminará em 2033. A transição para a cobrança do imposto no destino (local de consumo) se iniciará em 2029, levará 50 anos e só será concluída em 2078.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A principal mudança será a extinção de quatro tributos, que serão fundidos no Imposto sobre Valor Agregado (IVA). Esse tributo seguirá o modelo dual, em que parte da administração ficará com a União e outra parte com os estados e municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os tributos federais a serem extintos são o Programa de Integração Social (PIS) e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins). Eles serão substituídos pela Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS), a ser arrecadada pela União. Inicialmente, o Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) seria incorporado à CBS, mas foi mantido e incidirá apenas sobre mercadorias concorrentes às produzidas na Zona Franca de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros dois impostos a serem extintos são locais: o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS), administrado pelos estados; e o Imposto sobre Serviços (ISS), arrecadado pelos municípios. Eles serão substituídos pelo Imposto sobre Bens e Serviços (IBS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em troca de mudanças que trarão o fim da guerra fiscal entre os estados, o governo criará um Fundo de Desenvolvimento Regional para financiar projetos de desenvolvimento em estados mais pobres. Inicialmente orçado em R$ 60 bilhões por ano a partir de 2043, o fundo foi um dos principais pontos de embates durante as discussões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversos governadores pediram a ampliação do valor para R$ 75 bilhões anuais, mas a Câmara inicialmente fixou o montante em R$ 40 bilhões. Posteriormente, o Senado elevou o valor para R$ 60 bilhões por ano. Haverá ainda um novo fundo, também abastecido com recursos da União, para a Zona Franca de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta prevê alíquotas reduzidas para alguns setores da economia e abre margem para a criação de um sistema de cashback (devolução de parte do tributo pago), que será regulamentada por lei complementar. O texto também prevê mudanças na tributação sobre patrimônio, com cobrança de imposto sobre meios de transporte de luxo e heranças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda as mudanças da reforma tributária:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extinção e criação de tributos&lt;br&gt;Criação do Imposto sobre Valor Adicionado (IVA) dual, composto por dois tributos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS): unificará o Programa de Integração Social (PIS) e a Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Imposto sobre Bens e Serviços (IBS): unificará o Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) e o Imposto sobre Serviços (ISS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) inicialmente seria extinto, mas continuará a existir, incidindo sobre produtos concorrentes dos produzidos na Zona Franca de Manaus;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   No modelo dual, a União define a alíquota da CBS; e os estados e municípios, do IBS. Em relação aos tributos locais, a diferença será que os governos estaduais e as prefeituras terão de concordar com uma alíquota única, em vez de cada ente público reduzir tributos para estimular a guerra fiscal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Não cumulatividade plena: a CBS e o IBS não incidirão em cascata em nenhuma fase da cadeia produtiva. Hoje, o modelo brasileiro é de cumulatividade parcial. Alguns setores da economia continuam pagando em cascata. Outros pagam por valor adicionado em cada etapa da cadeia (pagam sobre o valor acrescentado sobre o preço anterior), mas contam com isenções ao longo das etapas que resultam em maior tributação ao fim da cadeia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança no destino: mercadoria e serviço serão tributados no local do consumo, em vez da origem, como ocorre atualmente. Mudança acaba com guerra fiscal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Desoneração de exportações e investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imposto Seletivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança sobre produtos que gerem danos à saúde ou ao meio ambiente;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquotas definidas por lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   60% da receita vai para estados e municípios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Princípio da anualidade: cobrança só poderá começar no ano seguinte à sanção da lei;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Imposto regulatório: não tem objetivo de arrecadar, mas regular mercado e punir condutas prejudiciais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Produtos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     bebidas alcoólicas e cigarros;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     possibilidade de cobrança sobre combustíveis, agrotóxicos, defensivos agrícolas e alimentos processados e ricos em açúcar;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     alíquota de 1% sobre extração de recursos naturais não renováveis, como minério e petróleo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Exclusão da incidência sobre:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     telecomunicações;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     energia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     produtos concorrentes com os produzidos na Zona Franca de Manaus;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     armas e munições;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     insumos agrícolas que se beneficiem de alíquota reduzida para 40% da alíquota-padrão, exceto no caso de agrotóxicos e defensivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2026: início da cobrança da CBS e do IBS em 2026, com alíquota de teste de 0,9% para a CBS e 0,1% para o IBS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2027: extinção do PIS/Cofins e elevação da CBS para alíquota de referência (a ser definida posteriormente pelo Ministério da Fazenda);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2027: redução a zero da alíquota de IPI, exceto para itens produzidos na Zona Franca de Manaus;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2029 a 2032: extinção gradual do ICMS e do ISS na seguinte proporção;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 90% das alíquotas atuais em 2029;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 80% em 2030;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 70% em 2031;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– 60% em 2032.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2033: vigência integral do novo sistema e extinção dos tributos e da legislação antigos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   2029 a 2078: mudança gradual em 50 anos da cobrança na origem (local de produção) para o destino (local de consumo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alíquotas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota única padrão: estimada em 27,5%, mas poderá ser menor caso governo reduza sonegação, valerá como regra geral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota reduzida para 40% da alíquota-padrão aos seguintes grupos, com cadeia produtiva curta e que seriam prejudicados pelo IVA não cumulativo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Dispositivos médicos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Dispositivos de acessibilidade para pessoas com deficiência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Medicamentos e produtos de cuidados básicos à saúde menstrual (alíquota de IBS);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Serviços de saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Serviços de educação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Produtos agropecuários fora da cesta básica, pesqueiros, florestais e extrativistas vegetais in natura;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Insumos agropecuários, alimentos destinados ao consumo humano e produtos de higiene pessoal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Produtos e insumos da aquicultura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Produções artísticas, culturais, jornalísticas e audiovisuais nacionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Atividades desportivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Bens e serviços relacionados à segurança e à soberania nacional, à segurança da informação e à segurança cibernética;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Comunicação institucional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Produtos de limpeza consumidos por famílias de baixa renda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Setor de eventos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Nutrição enteral ou parenteral (que previnem ou tratam complicações da desnutrição)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Profissionais liberais com atividades regulamentadas pagarão 70% da alíquota-padrão do IVA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Na prática, medida beneficia apenas empresas, escritórios e clínicas que faturem mais de R$ 4,8 milhões por ano. Isso porque a maior parte dos profissionais autônomos, que ganham abaixo desse valor, está incluída no Simples Nacional&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota zero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Cesta básica nacional com possibilidade de regionalização, a ser definida por lei complementar. Atualmente, cada estado tem sua composição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Medicamentos para tratamento de doenças graves;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Serviços de educação de ensino superior: Prouni;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Pessoas físicas que desempenhem atividades agropecuárias, pesqueiras, florestais e extrativistas vegetais in natura;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    No caso de produtor rural pessoa física, isenção de IBS e CBS vale para quem tem receita anual de até R$ 2 milhões. O produtor que recebe menos que esse valor por ano poderá repassar crédito presumido (tipo de compensação tributária) aos compradores de seus produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Serviços prestados por Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação (ICT) sem fins lucrativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Compra de automóveis por taxistas e pessoas com deficiência e autismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Compra de medicamentos e dispositivos médicos pela Administração Pública e por entidades de assistência social sem fins lucrativos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —   Reabilitação urbana de zonas históricas e de áreas críticas de recuperação e reconversão urbanística&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Compras governamentais: isenção, caso seja admitida a manutenção de créditos tributários de operações anteriores; repasse integral da arrecadação do IBS e da CBS recolhida&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Ampliação da imunidade tributária para igrejas: de “templos de qualquer culto”, a medida agora abrangerá “entidades religiosas, templos de qualquer culto, incluindo suas organizações assistenciais e beneficentes”;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Se modificações na tributação do consumo aumentarem arrecadação geral, dispositivo no texto prevê a redução das alíquotas do IBS e da CBS ao ente público contratante (União, Estado ou município).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Livros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Livros continuarão com imunidade tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Regimes tributários favorecidos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Zona Franca de Manaus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Simples Nacional, regime especial para micro e pequenas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regimes tributários específicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Combustíveis e lubrificantes: cobrança monofásica (em uma única etapa da cadeia), alíquotas uniformes e possibilidade de concessão de crédito para contribuinte;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Serviços financeiros, seguros, operações com bens imóveis, cooperativas, planos de assistência à saúde e apostas: alíquotas específicas, tratamento diferenciado nas regras de creditamento (aproveitamento de créditos tributários) e na base de cálculo; e tributação com base na receita ou no faturamento (em vez do valor adicionado na cadeia);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Serviços de hotelaria, parques de diversão e parques temáticos, restaurantes, agências de viagem, missões diplomáticas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Serviços de transporte coletivo de passageiros rodoviário, ferroviário e hidroviário, de caráter urbano, semiurbano, metropolitano, intermunicipal e interestadual;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Sociedades Anônimas de Futebol, que terão recolhimento unificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Na segunda votação, Câmara retirou os seguintes setores dos regimes específicos: saneamento básico, concessão rodoviária, transporte aéreo, microgeração e minigeração de energia, telecomunicações, bens e serviços “que promovam a economia circular”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Montadoras de veículos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   prorrogação até 2032 de benefícios para fabricação de baterias e de veículos por montadoras instaladas no Norte, Nordeste e Centro-Oeste;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   estados do Sul e do Sudeste discordavam da prorrogação, mas a Câmara manteve incentivos reincluído pelo Senado na reforma tributária&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Revisão periódica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    A cada cinco anos, exceções serão revisadas, com custo-benefício avaliado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —    setores beneficiados deverão seguir metas de desempenho econômicas, sociais e ambientais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     dependendo da revisão, lei determinará regime de transição para a alíquota padrão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trava para carga tributária&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Teto para manter constante a carga tributária sobre o consumo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Atualmente, esse teto corresponderia a 12,5% do PIB;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    A cada 5 anos, seria aplicada uma fórmula que considera a média da receita dos tributos sobre consumo e serviços entre 2012 e 2021;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Fórmula será calculada com base na relação entre a receita média e o Produto Interno Bruto (PIB, bens e serviços produzidos no país);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Caso o limite seja superado, a alíquota de referência terá de cair;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Redução seria calculada pelo Tribunal de Contas da União, baseado em dados dos entes federativos e do futuro Comitê Gestor do IBS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Ideia inicial era incluir na PEC mecanismo de devolução a famílias de baixa renda, semelhante ao existente em alguns estados, mas sistema será definido em lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Retirada de dispositivo que diz cashback buscaria redução da desigualdade de raça e gênero. Foi mantido apenas objetivo de reduzir de desigualdades de renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Devolução obrigatória de parte dos tributos da conta de luz e do botijão de gás para famílias de baixa renda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Ressarcimento ocorreria no momento da cobrança, entrando como desconto na conta de luz;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Detalhes a serem regulamentados por lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo Nacional de Desenvolvimento Regional (FDR)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Criado para reduzir desigualdades regionais e sociais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Aportes feitos pela União;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Aplicação dos recursos: estudos, projetos e obras de infraestrutura; fomento a atividades com elevado potencial de geração de emprego e renda, com possibilidade de concessão de subvenções; ações para o desenvolvimento científico e tecnológico e à inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Fundo começaria com aportes de R$ 8 bilhões em 2029 até chegar a R$ 40 bilhões no início de 2034;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Em 2034, aportes subiriam R$ 2 bilhões por ano até atingir R$ 60 bilhões em 2043.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Divisão dos recursos:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     70% pelos critérios do Fundo de Participação dos Estados (FPE);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     30% para estados mais populosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundo de Desenvolvimento Sustentável dos Estados da Amazônia Ocidental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Destinado a estados do Norte com áreas de livre-comércio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Inicialmente restrito ao Amazonas, para beneficiar Zona Franca de Manaus, foi ampliado para Acre, Rondônia, Roraima e Amapá durante votação no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundo de Compensação de Benefícios Fiscais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Fundo com recursos da União garantirá benefícios fiscais já concedidos pelos estados até 2032;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Em 2028, fundo chegaria ao ponto máximo, com R$ 32 bilhões. Posteriormente, recursos caem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Seguro-receita para compensação da perda de arrecadação dos entes federativos com o fim de incentivos fiscais corresponderá a 5% do IBS;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Critérios de repartição:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     estados e municípios com maior perda relativa (em termos percentuais) de arrecadação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     receita per capita (por habitante) do fundo não pode exceder três vezes a média nacional, no caso dos estados, e três vezes a média dos municípios de todo o país, no caso das prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desoneração da folha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Caso uma eventual criação de mais empregos, com a desoneração da folha a alguns setores da economia, resulte em maior arrecadação, esse aumento deve ser usado para reduzir a tributação do consumo de bens e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Nessa hipótese, demais setores não incluídos na desoneração poderão também ser beneficiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Manutenção da carga tributária das operações financeiras em geral;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Manutenção da carga tributária específica das operações do FGTS e dos demais fundos garantidores, como Fundo de Arrendamento Residencial (FAR), Fundo Garantidor de Habitação Popular (FGHab), vinculados ao Minha Casa, Minha Vida, e Fundo de Desenvolvimento Social (FDS)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auditores fiscais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   estados e municípios poderão aprovar leis para igualar a remuneração dos auditores fiscais locais aos salários dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF), atualmente em R$ 41 mil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   relator na Câmara tinha retirado dispositivo a pedido de governadores, mas Plenário da Casa reinstituiu a autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desvinculação de receitas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Prorrogação de 31 de dezembro de 2023 para 31 de dezembro de 2032, da desvinculação de 30% de receitas dos impostos, taxas e multas já instituídos por estados e municípios ou que vierem a ser criados até essa data, e de outras receitas correntes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Mudança permite que até 30% da receita do IBS não sejam vinculados por lei, com exceção de algumas finalidades, como gastos mínimos em saúde e educação ou Fundeb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundos estaduais para infraestrutura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Fundos estaduais formados por contribuições locais sobre produtos primários e semielaborados poderão continuar a existir até 2032, desde que estejam em vigor em 30 de abril de 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Permissão vale apenas para estados com fundos em funcionamento em 30 de abril de 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     Com a regra, apenas Goiás, Mato Grosso, Mato Grosso do Sul e Pará poderão manter contribuição;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;      —     Contribuição só poderá ser cobrada até 2032, para evitar nova guerra fiscal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Dinheiro deverá ser usado para obras de infraestrutura e habitação;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Medida incluída a pedido do governador de Goiás, Ronaldo Caiado, e de outros governadores com fundos semelhantes, vinculados à concessão de benefícios fiscais do ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transferências constitucionais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Critérios de repartição do IBS serão definidos por lei complementar. Câmara retirou média da arrecadação do ICMS entre 2024 e 2028;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Transferências constitucionais dos tributos extintos futuramente pela reforma (IPI e ICMS) continuam com os mesmos índices;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Da arrecadação do IBS que caberá aos estados, 25% continuam a ser repartidos entre os municípios de seu território, mas com percentuais diferentes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    85% do montante, no mínimo, proporcionalmente à população;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    10% desse montante com base em indicadores de melhoria nos resultados de aprendizagem e aumento da equidade segundo lei estadual;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    5% em montantes iguais para todos os municípios do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Índices de 85%, 10% e 5% também valerão para arrecadação do Imposto Seletivo em função da exportação de produtos industrializados, que contam com isenção;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Reserva de 18% da arrecadação da CBS para seguro-desemprego e abono salarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comitê Gestor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Encarregado de gerir a cobrança e a arrecadação do IBS, Conselho Federativo foi rebatizado de Comitê Gestor;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Órgão passará a ter caráter exclusivamente técnico, assegurando divisão correta dos recursos, sem capacidade de propor regulações ao Legislativo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Congresso poderá convocar o presidente do Comitê Gestor e pedir informações, como ocorre com os ministros;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Representação do órgão será feita por integrantes das carreiras da Administração Tributária e das Procuradorias dos estados, do Distrito Federal e municípios;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Emenda sobre representantes do órgão acatada a pedido dos Fiscos para impedir criação de carreiras e cargos dentro do Comitê Gestor;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•    Senado havia incluído sabatina para presidente do Comitê Gestor, mas Câmara retirou exigência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IPVA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Inclusão de cobrança de Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) para veículos aquáticos e aéreos, como jatos, helicópteros, iates e jet skis;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de o imposto ser progressivo conforme o impacto ambiental do veículo. Quem polui mais, paga mais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de que carros elétricos paguem alíquotas menores;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Lista de exceções para IPVA, incluída durante negociações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Aeronaves agrícolas e de operador certificado para prestar serviços aéreos a terceiros;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Embarcações de pessoa jurídica com outorga de serviços de transporte aquaviário;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Embarcações de pessoa física ou jurídica que pratique pesca industrial, artesanal, científica ou de subsistência;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Plataformas que se locomovam na água sem reboques (como navio-sonda ou navio-plataforma);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;        –    Tratores e máquinas agrícolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herança e doação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Progressividade do Imposto de Transmissão Causa Mortis e Doação (ITCMD);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Alíquota subirá conforme o valor da transmissão; transferência a competência do imposto sobre bens móveis, títulos e créditos ao Estado onde tiver domicílio;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Cobrança sobre heranças no exterior&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Isenção de ITCMD sobre transmissões para entidades sem fins lucrativos com finalidade de relevância pública e social, inclusive as organizações assistenciais e beneficentes de entidades religiosas e institutos científicos e tecnológicos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;IPTU&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Possibilidade de prefeituras atualizarem base de cálculo do Imposto Predial e Territorial Urbano (IPTU) por decreto;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Decreto obedecerá a critérios gerais previstos em lei municipal;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Medida atende a pedido das prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iluminação pública&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Contribuição para custear iluminação pública, de competência municipal, poderá ser usada para expansão e melhoria do serviço, finalidades não previstas hoje pela Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda etapa da reforma&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•   Prazo de até 180 dias após promulgação da reforma sobre o consumo para o envio da segunda etapa da reforma tributária, que trata da reforma dos tributos sobre a renda. Tema pode ser reformulado por projeto de lei.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-dos-alimentos-de-natal-variam-entre-os-mercados-em-petropolis-256806"&gt;Preços dos alimentos de Natal variam entre os mercados em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-receitas-federais-tem-queda-de-0-39-256813"&gt;Arrecadação de receitas federais tem queda de 0,39%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-sebrae-orienta-empreendedores-para-aumentar-vendas-no-fim-do-ano-256816"&gt;Rio: Sebrae orienta empreendedores para aumentar vendas no fim do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-a-reforma-tributaria-promulgada-nesta-quarta-256798</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-do-theatro-dom-pedro-e-assumida-por-nova-empresa-256805</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3331-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obra do Theatro Dom Pedro é assumida por nova empresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura fez distrato com antiga empreiteira e contratou outra ainda este ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0660_x_0880_20231220231155_EUO1Y.jpg" width="416" height="555" longdesc="92114;275425"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após quatro anos, o Theatro Dom Pedro segue em obras. Agora, no entanto, sob responsabilidade de uma nova empresa. Com a Prefeitura fazendo o distrato com a antiga empreiteira, a Studio G, uma nova licitação foi feita para dar continuidade à revitalização. Consagrada vencedora ainda em agosto e iniciando os trabalhos em novembro deste ano, a Engeprat Engenharia e Serviços Ltda. tem 240 dias para devolver à população o teatro municipal – que exerce importância considerável no cenário artístico e cultural da cidade. Até a última atualização, o informado havia sido de que apenas 25% do projeto estava concluído. O atual contrato é orçado em R$ 2.322.890,00 – que será custeado com recursos próprios do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos no prédio começaram em 2019 e estiveram paralisados por quase dois anos, sendo retomados no fim do ano passado. Logo em maio, no entanto, o município decidiu romper relações com a Studio G por conta da ‘ausência de comprometimento da empresa responsável’. A obra, à época, era orçada em R$ 2,5 milhões – mas, apesar disso, a Prefeitura não divulgou o quanto de fato foi gasto até o momento do distrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 26 de julho, a tomada de preços para contratação da nova empresa responsável foi promovida. Das quatro concorrentes presentes, três foram inabilitadas na abertura dos envelopes referentes à documentação de habilitação. Duas delas entraram com recursos para reverter a decisão, que foram negados pelo município. A única habilitada na ocasião foi a Engeprat. Em agosto, a licitação teve continuidade, e a empresa foi declarada vencedora ao propor um valor menor daquele colocado pela Prefeitura para a execução dos trabalhos (R$ 2.406.728,50).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início das obras, por parte da Engepart, se deu em 27 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medição mais recente da obra, feita quando a Studio G ainda estava à frente da revitalização, mostrava que a pintura, impermeabilização, cobertura, revestimento e instalação do ar condicionado estavam atrasados no anexo do Theatro. Enquanto que no prédio principal, faltava concluir o revestimento, as instalações elétricas, instalação do ar condicionado, além da cobertura, impermeabilização e pintura. O documento foi consultado no Portal do Governo Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Convênio perto do fim&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, a Prefeitura tem com o Ministério do Turismo um convênio, calculado em R$ 1.803.750,00, para a revitalização do Theatro Dom Pedro. Segundo o município, os recursos são aportados para a aquisição de equipamentos e realização de outras intervenções no imóvel. O valor firmado com a União de nada diz respeito ao valor do contrato com a Engeprat. Porém, a parceria está perto do fim. A vigência se estende apenas até 31 de dezembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Portal da Transparência Federal ainda mostra que apenas metade dos recursos foram liberados para o município até o momento (R$ 901.875,00). Isso porque a Caixa Econômica Federal, que faz os repasses, estava com as medições da obra atrasadas por conta da Studio G, até a última atualização (feita em maio deste ano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamos a Prefeitura de Petrópolis sobre a possibilidade e pretensão de renovar o convênio, assim como a regularização das mediações para liberação dos repasses. Porém, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entraves da obra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A intervenção no imóvel teve início em 25 de outubro de 2019, com prazo de conclusão de 180 dias. Com a pandemia, no entanto, o contrato (assim como o período de conclusão) foi prorrogado. Ainda em 2020, foi pontuada a necessidade de ajustes no projeto para integrar a acessibilidade em todos os espaços do prédio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2021, a Prefeitura deu a autorização para a retomada dos serviços em maio. Mas, logo em agosto, a ordem de paralisação foi decretada. Naquele período, o município ainda teve de contratar uma outra empresa especializada para a implantação do sistema de prevenção e combate a incêndio e pânico. O valor do contrato foi de R$ 30 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Indo para 2022, o governo municipal anunciou que os trabalhos voltariam a todo o vapor. Porém, a concessão de reinício foi anunciada em 14 de fevereiro, um dia antes da tragédia climática que assolou a cidade. Na incerteza, a paralisação foi inevitável, e a empreiteira foi comunicada a respeito do assunto ainda em agosto. Os trabalhos foram retomados pela Studio G só no fim de 2022, seguindo até maio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresario-paulo-antonio-carneiro-dias-se-torna-imortal-256807"&gt;Empresário Paulo Antônio Carneiro Dias se torna “Imortal”
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-obras-para-sanar-problema-de-infiltracoes-palacio-amarelo-tera-plano-de-manutencao-preventiva-256801"&gt;Em obras para sanar problema de infiltrações, palácio amarelo terá plano de manutenção preventiva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programacao-da-missa-de-natal-e-ano-novo-no-site-da-diocese-de-petropolis-256803"&gt;Programação da Missa de Natal e Ano Novo no site da Diocese de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obra-do-theatro-dom-pedro-e-assumida-por-nova-empresa-256805</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresario-paulo-antonio-carneiro-dias-se-torna-imortal-256807</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3331-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresário Paulo Antônio Carneiro Dias se torna “Imortal”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proprietário do Diário de Petrópolis foi eleito Membro Titular da Academia Petropolitana de Letras (APL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231220231158_E8VY7.jpg" width="576" height="432" longdesc="92115;45954"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário, jornalista e diretor-presidente do Diário de Petrópolis, Paulo Antônio Carneiro Dias, já tem um currículo recheado de conquistas. A mais recente foi a nomeação a Titular da Academia Petropolitana de Letras, no dia 16 de dezembro, durante Assembleia Geral Extraordinária. A decisão foi unânime de todos os membros presentes. Ele, que já era membro honorário da APL, a partir de agora, ocupa a cadeira número 09, patronímica de Alberto Torres, que se encontrava vaga em razão da transferência da Acadêmica Maria Isabel Sá Earp de Resende Chaves para a cadeira de número 25. O novo titular tem o prazo de 120 dias para realização da Sessão Solene de Posse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ele, se tornar um “imortal”, como são chamados os membros titulares, é motivo de orgulho. “Sinto-me honrado por receber o título de Imortal. Ao longo de tantos anos, a APL tem contribuído para a preservação das memórias da história de Petrópolis. Em meio a tantas dificuldades, permaneceu resistindo e conquistando o respeito de todos”, contou Paulo Antônio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ofício foi entregue ao Titular, pessoalmente na sede do jornal, nesta quarta-feira (20), por dois representantes da Academia. “A APL conta com 40 cadeiras fixas e vitalícias, ou seja, para durar a vida toda, por isso, chamamos os membros de imortais. Em mais de 100 anos de existência, a Academia manteve uma relação próxima com os jornalistas da cidade. Muitos deles que se destacaram foram participantes da APL. O Paulo Antônio já era membro honorário, mas, percebemos que já havia passado da hora do empresário e jornalista fazer parte desse trabalho permanentemente”, disse o Vice-Presidente, Cleber Francisco Alves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;José Afonso Guedes Vaz, que ocupa o cargo de segundo tesoureiro, reforçou a importância do trabalho. “A proposta da Academia é trazer estudantes e pessoas interessadas na cultura. Ela tem o objetivo de produzir literatura e assim incentivando os jovens a gostarem de ler”, frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os direitos do Associado Titular estão: votar e ser votado para todos os cargos administrativos; apresentar qualquer proposta ou indicação que julgar importante para o cumprimento das finalidades associativas; representar a Academia em eventos culturais promovidos por terceiros, desde que não estejam presentes Acadêmicos com titularidade administrativa; e usar o título de Associado Titular ou simplesmente de Acadêmico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Academia de Letras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, a APL completou 101 anos de atividade na cidade, desde a fundação em 1922, por iniciativa de Joaquim Gomes dos Santos, João Roberto d’Escragnolle e Reynaldo Chaves. Sua principal função é promover a literatura através de eventos, divulgação de projetos locais, debates, entre outros. Inicialmente a APL se chamava Associação Petropolitana de Ciências e Letras, mas o nome foi alterado em 1929 para o atual conhecido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-do-theatro-dom-pedro-e-assumida-por-nova-empresa-256805"&gt;Obra do Theatro Dom Pedro é assumida por nova empresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-obras-para-sanar-problema-de-infiltracoes-palacio-amarelo-tera-plano-de-manutencao-preventiva-256801"&gt;Em obras para sanar problema de infiltrações, palácio amarelo terá plano de manutenção preventiva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programacao-da-missa-de-natal-e-ano-novo-no-site-da-diocese-de-petropolis-256803"&gt;Programação da Missa de Natal e Ano Novo no site da Diocese de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresario-paulo-antonio-carneiro-dias-se-torna-imortal-256807</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-dos-alimentos-de-natal-variam-entre-os-mercados-em-petropolis-256806</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3331-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preços dos alimentos de Natal variam entre os mercados em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231220231152_B6TTS.jpg" width="553" height="415" longdesc="92113;133298"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltando três dias para o início das comemorações de fim de ano, milhares de petropolitanos estão indo aos supermercados, para comprar os produtos que compõem a ceia de Natal. Visando economia, muitos já procuram pelos melhores preços, podendo economizar bastante na hora do pagamento de um mesmo produto em diferentes estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pesquisa realizada pelo Diário ontem (20/12), no Armazém do Grão, Dib e Multimix constatou uma diferença grande no preço do Peru da Sadia. O tradicional alimento no período natalino custava R$ 110,94 no Armazém do Grão e no mais caro por R$ 123,96 no Multimix, sendo uma economia de R$ 13.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bacalhau em lascas também obteve grandes diferenças de preço entre os mercados. No Multimix, o peixe era encontrado por de R$ 79,90 kg. O preço mais caro do mesmo tipo se encontra no Armazém do Grão, por R$ 152,98. Enquanto isso, a média de preço estava em R$ 107,59. Um dos acompanhamentos tradicionais é a batata, onde o quilo variava entre R$ 6,99 e R$ 7,99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas saladas, como a de alface e tomate, os preços dos dois alimentos ficavam em torno de R$ 2,92 e R$ 8,32. Os ingredientes do tradicional salpicão variaram bastante entre os estabelecimentos, com o quilo do peito de frango entre R$ 16,99 e R$ 19,99. A maionese da Hellmann’s de 250g estava com os preços variando entre R$ 8,49 e R$ 9,29. O quilo da cenoura se manteve constante e custava, em média, R$ 5,65, entre os mercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as sobremesas, o leite condensado de, 395g, da marca Piracanjuba, sai pelo seu menor preço no Multimix (R$ 4,69), podendo ser encontrado por R$ 5,69 em outros supermercados. O açúcar foi encontrado nos mercadores por R$ 4,99 e o pão de rabanada variou entre R$ 5,99 e R$ 6,99, já o leite usado no preparo estava em média por R$ 4,79. Também entrou no levantamento o Panetone, muito consumido em diversas residências, que custava entre R$ 19,90 até R$ 23,90.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0740_x_0304_20231220231833_YH4BB.png" longdesc="92117;28916"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0734_x_0229_20231220231830_VKZUI.png" longdesc="92116;22770"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-a-reforma-tributaria-promulgada-nesta-quarta-256798"&gt;Entenda a reforma tributária promulgada nesta quarta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-receitas-federais-tem-queda-de-0-39-256813"&gt;Arrecadação de receitas federais tem queda de 0,39%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-sebrae-orienta-empreendedores-para-aumentar-vendas-no-fim-do-ano-256816"&gt;Rio: Sebrae orienta empreendedores para aumentar vendas no fim do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/precos-dos-alimentos-de-natal-variam-entre-os-mercados-em-petropolis-256806</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-octavio-sampaio-e-o-novo-presidente-do-pl-em-petropolis-256800</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3331-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Octavio Sampaio é o novo presidente do PL em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0580_x_0600_20231220102853_RPME2.jpg" width="434" height="449" longdesc="92088;27868"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Octávio Sampaio, ao iniciar sua fala ontem na Câmara Municipal, anunciou que assumiu a presidência do PL na cidade, substituindo o vereador Fred Procópio. Em seu pronunciamento, agradeceu o trabalho realizado pelo seu antecessor e a família Bolsonaro pelo apoio e confiança em seu trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Agradeço primeiramente a Deus, a família Bolsonaro e especialmente ao Senador Flávio Bolsonaro pelo convite e confiança em mim depositada. Desde que entrei na política, sempre estive à frente de todos os partidos pelos quais o presidente Bolsonaro passou. Agora, tenho essa honra novamente. Minha missão é fortalecer ainda mais a direita petropolitana”, afirmou o vereador, que deixou o União Brasil e se filiou ao PL com apoio do senador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala, o vereador Octávio Sampaio disse que “Petrópolis é uma cidade conservadora e não merece ser governada por socialistas como o atual prefeito. A batalha é por uma Petrópolis próspera e livre, sem as amarras do retrocesso que são impostas pelo atual governo”. O vereador é oposição ao Governo Rubens Bomtempo e à esquerda petropolitana.&lt;br&gt;O vereador Octávio Sampaio destacou o excelente trabalho realizado por seu antecessor, o vereador Fred Procópio, afirmando que ele é um grande aliado político e amigo. Por sua vez, Fred Procópio destacou o fato de Octávio ser o mais identificado com a família Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A chegada do vereador Otávio Sampaio é um grande reforço ao PL, não só na nominata, mas também na identidade do partido. É o vereador da cidade mais identificado com a família Bolsonaro e com o que a direita representa. Ele sempre foi um parceiro na Câmara, tivemos muitas matérias em conjunto. Boa parte das comissões especiais que eu propus enquanto presidente foram presididas ou relatadas por ele. É uma alegria muito grande recebê-lo no PL”, afirmou Fred.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Octavio Sampaio é petropolitano, advogado e se consolidou como a maior liderança política da direita em Petrópolis e região. Aliado de longos anos da família Bolsonaro, é o nome de confiança para liderar o processo eleitoral. Atualmente Octavio Sampaio exerce o seu primeiro mandato como vereador e agora assume a presidência do PL na cidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-octavio-sampaio-e-o-novo-presidente-do-pl-em-petropolis-256800</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-obras-para-sanar-problema-de-infiltracoes-palacio-amarelo-tera-plano-de-manutencao-preventiva-256801</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3331-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em obras para sanar problema de infiltrações, palácio amarelo terá plano de manutenção preventiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231220224542_6UJQP.jpg" longdesc="92110;68305"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um dos principais cartões-postais de Petrópolis, o Palácio Amarelo, sede da Câmara Municipal de Petrópolis, terá um plano de manutenção preventiva que vai garantir a preservação do imóvel para as próximas gerações. O documento está sendo elaborado por meio de parceria com a Universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ) e será disponibilizado junto com a entrega das obras no imóvel, cuja estrutura original foi construída em 1850.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira etapa da reforma já foi iniciada, pelo telhado, em trabalho que está sendo acompanhado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan), pelo Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac) e também pela Universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ), que mantém há dois anos convênio com o Legislativo Municipal para mapeamento das necessidades do imóvel e orientação para a realização do trabalho, de maneira a garantir a preservação do patrimônio. Os passos seguintes serão a revisão de toda a rede hidráulica e elétrica da Casa, reforma dos gabinetes e banheiros, revitalização da fachada e restauração do espaço, em especial o Salão Hermogênio Silva, onde são realizadas as sessões plenárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Palácio Amarelo é um patrimônio da cidade que precisa ser devidamente preservado. É um imóvel antigo com problemas crônicos com origem no telhado. O imóvel tem infiltrações que acabaram, ao longo dos anos, ocasionando uma série de outros problemas”, explicou o presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, acrescentando que, por serem questões graves e que demandam equipes especializadas e também para facilitar a análise e aprovação dos projetos junto aos órgãos competentes, os trabalhos foram divididos em etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a conclusão das obras, que estão sendo registradas e documentadas pela UERJ, a Câmara Municipal receberá um plano de manutenção preventiva, documento que deverá nortear as ações do Legislativo para preservação do imóvel, incluindo limpeza e pintura periódica. “Cuidar de um patrimônio como este demanda atenção especial. O Plano de Manutenção Preventiva vai orientar o que deverá ser feito e com que periodicidade. É uma ação que vai garantir a continuidade do trabalho de preservação, independente de quem estiver à frente do Legislativo”, frisou Júnior Coruja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras no telhado devem estar concluídas no primeiro trimestre de 2024, abrindo caminho para as fases seguintes. Neste período, para garantir a segurança tanto dos funcionários da Casa quanto dos visitantes e também para facilitar e agilizar os serviços, os gabinetes dos vereadores e alguns setores da Casa funcionarão provisoriamente em outro endereço, também no Centro, na Rua Barão do Amazonas, 46. O espaço já passou por adaptação para receber a estrutura do Legislativo. Apesar da mudança, as sessões plenárias continuarão sendo realizadas no Palácio Amarelo, estando autorizada a participação remota dos parlamentares.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-do-theatro-dom-pedro-e-assumida-por-nova-empresa-256805"&gt;Obra do Theatro Dom Pedro é assumida por nova empresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresario-paulo-antonio-carneiro-dias-se-torna-imortal-256807"&gt;Empresário Paulo Antônio Carneiro Dias se torna “Imortal”
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programacao-da-missa-de-natal-e-ano-novo-no-site-da-diocese-de-petropolis-256803"&gt;Programação da Missa de Natal e Ano Novo no site da Diocese de Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-obras-para-sanar-problema-de-infiltracoes-palacio-amarelo-tera-plano-de-manutencao-preventiva-256801</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-aproveitar-as-delicias-natalinas-sem-comprometer-a-saude-e-a-tradicao-256804</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3331-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Como aproveitar as delícias natalinas sem comprometer a saúde e a tradição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0806_20231220230724_THI08.jpg" width="454" height="610" longdesc="92112;51992"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diculgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As festas de final de ano, Natal e Réveillon, oferecem a oportunidade ideal para apreciar uma variedade de pratos natalinos que muitas vezes só são desfrutados nos últimos meses do ano.  São tantos meses de espera, que alguns aproveitam essa época para enfiar o “pé na jaca”, exagerando nos doces, nos salgados e bebidas. Esse excesso, frequentemente composto por alimentos calóricos, pode impactar a saúde e comprometer a dieta estabelecida no início do ano, especialmente para aqueles focados em manter a forma para a temporada de verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a nutricionista Paloma de Mello Souza Medeiros, é possível desfrutar das festividades de maneira equilibrada, apreciando as delícias sem exagerar na ingestão alimentar e mantendo hábitos saudáveis, sem abrir mão das tradições natalinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ceia de Natal é um momento de confraternização, encontros que vão além da comida. Algumas pessoas esperam o ano inteiro para comer o pavê que a avó faz só no Natal. Isso é memória afetiva em relação à comida. E é comum essas pessoas passarem o dia em jejum para aproveitar as tradições natalinas. O ideal é se alimentar de maneira habitual durante o dia. Assim, no momento da ceia, estará comendo apenas o necessário. No geral, comer com moderação nas festas de fim de ano, podem ser um desafio, mas é preciso reconhecer que ingerir comidas pesadas e gordurosas em excesso pode comprometer a saúde. O caminho é equilibrar as escolhas, aumentando a ingestão de água, não deixar de comer os alimentos ricos em fibras, como frutas e vegetais e equilibrar o consumo de calorias com a prática de exercícios”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar esse excessos calóricos durante as ceias festivas, mantendo uma abordagem saudável sem privações, Paloma compartilha algumas estratégias práticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Substituir as frituras por preparações ao forno, deixam a ceia muito mais saudável. Preferir frutas frescas. A versão seca é mais calórica e contém mais açúcar. Evite os molhos industrializados a base de óleo como maionese, troque pela mostarda, ou  húmus, que pode ser feito com grão-de-bico ou abacate. Investir em saladas com vegetais pouco calóricos, ricos em água e fibras para aumentar a sensação de saciedade e consumir menos calorias. Alguns temperos prontos possuem um grande potencial cancerígeno, além de sódio (sal), corantes e aromatizantes que podem prejudicar a saúde. Orientamos que utilize molhos à base de azeite de oliva e que façam uso de temperos naturais, preparar um sal de ervas por exemplo, dando preferência aos condimentos naturais como orégano, alecrim, cheiro verde entre outros”, esta também compartilha alguns alimentos saudáveis que podem ser incorporados nas refeições, mas sempre aproveitando o momento de confraternização com a família.                                                                                            &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente orienta que aproveitem esse momento de confraternização para preparar os alimentos em casa, criando memórias afetivas e evitando a compra de produtos prontos com grande quantidade de açúcar, óleo, gordura e sódio (sal). Investindo em saladas tropicais com pedaços de frutas digestivas como abacaxi, que contém uma enzima que auxilia o organismo a realizar a digestão de proteínas com mais facilidade. É possível criar preparações culinárias saudáveis como arroz com lentilha, arroz cremoso com couve-flor, tabule de quinoa, salada de grão de bico com alho-poró, salada com nozes e sementes assadas. As amêndoas, avelãs, nozes, castanhas de caju, pará e sementes em geral, são ricas em gorduras boas que trazem benefícios para o organismo e podem ser inseridas nas preparações natalinas, mas também devem ser consumidas com moderação”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista oferece algumas sugestões para auxiliar as pessoas na retomada da rotina alimentar após os excessos das festas de fim de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O corpo está habituado à rotina, evite privações desnecessárias. Apenas volte para essa rotina anterior, inclua mais água, frutas e vegetais. Se possível, inclua variações de sucos com folhas verdes ricas em nutrientes e frutas críticas, para auxiliar nos processos inflamatórios . Alguns chás também podem ser grandes aliados nesse momento, mas busque orientações de um especialista para o consumo adequado”, esta também oferece conselhos para aqueles que exageraram nas celebrações e que depois enfrentam sentimentos de arrependimento e autorrepreensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se permita, não é uma ceia de um dia que vai estragar todo o seu processo.  Na hora de comer, apenas coma. Sem julgamento, sem culpa, sem se comparar com os demais. Aprecie o momento em família, sinta a textura da comida, o sabor que ela tem, se está na temperatura desejada que você gosta, compartilhe esses pensamentos trocando experiências. Quando comemos rápido demais, estamos ansiosos e não prestamos atenção nesses detalhes, com isso deixamos de sentir os sinais fisiológicos de saciedade que o nosso corpo nos dá e cometemos excessos que trazem esses sentimentos negativos de culpa”, conclui. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-aproveitar-as-delicias-natalinas-sem-comprometer-a-saude-e-a-tradicao-256804</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-travam-batalha-pela-aprovacao-ou-nao-do-decreto-legislativo-que-anula-acao-do-prefeito-256802</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3331-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores travam batalha pela aprovação ou não do decreto legislativo que anula ação do prefeito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0408_20231220224539_D1VNO.jpg" longdesc="92109;195502"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela terceira vez consecutiva, a vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, não conseguiu colocar em votação do Decreto Legislativo, cujo objetivo é suspender o decreto nº 555, da Prefeitura Municipal, que extinguiu cargos do setor de educação do município. A Câmara realiza duas sessões hoje, e a vereadora vai tentar mais uma vez colocar em discussão para que o Decreto seja votado em regime de urgência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na tarde de terça-feira, por não ter conquistado oito votos, o requerimento pedindo que o Decreto Legislativo fosse votado em regime de urgência não foi aprovado. Pela primeira vez, o Regimento Interno da Câmara foi utilizado para cumprir a exigência dos oito votos para requerimento ser aprovado, pois em outras sessões, a mesma exigência nunca foi colocada em pauta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vereadores que apoiaram a iniciativa da vereadora, atuaram para garantir os votos necessários, porém, a ausência de alguns nomes, impediu que os oito votos fossem conquistados. Um vereador que apoiou a vereadora Julia, chegou a comentar que ela deveria aguardar até hoje, quando todos estariam no plenário para ter a certeza dos votos necessários para aprovação do requerimento e da matéria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das derrotas até agora, o fato é que a vereadora Julia Casamasso e seu gabinete já entraram para história, como a única parlamentar que apresentou um Decreto Legislativo para suspender um ato do Chefe do Executivo Municipal. Mesmo que a vereadora não consiga aprovar, somente o fato de colocar uma matéria deste tipo em discussão, já abre uma prerrogativa para outras iniciativas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Defendendo a discussão e o parlamento como local para discussão de temas de interesse da população, a vereadora sustenta que qualquer um pode discordar, mas não pode tentar obstruir o debate político. “Pela terceira vez consecutiva colocamos a matéria em pauta e novamente fomos negados. Esta casa é um lugar para a discussão de temas importantes para a população, para que possamos melhorar a realidade dos petropolitanos e, nesse caso, dos profissionais da educação. Se algum vereador discorda da matéria, se é a favor da terceirização na educação pública, a população vai analisar sua postura. O que não pode é obstruir a discussão política na Câmara por medo de assumirem sua posição no plenário”, explica Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto nº 555 extinguiu as funções de auxiliar de secretaria, auxiliar de serviços gerais, cozinheiro, cuidador escolar, inspetor de disciplina e intérprete de libras do Plano de Cargos, Carreiras e Salários da Educação. E, como consequência, todos os servidores municipais poderão ser prejudicados no momento da aposentadoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o Plenário cheio de trabalhadores da educação e representantes do Sindicato Estadual dos Profissionais da Educação (SEPE) Petrópolis, parte dos vereadores sequer quis aceitar a discussão da matéria. “Faço um apelo para que meus colegas discutam e votem a favor do Decreto Legislativo na próxima sessão, escutem as demandas daqueles que irão se beneficiar com a medida e respeitem a educação pública tão essencial para nossa sociedade, evitando que ela seja precarizada”, reforça a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia destaca ainda a importância da realização do concurso público para o setor, já que muitos desses cargos permanecem vagos, prejudicando o funcionamento das unidades de ensino e o desenvolvimento e aprendizado dos alunos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-que-cria-o-programa-laje-verde-em-petropolis-256811"&gt;Câmara Municipal aprova projeto que cria o "Programa Laje Verde" em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-travam-batalha-pela-aprovacao-ou-nao-do-decreto-legislativo-que-anula-acao-do-prefeito-256802</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-que-cria-o-programa-laje-verde-em-petropolis-256811</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3331-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto que cria o "Programa Laje Verde" em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231220232805_WVQVF.jpg" longdesc="92118;55867"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado na Câmara Municipal, em sessão ordinária realizada no dia 19 de dezembro, um Projeto de Lei de autoria do vereador Júnior Paixão que dispõe sobre a criação do "Programa de Laje Verde", dentro da Política Pública de Segurança Alimentar e Nutricional e integrado também à Política Municipal de Apoio à Agricultura Urbana e Periurbana em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do projeto é levar segurança alimentar às comunidades, ampliar o acesso à alimentação saudável e diminuir custos na compra de alimentos. Para isso, o projeto prevê a criação de hortas nas lajes das moradias com supervisão de técnico ou responsável com conhecimentos na área agrícola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para este fim, o Executivo Municipal poderá fornecer orientação técnica, equipamentos, adubos e sementes para o desenvolvimento inicial das hortas, além de firmar convênios com organismos estaduais, federais e Organizações Não Governamentais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O autor do projeto comentou sobre uma experiência bem-sucedida, realizada na comunidade de Paraisópolis (SP), que já capacitou mais de três mil moradores, a maioria mulheres, para a instalação das hortas. “Incentivar a boa alimentação e consequentemente a saúde e bem-estar contribuirá para avançarmos no combate à insegurança alimentar da população mais vulnerável. Além de ser um projeto com relação custo/benefício muito favorável, a horta será um espaço educador que estimulará o interesse pelo cultivo e consumo de hortaliças orgânicas”, afirmou Paixão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto de Lei segue agora para a sanção do Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-travam-batalha-pela-aprovacao-ou-nao-do-decreto-legislativo-que-anula-acao-do-prefeito-256802"&gt;Vereadores travam batalha pela aprovação ou não do decreto legislativo que anula ação do prefeito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-que-cria-o-programa-laje-verde-em-petropolis-256811</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256764</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256764</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-no-brasil-pisa-e-o-uso-das-tecnologias-digitais-parte-i-256790</link><description>Educação no Brasil: PISA e o Uso das Tecnologias Digitais – Parte I</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-no-brasil-pisa-e-o-uso-das-tecnologias-digitais-parte-i-256790</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classicos-encantados-de-natal-musical-tera-unica-apresentacao-nesta-quinta-feira-em-petropolis-256762</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3331-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Clássicos Encantados de Natal”: musical terá única apresentação nesta quinta-feira em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0302_x_0167_20231220074826_LYDOY.jpg" longdesc="92074;5648"&gt;&lt;br&gt;Espetáculo ocorre às 17h no Teatro Imperial com direção de Bruno Rizzo (Divulgação)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma tarde estrelada e repleta de magia, a fusão entre o espírito natalino e o mundo encantado dos contos clássicos ganha vida em um espetáculo deslumbrante que encanta e emociona espectadores de todas as idades. No palco do Teatro Imperial, nesta quinta-feira (21), um elenco experiente e talentoso dá vida a personagens amados, enquanto a direção magistral de Bruno Rizzo e a execução impecável de Daniela Schiarreta garantem uma experiência única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo começa com a apaixonada Bela, uma jovem que nutre uma paixão por livros e música, apresentando ao público um elenco de príncipes e princesas icônicos dos contos de fadas. Cinderela, Branca de Neve, Rapunzel, Jasmine, a Pequena Sereia e as irmãs Anna e Elsa se unem em um encontro mágico e musical, onde a harmonia de suas histórias se entrelaça em uma trama encantadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A surpresa da noite acontece com a inesperada visita do Papai Noel, trazendo consigo o brilho e alegria típicos da temporada natalina. A combinação de elementos como balé, efeitos de luz e projeção mapeada transforma o palco em um cenário de conto de fadas, transportando o público para um universo onde a magia é real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a direção de Bruno Rizzo, renomado por sua experiência em grandes espetáculos como "Queen Experience In Concert" e "A Bela e a Fera In Concert", o espetáculo é uma sinfonia visual e musical que captura a imaginação do público. A direção executiva de Daniela Schiarreta assegura a fluidez e perfeição na execução, elevando a experiência teatral a patamares ainda mais elevados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O enredo da peça vai além do simples entretenimento, explorando temas universais como amizade, lealdade e amor. Em um mundo encantado onde a música é a linguagem dos sonhos, o espetáculo é totalmente cantado ao vivo, proporcionando uma experiência sensorial e emocional única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espírito natalino e os contos clássicos, que têm sido parte integrante da vida de inúmeras famílias ao redor do mundo, convergem neste espetáculo para criar uma experiência que transcende o tempo e a idade. Uma celebração da magia que permeia a temporada festiva e dos valores que nos conectam como seres humanos, esta produção promete levar o público a uma jornada encantada que ficará gravada na memória por muitos Natais vindouros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clássicos Encantados de Natal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia: 21 de dezembro (quinta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h (abertura às 16h)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Imperial (Rua General Osório 192 - Centro, Petrópolis)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingresso:  de R$ 45.00 a R$ 140.00 (&lt;a class="example1" href="https://www.ingressodigital.com/evento/10295/Clssicos_Encantados_de_Natal"&gt;Ingresso Digital&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Indicativa: Livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/classicos-encantados-de-natal-musical-tera-unica-apresentacao-nesta-quinta-feira-em-petropolis-256762</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-da-missa-de-natal-e-ano-novo-no-site-da-diocese-de-petropolis-256803</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3331-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programação da Missa de Natal e Ano Novo no site da Diocese de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0339_20231220230320_W35UR.jpg" longdesc="92111;172476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo domingo, véspera da solenidade do Natal, quando celebramos o nascimento de Jesus Cristo. Em todas as igrejas da Diocese de Petrópolis haverá missa em horários específicos, além dos horários de confissão e cantadas de Natal. Toda a programação das paróquias pode ser encontrada no site e nas redes sociais da Diocese – www.diocesepetropolis.com.br – e das paróquias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Catedral São Pedro de Alcântara a missa da Solenidade do Natal acontece, dia 24, às 19h30, lembrando que este domingo, também se celebra com a missa durante o dia, o IV Domingo do Advento. No dia 25, segunda-feira, a missa de natal acontece ás 11h e às 18h30. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação pode ser acessada pela internet no endereço: httpsdiocesepetropolis.com.breventos-e-missa-solene-nas-paroquias&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obra-do-theatro-dom-pedro-e-assumida-por-nova-empresa-256805"&gt;Obra do Theatro Dom Pedro é assumida por nova empresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresario-paulo-antonio-carneiro-dias-se-torna-imortal-256807"&gt;Empresário Paulo Antônio Carneiro Dias se torna “Imortal”
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-obras-para-sanar-problema-de-infiltracoes-palacio-amarelo-tera-plano-de-manutencao-preventiva-256801"&gt;Em obras para sanar problema de infiltrações, palácio amarelo terá plano de manutenção preventiva&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programacao-da-missa-de-natal-e-ano-novo-no-site-da-diocese-de-petropolis-256803</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256808</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3331-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231219223956_Y3GIB.jpg" width="397" height="530" longdesc="92046;81981"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, no Centro, reclamam da caçamba de lixo que está danificada, no local. A coleta vem sendo realizada normalmente, porém, a caixa coletora está em péssimo estado, contribuindo para ter mais sujeira espalhada pela via, sendo o problema encontrado próximo ao número 187.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, foi realizada uma limpeza no local, porém, sem a troca da caçamba. “Nós queremos que eles façam essa substituição, pois o estado que essa ficou não pode. Porque assim ela contribui para o aumento da sujeira no local e não facilita o trabalho das pessoas que fazem a remoção do lixo. A troca seria boa para todos, pois contribuiria com a limpeza do local. Esse problema acaba sendo bem comum em diversos locais, não sei se é por superlotação, manuseio de maneira bruta”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que vem, periodicamente, substituindo e recuperando as lixeiras danificadas pela cidade (tanto os contêineres quanto as estruturas fixas). A região do Centro também está sendo contemplada constantemente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-incendiada-no-valparaiso-256810"&gt;Lixeira é incendiada no Valparaíso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-independencia-esta-em-condicoes-precarias-256812"&gt;Lixeira no Independência está em condições precárias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256808</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vestibular-agendado-ucp-oferece-ingresso-para-cerca-de-20-graduacoes-nas-modalidades-presencial-e-a-distancia-com-5-novos-cursos-256809</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3331-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vestibular Agendado UCP oferece ingresso para cerca de 20 graduações nas modalidades presencial e à distância, com 5 novos cursos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A prova online pode ser feita até 14 de janeiro; candidatos devem se inscrever no site &lt;a class="example1" href="http://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0990_20231220232809_ISKT4.jpg" width="393" height="648" longdesc="92119;168549"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diculgação UCP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinte novas possibilidades para o novo ano que chega. É o que oferece o Vestibular Agendado da Universidade Católica de Petrópolis (UCP) que está com inscrição aberta e prova até 14 de janeiro de 2024. Você já pode começar a construir um futuro diferente e promissor ingressando na maior universidade privada do interior do estado. São cursos de bacharelado e licenciatura, ofertados nas modalidades presencial e de ensino à distância (EAD), que conta agora com cinco novas opções. Os candidatos devem se inscrever no site &lt;a class="example1" href="http://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 70 anos de tradição e inovação na formação de mais de 40 mil profissionais em cinco áreas do conhecimento: Ciências Jurídicas; Ciências da Saúde; Engenharia e Computação; Ciências Sociais Aplicadas e Teologia e Humanidades. Os candidatos podem escolher um dos 20 cursos oferecidos presencialmente ou uma opção entre as 14 ofertadas em EAD, que incluem os novos Comunicação Social (Publicidade e Propaganda); Tecnólogo em Marketing; Relações Internacionais; Tecnólogo em Ciência de Dados e Business Intelligence e Ciências Econômicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vestibular Agendado é a elaboração de uma redação em português, que será feita de forma virtual e pode ser feita de qualquer local com acesso à internet, inclusive pelo celular. O candidato escolhe o melhor dia e horário para realizar a prova, dentro do período de realização, mas deve se atentar, pois terá um limite de 2 horas corridas para finalizá-la, não sendo possível iniciar uma nova tentativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O interessado em cursar uma graduação na UCP também pode ingressar de outras formas além desse vestibular. Caso ele já tenha feito algum processo seletivo anterior, e tenha sido aprovado, ele pode solicitar o aproveitamento da nota; assim como também pode ingressar com a nota do Enem ou mesmo por transferência e segunda graduação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as informações sobre o Vestibular Agendado UCP, cursos oferecidos e outras formas de ingresso estão disponíveis no site &lt;a class="example1" href="http://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vestibular-agendado-ucp-oferece-ingresso-para-cerca-de-20-graduacoes-nas-modalidades-presencial-e-a-distancia-com-5-novos-cursos-256809</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-incendiada-no-valparaiso-256810</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3331-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira é incendiada no Valparaíso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231220232812_YGM62.jpg" width="422" height="563" longdesc="92120;213809"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lixeira da Rua Joaquim Cesário da Costa, no Valparaíso, foi incendiada na tarde de terça-feira (19). O fogo começou na parte do descarte irregular, porém, foi se alastrando até acertar as sacolas e a estrutura da caçamba. O cheiro de queimado e do lixo era identificado de longe e causou sujeira em residências por perto, devido à fuligem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, uma das explicações para atearem fogo foi devido à quantidade de lixo. “Provavelmente porque a lixeira estava cheia, mas me chamou a atenção o fato de ter sido logo na parte do descarte irregular, porém, estava muito próximo da caçamba, complicando bastante. O acúmulo do lixo está trazendo um cheiro horrível para todos, pois as sacolas estavam espalhadas pelo chão. Se a coleta tivesse sendo realizada de maneira regular, provavelmente isso não teria ocorrido”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256808"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-independencia-esta-em-condicoes-precarias-256812"&gt;Lixeira no Independência está em condições precárias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-incendiada-no-valparaiso-256810</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-independencia-esta-em-condicoes-precarias-256812</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3331-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira no Independência está em condições precárias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231220233624_72O1G.jpg" width="404" height="538" longdesc="92121;252668"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A demora na coleta de lixo vem deixando moradores da Rua Ângelo João Brand, no Independência, chateados, pois as caçambas para depositarem os resíduos estão bastante danificadas. A lateral está com um buraco que permite o acesso de animais que podem provocar ainda mais sujeira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a caçamba está em estado precário e essa situação faz bastante tempo. “Isso é uma vergonha, e a nossa rua está pedindo socorro, pois já não basta as caçambas estarem destruídas, as sacolas ficam espalhadas pela via e, por isso, estamos vendo ratos e outros animais pela lixeira. Está insuportável de conviver com a precariedade das lixeiras, sempre transbordando de lixo e escorrendo líquidos estranhos e indesejáveis”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que as lixeiras serão substituídas e que a coleta está normalizada na região. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-na-washington-luiz-256808"&gt;Lixeira está danificada na Washington Luiz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-incendiada-no-valparaiso-256810"&gt;Lixeira é incendiada no Valparaíso
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-independencia-esta-em-condicoes-precarias-256812</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-a-taca-de-prata-no-sub-9-256817</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3331-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano conquista a Taça de Prata no sub 9&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231220235553_BF8S5.jpg" longdesc="92123;282108"&gt;&lt;br&gt; Foto: Dvulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de quinta-feira (14), o Serrano Futsal Club sub 9, conquistou a taça de prata do Campeonato Municipal. A partida realizada no Ginásio Afonso Paoni, casa do Leão da Serra, terminou em 9 x 3 para a equipe azul e branca contra o Corrêas Futsal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do primeiro jogo foi 6 x 2 e o placar agregado ficou 15 X 5. A equipe se qualificou para a disputa de prata, após ficar em último na classificação, tendo conquistado uma vitória, um empate e três derrotas na fase de grupos. O único triunfo do Serrano foi em cima do próprio Corrêas Futsal, sendo 4 x 3. Apenas os dois primeiros de cada grupo avançam para a Taça Ouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub 11, o Serrano também se classificou para a taça de prata, porém, acabou eliminado nas semifinais para o Corrêas, após empate por 2 x 2 e derrota de 5 x 2. Já na categoria sub 13, a equipe também foi eliminada na mesma fase do sub 11, porém, jogando pela taça de ouro. O Serrano acabou sendo goleado duas vezes pelo Palmeira, sendo 10 x 1 e 13 x 0.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sob-comando-de-comissao-tecnica-petropolitana-atletico-san-luis-faz-campanha-historica-no-campeonato-mexicano-256818"&gt;Sob comando de comissão técnica petropolitana, Atlético San Luís faz campanha histórica no campeonato mexicano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-conquista-a-taca-de-prata-no-sub-9-256817</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sob-comando-de-comissao-tecnica-petropolitana-atletico-san-luis-faz-campanha-historica-no-campeonato-mexicano-256818</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3331-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sob comando de comissão técnica petropolitana, Atlético San Luís faz campanha histórica no campeonato mexicano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0403_x_0503_20231220235752_LNP2G.jpg" longdesc="92124;69125"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador petropolitano Gustavo Leal, ao lado do seu auxiliar Eduardo Quintella, que também é de Petrópolis, levou o Atlético San Luís, do México a uma campanha histórica no Campeonato Apertura da temporada 2023/2024. Esta foi a primeira vez que o clube chegou a semifinal da competição, tendo ficado na liderança da primeira fase durante mais de um mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dessa campanha histórica, o Atlético San Luís ainda eliminou o time do Monterrey que foi o clube com maior investimento da competição, tendo sido eliminado para o América do México, que se sagrou campeão posteriormente. Esta foi à primeira temporada de Leal como treinador no México, anteriormente ele já havia atuado no país como auxiliar técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gustavo começou sua carreira como treinador na base do Serrano, depois passou pelo Imperial, onde teve sua primeira oportunidade no futebol profissional, quando foi lançado pelo então diretor de futebol do clube Hingo Hammes. No seu primeiro trabalho como profissional, livrou o clube do rebaixamento na Série B, em 2012. Depois passou por outros clubes do Rio de Janeiro como Mesquita e Quissamã, além de trabalhar nas categorias de base do Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, foi treinador do Flu-Samorin, na Eslováquia, uma filial do Fluminense na Europa. Gustavo Leal também participou da conquista da medalha de ouro do Brasil no futebol, nas Olimpíadas de Tóquio 2020, onde atuava como auxiliar técnico. Na passagem tanto pelo Imperial quanto pelo Mesquita, Eduardo Quintella também fez parte da comissão técnica, atuando como auxiliar técnico, nesta parceria de sucesso que voltou a ser editada no México.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após esta campanha histórica, o clube mexicano vive a expectativa de uma boa campanha no torneio Clausura que terá início no dia 13 de janeiro de 2024, quando o Atlético San Luís enfrenta o Mazatlán.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-conquista-a-taca-de-prata-no-sub-9-256817"&gt;Serrano conquista a Taça de Prata no sub 9
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sob-comando-de-comissao-tecnica-petropolitana-atletico-san-luis-faz-campanha-historica-no-campeonato-mexicano-256818</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256759</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256759</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-libera-consulta-a-lote-residual-de-restituicao-do-irpf-2023-256814</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RECEITA%20FEDERAL/3331-191" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RECEITA FEDERAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita libera consulta a lote residual de restituição do IRPF 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Crédito bancário será feito no dia 28 de dezembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0366_20231220130025_7I3DC.jpg" longdesc="92096;138355"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Receita Federal abriu para consulta mais um lote residual de restituição do Imposto de Renda da Pessoa Física (IRPF) do mês de dezembro de 2023, nesta quarta-feira (20). O crédito bancário para 244.476 contribuintes será realizado no dia 28 de dezembro, no valor total de R$ 370.453.244,97.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desse total, R$ 268.895.534,49 referem-se aos contribuintes que têm prioridade, sendo 4.314 idosos acima de 80 anos, 39.830 entre 60 e 79 anos, 4.945 contribuintes com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave, 8.831 cuja maior fonte de renda seja o magistério e, por fim, 93.584 contribuintes que receberam prioridade pelo uso da Declaração Pré-preenchida ou optado por receber a restituição via PIX. Foram contemplados ainda 92.972 contribuintes não prioritários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para saber se a restituição está disponível, o contribuinte deve acessar a página da Receita na&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/receitafederal/pt-br"&gt; internet,&lt;/a&gt; clicar em "Meu Imposto de Renda" e, em seguida, em "Consultar a Restituição". A página apresenta orientações e os canais de prestação do serviço, permitindo uma consulta simplificada ou uma consulta completa da situação da declaração, por meio do extrato de processamento, acessado no e-CAC. Se identificar alguma pendência na declaração, o contribuinte pode retificar a declaração, corrigindo as informações que porventura estejam equivocadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita disponibiliza, ainda, aplicativo para tablets e smartphones que possibilita consultar diretamente nas bases da Receita Federal informações sobre liberação das restituições do IRPF e a situação cadastral de uma inscrição no CPF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pagamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O pagamento da restituição é realizado na conta bancária informada na Declaração de Imposto de Renda, de forma direta ou por indicação de chave PIX. Se, por algum motivo, o crédito não for realizado (por exemplo, a conta informada foi desativada), os valores ficarão disponíveis para resgate por até 1 (um) ano no Banco do Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste caso, o cidadão poderá reagendar o crédito dos valores de forma simples e rápida pelo Portal BB, acessando o endereço ou ligando para a Central de Relacionamento BB por meio dos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição no prazo de 1 (um) ano, deverá requerê-lo pelo Portal e-CAC, disponível no site da Receita Federal, acessando o menu Declarações e Demonstrativos &amp;gt; Meu Imposto de Renda e clicando em "Solicitar restituição não resgatada na rede bancária".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-libera-consulta-a-lote-residual-de-restituicao-do-irpf-2023-256814</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-receitas-federais-tem-queda-de-0-39-256813</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3331-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arrecadação de receitas federais tem queda de 0,39%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valores administrados pela Receita atingem em novembro R$ 172,5 bi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0360_20231220125507_1H587.jpg" longdesc="92095;100518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;A arrecadação total de receitas federais fechou o mês de novembro em R$ 179,39 bilhões, informou hoje (20), em Brasília, o Ministério da Fazenda. O valor representa queda de 0,39% em relação a novembro de 2022, descontada a inflação medida pelo Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre janeiro e setembro, o governo arrecadou pouco mais de R$ 2,08 trilhões. O ministério disse que o valor apresenta acréscimo de 0,66%, descontado o IPCA – a inflação oficial do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às receitas administradas pela Receita Federal, o valor obtido em novembro atingiu R$ 172,5 bilhões, representando decréscimo real de 0,52%. No período de janeiro a novembro, o governo alcançou R$ 1,98 trilhão, registrando acréscimo real - medido pelo IPCA - de 0,55%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministério, o resultado pode ser explicado, principalmente, por alterações na legislação tributária e por pagamentos atípicos, especialmente do Imposto de Renda de Pessoa Jurídica (IRPJ) e da Contribuição Social Sobre o Lucro Líquido (CSLL), tanto em 2022 quanto em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta disse, ainda, que - descontados esses fatores - haveria crescimento real 2,9% no total obtido no período acumulado e um decréscimo real de 0,36% em novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês, o IRPJ e a CSLL recolheram, no conjunto,  R$ 27,7 bilho~es, representando decre´scimo real de 13,98%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Decréscimo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Esse desempenho e´ explicado pelo decre´scimo real de 17,50% na arrecadac¸a~o da estimativa mensal e de 23,59% no balanc¸o trimestral. Cabe ressaltar que, no me^s de novembro de 2022, houve pagamentos ati´picos de R$ 2 bilho~es”, informou o Ministério da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto sobre a Renda Retido na Fonte (IRRF) do trabalho obteve R$ 15 bilhões, resultando em queda real 8,66%. O resultado está ligado ao recuo na arrecadação de Rendimentos do Trabalho Assalariado (-7,48%) e de Aposentadoria do Regime Geral ou do Servidor Pu´blico (-20,87%), conjugado com o acre´scimo real no item Participac¸a~o nos Lucros ou Resultados – PLR - (+14,09%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Crescimento real&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação ao IRRF - Rendimentos de Residentes no Exterior – foram obtidos quase R$ 6,2 bilho~es, representando crescimento real de 72,34%. O desempenho decorreu do acre´scimo nominal de 2.482,23% na arrecadac¸a~o do item Aplicac¸o~es Financeiras e de 48,21% no item Royalties e Assiste^ncia Te´cnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o IRRF - Rendimentos de Capital - somou R$ 97,8 bilho~es, resultando em um crescimento real de 21,61%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado pode ser explicado pelos acre´scimos nominais de 48,23% no item Aplicac¸a~o de Renda Fixa (Pessoa Física e Pessoa Jurídica), de 12,29% no item Fundos de Renda Fixa e de 30,05% nos Juros sobre Capital Pro´prio, disse o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao Imposto de Importac¸a~o e o IPI-Vinculado arrecadou-se R$ 6,4 bilho~es, com decre´scimo real de 16,9%. Esse resultado e´ explicado pelas reduc¸o~es de 11,17% no valor em do´lar (volume) das importac¸o~es e de 7,13% na taxa me´dia de ca^mbio, combinadas com os aumentos de 6,76% na ali´quota me´dia efetiva do Imposto de Importac¸a~o e de 7,13% na ali´quota me´dia efetiva do IPI-Vinculado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Variação no período&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Entre janeiro e novembro deste ano, a Receita Previdencia´ria totalizou R$ 538,3 bilho~es, com crescimento real de 5,31%. Esse desempenho e´ explicado pelo crescimento real de 7,79% da massa salarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ale´m disso, houve expansão de 34% nas compensac¸o~es tributa´rias com de´bitos de receita previdencia´ria em raza~o da Lei 13.670/18, que trata da compensação de créditos tributários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o IRRF - Rendimentos de Capital somou, no mesmo período, R$ 97,8 bilho~es, resultando com um crescimento real de 21,61%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Fazenda, o resultado pode ser explicado pelos acre´scimos nominais de 48,23% na arrecadac¸a~o do item Aplicac¸a~o de Renda Fixa (PF e PJ)”, de 12,29% nos Fundos de Renda Fixa e de 30,05% nos Juros sobre Capital Pro´prio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao IRRF - Rendimentos de Residentes no Exterior, o período entre janeiro e novembro somou R$ 51 bilho~es, representando crescimento real de 13,18%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério também informou que esse desempenho decorreu dos acre´scimos nominais de 73,53% no item Juros e Comisso~es em Geral, de 19,05% no item Royalties e Assiste^ncia Te´cnica, e de 170,26% no setor de Aplicac¸o~es Financeiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-a-reforma-tributaria-promulgada-nesta-quarta-256798"&gt;Entenda a reforma tributária promulgada nesta quarta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-dos-alimentos-de-natal-variam-entre-os-mercados-em-petropolis-256806"&gt;Preços dos alimentos de Natal variam entre os mercados em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-sebrae-orienta-empreendedores-para-aumentar-vendas-no-fim-do-ano-256816"&gt;Rio: Sebrae orienta empreendedores para aumentar vendas no fim do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arrecadacao-de-receitas-federais-tem-queda-de-0-39-256813</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-sebrae-orienta-empreendedores-para-aumentar-vendas-no-fim-do-ano-256816</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3331-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio: Sebrae orienta empreendedores para aumentar vendas no fim do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanhas devem ser direcionadas para público alvo&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0595_x_0353_20231220235225_LJJVQ.png" longdesc="92122;397089"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empreendedores, sobretudo os micro e pequenos empresários, podem aproveitar as datas festivas neste final de ano, que incluem Natal e Ano-Novo, para aumentarem as vendas e consolidarem seus negócios. A avaliação é do Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas do Estado do Rio de Janeiro (Sebrae Rio).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comércio, por exemplo, a analista do Sebrae Rio Mara Godoy disse nessa quarta-feira (20) à Agência Brasil que os empresários podem aproveitar a oportunidade e ofertar produtos para que os clientes comprem presentes para parentes e amigos. “A parte de alimentos e bebidas também se beneficia muito porque é uma época de celebrações. Isso gera oportunidades também para as áreas de eventos, moda, decoração, para a parte de som. É uma boa oportunidade para o empreendedor”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as orientações para a ampliação dos negócios pelos micro e pequenos empreendedores, Mara Godoy destacou a necessidade de planejamento, com realização de ações específicas, “tematizando os ambientes de acordo com as datas comemorativas. Podem fazer campanhas criativas que sejam diferenciadas e direcionadas para o seu público-alvo. Podem oferecer benefícios tipo brindes, cashback (método onde o consumidor recebe parte do valor de volta ao comprar algum produto), sempre fazer alguma ação para o que cliente retorne e recomende também aquele negócio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mara comentou, por outro lado, que é preciso ter sempre bons produtos e serviços de qualidade para fidelizar o cliente. “Pode fazer ações no site (do empreendimento)” que levem o comprador a finalizar a compra na loja física”. O empreendedor tem que ficar também atento a isso para atuar nos diversos canais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, as “dicas” do Sebrae Rio em relação aos micro e pequenos empresários salientam a importância de sempre inovarem nos seus negócios, trazendo algo de diferente para continuar encantando os clientes. Os empreendedores devem associar seu negócio às práticas de ESG (governança ambiental, social e corporativa); digitalizar seus negócios, “porque é importante estar inserido nesse novo ambiente digital”, disse Mara. “Se tiver oportunidade de trabalhar com inteligência artificial (IA), isso ajuda, principalmente, na parte de tarefas repetitivas para ele ganhar agilidade no que faz. A IA vem muito para ajudar”, avaliou a analista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, os micro e pequenos empresários devem ficar atentos aos novos modelos de negócios, aprendendo o que podem apresentar de diferencial, visando obter ganhos em termos de produtividade. Se conseguir otimizar os processos, o cliente também perceberá que ele está se modernizando. Mara aconselhou os empresários a personalizarem seus produtos e serviços para o cliente, de acordo com o público-alvo. “Cada vez mais o consumidor está com novos hábitos de consumo e gosta que o produto ou serviço seja direcionado para ele.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra orientação do Sebrae Rio está ligada a ações de empreendedorismo social. “É importante divulgar para clientes e parceiros que o lojista ou empreendedor está preocupado com essa realidade e mostrar como ele ajuda o entorno, a comunidade, para que todos possam se beneficiar”, explicou Mara Godoy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em relação aos novos hábitos de consumo, indicou que o micro e pequeno empresário devem estar atentos para perceber que os clientes estão buscando produtos e serviços que tragam sensação de alívio e bem-estar, para ter uma vida longeva, principalmente no pós pandemia. O material com as orientações do Sebrae RJ pode ser acionado gratuitamente pela&lt;a class="example1" href="https://inteligenciademercado.rj.sebrae.com.br/home"&gt; internet&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 21 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-a-reforma-tributaria-promulgada-nesta-quarta-256798"&gt;Entenda a reforma tributária promulgada nesta quarta
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/precos-dos-alimentos-de-natal-variam-entre-os-mercados-em-petropolis-256806"&gt;Preços dos alimentos de Natal variam entre os mercados em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arrecadacao-de-receitas-federais-tem-queda-de-0-39-256813"&gt;Arrecadação de receitas federais tem queda de 0,39%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-sebrae-orienta-empreendedores-para-aumentar-vendas-no-fim-do-ano-256816</guid><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>