<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 18 Jun 2023 18:12:04 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Enel apresenta plano de ação em reunião com movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’ Cooperação inicia com solução para demandas reprimidas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-apresenta-plano-de-acao-em-reuniao-com-movimento-empresarial-petropolis-2030-241117</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3145-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel apresenta plano de ação em reunião com movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cooperação inicia com solução para demandas reprimidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230617142742_O6OTI.jpg" longdesc="81181;42436"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma agenda com reuniões periódicas, o plano desobstrução de redes, o contato mais estreito com as empresas novas e as em expansão e a resolução de demandas pontuais apresentadas. Este é o resultado da primeira reunião de trabalho entre representantes do movimento empresarial Petrópolis 2030  e o time técnico e operacional da Enel, concessionária de energia, nesta sexta-feira (16), no auditório da Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL). O encontro é derivado de uma primeira reunião, em maio, com o secretário estadual de Óleo, Gás e Energia, Hugo Leal,  realizada para avançar em demandas reprimidas apresentadas pelos empresários. Melhor fornecimento de energia elétrica, expansão da distribuição e novos pontos de ligação com capacidade adequada foram identificados pelo movimento empresarial como condicionantes para o desenvolvimento econômico de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel compareceu ao encontro com um time de sete gerentes de diversas áreas capitaneados por Patrícia Sá, da gerência de Governo e Grandes Clientes da concessionária. A reunião foi acompanhada ainda por Flávio Amieiro, chefe de Gabinete de Hugo Leal, além de integrantes da secretaria como Sergio Coelho, da superintendência de Energias Limpas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um passo concreto e objetivo ter essa aproximação e poder falar pontualmente das demandas. Depois, seguiremos para uma segunda fase que é debater, com a intenção de ampliar, os investimentos da previstos pela Enel para Petrópolis”, aponta o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas, Cláudio Mohammad, entidade que provocou o surgimento do movimento empresarial Petrópolis 2030.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A demanda por novas ligações, investimentos e um plano permanente de manutenção das redes é uma das 20 propostas elencadas pelo movimento empresarial Petrópolis 2030 que busca obras, projetos e programas estruturais para alavancar o desenvolvimento da cidade em sete anos.  O movimento tem a adesão de 24 entidades que representam a força econômica da cidade no turismo, tecnologia, construção civil, alimentação e tantos outros segmentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A concessionária assinalou que prevê melhoria no fluxo de novos pedidos de geração distribuída – que aumentou em 25 vezes nos últimos meses – a partir de julho.  Todos os casos apresentados na reunião desta sexta-feira terão uma resposta da Enel que irá apresentar em novo encontro as resolutivas de todos os pedidos e ainda mostrar cronograma de poda preventiva de vegetação sobre as fiações, um dos problemas específicos de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Somos aqui hoje três importantes setores da empresa e queremos dar a resolutiva dessas demandas e estreitar relacionamento. Além da previsão de melhoria no fluxo no próximo mês, estamos há 45 dias com uma nova ‘esteira’ de processos e essa mudança vai começar a ser verificada no dia a dia”, destacou Patrícia Sá.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vice-presidente da representação regional serrana da Firjan, Valter Zanacoli  e o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui, defenderam seus segmentos. “A falta de informações, de retorno, para as empresas precisa ser sanada e acredito que hoje estamos no caminho”, pontuou Zanacoli. “Um protocolo que normatize esse relacionamento e que estreite um canal de comunicação é necessário”, cobrou Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Negócios de todos os setores esbarram no abastecimento de energia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os casos apresentados incluem dificuldades para as áreas de Turismo e Tecnologia, duas das vocações da cidade em desenvolvimento. No primeiro, as incertezas do abastecimento regular em casos de chuva e outras intempéries e, no segundo, custo elevado para a ampliação com mais um bloco de construção, no SerraTec, polo tecnológico no Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São casos gravíssimos porque entravam duas áreas importantes. Além desses há outros inúmeros como uma empresa que quer há anos se instalar no distrito industrial da Posse, mas esbarra no fornecimento de energia para a localidade e outra empresa em expansão que vem pagando aluguel de uma nova fábrica há meses, mas que, por não conseguir viabilizar o abastecimento elétrico, ainda não opera na nova filial. É essa soma de casos, aqui e ali que formam um bolo enorme de pendências que precisam ser solucionadas porque vem travando a cidade”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representando o Instituto Philppe Guédon, Marcelo Soares pontuou a necessidade de redução dos prazos da Enel para novas ligações e expansões.  “São relatos no presente e situações em um passado recente de empresas de vários portes e setores como têxtil, construção civil e mercado varejo que fizeram uma via-crúcis para viabilizar os negócios e gerar empregos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o agricultor Rômulo Lopes de Barros, o segmento é ainda mais prejudicado. “Queremos mais presença e resolutividade com as demandas dos  distritos e de regiões como o Caxambu onde estão localizados a maioria dos produtores diretamente afetados e com maior tempo em serem atendidos prejudicando o escoamento da produção”, pontuou.  A NovAmosanta, instituição que representa moradores dos distritos concorda. “A atividade econômica é duramente afetada nestes locais”, pontua o presidente da instituição Carlos Alberto Pereira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O secretário Hugo Leal se mostrou muito sensível aos pleitos da cidade e o resultado é essa reunião produtiva, com os interlocutores que podem dar as soluções que Petrópolis precisa. A secretaria estadual de Óleo, Gás e Energia está acompanhando de perto esse processo que iniciamos hoje e isso nos dá a segurança para seguirmos adiante”, pontua Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o evento, ficou acordado que na próxima reunião com a Enel, em junho, serão apresentados todos os projetos atualmente enfrentando dificuldades de execução devido aos trâmites burocráticos da empresa. Nesse primeiro momento, será estabelecida uma força-tarefa com o objetivo de agilizar esses processos. Em seguida, será exigido que a empresa invista efetivamente no abastecimento de energia elétrica para a cidade nos próximos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A previsão de investimentos para 2023 em Petrópolis, apresentada pela empresa é de R$ 18 milhões. Mas, são 140 mil ligações entre clientes residenciais e empresariais. A cidade tem R$ 12,8 bilhões de PIB, um dos maiores do estado e esse aporte não condiz com que a cidade precisa para se expandir”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/protesto-de-2013-em-petropolis-completa-10-anos-esta-semana-241114"&gt;Protesto de 2013 em Petrópolis completa 10 anos esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-propoe-medidas-para-combate-ao-assedio-moral-e-sexual-nas-reparticoes-publicas-de-petropolis-241103"&gt;Vereadora propõe medidas para combate ao assédio moral e sexual nas repartições públicas de Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnicos-da-prefeitura-passam-por-capacitacao-sobre-contas-publicas-241151"&gt;Técnicos da Prefeitura passam por capacitação sobre contas públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-apresenta-plano-de-acao-em-reuniao-com-movimento-empresarial-petropolis-2030-241117</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Protesto de 2013 em Petrópolis completa 10 anos esta semana Ato reuniu 10 mil pessoas em um dos maiores levantes populares da história do município</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/protesto-de-2013-em-petropolis-completa-10-anos-esta-semana-241114</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3145-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Protesto de 2013 em Petrópolis completa 10 anos esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ato reuniu 10 mil pessoas em um dos maiores levantes populares da história do município&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0430_20230617142803_WB45B.jpg" longdesc="81190;104180"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma década atrás, milhares de paulistas foram para as ruas em atos contra o reajuste das tarifas de transporte público. Em pouco tempo, os manifestantes sofreram forte repressão policial, mas ao invés de esvaziar, o movimento ganhou ainda mais força e adesão. E o que inicialmente era uma forma de deixar clara a revolta com aumento de passagem, rapidamente se transformou em uma demonstração de insatisfação com uma série de problemas que o país vivia: péssimos serviços públicos, corrupção, gastos milionários para a Copa do Mundo. O que era localizado, rapidamente se espalhou e tomou ruas de vários municípios pelo Brasil - e as milhares viraram milhões de pessoas em protestos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um desses atos aconteceu em Petrópolis, numa sexta-feira, dia 21 de junho de 2013. Essa manifestação - que integra o que é conhecido como "Jornadas de Junho" - completa 10 anos na próxima quarta-feira. Ela aconteceu no Centro e foi o maior levante popular que aconteceu na cidade neste século. Três anos antes, os profissionais da educação promoveram passeatas com cerca de quatro mil pessoas. Nos protestos de 2013, foram 10 mil participantes, segundo cálculos feitos pela Polícia Militar na época. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Havia certo clima de preocupação com esse ato na cidade. A edição do Diário de Petrópolis que foi para as bancas naquele 21 de junho mostrava na capa que agências bancárias do Centro instalaram tapumes nas vidraças, num sinal do temor de que houvesse vandalismo. É que protestos de várias cidades tiveram ações dos "Black blocs". Por isso, 280 policiais militares foram mobilizados. Várias lojas fecharam mais cedo naquele dia - inclusive em bairros, distante do ponto de concentração. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas tudo transcorreu em clima de tranquilidade. O ato durou cerca de três horas, passando pela Rua do Imperador, depois passando pela sede da prefeitura e da Câmara - ocupando todo entorno do Palácio Amarelo - e ainda percorrendo as ruas Paulo Barbosa, Caldas Viana e retornando para a Praça Dom Pedro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pauta de reivindicações &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por aqui, a pauta do reajuste da passagem de ônibus também estava presente. Um dia antes do movimento, Rubens Bomtempo, que ocupava a prefeitura na época, reduziu o preço da tarifa de R$ 2,80 para R$ 2,65. Isso foi feito por meio de desoneração de impostos autorizada pelo Governo Federal. Vale dizer que essa redução foi menor que o aumento praticado do ano anterior: na virada de 2012 para 2013, o reajuste tinha sido de 30 centavos (de R$ 2,50 para R$ 2,80). Esse novo valor de R$ 2,65 passou a vigorar no dia do protesto. Essa decisão ajudou a esvaziar essa cobrança no ato. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Curiosamente isso anunciado em meio a um evento que, em teoria, dava resposta a outra reivindicação presente na pauta do protesto: a construção de moradias populares. Foi na véspera do protesto que o prefeito assinou o convênio entre o município e a Caixa para erguer o conjunto habitacional do Vicenzo Rivetti, no Carangola. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também havia outras pautas mais genéricas, como melhorias em saúde e educação e fim da corrupção, reivindicações mais concretas como fim do laudêmio e redução do pedágio, e temas nacionais, como protestos contra o então presidente do Senado, Renan Calheiros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os manifestantes empunharam cartazes e gritaram frases como: "Chega de ladrão, eu quero saúde e educação", "Homem fardado também é explorado", "O povo unido jamais será vencido". Também houve críticas aos políticos da cidade, que tinham ampliado o recesso parlamentar: "45 dias de férias para vereadores? Nem sabia que trabalhavam". Um problema ainda totalmente presente na rotina do município não foi esquecido pelos cartazes, que ressaltaram: "Petrópolis: choveu, morreu". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quem estava nas manifestações &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte das pessoas que foram ao protesto era de jovens, mas o movimento teve adesão de manifestantes de todas as idades. O que marcou a manifestação foi ausência de bandeiras partidárias ou de movimentos sociais, algo que foi discutido e reprovado nos dias anteriores ao ato. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Muitos participantes estavam com o rosto pintado de verde e amarelo, outros seguravam bandeiras do Brasil. O tom patriótico do protesto também apareceu no hino nacional, cantado mais de uma vez", contou o Diário no dia seguinte. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;10 anos depois &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das frases que marcou aquele movimento em todo país foi "O gigante acordou". Ela demonstrava que o povo não estava mais disposto a assistir, calado, tudo que discordava. Para o jornalista e cientista político Eduardo Jorge de Oliveira, essa foi uma das principais características das Jornadas de Junho de 2013. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"As manifestações de 2013 tiveram algumas consequências. Por um lado, consequências positivas - dentre as quais, o reconhecimento da própria sociedade em mobilizar-se, e não apenas em função de uma questão político-partidária. Foram, até onde me lembro, manifestações "orgânicas", que refletiam a insatisfação coletiva", diz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele acredita que essa é uma sinalização importante e que deveria não ser esquecida por ninguém. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Abriram, portanto, o precedente para que esta insatisfação, de forma democrática e pacífica, seja sempre manifestada, independentemente de mobilizações "artificiais", organizadas por grupos políticos. O povo mostrou, à época, que está acima deles - e não o contrário", reflete. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano passado, o país enfrentou uma das mais acirradas disputas eleitorais. Lula derrotou Bolsonaro com pouco mais de um ponto percentual de diferença nos votos válidos. Fruto de uma polarização política que, para Eduardo, também vem das manifestações de 2013. Ele acredita que os atos de uma década atrás mostram que esse tipo mobilização podem - e devem - acontecer independente de partidos ou de políticos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A polarização política, de certa maneira, relaciona-se com tais manifestações, notadamente nas eleições presidenciais de 18 e 22. Seria salutar, entendo, que haja quantas manifestações (pacíficas, democráticas e apartidárias) a sociedade considere necessárias, desde que (e ao contrário do que sempre aconteceu no país desde a redemocratização, à exceção de 2013) não sejam instrumentalizadas em favor desta ou daquela facção política. Atos políticos, como os de 2013 demonstraram, não são obrigatoriamente atos em favor das diretrizes deste ou daquele partido ou candidato". analisa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enel-apresenta-plano-de-acao-em-reuniao-com-movimento-empresarial-petropolis-2030-241117"&gt;Enel apresenta plano de ação em reunião com movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-propoe-medidas-para-combate-ao-assedio-moral-e-sexual-nas-reparticoes-publicas-de-petropolis-241103"&gt;Vereadora propõe medidas para combate ao assédio moral e sexual nas repartições públicas de Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnicos-da-prefeitura-passam-por-capacitacao-sobre-contas-publicas-241151"&gt;Técnicos da Prefeitura passam por capacitação sobre contas públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/protesto-de-2013-em-petropolis-completa-10-anos-esta-semana-241114</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3145-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230617142806_ZXS0T.jpg" longdesc="81191;32101"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Focado em dar aula de tênis para as crianças, o Projeto Tênis na Escola, criado pelo professor de educação física, Mário Georgetti, em 2007, conta atualmente com 52 crianças. A iniciativa visa a transformação das pessoas pelo esporte. Exemplo disso é um dos alunos que passaram pelo projeto e já foi cinco vezes campeão amador no torneio da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mário diz que o tênis começou a ser a sua paixão em 1987. “Fui convocado para prestar o Serviço Militar como Médico em 1988. Acabei iniciando no esporte autodidaticamente nos 12 meses que fiquei na corporação. Em 2001, conversando com um amigo e tenista Célio Moreira, desenvolvermos a ideia de promoção de eventos e ambos já tínhamos o pensamento em desenvolver um braço social envolvendo crianças carentes ou sob risco social e inseri-las com o nosso esporte – tênis”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor de educação física diz que foi convidado, em 2007, para fazer parte de uma ONG, que atuava no CETS Centro Educacional Terra Santa. “As crianças, após o turno escolar, ficavam no contra turno para atividades de reforço escolar, esportivas e recreativas para ocupação do tempo, e para proporcionar estímulos ao desenvolvimento psicomotor e cognitivo integrado. Aceitei a proposta e fundamos o Projeto Tênis na Escola, em 16 de agosto de 2007, com a base vinda de outros projetos desenvolvidos na Costa Verde e organizados pelo Tenista Milton Brustolin, tendo me convidado para conhecer o Projeto Tênis para o Futuro no Hotel Portobello”, contou Mário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O criador do projeto explica que foram seis anos de planejamento para ser tudo em excelência. “Sempre faltava algo, quando decidi colocar em prática. Em 16 de agosto de 2007 nascia o Projeto de Tênis no Terra Santa. Atualmente, ele contempla 52 alunos da Escola Pública Educandário Terra Santa que funciona dentro do Centro Educacional Terra Santa, no Bairro Valparaiso. As crianças têm de 8 a 12 anos, de ambos os sexos e as aulas são às terças e sextas-feiras de 12h às 14h30”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele acrescenta que iniciou com materiais doados pelos clubes, lojas esportivas e tenistas que faziam parte do Circuito Municipal. “Alguns anos de trabalho com atividades uma vez por semana, porque era o único período que tinha livre. Tentei patrocínios e outros interessados em dar atividades comigo, mas não encontrei. Precisava de professores de educação física para assinar o projeto e dar respaldo técnico e legal”, relatou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Objetivo do projeto e importância&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor explica que o objetivo do projeto é a transformação e educação por meio esporte. “Não tem o objetivo primordial de formação de tenista. Mas, despertar neles a paixão pelo esporte e poder fazer atividades esportivas e recreativas que auxiliem na promoção da qualidade de vida. Após um período distante do esporte, um dos nossos alunos voltou a praticar o tênis e mostrou muito esforço e dedicação, conseguindo conquistas e evoluindo cada vez mais. O Roberto Morelli é o exemplo que a modalidade pode abrir portas e ter função inclusiva e expandir os relacionamentos dentro da sociedade através dos contatos esportivos que o tênis proporcionou. Ele foi cinco vezes campeão de tênis no Circuito Amador da Cidade”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mário diz que, em sua opinião, a maior importância de um projeto social esportivo é de ser uma ferramenta para a educação a partir do tênis. “As situações de convívio social e esportivo permitem ao professor trabalhar valores que serão utilizados para a formação do futuro cidadão, como: respeito, cooperação, justiça, trabalho em equipe, humildade, amizade, ajuda, saber ganhar e saber perder”, complementou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Graduação em Educação física após substituir um professor&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mário relata que as aulas eram na escola regular e ele estava no lugar do professor de educação física. “Me senti na obrigação de ser oficialmente um professor de educação física e, em 2009, fiz minha segunda graduação na Faculdade Estácio de Sá.  Em 2013 estava me formando para poder realmente assumir minhas atribuições e responsabilidades frente aos alunos. Ao mesmo tempo em que tentava conseguir um professor para a escola na Secretaria de Educação. Durante o curso, fiz um trabalho de pesquisa para o TCC abordando a influência do mini tênis no desenvolvimento psicomotor e sócio afetivo dos alunos do Educandário Terra Santa”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor acrescenta dizendo que continuou com o curso de pós-graduação em reabilitação cardíaca em atividade física e saúde na UFJF. “Com tudo isso, o CETS conseguiu uma verba do Projeto Criança Esperança UNESCO para cobertura da quadra, construção de arquibancada, vestiários e sanitários. Mas, o IPHAN não autorizou a obra porque ao lado da quadra tem o Palácio Itaboraí e, pelas determinações das regras de conservação do patrimônio histórico, nenhum imóvel pode ter mais de 6 metros de altura. No momento, temos duas quadras: uma reformada pela verba recebida e outra de mini tênis. Com a ajuda de alguns tenistas e amigos e com a doação de material, nós fizemos uma reforma nessa quadra”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147"&gt;Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145"&gt;Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141"&gt;Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146"&gt;Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104"&gt;Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha Junho Violeta conscientiza sobre a violência contra idosos Petrópolis registrou 153 denúncias de agressões entre janeiro e maio deste ano; et</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-junho-violeta-conscientiza-sobre-a-violencia-contra-idosos-241118</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3145-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha Junho Violeta conscientiza sobre a violência contra idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registrou 153 denúncias de agressões entre janeiro e maio deste ano; etarismo é principal motivação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230617142744_HPTBA.jpg" longdesc="81182;35902"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH), mantida pelo Ministério dos Direitos Humanos, Petrópolis registrou 153 denúncias de violência contra pessoas idosas entre janeiro e maio deste ano, todas feitas por meio do Disque 100. Um número alarmante, quando comparado com o mesmo período de tempo do ano passado, em que foram feitos 89 relatos pelo canal na cidade. Em 2021, foram 88. A alta nos números chama a atenção para a incidência deste tipo de violação na sociedade petropolitana, ainda mais quando considerado o fato de que os idosos representam quase um quinto (ou 20%) da população do município, além de reforçar a necessidade de se discutir e enfrentar este tipo de crime – justamente, o foco da campanha “Junho Violeta”, que visa debater estratégias e ações efetivas no combate à este tipo de violência, assim como conscientizar sobre o tema.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como explica Flávia Valadares, assessora jurídica do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, a questão do etarismo é um fator predominante quando se discute sobre a violência contra o idoso, pois, segundo ela, está é “uma questão sistêmica”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quando nos referimos a uma pessoa mais velha, por exemplo, dizemos sempre que ela está no ‘fim da vida’. Algo que parece comum, inofensivo. Mas, que escancara como a nossa sociedade enxerga o idoso com um fardo, algo obsoleto. Então, quando analisamos o cenário de agressão como um todo, percebemos que os abusadores – que geralmente são filhos, netos, genros... – tratam os idosos com desdém, e como um objeto que serve somente para beneficiá-lo: obrigando a limpar a casa, por exemplo, ou desviando a aposentadoria dele”, explica ela. “Estes tipos de violências são as que mais recebemos aqui no Centro”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ONDH ainda mostra que entre os 153 casos registrados neste ano em Petrópolis, praticamente todos (149 deles) tinham como principal motivação a questão da idade. Destes, 137 violações eram de cunho físico e 130 de natureza psicológica. 103 se enquadram também como negligência e 58 eram de âmbito patrimonial. Cabe ressaltar que cada denúncia pode conter diversos relatos de violações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Relação vítima e agressor&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com os dados do Disque 100, das 153 denúncias feitas, 76 tinham os filhos como principais suspeitos de serem os agressores. Isso representa ainda que cerca das 500 violações de 943 relatadas para a Ouvidoria foram cometidas por eles (mais da metade). Simultaneamente, o portal do Ministério dos Direitos Humanos mostra que 123 vítimas eram mulheres (ou seja, a maior parte, mães) enquanto a metade dos agressores eram homens.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em vista deste cenário, a também assessora jurídica do CDDH, Caroline Cardoso, explica que a intervenção no caso de agressão acaba se tornando complexa por conta da relação de dependência que o idoso tem para com o agressor. “No caso de mães com filhos, são incontáveis os casos que recebemos em que a idosa pedia ajuda, mas, afirmava que não queria envolver a polícia. E mesmo após o filho ser afastado dela, a senhora sofria para ter alguém que pudesse cuidar dela, por conta da falta de uma rede de apoio”, declara ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E isso ainda é atrelado a questão do etarismo, em que toda a sociedade trata o idoso como um desperdício de espaço e recursos, fazendo com que estes senhores e senhoras se sintam acuados. E até mesmo, responsabilizados. Então, é preciso todo um trabalho de acolhimento e recuperação da dignidade do idoso, permeado por políticas públicas, para que resgatemos a humanidade dessas pessoas”, complementa Tatiane Lanzetti, que junto de Caroline e Flávia, atua na parte jurídica do CDDH.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Políticas públicas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tendo três projetos voltados para a população idosa aprovados na Câmara Municipal de Petrópolis nessa última quinta-feira, 15 de junho, Dia Mundial de Conscientização da Violência contra a Pessoa Idosa, a vereadora Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, pontua que o resgate da dignidade da pessoa idosa é uma ação essencial para toda a sociedade, promovendo o bem-estar do idoso, mas, também, garantindo a cidadania dos jovens de agora no futuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Assim como em quase todo lugar, Petrópolis também passa por um envelhecimento populacional. Pensar em políticas públicas para as pessoas idosas é buscar garantir o bem-estar, a inclusão social e a qualidade de vida dessas pessoas. É buscar criar condições para que os idosos tenham uma vida digna e independente, que tenham seus direitos garantidos. É fundamental termos atenção a todas as fases da vida, até porque todos nós atravessamos todas elas. Outro aspecto importante da promoção de políticas de cuidado para a população idosa é desonerar as mulheres que são majoritariamente as responsáveis por esse trabalho”, ressalta a vereadora Júlia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já Cristina Moura, integrante do mandato da Coletiva Feminista Popular com mais de 60 anos, ressalta como o olhar mais humanizado para com os idosos atua no combate à violência contra este cidadãos e na conscientização da sociedade contra o etarismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um olhar mais humanizado, ou seja, que valoriza a dignidade e os direitos da pessoa idosa, e a construção de políticas públicas a partir dessa perspectiva, é fundamental no trabalho de conscientização sobre a importância dessa camada da população porque sensibiliza as pessoas e acende uma luz sobre esse preconceito que já está entranhado na cultura, que é o etarismo, promovendo um questionamento sobre os estereótipos negativos, e deixando todos nós mais atentos às violências, pressionando ainda o poder público no trabalho de identificar e intervir nesses casos”, elucida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um olhar mais humanizado também promove a participação ativa dessa faixa populacional na sociedade, o que ajuda a criar uma cultura de respeito, inclusão e valorização da contribuição das pessoas idosas no contexto sociocultural que compartilhamos”, finaliza Cristina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-junho-violeta-conscientiza-sobre-a-violencia-contra-idosos-241118</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Incidência de cardiopatias congênitas no Brasil e a importância do diagnóstico precoce</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incidencia-de-cardiopatias-congenitas-no-brasil-e-a-importancia-do-diagnostico-precoce-241115</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3145-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Incidência de cardiopatias congênitas no Brasil e a importância do diagnóstico precoce&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230617142801_LBJEP.jpg" longdesc="81189;165202"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta* - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Dia Nacional da Cardiopatia Congênita foi lembrado em 12 de junho, e uma pesquisa divulgada pela Organização Mundial da Saúde (OMS) revela que a incidência de cardiopatias congênitas varia de acordo com o nível de renda dos países. Enquanto nos de alta renda a taxa é de 0,8%, nos países de baixa renda ela chega a 1,2%. O valor médio aceito para o Brasil e outros países da América Latina é de 1%. Essa informação é particularmente relevante, já que o Ministério da Saúde estima que cerca de 1% dos bebês nascidos no Brasil apresentam alguma forma de cardiopatia congênita, o que equivale a aproximadamente 29 mil a 30 mil novos casos por ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As cardiopatias congênitas são defeitos na estrutura do coração que acontecem quando o bebê ainda está se formando na vida fetal. Podem estar relacionadas às mutações genéticas aleatórias, a síndromes genéticas, como a Síndrome de Down, a exposição materna a medicações e infecções, entre outras causas”, explicou Renata Labronici, cardiopediatra e professora da Faculdade de Medicina de Petrópolis (UNIFASE/FMP). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Ministério da Saúde, essa condição está entre as malformações que mais matam na infância e permanece como a terceira causa de óbito no período neonatal (28 dias após o parto). A cada mil bebês, 10 nascem com algum tipo de condição, ou seja, cerca de 30 mil crianças nascem com o problema no Brasil e aproximadamente 40% vão necessitar de cirurgia ainda no primeiro ano, o que representa 12 mil pacientes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diagnóstico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a cardiopediatra, “é possível realizar o diagnóstico precocemente, especialmente nos casos mais graves, por meio do ecocardiograma fetal. Esse exame, realizado entre as semanas 22 e 30 de gestação, permite analisar o coração do feto em desenvolvimento e identificar possíveis anomalias. Caso seja constatada alguma alteração, o bebê é acompanhado e, dependendo do caso, pode ser realizado um tratamento no recém-nascido ou até mesmo durante a gestação”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa da OMS também trouxe uma boa notícia: nas últimas duas décadas, a mortalidade por cardiopatias congênitas em crianças diminuiu quase três vezes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2017 foi lançado o Plano Nacional de Assistência à Criança com Cardiopatia Congênita, com a meta de ampliar a atenção a pacientes nesta faixa etária no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio deste ano, a Comissão de Saúde da Câmara dos Deputados aprovou projeto de lei que cria diretrizes nacionais para atenção integral às cardiopatias congênitas no Sistema Único de Saúde (SUS). E de acordo com o texto aprovado, a assistência à criança no SUS deverá incluir, entre outros pontos:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;-disponibilização dos recursos necessários para diagnóstico precoce, tratamento e acompanhamento;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-estabelecimento de rotinas para aumentar a eficiência dos diagnósticos;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-criação de um cadastro/registro nacional das crianças nascidas com diagnóstico de cardiopatia congênita;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-criação de centros de referência para encaminhamento das crianças diagnosticadas com cardiopatias;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-estabelecimento de uma rede de referência e contrarreferência para garantir a continuidade dos cuidados terapêuticos;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-atenção prestada por equipes multiprofissionais, que inclui, mas não se esgota, nas intervenções cirúrgicas necessárias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O tratamento depende do tipo e da gravidade da cardiopatia. Em alguns casos pode ser realizado apenas acompanhamento ambulatorial, mas nos defeitos com maior gravidade há necessidade de intervenções como cateterismo e cirurgias cardíacas, às vezes nas primeiras horas de vida. O importante é sempre procurar um especialista em cardiologia pediátrica por se tratar de patologias muito específicas e que podem trazer repercussões na vida da criança e da família, indicou Dra. Renata. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Câmara de Notícias e do Ministério da Saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/incidencia-de-cardiopatias-congenitas-no-brasil-e-a-importancia-do-diagnostico-precoce-241115</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialista em estética avançada, petropolitana faz palestra em evento no Chile Kendy Werneck participa também de uma nova especialização internacion</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-em-estetica-avancada-petropolitana-faz-palestra-em-evento-no-chile-241156</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/SA%C3%9ADE/BEM%20ESTAR/3145-245" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  SAÚDE/BEM ESTAR&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista em estética avançada, petropolitana faz palestra em evento no Chile&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kendy Werneck participa também de uma nova especialização internacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0402_20230618110044_888O4.jpg" longdesc="81216;33394"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A biomédica petropolitana e especialista em Estética Avançada e Harmonização Facial, Kendy Werneck, está no Chile para palestrar em uma certificação internacional para profissionais da área sobre o uso das técnicas coreanas modificadas. O evento, I MedBeauty Experience Internacional, acontece entre os dias 15 e 18 de junho, e tem como objetivo certificar professores nas mais avançadas técnicas de harmonização orofacial.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“É a minha primeira palestra internacional e isso ressalta a importância dos profissionais brasileiros nesse mercado de estética. Estou muito feliz de ter sido convidada e poder ensinar uma técnica desenvolvida por mim para os professores que estão obtendo essa certificação”, comemorou Kendy Werneck, que junto com a certificação está realizando uma nova especialização internacional. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Kendy explica que desenvolveu a técnica de utilização de fios de PDO através do entendimento da biomecânica facial, com mais dois profissionais: Gabriel Machado (biomédico) e Iolanda Roy (dentista), tendo como base os ensinamentos e aprendizados que teve na sua segunda certificação realizada na Coreia do Sul, em abril deste ano. &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Juntamos as três ideias e chegamos a um consenso que utiliza menos fios, mas com o mesmo resultado coreano. Conseguimos desenvolver uma técnica de utilização de fios de PDO através do entendimento da biomecânica facial. É uma experiência incrível poder ensinar os professores o uso das técnicas coreanas reversas modificadas”, acrescentou Kendy.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Além de biomédica e especialista em Estética Avançada e Harmonização Facial, Kendy Werneck também é mestre em biotecnologia pelo Inmetro e patologista clínica. Ela também atua desde 2005, nas salas de aula de cursos e pós-graduação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-em-estetica-avancada-petropolitana-faz-palestra-em-evento-no-chile-241156</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora propõe medidas para combate ao assédio moral e sexual nas repartições públicas de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-medidas-para-combate-ao-assedio-moral-e-sexual-nas-reparticoes-publicas-de-petropolis-241103</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3145-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora propõe medidas para combate ao assédio moral e sexual nas repartições públicas de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230616201745_RJDEX.jpg" longdesc="81153;56170"&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou nesta quinta-feira (15) uma indicação legislativa de autoria da vereadora Gilda Beatriz que propõe ao Executivo a criação de medidas de prevenção e de combate ao assédio moral, assédio sexual e a outras formas de violência nas repartições públicas de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta sugere que as instituições ofereçam informações sobre o assédio aos seus servidores e prestadores de serviço, incentivem a formação de um ambiente de trabalho pautado no respeito, avaliem constantemente as relações interpessoais e disponham de instância administrativa para acolher denúncias de maneira simples, segura e objetiva, além de apurar e punir as violações constatadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto aprovado explica que, no serviço público, o assédio moral caracteriza-se por condutas repetitivas do agente público que, excedendo os limites das suas funções, por ação, omissão, gestos ou palavras, tenham por objetivo ou efeito atingir a autoestima, a autodeterminação, a evolução na carreira ou a estabilidade emocional de outro agente público ou de empregado de empresa prestadora de serviço público, com danos ao ambiente de trabalho objetivamente aferíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o assédio sexual é toda conduta indesejada de natureza sexual que restrinja a liberdade sexual da vítima. A reiteração da conduta não é imprescindível para a caracterização do assédio sexual. Um único ato pode ser suficientemente grave para atingir a honra, a dignidade e a moral da vítima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora ressalta que, embora seja um assunto amplamente comentado, muitas pessoas desconhecem ou têm uma compreensão parcial ou equivocada sobre o que é assédio. "Não é raro que as vítimas sofram tanto assédio moral quanto sexual. Acabam sendo assediadas sexualmente e, como consequência da rejeição das investidas do agressor, são assediadas moralmente. Por isso, a prevenção deve partir de uma política institucional de combate à essas práticas, passando necessariamente por dois enfoques básicos: a educação e a fiscalização. Somente com uma legislação que assegure um ambiente laboral sadio e seguro que vamos ter cada vez menos consequências negativas em virtude de condutas inapropriadas que acabam criando um ambiente de trabalho inadequado e com sensível pressão psicológica aos servidores e às servidoras", pontua Gilda Beatriz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A indicação aguarda análise da Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enel-apresenta-plano-de-acao-em-reuniao-com-movimento-empresarial-petropolis-2030-241117"&gt;Enel apresenta plano de ação em reunião com movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/protesto-de-2013-em-petropolis-completa-10-anos-esta-semana-241114"&gt;Protesto de 2013 em Petrópolis completa 10 anos esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tecnicos-da-prefeitura-passam-por-capacitacao-sobre-contas-publicas-241151"&gt;Técnicos da Prefeitura passam por capacitação sobre contas públicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-propoe-medidas-para-combate-ao-assedio-moral-e-sexual-nas-reparticoes-publicas-de-petropolis-241103</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sisu 2023: Cefet/RJ Petrópolis oferta 145 vagas para o 2º semestre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sisu-2023-cefet-rj-petropolis-oferta-145-vagas-para-o-2-semestre-241116</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3145-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sisu 2023: Cefet/RJ Petrópolis oferta 145 vagas para o 2º semestre  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230617142759_EL0NY.jpg" longdesc="81188;103113"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições no Sistema de Seleção Unificada (Sisu), para ingresso no 2º semestre do ano em cursos de graduação, estarão abertas de 19 a 22 de junho. O Cefet/RJ publicou nessa sexta, dia 16, o edital que oferta 1002 vagas em oito unidades do estado do Rio de Janeiro, sendo 145 para Petrópolis.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vagas do Cefet/RJ Petrópolis são distribuídas entre os cursos de Bacharelado em Turismo (40), Engenharia de Computação (35), Licenciatura em Física (40) e Licenciatura em Matemática (30).  Para concorrer, é necessário que o candidato tenha participado do Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) referente ao ano de 2022. Não há cobrança de taxa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições deverão ser realizadas exclusivamente pela internet, por meio do Portal do Ministério da Educação em http://acessounico.mec.gov.br/sisu. Há vagas para ampla concorrência e oito modalidades de cotas, conforme os critérios estabelecidos pelo edital. Além de Petrópolis, há vagas em mais sete unidades do sistema Cefet/RJ (Maracanã, Maria da Graça, Nova Iguaçu, Nova Friburgo, Itaguaí, Angra dos Reis e Valença). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Chamada Regular acontecerá no dia 27 de junho. As matrículas dos candidatos selecionados deverão ser efetivadas entre 29 de junho e 4 de julho, exclusivamente pela internet, pelo site http://processoseletivo.cefet-rj.br/. O candidato que não conseguir vaga na Chamada Regular e que quiser constar na Lista de Espera do Sisu deverá confirmar seu interesse entre os dias 27 de junho e 4 de julho.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Cefet/RJ Petrópolis e seus cursos &lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inaugurado em 13 de setembro de 2008, o Cefet/RJ Petrópolis é a primeira instituição pública de ensino superior da cidade imperial, na modalidade presencial, e a primeira unidade do sistema Cefet/RJ criada fora da Região Metropolitana do Rio de Janeiro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A instituição busca promover a educação mediante atividades de ensino, pesquisa e extensão que propiciem, de modo reflexivo e crítico, a formação integral (humanística, científica e tecnológica, ética, política e social) de profissionais capazes de contribuir para o desenvolvimento científico, cultural, tecnológico e econômico da sociedade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Petrópolis fica na Rua do Imperado, 971 – centro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-combustivel-sem-imposto-241119"&gt;Movimento Combustível Sem Imposto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sisu-2023-cefet-rj-petropolis-oferta-145-vagas-para-o-2-semestre-241116</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente Quadra poliesportiva recebeu o nome em homenagem a colaborador da uni</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3145-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quadra poliesportiva recebeu o nome em homenagem a colaborador da unidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230617195528_IPENF.jpg" longdesc="81204;20577"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de 300 pessoas participaram da inauguração da quadra poliesportiva da Escola Municipal Germano Valente, no Centro. O espaço foi totalmente reformado em uma parceria da Prefeitura com a SOS Serra e ganhou o nome de Sebastião José Berto de Brito (Lolinho), em homenagem a um colaborador da unidade. A solenidade de inauguração aconteceu na manhã deste sábado (17) com uma grande festa. Teve apresentações da banda da escola, de música e de poesia, além de aula de dança e jogos.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“É muito importante quando o poder público e a sociedade civil dão as mãos para fazer mais pela educação. É isso que nos une, porque lutamos pela mesma causa, a causa da criança e da educação. Somos capazes de promover essa transformação, por meio dessa força coletiva”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A quadra teve o piso, arquibancadas e banheiros reformados e com acessibilidade. O espaço também ganhou novos vestiários e salas para a prática de xadrez e de dança. Também teve aquisição de mobiliário como mesas, cadeiras, armários, murais, placar eletrônico, redes de vôlei e para o gol, tabela de basquete e a instalação de mais ventiladores e janelas. A banda da escola também ganhou sala nova para abrigar os instrumentos. Além disso, o pátio externo da quadra foi pavimentado.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“A Escola Germano Valente foi o local escolhido para iniciar esse sonho. Agradeço a parceria com a Prefeitura, que se tornou algo muito importante e significativo, principalmente em relação à educação. Agradecemos ao prefeito pela confiança com o trabalho da SOS Serra”, ressaltou a presidente da SOS Serra, Gisela Simas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A secretária chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo, lembrou a importância de entregar um equipamento que une educação e esporte para o desenvolvimento das crianças e adolescentes. “Nosso coração hoje tá cheio de gratidão, por esse momento de união e celebrando essas parcerias que rendem frutos para transformar a educação. Fazendo com que nossas crianças cresçam pelas artes e pelo esporte”, ressaltou Luciane Bomtempo, que entregou dois selos Solidários para a Comac e outro para a Escola Germano Valente, pela colaboração e trabalho realizado durante as catástrofes climáticas de fevereiro e março de 2022.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A secretária de Educação, Adriana de Paula, ressaltou a importância das parcerias do poder público e sociedade civil. “Quando a gente se une nessa corrente do bem, conseguimos avançar. É isso que celebramos aqui hoje, a união de pessoas para um propósito maior e transformador na Educação da nossa cidade”, ressaltou a secretária. Também participou da solenidade, o vice-prefeito Paulo Mustrangi, que citou as ações da Prefeitura para transformar a educação pública de Petrópolis. “A força que trouxe esse projeto até aqui é a solidariedade. É o início da transformação de sonhos dessas crianças. Essa união é que nos move”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A diretora da escola, Alba Valéria Back de Burlet, prestou homenagens ao prefeito Rubens Bomtempo, a presidente do SOS Serra, Gisela Simas, a presidente da Comac, Fernanda Ferreira; além da secretária de Educação, Adriana de Paula, a chefe de gabinete Luciane Bomtempo e a equipe de profissionais da unidade.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Que a gente tenha sempre um lema nas nossas vidas, que é de transformar vidas. Nós somos capazes. Quero agradecer também aos mais de 15 mil colabores que ajudaram a transformar nosso sonho. Que possamos multiplicar esse bem”, disse a diretora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120"&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145"&gt;Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141"&gt;Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146"&gt;Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104"&gt;Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Curso de projetos culturais acontece na Casa dos Conselhos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-de-projetos-culturais-acontece-na-casa-dos-conselhos-241149</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3145-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curso de projetos culturais acontece na Casa dos Conselhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230617195835_XIKY5.jpg" longdesc="81206;29685"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Cerca de 50 pessoas estão participando do curso de projetos culturais, promovido pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC). A oficina é gratuita. As aulas acontecem neste sábado e domingo (17 e 18), na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanata, prédio anexo ao Palácio Sergio Fadel.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Nosso objetivo é capacitar os realizadores culturais para que eles possam ser selecionados em editais municipais e também nos editais estaduais e nacionais, e conseguir recursos de diferentes fontes para seus projetos”, disse a secretária de Cultura, Diana Iliescu, citando que no segundo semestre será aberto o edital da Lei Paulo Gustavo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Após o curso, quem estiver interessado em ser multiplicador dos conhecimentos adquiridos para mais pessoas, poderá se cadastrar para uma seleção. Os mais aptos a ensinar serão contratados para realizar novas oficinas nos bairros e comunidades de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;“Sentimos que existe uma carência grande de informação. As pessoas querem apresentar seus projetos para captar recursos por meio desses editais, mas falta informação de como qualificar esses projetos. Acreditamos que ao fim desta oficina vamos ter uma excelente leva de produtores culturais disponíveis para movimentar a cidade”, comentou Carlos Cavalcanti, consultor na área cultural e que está ministrando a oficina.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Lilian Regina, líder comunitária da Vila Rica e atriz, está participando da oficina e pretende usar o que aprender na capacitação na comunidade onde vive. “É tão importante estar aqui para poder aprimorar meus conhecimentos e poder levar de volta para a comunidade através da multiplicação”, ressaltou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Entre os tópicos da oficina estão: criatividade, pesquisa e formatação; as diferentes áreas e linguagens dos projetos culturais; elaboração de apresentação, objetivos e justificativa; o planejamento da execução e orçamento; aspectos jurídicos; gestão financeira; plano de comunicação e divulgação, design, materiais complementares e o atendimento a regras específicas dos editais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-de-projetos-culturais-acontece-na-casa-dos-conselhos-241149</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Técnicos da Prefeitura passam por capacitação sobre contas públicas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnicos-da-prefeitura-passam-por-capacitacao-sobre-contas-publicas-241151</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3145-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Técnicos da Prefeitura passam por capacitação sobre contas públicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230617200651_OQRFD.jpg" longdesc="81207;35427"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Técnicos da Prefeitura realizaram, nesta semana, o curso “Noções gerais de políticas públicas, planejamento e orçamento público”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministrado pela Escola de Contas do TCE (Tribunal de Contas do Estado-RJ), o curso tem como objetivo capacitar os servidores com relação a políticas públicas, planejamento estratégico, LOA (Lei Orçamentária Anual), LDO (Lei de Diretrizes Orçamentárias) e PPA (Plano Plurianual).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É mais uma iniciativa que tomamos para qualificar a nossa máquina, capacitarmos os nossos servidores. Estamos trabalhando para termos cada vez mais esses cursos para os nossos servidores para, assim, o cidadão ganhar lá na ponta, com um serviço público mais qualificado”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram 40 servidores que participaram do curso, realizado na Casa dos Conselho Municipais Augusto Ângelo Zanatta, na sede da Prefeitura, com uma carga horária de 24 horas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse curso fortalece o planejamento, a contabilidade, a controladoria e todos os núcleos financeiros da Prefeitura. E vai permitir uma LOA melhor no ano que vem. Mais democrática e mais fidedigna às necessidades de cada órgão da Prefeitura, cada vez mais empoderando os fundos municipais, coisa que o prefeito neste ano conseguiu colocar em prática”, disse o secretário de Planejamento e Orçamento, Felippe Augusto Rocha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/enel-apresenta-plano-de-acao-em-reuniao-com-movimento-empresarial-petropolis-2030-241117"&gt;Enel apresenta plano de ação em reunião com movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/protesto-de-2013-em-petropolis-completa-10-anos-esta-semana-241114"&gt;Protesto de 2013 em Petrópolis completa 10 anos esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-propoe-medidas-para-combate-ao-assedio-moral-e-sexual-nas-reparticoes-publicas-de-petropolis-241103"&gt;Vereadora propõe medidas para combate ao assédio moral e sexual nas repartições públicas de Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tecnicos-da-prefeitura-passam-por-capacitacao-sobre-contas-publicas-241151</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241108</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241108</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241106</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241106</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241112</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241112</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241111</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241111</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241110</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241110</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241107</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241107</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ao Mestre, com carinho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-mestre-com-carinho-241113</link><description>Ao Mestre, com carinhoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-mestre-com-carinho-241113</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movimento Combustível Sem Imposto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-combustivel-sem-imposto-241119</link><description>Movimento Combustível Sem ImpostoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-combustivel-sem-imposto-241119</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Domingo é dia de Festa Junina em Itaipava Arraiá do Castelo de Itaipava promete comida típica, música, quadrilha e diversão variada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-e-dia-de-festa-junina-em-itaipava-241121</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3145-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingo é dia de Festa Junina em Itaipava &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Arraiá do Castelo de Itaipava promete comida típica, música, quadrilha e diversão variada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0270_20230617142751_A58A4.jpg" longdesc="81185;72142"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Neste domingo (18),  das 12h às 19h, petropolitanos e turistas tem encontro marcado no Arraiá do Castelo de Itaipava, o evento junino mais esperado dos últimos tempos. Com estacionamento gratuito e ingressos limitados, sendo vendidos pelo site Sympla, a realização do evento é assinada pela Castelo de Itaipava Eventos, uma das empresas mais respeitadas do Estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para comportar o público de forma confortável, o Arraiá do Castelo de Itaipava será realizado no Parque do Castelo, espaço que faz parte do conglomerado de atrações do Castelo e que já oferece diariamente diversão de qualidade, com segurança, momentos de relaxamento e adrenalina para toda a família.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Parque do Castelo foi totalmente revitalizado e a nova identidade é um mix de possibilidades que vem encantando turistas e moradores e que com certeza vai agradar o público do Arraiá. Dentre as atrações principais do Arraiá do Castelo, show ao vivo com Kadu e Carol, DJ especializado em Festa Junina, Quadrilha Explosão, Food trucks e muita comida típica de alta qualidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O espaço possui atrações de adrenalina, como por exemplo, muro de escalada e uma tirolesa, que fazem o cliente contemplar ao mesmo tempo um belo panorama natural e de alta velocidade, já que está ao lado da BR.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das comidas típicas e dos food trucks, a praça de alimentação, carinhosamente chamada de casinhas do parque, também vão estar abertas e funcionando a todo vapor. Nelas o público vai poder se deliciar com petiscos dos mais variados, que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída, além de opções como porções de churrasco de defumação e doces refinados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ingressos serão vendidos através do site Sympla por meio do link &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/arraia-do-castelo-de-itaipava-junho/1960155"&gt;https://www.sympla.com.br/evento/arraia-do-castelo-de-itaipava-junho/1960155. &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingresso Baby, ou seja, de 0 a 11 meses é gratuito. Ingresso Kids, de 1 a 5 anos, custa R$10,00 (dez reais), Teen, de 6 a 12 anos, R$15,00 (quinze reais) e a partir dos 13 anos, o ingresso individual custa R$ 20,00 (vinte reais).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 - Km 56, Itaipava, Petrópolis/ RJ e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h e sábados, domingos e feriados, das 10h às 19h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-e-dia-de-festa-junina-em-itaipava-241121</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oficinas de teatro e produção de vídeo com celular fazem parte da programação da Bauernfest</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-de-teatro-e-producao-de-video-com-celular-fazem-parte-da-programacao-da-bauernfest-241150</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3145-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oficinas de teatro e produção de vídeo com celular fazem parte da programação da Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estão abertas as inscrições para as oficinas de teatro e produção de vídeo com celular, promovidas pela Prefeitura, por meio do Instituto Municipal de Cultura (IMC). As capacitações fazem parte da programação da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão. As inscrições devem ser feitas pela internet e as oficinas são gratuitas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A inscrições para a oficina de produção de vídeo com celular - "Bauernfest em Doc" – devem ser feitas pelo link: https://forms.gle/6jqaizKp3zpa7UC26. São 15 vagas destinadas a estudantes do Ensino Médio, de cursos regulares ou técnicos, que desejam aprimorar suas habilidades de contar histórias e aprender técnicas de produção audiovisual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A oficina terá duração de três dias – 30/6, 1/7 e 2/7 – das 10h às 18h, na Sala de Cinema Humberto Mauro, no Centro de Cultura Raul de Leoni. Ao final da oficina, os participantes terão produzido seus próprios vídeos curtos, capturando a essência e a atmosfera única da Bauernfest, a maior e mais tradicional festa da nossa cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados na oficina teatral a partir do expressionismo alemão, devem se inscrever pelo link: https://forms.gle/3vaFnCnV6vRXrJ9J8. Serão disponibilizadas 20 vagas para todos os públicos, a partir dos 14 anos. As aulas acontecem nos dias 01 e 02 de julho, das 14h às 18h, na Sala Guiomar Novaes, no Centro de Cultura Raul de Leoni.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A oficina teatral a partir do expressionismo alemão irá abranger exercícios que estimulam o corpo, voz e mimesis corpóreas – técnica que consiste em criar cenas e personagens a partir da observação de imagens, corpos e matérias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 34ª Bauernfest começa no dia 23 de junho e vai até o dia nove de julho. A Festa do Colono Alemão acontece no Palácio de Cristal e arredores. Toda a programação é gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/34-bauernfest-banda-alema-spiel-und-charm-se-apresenta-em-teresopolis-e-nova-friburgo-neste-domingo-18-para-divulgar-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-241148"&gt;34ª Bauernfest: Banda alemã Spiel Und Charm se apresenta em Teresópolis e Nova Friburgo neste domingo, 18, para divulgar a Festa do Colono Alemão de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oficinas-de-teatro-e-producao-de-video-com-celular-fazem-parte-da-programacao-da-bauernfest-241150</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>34ª Bauernfest: Banda alemã Spiel Und Charm se apresenta em Teresópolis e Nova Friburgo neste domingo, 18, para divulgar a Festa do Colono Alemão de P</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/34-bauernfest-banda-alema-spiel-und-charm-se-apresenta-em-teresopolis-e-nova-friburgo-neste-domingo-18-para-divulgar-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-241148</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3145-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;34ª Bauernfest: Banda alemã Spiel Und Charm se apresenta em Teresópolis e Nova Friburgo neste domingo, 18, para divulgar a Festa do Colono Alemão de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 34ª Bauernfest começa na próxima sexta-feira, 23 de julho, e vai até o dia 9 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230617195832_SB0SY.jpg" longdesc="81205;54179"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste domingo, 18, as cidades de Teresópolis e Nova Friburgo vão receber a banda alemã Spiel Und Charm, que fará apresentações em locais públicos para divulgar a 34ª Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação, promovida pela Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Turismo, será realizada na tradicional e movimentada Feirinha do Alto, em Teresópolis, a partir das 10h. Logo depois, a banda e a equipe da Secretaria de Turismo partem para Nova Friburgo, mais especificamente para a Praça Dermeval Barbosa Moreira, onde se apresentarão a partir das 15h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sábado, 17, a cidade de Juiz de Fora recebeu a iniciativa que é um convite para que os moradores das cidades vizinhas participem da 34ª Bauernfest que começa na próxima sexta-feira, 23 de junho, e vai até o dia 09 de julho, em uma grande reverência aos colonizadores germânicos em Petrópolis. A Bauernfest é a segunda maior festa do gênero no Brasil e atrai pessoas de todas as partes do país e até do mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre a festa no site https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/ ou por meio do Disque Turismo pelos telefones 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h. Para saber mais sobre atrativos, hotéis e restaurantes, acesse o site da Turispetro https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro ou o Instagram @turismo.petropolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oficinas-de-teatro-e-producao-de-video-com-celular-fazem-parte-da-programacao-da-bauernfest-241150"&gt;Oficinas de teatro e produção de vídeo com celular fazem parte da programação da Bauernfest&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/34-bauernfest-banda-alema-spiel-und-charm-se-apresenta-em-teresopolis-e-nova-friburgo-neste-domingo-18-para-divulgar-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-241148</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Capital paulista registra a madrugada mais fria de 2023 Tempo hoje fica estável, com queda de temperatura no final do dia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capital-paulista-registra-a-madrugada-mais-fria-de-2023-241143</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Clima/3145-32" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Clima&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capital paulista registra a madrugada mais fria de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tempo hoje fica estável, com queda de temperatura no final do dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230617163048_8DXY3.jpg" longdesc="81198;39613"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Arquivo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A cidade de São Paulo teve neste sábado (17) a madrugada mais fria desde 2023, ao registrar a temperatura média de 8,5ºC, segundo os dados do Centro de Gerenciamento de Emergências (CGE) do município. A mínima absoluta de 4,3°C foi observada na estação Capela do Socorro-Parelheiros, que fica na divisa entre essas duas subprefeituras, no extremo da zona sul da cidade. Até o momento a madrugada mais fria havia sido a de 16 de maio do ano passado, com a média da temperatura mínima de 9,8°C e a mínima absoluta de 3,9°C.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Secretaria Municipal de Assistência e Desenvolvimento Social (SMADS), das 20h desta sexta-feira (16) até as 7h de hoje foram realizados 685 encaminhamentos aos serviços de acolhimento da rede socioassistencial da prefeitura de São Paulo e distribuídos 3.325 cobertores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desde o início da Operação Baixas Temperaturas (OBT), no dia 30 de abril, até o início da manhã deste sábado, foram realizados 162.337 atendimentos, que resultaram em 28.951 acolhimentos. Além disso, foram distribuídos até agora 81.535 cobertores, 644.728 itens de alimentação (sopa, pão, chocolate quente, chá e água) e aplicadas 2.900 doses de vacina contra a Influenza e a Covid-19”, diz a prefeitura por meio de nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Previsão do tempo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o CGE, o sábado será de sol e variação de nuvens, com a presença do ar polar não permitindo que as temperaturas subam muito. A máxima alcança os 17°C, e os menores índices de umidade se aproximam dos 50%. O dia vai terminar com tempo estável e queda da temperatura. O domingo (18) terá sol, variação de nuvens e termômetros oscilando entre 10°C e 18°C. No final do dia, a nebulosidade aumenta, sem expectativa de chuva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início da próxima semana, o ar frio e seco predomina, com as temperaturas permanecendo baixas, principalmente nas noites e madrugadas. Na segunda-feira (19) haverá formação de névoa úmida e possibilidade de chuviscos entre a madrugada e as primeiras horas da manhã. No decorrer do dia, muitas nuvens, aberturas de sol e lenta elevação da temperatura. Mínima de 11°C e máxima de 19°C.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capital-paulista-registra-a-madrugada-mais-fria-de-2023-241143</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241101</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241101</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação LGE prevê reclusão e multa para torcedores que se envolvam em brigas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3145-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;LGE prevê reclusão e multa para torcedores que se envolvam em brigas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230618090310_G3XS3.jpg" longdesc="81213;30135"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabíola Sinimbú – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os últimos episódios de discriminação racial no futebol chamam a atenção para o debate sobre mudanças na legislação para combater esse tipo de crime. A nova Lei Geral do Esporte, que unifica a legislação esportiva brasileira, foi publicada na última quinta-feira (15), no Diário Oficial da União, após a sanção do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, com vetos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os trechos retirados está a criação da Autoridade Nacional para Prevenção e Combate à Violência e à Discriminação no Esporte (Anesporte). A instituição proposta seria responsável por elaborar políticas de combate à violência, invasões e às diversas formas de discriminação nas arenas esportivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as punições que poderiam ser imediatamente aplicadas pela própria Anesporte estava o impedimento imediato dos suspeitos de envolvimento nesses crimes de comparecer a eventos esportivos pelo prazo de até cinco anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo declarações da Ministra dos Esportes, Ana Moser, o veto aconteceu por questões legais, já que a lei teve início com um projeto de iniciativa da Comissão Diretora do Senado Federal e a criação de órgão do Poder Executivo deve partir de uma proposta do governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A senadora Leila Barros (PDT-DF), que é ex-atleta e participou ativamente dos debates sobre a nova legislação, considerou que os vetos são parte do processo legislativo, já que as regras de tramitação não permitem ao governo federal emendas ao texto aprovado. “Em razão disso, houve a necessidade de manter a Lei Pelé em vigor, para evitar vácuos na legislação esportiva”, explicou Leila.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Confederação Brasileira de Futebol (CBF) também manifestou, por meio de nota, que considera um avanço o maior rigor e aumento das penas trazidas na nova lei, em relação aos atos de discriminação em espaços esportivos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse tema é de extrema importância e a CBF já havia se antecipado e revisado o Regulamento Geral de Competições para impor penalidades mais severas.” &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mesmo sem a Anesporte, a nova legislação traz pontos importantes para atuação das autoridades esportivas em relação aos crimes de discriminação. No Artigo 201, que estabelece pena de reclusão de um a dois anos, e multa para torcedores envolvidos em brigas de torcida. O sétimo parágrafo do artigo duplica a pena para casos em que as brigas envolvam racismo, ou infrações cometidas contra mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sistema nacional&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A LGE também prevê a criação do Sistema Nacional do Esporte (Sinesp), que unifica as instituições desportivas, por meio de um Plano Nacional do Esporte. A previsão é de que o plano seja elaborado com diversidade e participação social de municípios, estados e Distrito Federal é outro aspecto organizativo, que prevê mecanismos para “erradicar ou reduzir as manifestações antiesportivas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dento das atribuições previstas para as entidades participantes do novo Sinesp, descritas no Artigo 11, estão a adoção de medidas de combate à violência, corrupção, racismo, xenofobia, homofobia, sexismo e qualquer outra forma de discriminação, uso de substâncias ilegais e métodos tipificáveis como dopagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até a regulamentação da lei, na forma de uma instituição executora, os entes do Sinesp devem enfrentar as mesmas limitações atuais para fiscalizar e executar as penalidades que já existiam em leis anteriores à nova legislação, como é o caso do Artigo 158, que trata do acesso e de permanência do espectador no recinto esportivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portar cartazes, bandeiras, símbolos, mensagens ofensivas, ou entoar cânticos preconceituosos seriam motivos suficientes para que torcedores fossem barrados na entrada das arenas, ou, até mesmo, retirados dos locais. Como não há uma entidade responsável para atuar nos espaços esportivos, crimes dessa natureza precisam aguardar os trâmites judiciais e, muitas vezes, quem os comete permanece frequentando as arenas esportivas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Lelia Barros, o presidente Lula assinou um despacho para que o Ministério do Esporte encontre, em até 90 dias, a solução legislativa para preencher as lacunas criadas pelos vetos. “Estarei juntamente com o Ministério do Esporte trabalhando nas respostas para garantir uma legislação esportiva justa, igualitária e eficiente” afirma a senadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120"&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147"&gt;Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141"&gt;Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146"&gt;Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104"&gt;Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prêmio de R$ 51,7 milhões da Mega-Sena sai para Guararapi (ES) Ganhador fez uma aposta simples, de seis números, pela internet</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-de-r-51-7-milhoes-da-mega-sena-sai-para-guararapi-es-241154</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3145-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio de R$ 51,7 milhões da Mega-Sena sai para Guararapi (ES)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ganhador fez uma aposta simples, de seis números, pela internet&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230618100935_B0KTN.jpg" longdesc="81215;62172"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma aposta de Guarapari, no Espírito Santo, acertou as seis dezenas do 2.602 da Mega-Sena e levou sozinha o prêmio de R$ 51,7 milhões. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números sorteados foram: 11 - 14 - 16 - 30 - 32 - 46. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Caixa Econômica, o ganhador fez uma aposta simples, de seis números, pela internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O próximo sorteio da Mega-Sena será na quarta-feira (21) e o prêmio estimado é de R$ 3 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premio-de-r-51-7-milhoes-da-mega-sena-sai-para-guararapi-es-241154</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo Outro caso de injúria racial foi flagrado antes do duelo em Barcelona</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3145-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro caso de injúria racial foi flagrado antes do duelo em Barcelona&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230617201140_ZT3QU.jpg" longdesc="81209;25252"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  © Lucas Figueiredo/CBF  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil sobrou diante da Guiné com goleada de 4 a 1 no estádio Cornellà-El Prat, em Barcelona (Espanha), neste sábado (17). Joelinton, Rodrygo, Éder Mitão e Vinícius Júnior, o protagonista da partida com a camisa 10, marcaram para o escrete canarinho, e Guirassy descontou para a Guiné. A partida foi repleta de manifestações contra o racismo em solidariedade a Vini Jr., alvo reiterado de insultos racistas no Campeonato Espanhol, o último deles em 21 de maio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, antes mesmo de a bola rolar em Barcelona, um outro caso de racismo foi registrado no estádio. Desta vez a vítima foi Felipe Silveira, assessor pessoal e amigo de Vini Jr. Após passar pela roleta de entrada, Felipe disse ter sido abordado por um segurança que teria apontado uma banana para ele e dito: “Mãos para cima, essa daqui é minha pistola para você”. Houve confusão e a polícia foi chamada. A situação foi filmada pelo pelo repórter Eric Faria da TV Globo e as imagens foram veiculadas pela emissora antes da partida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil jogou o primeiro tempo com o uniforme todo preto, fato inédito nos 109 anos de história da seleção. Além da iniciativa, faixas com os dizeres “Com racismo não tem jogo” foram estendidas em vários pontos das arquibancada e mensagens antirracistas estamparam os telões do estádio.  Antes do apito inicial, todos os jogadores permaneceram ajoelhados durante um minuto em protesto contra o racismo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil dominou a partida no primeiro tempo, e coube a Joelinton, estreante na seleção, abrir o placar aos 26 minutos, após rebote do goleiro ao defender uma tentativa de gol de cabeça de Richarlison. Quatro minutos depois, Rodrygo ampliou, fazendo valer o apelido dele no Real Madrid: Rayo. O camisa 11 roubou a bola do lado direito da entrada da área e desferiu um chute certeiro. pelo lado  Aos 33 minutos, Vini Jr quase ampliou ao receber a bola dentro da área mandou um chute colocado, mas a bola passou por fora, rente ao travessão. Nos minutos finais, a Guiné botou pressão, e diminuiu  em jogada de bola parada. Após cruzamento na área, Guirassy subiu mais alto que Marquinhos e marcou o primeiro e único gol da Guiné. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o intervalo, com apenas um minuto de jogo, Éder Militão aproveitou o cruzamento de Lucas Paquetá e cabeceou bonito para o fundo da rede, sem chance para o goleiro Koné, ampliando o placar para 3 a 1. Já do lado brasileiro, das poucas vezes que o goleiro Ederson foi acionado, a de maior perigo ocorreu aos 31 minutos: Ederson não só espalmou o chute de Sylla, como também evitou de pé esquerdo a batida de Kanté no rebote. Antes do fim, aos 42, Malcom foi derrubado por Sylla e o árbitro anotou um pênalti. Casemiro, capitão da seleção, pegou a bola e a entregou para Vini Jr. que cobrou com categoria, selando a vitória por 4 a 1. . &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil volta a campo às 16h da próxima terça-feira (20), às 16h (horário de Brasilía para mais um amistoso. A seleção enfrentará o Senegal, no Estádio de Alvalade, em Lisboa (Portugal) .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120"&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147"&gt;Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145"&gt;Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146"&gt;Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104"&gt;Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina Seleção encara Estados Unidos às 10h deste domingo, em Brasília</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3145-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil bate Alemanha e chega à 6ª vitória na Liga das Nações Feminina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção encara Estados Unidos às 10h deste domingo, em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230618090317_H5NBZ.jpg" longdesc="81214;44550"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A seleção feminina brasileira de vôlei emplacou a sexta vitória seguida na Liga das Nações ao superar a Alemanha neste sábado (17), por 3 sets a 1 (25/22, 25/18, 22/25 e 25/17), diante da torcida que lotou o estádio Nilson Nelson lem Brasília (DF). O último jogo no Brasil em casa, encerrando a segunda semana da Liga, será contra os Estados Unidos, neste domingo (18), às 10h (horário de Brasília). A seleção norte-americana estava invicta até hoje (17), quando perdeu por 3 sets a 2 para o Japão. As brasileiras também sofreram uma derrota na competição. O revés foi na estreia contra a China (3 sets a 2), no último dia 31, em Nagoya (Japão).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No duelo deste sábado (17), o técnico José Roberto Guimarães colocou em quadra as 14 jogadoras inscritas na competição. Começou com Macris, Kisy, Thaisa, Carol, Pri Daroit, Maiara Basso e a líbero Nyeme. Depois foi rodando o time com Roberta, Rosamaria, Lorena, Julia Bergmann, Diana, Lorenne e Natinha  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Destaque da partida, a oposta Rosamaria anotou 19 pontos (18 de ataque e um de saque). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Fiquei muito feliz com essa vitória. A gente sabe o quanto cada jogo é importante. Tivemos oportunidads de rodar o time, todo mundo entrou no jogo, e isso é muito importante. Fiquei feliz com a minha atuação, por ajudar a equipe. Sei que a gente ainda pode melhorar, e é a energia dessa torcida que coloca a gente pra frente. Amanhã temos mais um jogo importante”, disse a jogadora, em depoimento à Confederação Brasileira de Voleibol (CBV). &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil  busca um título inédito na Liga das Nações, após três vice-campeonatos seguidos. Além disso, os jogos da Liga pontuam para o ranking mundial da Federação Internacional de Voleibol (FIVB, na sigla em inglês), um dos parâmetros para a conquista da vaga olímpica para os Jogos de  Paris 2024. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CBV confirmou neste sábado (17) que a ponteira Ana Cristina vai passará por uma artroscopia no joelho direito na próxima semana. Na última segunda (12), a jogadora sofreu uma lesão no menisco do joelho direito durante o treinamento da seleção em Brasília. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Formato da competição&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O torneio reúne as 16 nações mais bem ranqueadas pela FIVB. Na primeira fase (classificatória) – de 30 de maio a 2 de julho -cada seleção joga 12 partidas, em quatro semanas, em locais diferentes. As oito mais bem colocadas avançam à fase eliminatória (quartas de final). Detalhe: os Estados Unidos já têm vaga garantida nas quartas, por serem os anfitriões da fase final (de 12 a 16 de julho).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação&lt;/strong&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Tailândia (terceira semana)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;28 de junho - 10h30 - Brasil x Itália&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;29 de junho - 07h: - Brasil x Canadá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;30 de junho - 10h30 - Brasil x Turquia  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2 de julho - 10h30 - Tailândia x Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estados Unidos (fase final)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;12 a 16 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-a-12-anos-241120"&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 a 12 anos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-e-sos-serra-inauguram-nova-quadra-na-escola-municipal-germano-valente-241147"&gt;Prefeitura e SOS Serra inauguram nova quadra na Escola Municipal Germano Valente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-a-nova-lei-geral-do-esporte-atua-no-combate-a-discriminacao-241145"&gt;Saiba como a nova Lei Geral do Esporte atua no combate à discriminação&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vini-jr-fecha-goleada-de-4-a-1-contra-guine-em-jogo-contra-o-racismo-241141"&gt;Vini Jr. fecha goleada de 4 a 1 contra Guiné em jogo contra o racismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104"&gt;Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-bate-alemanha-e-chega-a-6-vitoria-na-liga-das-nacoes-feminina-241146</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiro Negro, goleiro da Copa de 50 foi apontado como vilão de vice Mundial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104</link><description>Livro sobre Barbosa mostra racismo enraizado no futebol brasileiroOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-sobre-barbosa-mostra-racismo-enraizado-no-futebol-brasileiro-241104</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Montadoras incluem mais veículos em programa de compras com desconto Um modelo e 33 versões foram acrescentados à lista</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montadoras-incluem-mais-veiculos-em-programa-de-compras-com-desconto-241105</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3145-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Montadoras incluem mais veículos em programa de compras com desconto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um modelo e 33 versões foram acrescentados à lista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230616191527_OMIMQ.png" longdesc="81138;489241"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa de compra de veículos com desconto terá mais um modelo e 33 versões de carros incluídos pelas montadoras, anunciou nesta sexta-feira (16) o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). A pasta divulgou uma nova atualização da lista de carros que terão descontos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com as inclusões, o programa subsidia a compra de 266 versões de 32 modelos de carros, de nove montadoras: Renault, Volks, Toyota, Hyundai, Nissan, Honda, GM, Fiat e Peugeot. A nova versão da lista pode ser acessada no site do governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MDIC informou que duas montadoras pediram créditos tributários adicionais de R$ 10 milhões cada uma. O montante de créditos destinado a veículos subiu de R$ 150 milhões para R$ 170 milhões, o equivalente a 34% do orçamento de R$ 500 milhões para a modalidade de carros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ônibus e caminhões&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em relação aos ônibus, vans e caminhões, não houve alterações nos veículos inscritos nem nos créditos pedidos. Na última quarta-feira (14), o MDIC divulgou que dez montadoras de caminhões aderiram ao programa para renovação de frotas, somando um volume de descontos de R$ 100 milhões, equivalente a 14% do teto de R$ 700 milhões disponibilizados para essa categoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As fabricantes de caminhão que demonstraram interesse foram Volkswagen Truck, Mercedes-Benz, Scania, Fiat Chrysler, Peugeot Citroen, Volvo, Ford, Iveco, Mercedes-Benz Cars &amp;amp; Vans e Daf Caminhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso dos ônibus, nove montadoras aderiram ao programa. São elas: Mercedes-Benz, Scania, Fiat Chrysler, Mercedes-Benz Cars &amp;amp; Vans, Comil, Ciferal, Marcopolo, Volare e Iveco. Essas empresas pediram descontos em tributos que somam R$ 90 milhões, o equivalente a 30% do teto de R$ 300 milhões disponibilizados para as montadoras de ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Descontos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O programa para a renovação da frota será custeado por meio de créditos tributários, descontos concedidos pelo governo aos fabricantes no pagamento de tributos futuros, no total de R$ 1,5 bilhão. Em troca, a indústria automotiva comprometeu-se a repassar a diferença ao consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está prevista a utilização de R$ 700 milhões em créditos tributários para a venda de caminhões, R$ 500 milhões para carros e R$ 300 milhões para vans e ônibus. O programa tem prazo de quatro meses, mas pode se esgotar antes, assim que acabarem os créditos tributários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para compensar a perda de arrecadação, o governo pretende reverter parcialmente a desoneração sobre o diesel que vigoraria até o fim do ano. Dos R$ 0,35 de Programa de Integração Social (PIS) e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) atualmente zerados, R$ 0,11 serão reonerados em setembro, depois da noventena, prazo de 90 dias determinado pela Constituição para o aumento de contribuições federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/montadoras-incluem-mais-veiculos-em-programa-de-compras-com-desconto-241105</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Refugia mostra cultura e alerta sobre situação de refugiados Encontro inicia ações para lembrar Dia Mundial do Refugiado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-refugia-mostra-cultura-e-alerta-sobre-situacao-de-refugiados-241144</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3145-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival Refugia mostra cultura e alerta sobre situação de refugiados  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro inicia ações para lembrar Dia Mundial do Refugiado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230617201138_D2DQX.jpg" longdesc="81208;77425"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O festival Rio Refugia iniciou ações neste sábado (17) para lembrar o Dia Mundial do Refugiado, que ocorrerá na próxima terça-feira (20). As atividades, que incluem desde uma feira gastronômica a oficinas culturais, brincadeiras para crianças, música, moda e artesanato de vários países do mundo, movimentou o Sesc Tijuca, na zona norte do Rio. É a sétima edição do evento, realizado anualmente pelo Abraço Cultural, Pares Cáritas RJ e Sesc RJ, com o apoio da Agência da ONU para Refugiados (Acnur).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme os organizadores, a intenção é destacar a luta e as conquistas de pessoas que foram obrigadas a deixar seus países de origem em consequência de guerras, graves violações de direitos humanos ou perseguições diversas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A gente quer fazer com que as pessoas reflitam sobre as condições de refúgio, promover a integração entre os povos e a cultura da paz. É um grande evento para unir pessoas do mundo inteiro em situação de refúgio, trabalhar bem a questão do respeito, do acolhimento e do próprio abraço", disse a gerente de assistência do Sesc RJ, Thais Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A parceria do Sesc com a Cáritas começou na segunda edição do festival. A gerente afirmou que nesse período foi possível observar que o evento é super esperado durante o ano. Os visitantes retornam e trazem outras pessoas, ajudando a dar mais divulgação ao encontro. “As crianças que vinham há cinco anos, hoje já se conhecem e entendem a questão dos direitos humanos, a importância de receber bem todos os povos, que devem ser contra a xenofobia e o racismo. Então, por aí, a gente começa a perceber a eficácia da ação”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na programação de hoje houve palestras de refugiados - um deles falou sobre o livro que escreveu e que está à venda no encontro. Além disso, o público pôde conhecer pratos típicos da gastronomia da Nigéria, Venezuela, Síria, Colômbia, do Haiti e da República Democrática do Congo. “A culinária também promove esse respeito, esse conhecimento que liberta. Então, vamos conhecer a alimentação de outro país, como é o processo, respeitar quem está aqui no nosso país em situação de refúgio e traz um prato típico para apresentar. A gastronomia também é um caminho para respeitar esses povos”, observou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O público pôde participar ainda de oficinas culturais e conhecer os trabalhos de artistas de ritmos latinos e de países do continente africano, com apresentações do DJ angolano Joss Dee e das bandas Saoko e Coral do Rei. “A gente tem multilinguagem, já trabalhou percussão, música, caligrafia, que é muito importante em alguns países, representações específicas como turbantes e artesanato. Trazemos a multilinguagem para mostrar pluralidade no evento”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A gerente explicou que, durante o ano, a parceria continua para atender aos refugiados que chegam ao Brasil, com serviços como a regularização de documentos e o aprendizado do português. “Unimos parceiros importantes, cada um com sua expertise de atuação. Tem o Abraço Cultural na questão da língua, tem a Cáritas com a documentação e o Sesc com toda a multilinguagem. Trabalhamos com o refugiado de forma holística, tentamos fechar o círculo para que ele se sinta bem no país. Sabemos que a geração de renda é super importante e, por isso, é fundamental que eles apresentem os seus produtos para gerar renda”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Deslocados&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Cáritas, o relatório Tendências Globais da Organização das Nações Unidas (ONU), lançado este mês e que apresenta dados sobre o refúgio no mundo, apontou a existência de 108,4 milhões de pessoas deslocadas globalmente em função de perseguições, conflitos, violência, violações dos direitos humanos ou eventos que perturbam a ordem pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre essas pessoas 35,3 milhões são refugiadas e 62,5 milhões são deslocados internamente em seus países. Em maio deste ano, o total de deslocados superou os 100 milhões. Havia ainda 5,4 milhões solicitações de refúgio e 2,6 milhões com novos pedidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 18 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-refugia-mostra-cultura-e-alerta-sobre-situacao-de-refugiados-241144</guid><pubDate>Sun, 18 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>