<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 25 Jul 2023 06:14:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/depois-de-debitos-com-bancos-brasileiros-agora-podem-renegociar-dividas-com-empresas-244373</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3182-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Depois de débitos com bancos, brasileiros agora podem renegociar dívidas com empresas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de endividados em Petrópolis aumentou no mês passado e passou de 117 mil, aponta Serasa &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0300_20230724203533_ERGGT.png" longdesc="83468;368339"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Começou nessa segunda-feira (24/07) mais um programa para ajudar os brasileiros a sair do vermelho. Depois do "Desenrola Brasil", que é focado em débitos com bancos, já está em funcionamento o "Renegocia!", para quitar dívidas com lojas e prestadores de serviços. Esse mutirão é promovido pela Secretaria Nacional do Consumidor (Senacon), com participação dos Procons, e vai até 11 de agosto. É uma nova medida para reduzir o número de pessoas endividadas em todo país, que ainda assusta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, por exemplo, 117.529 estavam endividadas em junho, segundo o Mapa da Inadimplência da Serasa, divulgado na semana passada. É um aumento de 2% da quantidade de pessoas no vermelho na comparação com o mês anterior. A quantidade de dívidas em aberto também cresceu de maio para o mês passado: são 355.139 débitos na cidade, 1,2% a mais. Por outro lado, o volume financeiro teve uma pequena redução de 0,5% - em junho, os petropolitanos deviam R$ 572.097.627,28. Com essa diminuição, o ticket médio de dívida por pessoa passou para R$ 4.867,71. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista em finanças e investimento, Hulisses Dias explica ressalta o impacto que o endividamento provoca na vida dos brasileiros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Atualmente, a gente tem mais de 30 milhões de pessoas (em todo Brasil) com nome negativado no SPC e Serasa ou com algum apontamento no CPF e essas pessoas simplesmente não conseguem novos créditos em concessionária de energia, telefone, gás e também esgoto. E por outro lado, dentro do varejo, a gente não consegue que essas pessoas façam novos financiamentos de telefone, geladeira, ar condicionado, televisão", afirma.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na opinião dele, programas como o Desenrola e o Renegocia aparecem exatamente para romper com esse ciclo onde o endividamento causa restrições de crédito e, na sequência, desaquece a economia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Com o Desenrola Brasil, a gente vai ter, de um lado, o governo dando apoio às pessoas que querem limpar o seu nome frente a instituições financeiras e essas concessionárias, através de juros subsidiados, e também prazos mais elásticos para essas pessoas fazerem frente a essas obrigações que elas têm. E, por outro lado, esse programa vai incentivar o varejo, que é um grande empregador da classe média e das classes mais favorecidas, porque a partir do momento que você zera esse tipo de apontamento que tinha no CPF você volta a ser um consumidor apto a obter crédito, a ter uma dívida, e isso vai incentivar ainda mais o consumo no Brasil", ressalta Hulisses. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diferenças entre o Desenrola e o Renegocia &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A principal diferença entre os dois programas é que no Desenrola há duas faixas com limite de renda e valor da dívida, enquanto no Renegocia não há qualquer restrição - qualquer endividado por participar. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Desenrola tem duas faixas e é válido para dívidas contraídas até o fim do ano passado. Atualmente está em execução a faixa 2, que atende aos devedores com renda mensal de até R$ 20 mil e que podem quitar as dívidas de forma parcelada, a partir de 12 prestações. As pessoas deve procurar os bancos onde a dívida está ativa e fazer negociações diretas. O governo federal está dando incentivos para que as instituições financeiras ofereçam descontos e taxas mais baixas para a quitação do débito. Segundo a Federação Brasileira dos Bancos (Febraban), só na semana passada - a primeira do programa -, mais de R$ 500 milhões foram negociados. A faixa 1 (para pessoas com renda de até dois salários mínimos e dívidas de até R$ 5 mil) começa em setembro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Renegocia permite a renegociação de quase todo tipo de dívida com lojas do varejo ou empresas prestadoras de serviços. Só não é possível negociar dívidas de pensão alimentícia, crédito rural e imobiliário. O objetivo maior é evitar o superendividamento. Por isso, é possível procurar Procons, Ministério Público, Defensoria Pública e associações de defesa do consumidor ou então acessar o portal consumidor.gov.br. É necessário apresentar documento pessoal e da dívida (pode ser o contrato ou faturas que comprovem os débitos). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sem perdão de dívida &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de serem formas de facilitar a vida do devedor, o especialista em finanças e investimentos ressalta que os programas não promovem perdão da dívida e que também é necessário que o endividado aproveite essa oportunidade para mudar de hábitos e ter uma vida financeira mais cuidadosa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É importante você entender que caso você não corrija os mesmos erros que te levaram a essa situação de estar negativado ou apontado no Serasa ou no SPC, você vai voltar para lá. Não é um perdão de dívidas e, sim, um facilitador para você resolver a sua situação com o teu crédito", afirma Hulisses Dias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nasa-quer-ampliar-parceria-com-brasil-no-monitoramento-da-amazonia-244364"&gt;Nasa quer ampliar parceria com Brasil no monitoramento da Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ibge-abre-inscricoes-para-selecao-de-agente-censitario-de-pesquisa-244386"&gt;IBGE abre inscrições para seleção de Agente Censitário de Pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ditadura-militar-no-brasil-sera-cenario-de-hq-do-jogo-assassin-s-creed-244384"&gt;Ditadura militar no Brasil será cenário de HQ do jogo Assassin's Creed&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/depois-de-debitos-com-bancos-brasileiros-agora-podem-renegociar-dividas-com-empresas-244373</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-quase-350-construcoes-irregulares-em-tres-anos-e-meio-244374</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3182-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra quase 350 construções irregulares em três anos e meio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ausência de um técnico responsável pode representar um risco para os moradores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0578_x_0432_20230724203453_62YQ2.jpg" longdesc="83463;69449"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Linha Verde, programa do Disque Denúncia voltado para o meio ambiente, durante os últimos três anos e meio de atuação do órgão, foram registradas mais de 339 construções irregulares em Petrópolis. Durante este período, inclusive, foi o terceiro crime com maior incidência de casos na cidade. Até julho deste ano, 39 operações foram feitas para coibir a prática ilegal. Em 2022, durante o mesmo período, foram 37 – em todo o ano, foram 59. Já em 2021 e 2020, foram 145 e 96 denúncias realizadas em todos os 12 meses de cada ano, respectivamente. A prática de construção sem autorização do poder público e assistência de um técnico responsável pode representar um risco para aqueles que vivem próximo ao imóvel. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O risco ocorre, na maior parte dos casos, pelo fato de a estrutura não ser fundamentada corretamente, podendo provocar deslizamentos. “O problema maior destas construções é a ausência de um técnico. Pois, em um primeiro momento, quando há a pretensão de se erguer um imóvel, é feito, primeiramente, um estudo do solo – para compreender a situação estrutural do terreno e, assim, decidir qual local é melhor para fazer as fundações. Mas, no caso de uma realização irregular, a pessoa não vai fazer isso. Ela quer construir a casa dela, e vai fazer uma obra simples para tal. Só que a ausência de adequação vai desgastando o solo com o tempo, e se o projeto não tiver o peso dimensionado no terreno com equilíbrio, o imóvel vai vir abaixo após uma chuva mais forte, por exemplo”, explica o engenheiro civil, especializado em estruturas pela Universidade Paulista (UNIP), Gabriel Viana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a respeito da supressão de vegetação, que acompanha o processo de uma construção irregular, na maior parte das vezes, Viana diz que a ausência de plantas deixa o solo desprotegido, comprometendo-o. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As árvores são muito importantes na proteção da superfície do terreno. Pois, a gotícula de água, durante a chuva, cai em uma velocidade muito rápida, o que aumenta a sua densidade. Com isso, quando ela atinge um terreno desprotegido, começa a fazer ‘pequenos furos’ na terra. Aos poucos, o solo começa a ficar desgastado e perder a consistência entre si, provocando a erosão. Mas, quando o terreno é recheado de plantas rasteiras e coberto por copas, as folhas exercem uma certa ‘camada de proteção’ contra a chuva, que além de desacelerar as gotas de água, tornando-as menos agressivas, impede que boa parte tenha contato direto com o solo. Ainda há as raízes, que criam uma ramificação interna, aumentando a agregação do mesmo”, explica o engenheiro civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Linha Verde destaca que interveio em mais de 379 ocasiões de desmatamento florestal, e registrou outras 337 ações de extração irregular de árvores, além de atender a 49 denúncias de poluição das águas e 15 casos de captação clandestina de água desde 2021 até maio de 2023 em Petrópolis. Extração irregular de solo também esteve presente, com 109 relatos constatados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prevencao-drm-fara-mapeamento-de-risco-geologico-em-petropolis-244366"&gt;Prevenção: DRM fará mapeamento de risco geológico em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carreatas-em-petropolis-marcam-o-dia-de-sao-cristovao-244377"&gt;Carreatas em Petrópolis marcam o Dia de São Cristóvão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-quase-350-construcoes-irregulares-em-tres-anos-e-meio-244374</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pobreza-menstrual-uma-realidade-que-afeta-mulheres-e-adolescentes-244381</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/SA%C3%9ADE/BEM%20ESTAR/3182-245" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  SAÚDE/BEM ESTAR&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pobreza menstrual uma realidade que afeta mulheres e adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo toma medidas e especialista em Neurociência do Comportamento revela as consequências psicológicas da questão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0401_x_0600_20230724203545_4I1EF.jpg" longdesc="83473;29002"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pobreza menstrual, um tema muitas vezes ignorado e pouco discutido, está provocando efeitos psicológicos significativos nas mulheres e adolescentes que enfrentam essa realidade. Em entrevista, a psicóloga especialista em neurociência do comportamento, Sabrina Amaral, compartilha sua perspectiva sobre os impactos ocultos dessa questão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Sabrina, a pobreza menstrual vai além da falta de recursos financeiros para adquirir produtos menstruais. Ela tem implicações profundas na saúde mental e no bem-estar emocional das mulheres e adolescentes, com efeitos que podem ser debilitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os principais impactos psicológicos relatados pela profissional, o estresse e a ansiedade se destacam. A constante preocupação em gerenciar a menstruação com recursos limitados torna-se uma fonte inesgotável de tensão, afetando o equilíbrio emocional e a qualidade de vida das mulheres que lidam com essa realidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro aspecto muitas vezes negligenciado é o isolamento social. A falta de acesso a produtos menstruais adequados leva mulheres e adolescentes a se sentirem constrangidas em participar de atividades sociais e escolares durante o período menstrual. O medo de vazamentos ou odores associados à menstruação as leva a evitar interações sociais e pode até resultar em perda de oportunidades de aprendizado e crescimento pessoal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A falta de acesso a produtos menstruais adequados também afeta diretamente a autoestima e a autoimagem das mulheres. “Além disso, a sensação de desvalorização deixa-as à margem da sociedade, fazendo com que se sintam negligenciadas, já que não têm acesso a produtos menstruais básicos que são considerados essenciais para o bem-estar feminino”, explicou Sabrina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para muitas mulheres, a pobreza menstrual resulta em um verdadeiro fardo emocional. “A dificuldade em comunicar suas necessidades é outra barreira enfrentada. O estigma em torno da menstruação as inibe emocionalmente, fazendo com que se sintam incapazes de pedir ajuda ou discutir abertamente suas dificuldades com colegas, amigas e familiares”, pontuou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a psicóloga, para combater o estigma associado à pobreza menstrual e promover a conscientização pública sobre o tema, são necessárias estratégias inclusivas e abrangentes. Campanhas de sensibilização devem ser conduzidas em diversas plataformas de mídia para informar o público sobre os impactos dessa realidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A educação nas escolas desempenha um papel crucial no processo, normalizando a discussão sobre menstruação e fornecendo informações precisas e sem tabus. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina diz que incluir a pobreza menstrual nas políticas públicas de saúde e bem-estar é uma forma de garantir o acesso universal a produtos menstruais adequados. Segundo ela, o engajamento de líderes comunitários também se mostra fundamental para desafiar estigmas e tabus arraigados na sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais um passo no combate&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse cenário, uma importante medida foi tomada no Estado do Rio de Janeiro. A Lei 10.06623 que concede isenção fiscal para absorventes íntimos, tampões higiênicos, coletores menstruais e calcinhas absorventes destinados a fundações e órgãos públicos representa um avanço significativo para facilitar o acesso desses produtos a mulheres em situação de vulnerabilidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, mostram que em Petrópolis, 19.104 meninas e mulheres com idades entre 16 a 49 anos, são beneficiárias do Bolsa Família e podem ser favorecidas pelo novo programa de distribuição de absorventes pelo Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pobreza-menstrual-uma-realidade-que-afeta-mulheres-e-adolescentes-244381</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotas-de-fuga-defesa-civil-da-inicio-ao-mapeamento-participativo-do-verao-2023-2024-244378</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3182-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rotas de fuga Defesa Civil dá início ao Mapeamento Participativo do verão 2023/2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto une equipe técnica da secretaria com moradores de áreas de risco para atualização dos  mapas de rotas de fuga para o caso de chuvas intensas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230724203530_4I1EF.jpg" longdesc="83467;243985"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis, por meio da Secretaria de Proteção e Defesa Civil, iniciou o Mapeamento Participativo como atividade que compõe o Plano de Contingência para as chuvas do próximo verão. O projeto coloca os moradores como protagonistas na construção de rotas de fuga em caso de emergências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Este é um projeto que foi desenvolvido para unir a experiência da comunidade residente dos bairros e o conhecimento dos técnicos da Defesa Civil para garantir maior proteção para quem vive nas comunidades de Petrópolis e convive com o risco”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rotas de fuga, pontos de apoio, vulnerabilidades e pontos de referências de fácil identificação são alguns dos tópicos definidos pela Defesa Civil em conjunto com as lideranças comunitárias, onde alguns dos principais critérios utilizados é o da maior visibilidade e do fácil acesso, como por exemplo, estabelecimentos comerciais, escolas e igrejas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Nesta primeira etapa é feita a apresentação da ideia do projeto, dialogando junto à comunidade a importância das rotas de fuga, o cronograma e as possibilidades de uso dos mapas. Ao longo dos próximos meses será realizado o trabalho de campo, a transcrição dos mapas, a devolutiva do mapeamento à comunidade, a entrega e disposição dos mapas nas comunidades”, destacou o Secretário de Proteção e Defesa Civil, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto visa incluir a população em todas as fases do processo de mapeamento de rotas de fuga, auxiliando a fixação desses trajetos no imaginário coletivo, que de acordo com Vitória Custódio, geógrafa da Defesa Civil e desenvolvedora do projeto, a  comunidade local tem papel de destaque “Essas pessoas vivem nas áreas e sabem apontar as vulnerabilidades e também os impeditivos para a locomoção no momento da chuva. Com o mapeamento participativo, os moradores também pensam nos riscos locais e nos possibilitam mapear o subjetivo, a memória local e tudo aquilo que não conseguimos obter com equações ou cálculos em encostas”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotas-de-fuga-defesa-civil-da-inicio-ao-mapeamento-participativo-do-verao-2023-2024-244378</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-de-todas-as-idades-com-historico-familiar-de-cancer-terao-exames-e-tratamento-garantidos-244365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3182-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mulheres de todas as idades com histórico familiar de câncer terão exames e tratamento garantidos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230724164504_5UGBB.jpg" longdesc="83441;68405"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei de autoria do presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, assegura a mulheres de qualquer idade com histórico familiar de câncer o direito de fazerem exames para investigação e diagnóstico pelo Sistema Único de Saúde (SUS). A Lei nº 8.581 de 14 de julho de 2023 prevê exames de mamografia, ultrassonografia, colonoscopia e citopatológicos. A obrigatoriedade visa assegurar o atendimento integral em caso de suspeita de câncer de mama, de colo uterino ou colorretal, de forma a possibilitar o início do tratamento no menor tempo possível, aumentando significativamente as chances de cura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O autor da lei explica lembra que, quanto antes for o diagnóstico, maiores as chances de cura da doença. "É obrigação do poder público criar mecanismos para assegurar ao paciente todas as condições para o diagnóstico precoce da doença. Se há alguma suspeita e a paciente tem histórico familiar, deve ter seu direito garantido", afirmou Júnior Coruja.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O câncer é considerado um problema de saúde pública em todo o mundo e sua incidência cresceu 20% na última década. No Brasil, é a segunda causa de morte por doença. A estimativa do Instituto Nacional de Câncer (Inca) é de aproximadamente 576 mil novos casos em 2014. Em 2011, houve mais de 184 mil mortes pela doença. Segundo a Organização Mundial da Saúde, a expectativa para 2030, em todo o mundo, é de 27 milhões de novos casos e 17 milhões de óbitos. Os países em desenvolvimento serão os mais afetados, incluindo o Brasil. A doença é uma das grandes preocupações mundiais em políticas de saúde. Tal problemática é tão preocupante que, em 2012 foi aprovada a lei nº 12.732, que fixa o prazo de 60 dias da assinatura do laudo patológico para o começo do tratamento, ou seja, limita o prazo, com vistas a propiciar melhores resultados na recuperação e, consequentemente, uma maior probabilidade de sucesso no tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lei municipal criada pelo vereador Júnior Coruja entra em vigor em 120 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mulheres-de-todas-as-idades-com-historico-familiar-de-cancer-terao-exames-e-tratamento-garantidos-244365</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prevencao-drm-fara-mapeamento-de-risco-geologico-em-petropolis-244366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3182-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prevenção: DRM fará mapeamento de risco geológico em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Bernardo Rossi acompanha trabalhos para licitação, marcada para agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230724180444_1MF1V.jpg" longdesc="83444;41719"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Departamento de Recursos Minerais do Estado do Rio de Janeiro – DRM-RJ fará um mapeamento geológico para identificar áreas com risco de escorregamento em encostas de Petrópolis. Há 12 anos a cidade não recebe um estudo deste tipo. O assunto, foi tratado em reunião entre o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi, o presidente do DRM, Luiz Claúdio Almeida Magalhães nesta segunda-feira (24.07). No encontro Bernardo destacou que a medida é fundamental dentro das estratégias de prevenção, que são prioridade para o governador Cláudio Castro. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Conseguimos garantir os recursos para fazer o mapeamento de risco em Petrópolis e estamos agora dando andamento ao processo de licitação, para que este trabalho comece o mais breve possível”, destacou o presidente do DRM, Luiz Magalhães.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A licitação para a escolha da empresa responsável pelo serviço está marcada para 23 de agosto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Mapear as áreas vulneráveis a escorregamento de encostas é fundamental para nortear ações que reduzam o impacto de chuvas. Tratando-se de uma cidade como Petrópolis, esta medida é ainda mais urgente, pois significa proteger a vida das pessoas. É o primeiro passo para que haja um planejamento de ações para reduzir o impacto de tragédias”, destaca o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi, que acompanha o processo junto ao DRM-RJ.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Este levantamento é um instrumento importantíssimo para preservar a vida da população que vive nestas áreas vulneráveis e também para a cidade como um todo, que sofre também prejuízos econômicos a cada tragédia. Não vamos medir esforços para reverter este histórico; para que Petrópolis tenha instrumentos que ajudem a proteger as pessoas”, reforça Bernardo Rossi.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A licitação, que tem valor estimado em R$ 7 milhões, prevê a contratação de serviço especializado em geologia, para realizar a “Cartografia de risco a escorregamentos em encostas no município de Petrópolis”. O chamamento público já foi publicado no Diário Oficial do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O mapeamento é considerado de suma importância pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, uma vez que, de acordo com a Primeira Promotoria de Tutela Coletiva de Petrópolis, as informações do DRM deverão complementar o trabalho de revisão/atualização do Plano Municipal de Redução de Risco de Petrópolis, que deve ser realizado pelo município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-quase-350-construcoes-irregulares-em-tres-anos-e-meio-244374"&gt;Petrópolis registra quase 350 construções irregulares em três anos e meio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carreatas-em-petropolis-marcam-o-dia-de-sao-cristovao-244377"&gt;Carreatas em Petrópolis marcam o Dia de São Cristóvão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prevencao-drm-fara-mapeamento-de-risco-geologico-em-petropolis-244366</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carreatas-em-petropolis-marcam-o-dia-de-sao-cristovao-244377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3182-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carreatas em Petrópolis marcam o Dia de São Cristóvão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230724203536_D5MC2.jpg" longdesc="83469;298853"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas grandes carreatas marcam hoje (25 de julho) a festa de São Cristóvão em Petrópolis. A Capela São Cristóvão, localizada na Praça Pasteur, terá missa às 9h e às 19h, e às 17h30, no Parque Municipal Paulo Rattes, em Itaipava. Após a missa, em ambos os locais, acontece a carreata e ao final a benção dos carros e dos motoristas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A missa na Capela São Cristóvão e no Parque, em Itaipava, são tradicionais na cidade, reunindo muitos devotos e de motoristas que buscam a proteção do santo. A missa no Parque, às 17h30, será presidida pelo pároco de Nossa Senhora de Fátima, Madame Machado, Padre Agnaldo Andrade dos Santos, que dará bênção aos carros e aos motoristas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão é que a carreata saia do Parque, por volta das 18h30, seguindo até Pedro do Rio (na altura do posto de gasolina desativado em Barra Mansa). A carreata voltará até a Praça de Corrêas e fará novo retorno até o Parque em Itaipava, onde o padre dará a bênção aos motoristas. A carreata saindo da Praça Pasteur, seguirá o caminho tradicional, passando pelo Centro, seguindo pela Rua Teresa e retornando para Igreja São Cristóvão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São Cristóvão é representada por um gigante barbudo, que carrega o Menino Jesus nos ombros, ajudando-o a atravessar um rio. O menino segura o mundo nas pontas dos dedos, como se brincasse com uma bola. Esta imagem remonta a uma das lendas hagiográficas mais famosas sobre a vida do Santo, martirizado em 25 de julho em Anatólia, na Lícia. Segundo esta tradição, seu verdadeiro nome era Reprobus, um gigante que queria prestar serviço ao rei mais poderoso do mundo e, depois de muito procurar, descobriu que queria servir a Jesus Cristo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-quase-350-construcoes-irregulares-em-tres-anos-e-meio-244374"&gt;Petrópolis registra quase 350 construções irregulares em três anos e meio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prevencao-drm-fara-mapeamento-de-risco-geologico-em-petropolis-244366"&gt;Prevenção: DRM fará mapeamento de risco geológico em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carreatas-em-petropolis-marcam-o-dia-de-sao-cristovao-244377</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-recebe-mais-de-2-200-visitantes-em-tres-dias-244376</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3182-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Casa de Santos Dumont recebe mais de 2.200 visitantes em três dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Encantada foi reaberta pela Prefeitura após passar por uma grande reforma&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230724203548_NVXSM.jpg" longdesc="83474;224001"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em três dias, o Museu Casa de Santos Dumont recebeu 2.258 visitantes. “A Encantada” foi reaberta pela Prefeitura após passar por uma grande reforma, em comemoração aos 150 anos de Alberto Santos Dumont. A reinauguração oficial aconteceu no dia 20, data de nascimento do Pai da Aviação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentro da programação do sesquicentenário de Santos Dumont, a visitação no fim de semana foi especial, com gratuidade na sexta-feira (21) e 50% do valor no sábado (22) e domingo (23). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu Casa de Santos Dumont foi totalmente reformado pela Prefeitura de Petrópolis. O investimento foi feito com recursos próprios do tesouro municipal, transformando o Museu e o Centro Cultural 14-Bis. Os dois espaços foram requalificados, garantindo acessibilidade e conforto para os visitantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tanto a fachada, incluindo o telhado, quanto a parte interna da Casa de Santos Dumont e do Centro Cultural 14-Bis passaram pela reforma. Todo o projeto foi aprovado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da reforma, o acervo também ganhou peças novas como a bandeira original que Santos Dumont hasteava, mobiliário, quadro com a família, carta com o pedido da terra para a construção da casa, entre outros. A carta foi doada pela Companhia Imobiliária de Petrópolis e é uma contribuição importante para o acervo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Encantada foi construída em 1918, sendo projetada pelo próprio Santos Dumont. O imóvel localizado na Rua do Encanto foi a casa de verão do Pai da Aviação. Após sua morte, em 23 de julho de 1932, a família doou a casa para a Prefeitura de Petrópolis para que fosse transformada em Museu, em 1956, e assim guardasse para sempre as memórias do Pai da Aviação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Museu Casa de Santos Dumont recebe cerca de 10 mil pessoas por mês. O acervo conta com itens pessoais do Pai da Aviação, como o chapéu, além de invenções, como relógio de pulso e o chuveiro. Chama a atenção na casa as escadas, na entrada e no interior do imóvel, construídas com degraus em forma de raquete, que só se pode acessar começando com o pé direito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A visitação do Museu Casa de Santos Dumont acontece de quarta a segunda-feira, das 10h às 17h. Os ingressos custam R$ 10 inteira e R$ 5 meia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-casa-de-santos-dumont-recebe-mais-de-2-200-visitantes-em-tres-dias-244376</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-86-vagas-para-esta-semana-244332</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3182-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 86 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230724105910_1TCXZ.jpg" longdesc="83422;77607"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 86 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (24) a sexta-feira (28).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Financeiro - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apontador de Mão de Obra - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armador de Estrutura de Concreto Armado - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Farmácia - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Logística - Ensino Médio / Experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Oficial de Manutenção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Pintor - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista - Ensino Médio / CNH Cat. A – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro de Formas para Concreto - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costumer Operations Associate - Ensino Superior / Experiência de 5 anos em TI – Telecom e inglês fluente – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista - Ensino Fundamental / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado de Instalações Elétricas e Hidráulicas - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Farmacêutico - Ensino Superior – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financeiro Contas a Pagar e Receber - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jardineiro - Ensino Médio / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovem Aprendiz - De 18 a 24 anos / Ensino Médio – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ladrilheiro - Ensino Fundamental / Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lider de Operações - Ensino Superior / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Fundamental / CNH Cat. C e experiência de 2 anos na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Armador - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1/2 Oficial de Carpinteiro - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Experiência na função – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Project Manager - Ensino Superior / Experiência de 7 anos como Gerente de Projetos, ser certificado em PMP e inglês fluente - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços de Portaria - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Limpeza e Operações - Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar, cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção de Indústria Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Interno - Ensino Médio – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Interno - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-86-vagas-para-esta-semana-244332</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apenas-por-uma-questao-de-esclarecimento-ataualpa-a-p-filho-professor-244382</link><description>Apenas por uma questão de esclarecimento
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apenas-por-uma-questao-de-esclarecimento-ataualpa-a-p-filho-professor-244382</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/10-autoras-brasileiras-que-merecem-destaque-no-dia-do-escritor-244337</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3182-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;10 autoras brasileiras que merecem destaque no Dia do Escritor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230724141940_V4LJM.jpg" longdesc="83434;71308"&gt;&lt;br&gt;Escritora Jarid Arraes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de ser um espaço predominantemente masculino, muitas são as mulheres que produziram e ainda produzem literatura de alta qualidade no Brasil. Para fazer justiça a elas, que nem sempre recebem a atenção de direito, a Amora Livros, clube de assinatura de livros escritos por mulheres, apresenta para você dez escritoras brasileiras que merecem destaque neste Dia do Escritor (25 de julho). Confira:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jarid Arraes: Escritora, cordelista e poeta. Trabalha em São Paulo, onde além de escrever dedica-se a um clube de escrita para mulheres. Entre suas obras de destaque estão os cordéis ‘Chega de Fiu Fiu’ e ‘Informações contra o Machismo’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Paula Maia: Ana Paula Maia escreve romances, peças de teatro, roteiros de cinema e televisão. Ela foi a responsável pela criação do personagem Edgar Wilson, que aparece em vários livros e ganhou o Prêmio São Paulo de Literatura dois anos seguidos, em 2018 e 2019. Entre suas obras de destaque está ‘De cada quinhentos uma alma’, semifinalista do Prêmio Oceanos 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Suy: Psicanalista, professora universitária e pesquisadora, Ana Suy é uma investigadora do amor e se transformou em uma referência nacional com seus livros sobre o tema. Entre suas obras de destaque está ‘A gente mira no amor e acerta na solidão’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliane Potiguara: Professora, escritora, ativista e fundadora da Rede Grumin de Mulheres Indígenas, Eliane Potiguara foi uma das 52 brasileiras indicadas para o projeto internacional "Mil Mulheres para o Prêmio Nobel da Paz". Entre suas obras de destaque está ‘Metade cara, metade máscara’. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla Madeira: Carla Madeira desistiu da Matemática para enveredar pelos caminhos das letras, apresentando uma escrita com precisão incrível ao tocar sentimentos profundos. Além disso, foi uma das autoras mais lidas no Brasil em 2021. Entre suas obras de destaque está ‘Tudo é rio’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carol Bensimon: Selecionada pela revista de literatura Granta como uma das melhores jovens autoras brasileiras em 2012, Carol Bensimon também já foi finalista do Prêmio Jabuti e São Paulo de Literatura. Entre suas obras de destaque estão ‘Diorama’ e ‘Um estranho na cidade’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloísa Seixas: Autora de mais de vinte livros entre romances e volumes de contos e crônicas, foi quatro vezes finalista do Prêmio Jabuti. Jornalista de formação, trabalhou no O Globo durante 12 anos e sete na assessoria de imprensa da ONU no Brasil. Escreveu o musical Carmen, a pequena grande notável, sobre Carmen Miranda, em parceria com Julia Romeu. Entre suas obras de destaque está ‘A noite dos olhos‘.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cidinha da Silva: Autora de histórias que abordam as raízes afro-brasileiras, ancestralidade negra, feminismo, Cidinha possui obras que já foram traduzidas para o alemão, espanhol, francês, inglês, catalão e italiano. Além disso, já presidiu o Geledés – Instituto da Mulher Negra e foi gestora de cultura na Fundação Cultural Palmares. Entre suas obras de destaque estão ‘Um exu em Nova York’ e ‘Cada tridente em seu lugar’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceição Evaristo: Doutora em Literatura Comparada, romancista, contista, poeta e professora. Seus textos trazem a experiência de opressão, com valorização da ancestralidade. Publicou seus primeiros textos literários na série Cadernos negros e seu primeiro romance, Ponciá Vicêncio, em 2003. Entre suas obras de destaque está ‘Olhos d’água’, que ganhou o Prêmio Jabuti em 2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eliane Alves Crus: Eliana Alves Cruz é uma das escritoras negras brasileiras mais importantes da nossa geração. Sua narrativa trata de ancestralidade, racismo e traz para o centro da discussão a tragédia que foi o sequestro de milhares de pessoas, de diferentes partes da África, e a escravidão no Brasil. Entre suas obras de destaque está ‘Nada digo de ti, que em ti não veja’.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabores-inesqueciveis-marcam-a-ultima-semana-do-festival-de-fondue-de-petropolis-244367"&gt;Sabores inesquecíveis marcam a última semana do Festival de Fondue de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-mpp-musica-popular-de-petropolis-celebra-os-compositores-da-cidade-em-espetaculo-unico-244371"&gt;Projeto MPP — Música Popular de Petrópolis celebra os compositores da cidade em espetáculo único&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xviii-rioharpfestival-2023-rio-capital-mundial-das-harpas-244375"&gt;XVIII RioHarpFestival - 2023 Rio Capital Mundial das Harpas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/10-autoras-brasileiras-que-merecem-destaque-no-dia-do-escritor-244337</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabores-inesqueciveis-marcam-a-ultima-semana-do-festival-de-fondue-de-petropolis-244367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3182-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sabores inesquecíveis marcam a última semana do Festival de Fondue de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficina culinária com a chef Priscila da Costa encerra a série de aulas-show com interatividade com o público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0398_20230724181115_FXFKU.jpg" longdesc="83445;143047"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em sua última semana, a 14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis ainda oferece uma última chance para moradores e turistas aproveitarem os sabores especiais de inverno e fecha no sábado (29) a série de oficinas gastronômicas do evento. Organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, o festival, uma tradição na cidade, termina domingo (30), após um mês de uma explosão de receitas clássicas e inovadoras em 75 bares, restaurantes, delicatessens e cafeterias da cidade, um recorde de participantes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos felizes com toda a repercussão do festival ao longo de três semanas, um sucesso de público e com muitos elogios aos chefs de todos os estabelecimentos. E vamos para a etapa final já sabendo que o inverno e o festival deixarão saudades e uma memória afetiva no público que vai esperar ansioso pela próxima edição”, estima o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As aulas-show têm conquistado paladares e proporcionado experiências gastronômicas únicas aos seus participantes. As oficinas gastronômicas, todas com entrada franca, têm sido um dos destaques do evento, atraindo entusiastas da culinária em busca de conhecimento e sabores irresistíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábado (22) foi realizada a penúltima oficina no Hipershopping, no Alto da Serra, que foi um verdadeiro sucesso. Sob a tutela do renomado chef Gabriel Frazão, os participantes puderam desfrutar de uma experiência gastronômica memorável, aprendendo a preparar um creme de cebola com queijo gouda. Com ingredientes frescos e a utilização de técnicas refinadas, o chef cativou o paladar de todos os presentes, resultando em uma sopa saborosa que encantou os participantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, as atenções se voltam para a última oficina gastronômica que acontecerá neste sábado (29), também no Hipershopping, às 17h30. A chef Priscila da Costa será a responsável por conduzir uma oficina especial de pão tipo francês sem glúten. Os apreciadores de pães saborosos e saudáveis terão uma oportunidade única de aprender a preparar uma versão sem glúten desse clássico da culinária francesa. Os participantes poderão desvendar os segredos da panificação livre de glúten e, com certeza, se deliciar com o resultado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para a última oficina ainda estão abertas, e é recomendado que os interessados garantam suas vagas o quanto antes, pois são limitadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O sucesso das oficinas culinárias ressalta o compromisso do evento em proporcionar experiências enriquecedoras para os apaixonados por gastronomia. A participação dos renomados chefs locais e a interação com o público têm inspirado muitos a se aventurarem na cozinha e a aprimorarem suas habilidades culinárias”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui,&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar da última oficina de sábado (29) e garantir a sua vaga, basta realizar a inscrição através do link disponibilizado no site do Festival de Fondue de Petrópolis (&lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;). No site também estão listados todos os participantes do evento. O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis tem o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/10-autoras-brasileiras-que-merecem-destaque-no-dia-do-escritor-244337"&gt;10 autoras brasileiras que merecem destaque no Dia do Escritor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-mpp-musica-popular-de-petropolis-celebra-os-compositores-da-cidade-em-espetaculo-unico-244371"&gt;Projeto MPP — Música Popular de Petrópolis celebra os compositores da cidade em espetáculo único&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xviii-rioharpfestival-2023-rio-capital-mundial-das-harpas-244375"&gt;XVIII RioHarpFestival - 2023 Rio Capital Mundial das Harpas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabores-inesqueciveis-marcam-a-ultima-semana-do-festival-de-fondue-de-petropolis-244367</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-mpp-musica-popular-de-petropolis-celebra-os-compositores-da-cidade-em-espetaculo-unico-244371</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3182-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto MPP — Música Popular de Petrópolis celebra os compositores da cidade em espetáculo único&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230724203651_88O5H.jpg" longdesc="83475;452393"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta terça-feira, às 20h, o Festival SESC de Inverno apresenta o show MPP — Música Popular de Petrópolis. O projeto pretende homenagear os compositores da cidade que marcaram o cenário musical, especialmente na música popular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis, berço de virtuosos músicos, abriga uma constelação de compositores que, ao longo da história, aquecem a cultura através de gerações e que merecem destaque. Desde os já consagrados, que brilham nacionalmente, até os músicos locais que desafiam os bares com suas composições autorais, além de figuras populares cujas canções preenchem as ruas e enraízam-se no imaginário popular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Do auge de César Guerra-Peixe nos anos 1940 até o grupo Tribo de Gonzaga, que contribui enormemente para a cena local atual, o show apresenta um panorama diversificado da produção artística de compositores com forte ligação com Petrópolis, seja por nascimento ou atuação. O repertório selecionado abrange variados estilos, como MPB, forró, reggae, samba e música instrumental, e é todo pautado em criações dos compositores da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O espetáculo musical contará com a talentosa banda composta por Suzane Werdt (voz, violão, piano), Thalita Vila Nova (contrabaixo e voz), Gustavo Magnani (guitarra), Breno Morais (sax, flauta), Yuri Garrido (bateria) e Fernando Madá (percussões e voz). Além disso, teremos a participação dos compositores César Nascimento e Guido Martini, deixando a noite ainda mais especial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/10-autoras-brasileiras-que-merecem-destaque-no-dia-do-escritor-244337"&gt;10 autoras brasileiras que merecem destaque no Dia do Escritor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabores-inesqueciveis-marcam-a-ultima-semana-do-festival-de-fondue-de-petropolis-244367"&gt;Sabores inesquecíveis marcam a última semana do Festival de Fondue de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/xviii-rioharpfestival-2023-rio-capital-mundial-das-harpas-244375"&gt;XVIII RioHarpFestival - 2023 Rio Capital Mundial das Harpas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-mpp-musica-popular-de-petropolis-celebra-os-compositores-da-cidade-em-espetaculo-unico-244371</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xviii-rioharpfestival-2023-rio-capital-mundial-das-harpas-244375</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3182-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;XVIII RioHarpFestival - 2023 Rio Capital Mundial das Harpas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O maior festival de harpas do mundo chega a Petrópolis nesta quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230724203538_CRNP0.jpg" longdesc="83470;288074"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quarta-feira, dia 26 de julho,  o RioHarpFestival estará em Petrópolis no SESC Quitandinha inserido no seu importante Festival de Inverno apresentando a Orquestra Rio Camerata sob a regência do Maestro Alexandre Rocha ,e participação especial do harpista belga Jacques Vandelvede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sucesso total:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 20 dias do XVII RioHarpFestival, mais de 16 mil pessoas assistiram aos concertos que vem acontecendo desde do dia 1º e vai até 31 de julho transformando o Rio de Janeiro na capital mundial das harpas. Inserindo o Brasil no seu circuito mundial, tornando-se o maior festival internacional de harpas do mundo já que em outros países o de maior duração não chega a 10 dias e o RioHarpFestival vai de junho a setembro 2023  fato tornado público pelos próprios harpistas em suas apresentações. O sucesso de público chancela a sua importância. Contando com a participação de 30 harpistas de 23 países, incluindo importantes brasileiros e de cerca de 150 músicos distribuídos por várias orquestras muitas delas de programas de inclusão social desenvolvidas nas comunidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Número expressivo de concertos:  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Ao todo são 74 concertos no Rio de Janeiro, sendo 54 no Centro Cultural Banco do Brasil Rio de Janeiro; 1 no Museu Histórico do Exército, Forte de Copacabana (em Copacabana); 1 no  Real Gabinete Português de Leitura, 4 no SESC Marquês da Abrantes, no Flamengo; 1 no SESC Quitandinha, em Petrópolis; 1 no Corcovado e 1 no Salão das Rosas do Jockey Club Brasileiro, na Gávea, 6 na Biblioteca Nacional e 6 no Centro Cultural da Justiça Federal além de 10 outros em São Paulo (VII SPHarpFestival) e 10 em Brasília (I BsbHarpFestival) nos respectivos CCBBs de São Paulo e Brasília.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Versão europeia:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O RioHarpFestival amplia-se para o exterior entre julho e setembro 2023 com a versão europeia. Serão 10 concertos em 7 países (França, Itália, Croácia, Espanha, Portugal, Bélgica e Áustria)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento está inserido no projeto "Música no Museu"- Patrimônio Cultural Imaterial do Rio de Janeiro- que em 26 anos de atividades ininterruptas de janeiro a dezembro de cada ano atinge o Brasil de norte a sul, além de sua vertente internacional levando a música e os músicos brasileiros para o exterior  e que há 18 anos enfatiza a harpa através de um festival internacional de ampla repercussão mundial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;PROGRAMAÇÃO:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;26 de Julho, Quarta-Feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;19h. Orquestra Rio Camerata - Part. Especial Vanja Ferreira (Harpa) - Brasil. Regência: Alexandre Rocha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CENTRO CULTURAL SESC QUITANDINHA.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/10-autoras-brasileiras-que-merecem-destaque-no-dia-do-escritor-244337"&gt;10 autoras brasileiras que merecem destaque no Dia do Escritor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabores-inesqueciveis-marcam-a-ultima-semana-do-festival-de-fondue-de-petropolis-244367"&gt;Sabores inesquecíveis marcam a última semana do Festival de Fondue de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-mpp-musica-popular-de-petropolis-celebra-os-compositores-da-cidade-em-espetaculo-unico-244371"&gt;Projeto MPP — Música Popular de Petrópolis celebra os compositores da cidade em espetáculo único&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/xviii-rioharpfestival-2023-rio-capital-mundial-das-harpas-244375</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-a-conferencia-municipal-de-transito-e-transportes-terminam-nessa-terca-feira-244379</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3182-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para a Conferência Municipal de Trânsito e Transportes terminam nessa terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O prazo para as inscrições da 17ª Conferência Municipal de Trânsito e Transportes (CMTT) termina nesta terça-feira, dia 25 de julho. O cadastro pode ser feito pela internet no site da Prefeitura (petropolis.rj.go.brcptrans) ou presencialmente na sede da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPtrans).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano a conferência tem como tema Mobilidade Ativa e a integração com o transporte público. “Os técnicos da CoppeUFRJ irão apresentar os estudos e projetos que estão sendo elaborados por eles e fazem parte do convênio firmado com a Prefeitura, por meio da CPTrans. É uma prestação de contas do que vendo sendo feito. É importante envolver a sociedade nessa discussão, que envolve todos os setores”, comentou o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 17ª Conferência Municipal de Trânsito e Transportes é promovida pela Prefeitura e pelo Conselho Municipal do Transporte (Comutran) vai acontecer na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanata (prédio anexo ao Palácio Sergio Fadel, na Avenida Koler, no Centro), no dia 29 de julho, das 9h às 13h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-a-conferencia-municipal-de-transito-e-transportes-terminam-nessa-terca-feira-244379</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crea-rj-promove-encontros-com-profissionais-e-empresarios-das-regioes-serrana-e-centro-sul-fluminense-244380</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3182-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crea-RJ promove encontros com profissionais e empresários das regiões Serrana e Centro-Sul Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em mais um giro pelo Estado, o presidente do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia do Rio de Janeiro (Crea-RJ), Luiz Antonio Cosenza, estará em visitas às regiões Serrana e Centro-Sul Fluminense. O objetivo é estreitar contatos, ouvir as demandas dos profissionais e trocar ideias sobre temas que envolvem a Engenharia, Agronomia e Geociências.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta  terça-feira (25), Luiz Cosenza e comitiva terão uma série de encontros em Petrópolis reunião com profissionais na Inspetoria do Crea, às 10h; reunião com o Presidente da empresa GE, às 13h30, e reunião com empresários locais na sede da Câmara de Diretores e Lojistas de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E na quarta-feira (26), a programação será encerrada com encontros em Areal e Três Rios. Logo às 10h, o presidente do Crea-RJ estará na Prefeitura de Areal. À tarde, já em Três Rios, visitará, às 14h, o Laboratório de Materiais e Sistemas Construtivos da FirjanSenai; e realizará visita técnica, às 16h, em uma galeria de águas pluviais. E à noite, terá reunião com profissionais, às 19h, na Associação de Engenheiros e Arquitetos de Três Rios e região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Quero estar próximo de todos os profissionais ligados ao Sistema ConfeaCrea de nosso estado, mostrando a eles que o Crea-RJ é também a casa deles. O objetivo é visitar todas as regiões periodicamente e, assim, contribuir efetivamente para o progresso de nosso setor”, conclui Luiz Cosenza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/crea-rj-promove-encontros-com-profissionais-e-empresarios-das-regioes-serrana-e-centro-sul-fluminense-244380</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ex-bombeiro-e-preso-no-rio-em-apuracao-sobre-morte-de-marielle-244383</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3182-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ex-bombeiro é preso no Rio em apuração sobre morte de Marielle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram cumpridos ainda sete mandados de busca e apreensão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0571_x_0381_20230724203528_JB7Q5.jpg" longdesc="83466;53693"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução | Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ex-bombeiro Maxwell Simões Corrêa, conhecido como Suel, foi preso nessa segunda-feira (24), no Rio de Janeiro, no âmbito da Operação Élpis, deflagrada pela Polícia Federal (PF) e pela Força Tarefa Marielle e Anderson (FT-MA), junto com o Grupo de Atuação Especial no Combate ao Crime Organizado do Ministério Público do Rio (Gaeco/MPRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a PF, a ação é a primeira fase da investigação que apura os assassinatos da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, além da tentativa de homicídio da assessora Fernanda Chaves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crime ocorreu no dia 14 de março de 2018, por volta das 21h30, na rua Joaquim Palhares, no bairro do Estácio, na região central do Rio. Marielle e Anderson foram mortos a tiros dentro de um carro. A assessora também estava no veículo, mas sobreviveu aos ferimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a Polícia Federal, foram cumpridos um mandado de prisão preventiva e sete mandados de busca e apreensão, no Rio e na região metropolitana. O MP informou que o cumprimento dos mandados teve o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência (CSI/MPRJ).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 10 de junho de 2020, Maxwell Simões Correa foi preso e acusado de obstruir as investigações sobre a execução de Marielle e de Anderson. A prisão foi na Operação Submersus 2, deflagrada naquele dia pelo MPRJ, Corregedoria do Corpo de Bombeiros e  Delegacia de Homicídios da Capital (DH).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na época, também a promotora do MPRJ, Simone Sibilio, que respondia pela investigação do caso no órgão, afirmou, em entrevista na porta da DH, na Barra da Tijuca, que Correa foi proprietário do carro utilizado para ocultar um arsenal de armas de Ronnie Lessa, acusado de ser o executor da vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ele [Maxwell Correa] responde pelo crime de obstrução da justiça. É por isso que ele foi investigado, denunciado e preso. Ele participou da ocultação de várias armas, que foram lançadas ao mar. Se a arma usada no crime estava lá, nós não sabemos afirmar. Mas o fato é que ele participou do crime de obstrução da justiça. Há várias provas no processo que está sob sigilo”, afirmou Simone naquele momento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Repercussão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, irmã de Marielle, postou mensagem no seu perfil do Twitter em que reafirma a confiança nas investigações. “Falei agora por telefone com o ministro Flávio Dino e com o  diretor-geral da Polícia Federal sobre as novidades do caso Marielle e Anderson. Reafirmo minha confiança na condução da investigação pela PF e repito a pergunta que faço há cinco anos: quem mandou matar Marielle e por quê?”, questionou mais uma vez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também no Twitter, o ministro da Justiça e Segurança Púbica, Flávio Dino, publicou mensagem sobre a operação da PF e do MPRJ. “Hoje, a Polícia Federal e o Ministério Público avançaram na investigação que apura os homicídios da vereadora Marielle Franco e do motorista Anderson Gomes, além da tentativa de homicídio da assessora Fernanda Chaves. Foram cumpridos um mandado de prisão preventiva e sete mandados de busca e apreensão”, disse ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na mesma rede social, o presidente da Embratur Brasil, Marcelo Freixo, considerou mais um passo importante para a solução dos assassinatos. “Quem mandou matar Marielle? Mais um passo importante da @policiafederal para identificar os mandantes do crime. Marielle e eu trabalhamos juntos desde 2006 e sempre enfrentamos a máfia assassina que comanda o RJ. Por isso, apontar os autores desse crime político é crucial para reconstruirmos nosso Estado”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desembargador-eleitoral-suspende-efeitos-de-condenacao-de-crivella-por-abuso-de-poder-politico-244333"&gt;Desembargador eleitoral suspende efeitos de condenação de Crivella por abuso de poder político  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ex-bombeiro-e-preso-no-rio-em-apuracao-sobre-morte-de-marielle-244383</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desembargador-eleitoral-suspende-efeitos-de-condenacao-de-crivella-por-abuso-de-poder-politico-244333</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3182-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desembargador eleitoral suspende efeitos de condenação de Crivella por abuso de poder político  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o magistrado Bruno Bodart, recurso ajuizado pelo político tem efeito suspensivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao julgar recurso ajuizado pelo deputado federal Marcelo Crivella, o desembargador eleitoral Bruno Bodart declarou a suspensão dos efeitos da sentença do Juízo da 23ª Zona Eleitoral que cassou o diploma do político e o tornou inelegível até 2028, pela prática de abuso de poder político, nas eleições de 2020. Na ocasião, o então prefeito do Rio de Janeiro concorreu à reeleição, não tendo sido eleito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua decisão, proferida na última quarta-feira (19), o magistrado destacou, quanto à cassação do diploma de deputado federal, que o recurso ordinário interposto pelo político deve ser recebido com efeito suspensivo, em segunda instância, conforme determina o artigo 257, parágrafo segundo do Código Eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o normativo, todo recurso ordinário interposto contra decisão proferida por juiz eleitoral ou por Tribunal Regional Eleitoral que resulte em cassação de registro, afastamento do titular ou perda de mandato eletivo será recebido pelo Tribunal competente com efeito suspensivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No que se refere à declaração de inelegibilidade, o desembargador eleitoral Bruno Bodart afirmou que “a decisão singular somente terá eficácia após o trânsito em julgado ou, se reafirmada por órgão colegiado da Justiça Eleitoral, após a publicação do decisum do tribunal, nos termos do art. 15, caput, da Lei Complementar n.º 64/1990”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ENTENDA O CASO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 30 de maio, a juíza Márcia Capanema de Souza, da 23ª Zona Eleitoral, condenou Marcelo Crivella pela prática de conduta vedada a agentes públicos e abuso de poder político, no último pleito municipal, em 2020. De acordo com a magistrada, durante o período eleitoral, o político fez uso de propaganda institucional, veiculada por meio do programa Semana Carioca, no YouTube, para promover sua imagem pessoal, violando o princípio da impessoalidade que se exige dos agentes administrativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a magistrada, nos vídeos do programa, custeado com recursos públicos, “há o então prefeito Crivella apresentando, narrando as ações da Prefeitura e aparecendo como figura central em todas elas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sentença, além de cassação do diploma e de inelegibilidade por oito anos a contar das eleições de 2020, a magistrada determinava aplicação de multa de R$433.290 e devolução ao erário municipal no valor de R$480.333,48.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Processo relacionado: 0602019-23.2020.6.19.0023&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ex-bombeiro-e-preso-no-rio-em-apuracao-sobre-morte-de-marielle-244383"&gt;Ex-bombeiro é preso no Rio em apuração sobre morte de Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desembargador-eleitoral-suspende-efeitos-de-condenacao-de-crivella-por-abuso-de-poder-politico-244333</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244330</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244330</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autorizacao-eletronica-de-viagem-para-menores-cresce-265-em-periodo-de-ferias-244334</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3182-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Autorização Eletrônica de Viagem para menores cresce 265% em período de férias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento digital pode ser feito de forma remota por videoconferência pela plataforma e assegura permissão de pais para que filhos viagem desacompanhados ou acompanhados de apenas um responsável&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0426_20230724135041_R0SVB.jpg" longdesc="83433;45204"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora digitais, as Autorizações Eletrônicas de Viagem (AEVs) nacionais e internacionais de menores desacompanhados de pelo menos um seus pais cresceram 231% em junho deste ano em comparação a média mensal de atos praticados desde fevereiro de 2022, quando o documento digital começou a ser emitido pelos Cartórios de Notas do Brasil. No mês passado foram registradas 1.163 solicitações em todo o País, frente a uma média de 318 pedidos nos demais meses do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente na primeira quinzena de julho deste ano, durante as férias escolares, foram registradas mais de 950 AEVs. O documento, realizado pelos pais ou representantes legais da criança ou adolescente, é necessário para que menores de 16 anos possam viajar sozinhos ou acompanhados por apenas um dos responsáveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde agosto de 2021, responsáveis por menores que necessitam viajar desacompanhados dos pais pelo Brasil ou para o exterior podem fazer a Autorização de Viagem (AEV) de forma eletrônica, realizando o procedimento de reconhecimento de firma por videoconferência por meio da &lt;a class="example1" href="https://www.e-notariado.org.br/customer"&gt;plataforma nacional &lt;/a&gt;unificada dos Cartórios de Notas do país, recebendo o documento de forma física ou digital para validação no guichê da companhia aérea, via leitura de QR Code no celular ou no papel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vice-presidente do CNB/RJ, Edyanne Frota Cordeiro, realizar a AEV de forma digital é mais uma conquista da desburocratização dos serviços. “A oferta de serviços digitais traz praticidade e facilidade à população, além da celeridade que traz aos solicitantes que necessitam do documento às vésperas de uma viagem ou até mesmo horas antes do embarque”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a AEV o menor ou acompanhante responsável poderá acessar seu documento por meio de aplicativo de celulares Android ou IOS e apresentá-lo por QRCode nos guichês de atendimentos de aeroportos, o que evitará perdas de documentos impressos durante a viagem e assegurará a atualização constante de dados e permissões, podendo os responsáveis cancelar o ato à distância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O modelo físico permanece disponível, sendo realizado por meio de reconhecimento de firma, feito presencialmente pelos responsáveis do menor em Cartório de Notas, em um formulário físico que deve ser preenchido e impresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desenvolvimento da AEV contou com o apoio da Secretaria Especial de Modernização do Estado e da Agência Nacional de Aviação Civil (Anac) em um esforço conjunto das entidades para a implementação dos procedimentos tecnológicos e de uso do documento em todo o Brasil, tendo passado por uma sequência de testes práticos com as principais companhias aéreas do Brasil, e aprovação da Polícia Federal, garantindo a segurança na identificação de pais, responsáveis e menores em viagens nacionais e internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como realizar o ato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de emissão da Autorização Eletrônica de Viagem é realizado por meio da plataforma&lt;a class="example1" href="https://www.e-notariado.org.br/"&gt; e-Notariado,&lt;/a&gt; ambiente digital nacional para realização de atos notariais, onde os responsáveis deverão abrir uma solicitação pela área “cidadão” do site, preenchendo as informações necessárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a solicitação completa os requerentes poderão escolher se preferem emitir o documento digital de forma presencial, em balcão de atendimento do cartório mais próximo do CEP de residência, ou de forma totalmente remota, por meio de videoconferência. Para a emissão do ato por videoconferência os pais devem possuir um certificado digital padrão ICP-Brasil ou Certificado Notarizado, emitido gratuitamente também pelos Cartórios de Notas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma vez realizada, a AEV terá validade pré-determinada pelos requerentes e poderá ser acessada a qualquer momento e de qualquer lugar do mundo pelo site ou app do e-Notariado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o CNB/RJ &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Colégio Notarial do Brasil – Seção Rio de Janeiro (CNB/RJ) é a entidade de classe que representa institucionalmente os tabeliães de notas do Estado do Rio de Janeiro. As seccionais dos Colégios Notariais de cada Estado estão reunidas em um Conselho Federal (CNB/CF), que é filiado à União Internacional do Notariado (UINL). A UINL é uma entidade não governamental que reúne 88 países e representa o notariado mundial existente em mais de 100 nações, correspondentes a 2/3 da população global e 60% do PIB mundial, praticando atos que conferem publicidade, autenticidade, segurança e eficácia aos negócios jurídicos pessoais e patrimoniais, contribuindo para a desjudicialização e a prevenção de litígios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autorizacao-eletronica-de-viagem-para-menores-cresce-265-em-periodo-de-ferias-244334</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nasa-quer-ampliar-parceria-com-brasil-no-monitoramento-da-amazonia-244364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3182-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nasa quer ampliar parceria com Brasil no monitoramento da Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula conversará por telefone com Biden sobre a cooperação aeroespacial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230724155604_PL2XW.jpg" longdesc="83437;23520"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A agência espacial americana (Nasa) quer ampliar a parceria com o Brasil no monitoramento do desmatamento da floresta amazônica e em ações de preservação. O administrador da Nasa, Bill Nelson, se reuniu com o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, nesta segunda-feira (24), no Palácio do Planalto, em Brasília, para tratar da cooperação aeroespacial entre Brasil e Estados Unidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A embaixadora dos Estados Unidos no Brasil, Elizabeth Frawley Bagley, também presente na reunião, disse que, em breve, Lula deve conversar com o presidente Joe Biden sobre os assuntos tratados no encontro de hoje. A assessoria da Presidência confirmou que o telefonema entre os dois presidentes deve ocorrer, provavelmente, esta semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os nossos satélites já mandam muitas imagens e informações aos cientistas aqui no Brasil para localizar a destruição da floresta e nós lançaremos, futuramente, três novos satélites que vão aumentar, e muito, a habilidade de poder identificar e impedir o desmatamento”, disse Bill Nelson à imprensa após o encontro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O administrador da Nasa lembrou que, há 37 anos, fez um sobrevoo no espaço e conseguiu observar a destruição da floresta e a sedimentação na foz do Rio Amazonas, resultado do desmatamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outro exemplo de possível parceria, Nelson explicou que a agência espacial tem instrumentos que podem ajudar a aumentar a produtividade no campo, que identificam a umidade do terreno e do ar e detectam pragas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Amanhã (25), Bill Nelson visitará as instalações do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) e da Embraer, em São Paulo. A visita do americano ao Brasil será seguida de reuniões de acompanhamento entre os cientistas dos dois países.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra da Ciência, Tecnologia e Inovação, Luciana Santos, explicou que qualquer tipo de parceria no monitoramento das florestas depende do aval das autoridades científicas que acompanham a política aeroespacial brasileira, que podem apontar a real necessidade de utilização desses equipamentos e sistemas e a viabilidade de cruzamento de informações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela lembrou que, em breve, deve entrar em operação um novo radar sintético que possibilitará a captação de imagens através das nuvens e que o Inpe “continua firme e forte fazendo o dever de casa” na qualificação de informações para o combate ao desmatamento na Amazônia. “Mas, a princípio, nós temos total simpatia, tudo que tiver de avanço tecnológico para poder garantir o melhor monitoramento da nossa floresta, nós estamos à disposição”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O interesse do Brasil é que as autoridades americanas observam as potencialidades da indústria brasileira na área espacial. “Nós temos empresas com capacidade de produção para fornecer para a Nasa, também equipamentos na indústria aeroespacial, então é um pouco essa troca que nós queremos estabelecer na visita do presidente da Nasa ao Inpe”, explicou a ministra Luciana Santos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Missão à Lua&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ela lembrou que a cooperação do Brasil com os Estados Unidos na área espacial vem desde a década de 1980. Uma das mais relevantes atualmente é no Programa Artemis, que tem o objetivo de explorar as potencialidades da Lua e pretende levar astronautas ao satélite natural no ano que vem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciana citou ainda o acordo para utilização da Base de Alcântara, no Maranhão, e do projeto que estuda o fenômeno da ionização da atmosfera, principalmente no Atlântico Sul.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião no Palácio do Planalto durou cerca de uma hora e meia, ocasião em que Nelson presenteou Lula com uma foto da última missão da Nasa à Lua, entre novembro e dezembro do ano passado, com um foguete não tripulado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-debitos-com-bancos-brasileiros-agora-podem-renegociar-dividas-com-empresas-244373"&gt;Depois de débitos com bancos, brasileiros agora podem renegociar dívidas com empresas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ibge-abre-inscricoes-para-selecao-de-agente-censitario-de-pesquisa-244386"&gt;IBGE abre inscrições para seleção de Agente Censitário de Pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ditadura-militar-no-brasil-sera-cenario-de-hq-do-jogo-assassin-s-creed-244384"&gt;Ditadura militar no Brasil será cenário de HQ do jogo Assassin's Creed&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nasa-quer-ampliar-parceria-com-brasil-no-monitoramento-da-amazonia-244364</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/credito-deve-crescer-7-7-neste-ano-preve-banco-central-244369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3182-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Crédito deve crescer 7,7% neste ano, prevê Banco Central&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados mostram evolução em saldo de empréstimos a famílias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230724160940_07IU8.jpg" longdesc="83439;58060"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco Central (BC) prevê que o volume de crédito bancário crescerá 7,7% em 2023. A projeção teve uma ligeira alta diante da previsão anterior de 7,6%, divulgada em março deste ano, e continua indicando um processo de desaceleração do crédito, “compatível com o ciclo de aperto monetário” de alta na taxa Selic, os juros básicos da economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) do BC mantém a taxa Selic em 13,75% ao ano desde agosto do ano passado, o maior nível desde janeiro de 2017, apesar da queda da inflação  e das pressões de parte do governo para redução dos juros básicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Selic é o principal instrumento do BC para alcançar a meta de inflação porque a taxa causa reflexos nos preços, já que juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança, evitando a demanda aquecida. Os efeitos do aperto monetário são sentidos no encarecimento do crédito e na desaceleração da economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nova estimativa incorpora os novos dados do mercado de crédito e a revisão do cenário macroeconômico futuro. As informações são do Relatório de Inflação, publicação trimestral do BC, divulgado nesta quinta-feira (29).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os dados do mercado de crédito divulgados desde o relatório anterior mostram evolução do saldo dos empréstimos às famílias acima do esperado, principalmente no segmento direcionado, enquanto os financiamentos às empresas recuaram de forma mais intensa, destacando-se o segmento livre”, informou o órgão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Previsão por segmento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para 2023, a projeção de crescimento do estoque do crédito livre para pessoas físicas aumentou de 8% para 9%, “refletindo a maior resiliência observada nas concessões até abril de 2023”. Por sua vez, a projeção de crescimento do crédito livre às empresas foi reduzida de 6% para 3%, “devido à desaceleração mais intensa do que a esperada no primeiro quadrimestre do ano”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse movimento decorre, em parte, da oferta de crédito relativamente restritiva no início do ano, uma consequência tanto das condições gerais da economia, incluindo o estágio atual do ciclo monetário, como de repercussões do caso Americanas”, explicou o BC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em recuperação judicial desde janeiro, as Lojas Americanas enfrentam uma crise desde a revelação de “inconsistências contábeis” de R$ 20 bilhões. Posteriormente, o próprio grupo admitiu que os débitos com as instituições de crédito podem chegar a R$ 43 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O crédito livre é aquele em que os bancos têm autonomia para emprestar o dinheiro captado no mercado e definir as taxas de juros cobradas dos clientes. Já o crédito direcionado tem regras definidas pelo governo e é destinado, basicamente, aos setores habitacional, rural, de infraestrutura e ao microcrédito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A desaceleração do crédito livre foi parcialmente contrabalançada por um crescimento do crédito direcionado. Nesse segmento, a projeção de crescimento do saldo de pessoas físicas aumentou de 9% para 11%, diante da maior disponibilização de crédito rural no começo do ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A revisão, por outro lado, também reflete a desaceleração ainda discreta do saldo do crédito imobiliário, a despeito da retração nas concessões observada desde meados de 2021. “Vale lembrar que, como os prazos da modalidade são altos e as amortizações relativamente pequenas em comparação ao saldo, movimentos das concessões têm impacto mais defasado na carteira de crédito”, explicou o BC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, no segmento de pessoas jurídicas, no crédito direcionado, a projeção foi mantida em 7%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/credito-deve-crescer-7-7-neste-ano-preve-banco-central-244369</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-consulta-para-3-lote-de-restituicao-do-imposto-de-renda-244368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3182-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita abre consulta para 3º lote de restituição do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor total do crédito é de R$ 7,5 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0371_20230724081214_HM2MV.jpg" longdesc="83406;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir das 10h desta segunda-feira (24), o terceiro lote de restituição do Imposto de Renda Pessoa Física 2023 estará disponível para consulta. Ele contempla também restituições residuais de exercícios anteriores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito bancário para 5.632.036 contribuintes será realizado no dia 31 de julho, no valor total de RS 7,5 bilhões, sendo que R$ 5.585.384.236,58 se referem ao quantitativo de contribuintes que têm prioridade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São 16.536 contribuintes idosos acima de 80 anos; 95.047 entre 60 e 79 anos; 9.740 contribuintes com alguma deficiência física ou mental ou moléstia grave; 30.700 cuja maior fonte de renda seja o magistério; e, por fim, 3.879.049 contribuintes sem prioridade legal, mas, por terem utilizado a Declaração Pré-preenchida ou optado por receber a restituição via PIX, receberam a prioridade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram contemplados ainda 1.600.964 contribuintes não prioritários que entregaram a declaração até o dia 23 de março deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como consultar &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A consulta poderá ser feita na página da Receita Federal na internet. Basta o contribuinte clicar em Meu Imposto de Renda e, em seguida, no botão Consultar a Restituição. Também é possível fazer a consulta no aplicativo da Receita Federal para tablets e smartphones. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento será feito no dia 31 de julho, na conta ou na chave Pix do tipo Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) informada na declaração do Imposto de Renda. Caso o contribuinte não esteja na lista, deverá entrar no Centro Virtual de Atendimento ao Contribuinte (e-CAC) e tirar o extrato da declaração. Se verificar uma pendência, pode enviar uma declaração retificadora e esperar os próximos lotes da malha fina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Resgate&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Se, por algum motivo, a restituição não for depositada na conta informada na declaração - como no caso de conta desativada - os valores ficarão disponíveis para resgate por até um ano no Banco do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse caso, o cidadão poderá agendar o crédito em qualquer conta bancária em seu nome, por meio do Portal BB ou ligando para a Central de Relacionamento do banco, nos telefones 4004-0001 (capitais), 0800-729-0001 (demais localidades) e 0800-729-0088 (telefone especial exclusivo para deficientes auditivos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o contribuinte não resgate o valor de sua restituição depois de um ano, deverá requerer o valor no Portal e-CAC. Ao entrar na página, o cidadão deve acessando o menu Declarações e Demonstrativos, clicar em Meu Imposto de Renda e, em seguida, no campo Solicitar restituição não resgatada na rede bancária.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-abre-consulta-para-3-lote-de-restituicao-do-imposto-de-renda-244368</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-faz-ajustes-em-programas-de-concessao-de-credito-rural-244372</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3182-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo faz ajustes em programas de concessão de crédito rural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resolução foi publicada nesta segunda-feira no Diário Oficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0398_20230724203541_ZYA32.jpg" longdesc="83471;78650"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Fazenda divulgou nessa segunda-feira (24) mudanças nas operações de crédito voltadas às atividades da agropecuária e agricultura familiar. As mudanças atingem o Programa Nacional de Apoio ao Médio Produtor Rural (Pronamp), o Programa Nacional de Fortalecimento da Agricultura Familiar (Pronaf) e Programa de Garantia da Atividade Agropecuária (Proagro) e Proagro Mais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A resolução do Conselho Monetário foi editada pelo Banco Central na última quinta-feira (20), mas foi publicada na edição do Diário Oficial da União de ontem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as mudanças divulgadas está a proibição de concessão de crédito do Pronamp para aquisição de máquinas e equipamentos que possam ser financiadas pelo Programa de Modernização da Frota de Tratores Agrícolas e Implementos Associados e Colheitadeiras (Moderfrota). Nesse caso, produtores rurais e cooperativas agrícolas com renda bruta anual de até R$ 45 milhões permanecerão financiando tratores, pulverizadores, semeadeiras, colheitadeiras e equipamentos para beneficiamento agrícola pelo programa instituído pelo Banco Central desde 2002.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra mudança, realizada no Manual de Crédito Rural (MCR) foi o estabelecimento de índices mínimos de nacionalização e potência máxima, nesse caso, 80 cavalos-vapor, para tratores e motocultivadores que venham a ser financiados pelo Pronaf, além da dispensa do Credenciamento de Fabricantes Informatizado (CFI) para financiamento de motores de embarcações, o que não ocorre para os demais equipamentos financiáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também atribui ao Ministério de Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar (MDA) os critérios para enquadramento de empreendimento no Proagro e Proagro Mais, que tenham sistema de produção de base agroecológica, ou em transição. Na regra anterior, essa atribuição era estabelecida pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa). Esses critérios garantem aos empreendimentos que se enquadrem nesse perfil a aplicação da alíquota básica de apenas 2% na participação dos programas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-faz-ajustes-em-programas-de-concessao-de-credito-rural-244372</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-abre-inscricoes-para-selecao-de-agente-censitario-de-pesquisa-244386</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3182-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IBGE abre inscrições para seleção de Agente Censitário de Pesquisa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão 148 vagas temporárias distribuídas em todo país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230724193134_TZ3IU.jpg" longdesc="83455;68762"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) abriu nesta segunda-feira (24) as inscrições para o processo seletivo destinado ao cargo temporário de Agente Censitário de Pesquisas e Mapeamento (ACMAP). São disponibilizadas 148 vagas para todo país, com exigência de ensino médio completo. A seleção também contempla a reserva de vagas para candidatos autodeclarados pretos e pardos, bem como para pessoas com deficiência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições se encerram no dia 13 de agosto. O edital atualizado encontra-se disponível no site do Instituto Nacional de Seleções e Concursos (SELECON). Para participar, é necessário o pagamento de uma taxa de inscrição no valor de R$ 30,00.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os aprovados serão remunerados com salário de R$ 3,1 mil, além de contar com benefícios como auxílio-alimentação no valor de R$ 658,00, auxílio-transporte e auxílio pré-escolar. O contrato terá previsão de duração de até um ano, podendo ser prorrogado por mais dois anos. A carga horária semanal será de 40 horas, com expediente de 8 horas diárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção dos candidatos será realizada por meio de prova objetiva, com caráter eliminatório e classificatório, marcada para o dia 24 de setembro. O resultado final do processo seletivo sai no dia 25 de outubro. O conteúdo programático abrangerá disciplinas como Língua Portuguesa, Matemática e Raciocínio Lógico, Ética no Serviço Público e Geografia. O processo seletivo visa a contratação de pessoal para apoio em atividades posteriores ao Censo Demográfico. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-debitos-com-bancos-brasileiros-agora-podem-renegociar-dividas-com-empresas-244373"&gt;Depois de débitos com bancos, brasileiros agora podem renegociar dívidas com empresas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nasa-quer-ampliar-parceria-com-brasil-no-monitoramento-da-amazonia-244364"&gt;Nasa quer ampliar parceria com Brasil no monitoramento da Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ditadura-militar-no-brasil-sera-cenario-de-hq-do-jogo-assassin-s-creed-244384"&gt;Ditadura militar no Brasil será cenário de HQ do jogo Assassin's Creed&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-abre-inscricoes-para-selecao-de-agente-censitario-de-pesquisa-244386</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atos-no-rio-de-janeiro-lembram-30-anos-da-chacina-da-candelaria-244385</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3182-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atos no Rio de Janeiro lembram 30 anos da Chacina da Candelária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ativistas pedem que assassinatos não se repitam&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230724165225_LZUR6.jpg" longdesc="83443;64589"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Avenida Presidente Vargas é uma das mais movimentadas do centro do Rio de Janeiro. Bem no começo da via, uma grande igreja toma conta da paisagem e é impossível não ser notada. Na manhã desta segunda-feira (24), enquanto carros e ônibus contornavam a praça onde fica a Igreja da Candelária, alguns jovens faziam uma lavagem simbólica dos degraus que levam da calçada à entrada da igreja. No chão, nomes de crianças assassinadas pela violência no estado nos últimos anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A lavagem é um dos atos que marcam os 30 anos da Chacina da Candelária, completados no domingo (23). “O que aconteceu aqui a gente não quer que aconteça de novo. Então essa lavagem é uma forma de protesto”, diz Arthur Luiz Costa de Andrade, um dos jovens que lavaram os degraus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinte metros à frente, pinturas com tinta vermelha no chão da calçada, simulando oito corpos uma referência aos mortos da madrugada de 23 de julho de 1993. Ao lado, uma cruz com o nome das vítimas. Todas mortas por policiais militares no local onde dormiam dezenas de pessoas. O crime teria acontecido porque, no dia anterior, os meninos jogaram pedras em um carro da Polícia Militar (PM).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trinta anos depois, mais de 20 adolescentes do grupo de percussão Casa do Menor São Miguel Arcanjo, de Nova Iguaçu, região metropolitana do Rio, tocavam os instrumentos em alto e bom som para deixar claro que a memória desses mortos não está silenciada. A professora do grupo, Grayce Andley, explicou que eles fazem esse ato após 30 anos, para mostrar que parentes dos mortos não estão sozinhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nunca Mais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O dia de homenagens foi organizado pelo Movimento Candelária Nunca. Fátima Silva, uma das fundadoras da organização não governamental, explicou à Agência Brasil que o movimento vai além de pedir justiça pelos oito assassinados. “A gente tem hoje crianças morrendo antes de criar seus sonhos, crianças que nem chegam a dez anos de idade. A gente quer avanço nas políticas públicas, protagonismo, que as crianças e adolescentes possam viver em paz nas suas comunidades”, disse a ativista que trabalhava com menores em situação de vulnerabilidade na época da chacina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois policiais militares e um ex-policial foram condenados pelo massacre, os três com penas que superam os 200 anos de prisão. Wagner dos Santos, que foi alvo de quatro disparos, conseguiu sobreviver à chacina e acabou se tornando testemunha para a elucidação do caso. Por questão de segurança, ele passou a viver fora do Brasil. Segundo o Tribunal de Justiça do Rio, o PM Nelson Oliveira dos Santos cumpriu pena até sua extinção, em 2008. Já o PM Marco Aurélio Dias de Alcântara e o ex-PM Marcus Vinícius Emmanuel Borges cumpriram suas penas até receberem indultos, em 2011 e 2012, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Irmã de Wagner, Patrícia Oliveira enxerga o ativismo dela e do irmão como uma forma de combate à impunidade. “A gente luta para que outras pessoas não passem pelo que ele passou, que vários outros familiares passam. Porque não é só a Chacina da Candelária, mas também a de Vigário (1993), Acari (1990), entre outras que acontecem no Rio de Janeiro todos os dias. A [Chacina da] Candelária continua, ela não acabou”, disse à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentro da igreja, assentos lotados para uma missa e um ato interreligioso. Além do sentimento de dor pelo passado, uma preocupação com o presente e o futuro. Dados mostram que essa preocupação tem motivo para existir.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo do Grupo de Estudos de Novas Ilegalidades da Universidade Federal Fluminense (Geni/UFF), mostrou que, de 2007 a 2022, foram registradas 27 “megachacinas” policiais no estado (segundo a metodologia da pesquisa, quando resultaram em oito mortes ou mais, como na Candelária). Esses crimes representaram a morte de 300 pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Marielle presente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A advogada Marinete da Silva, mãe da vereadora carioca Marielle Franco - assassinada a tiros em março de 2018 - esteve presente na missa e lembrou que a filha participou, por vários anos, do Movimento Candelária Nunca Mais. Marinete mostrou solidariedade a todas as vítimas de chacinas. “A dor [que sinto] é a mesma, e foi a mesma maneira também, com tiro, uma violência imensa. A gente tem que estar aqui para ajudar e continuar essa luta com essas mães que passam pelo mesmo problema que eu”, falou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fátima Silva, do Candelária Nunca Mais, explicou que o dia de manifestação é também um pedido de reparação para famílias de vítimas da violência cometida pelo Estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Você não tem reparação. Você vê hoje mães que perderam seus filhos e que não são acolhidas pelo Estado. Tem mães que ficam com a saúde mental adoecida e morrem sem ver o retorno da justiça. As balas que matam os meninos são pagas por nós, contribuintes. Então, desse mesmo dinheiro que a gente paga, a gente quer reparação”, pede Fátima Silva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois das cerimônias dentro da igreja, centenas de pessoas – grande parte crianças e adolescentes – seguiram em caminhada pelo centro da cidade. Eles levavam faixas e cartazes com pedidos de justiça e políticas públicas. Numa das faixas se liam as campanhas virtuais #vidasnegrasimportam e #dordemãenãotemfronteira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Respostas de autoridades&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em nota, a PM do Rio de Janeiro afirma que suas ações têm “como preocupação central a preservação de vidas e o cumprimento irrestrito da legislação em vigor”. Ainda segundo a PM, o índice de mortes por intervenção de agentes do Estado caiu mais de 15% de janeiro a maio deste ano, em comparação com o mesmo período de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Assistência Social da prefeitura do Rio, também por meio de nota, informa que existe um serviço de acolhimento institucional temporário para garantir direitos de crianças e adolescentes em situação de vulnerabilidade social. De acordo com a secretaria, de janeiro a junho do ano de 2023 foram realizados 2.907 acolhimentos. Atualmente, encontram-se acolhidos 173 crianças e adolescentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos do estado do Rio informou que desenvolve programas voltados para a proteção social de crianças e adolescentes que têm direitos violados ou ameaçados, como os programas de Trabalho Protegido na Adolescência e de Atenção à Criança e Adolescente em Situação de Risco.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil entrou em contato com a Polícia Civil, mas, até a publicação desta reportagem, não teve resposta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atos-no-rio-de-janeiro-lembram-30-anos-da-chacina-da-candelaria-244385</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ditadura-militar-no-brasil-sera-cenario-de-hq-do-jogo-assassin-s-creed-244384</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3182-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ditadura militar no Brasil será cenário de HQ do jogo Assassin's Creed&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lançamento está programado para novembro deste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Famoso por explorar intrigas políticas fictícias em diferentes momentos da humanidade, o jogo Assassin’s Creed ganhará uma história em quadrinhos (HQ) que se passa no Brasil da década de 1970, durante a ditadura militar. O projeto foi anunciado neste fim de semana, na Comic-Con de San Diego, nos Estados Unidos, e tem a condução de três brasileiros: o premiado quadrinista Rafael Albuquerque, o roteirista e escritor Ale Santos e o colorista Marcelo Maiolo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trio trabalhou para entregar a história ao Studio Lounak de HQs e à Ubisoft, empresa de jogos eletrônicos criadora da franquia Assassin’s Creed. O lançamento está programado para novembro deste ano, em língua inglesa, e ainda não há previsão de tradução para o português.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;La Bestia, como é chamada a trama, será a principal história do volume um do projeto  Assassin's Creed Visionaries, que trará artistas de diversas partes do mundo para criarem histórias no universo do jogo. As narrativas respeitam a coerência interna do universo de Assassin’s Creed, o que é chamado de cânone, mas não farão parte do enredo oficial dos jogos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;HQ contra o negacionismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com histórias que se passam do antigo Egito à Revolução Russa, Assassin’s Creed traz nesses enredos muitas referências históricas e a constante disputa entre os Assassinos e os Templários, duas sociedades secretas que disputam o destino da civilização. O escritor Ale Santos, autor do romance afrofuturista O Último Ancestral, conta que trazer esse cenário para a ditadura militar brasileira tem um propósito de enfrentar o revisionismo histórico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Deliberadamente escolhemos bancar uma história sobre a ditadura porque a gente precisa acabar com esse negacionismo de que talvez ela nem tenha existido. Ela existiu e foi cruel”, afirma Ale Santos, que é historiador. “Contar a ditadura brasileira em uma franquia poderosa nos Estados Unidos é como se falássemos para o mundo que isso verdadeiramente aconteceu, e a gente não vai deixar barato que as pessoas tentem apagar essas lembranças.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem dar muitos detalhes, o escritor conta que La Bestia segue um grupo de estudantes que desafia o governo e luta pela liberdade e justiça. A protagonista é Alicia, uma jovem argentina que acaba presa em um protesto e vai parar nos porões da ditadura, onde um misterioso "Doutor" está envolvido em experimentos que visam erradicar o espírito de revolta na humanidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É nesse contexto que a ordem dos Assassinos se reúne na América Latina para impedir que esse plano seja concluído”, adianta ele, que explica ter partido do próprio universo do jogo para montar a narrativa fictícia que o entrelaça com a história brasileira. “É do cânone do Assassin’s Creed que teria um investimento dos Templários em algumas ditaduras da América Latina, que os Templários teriam incentivado alguns golpes militares na América Latina. Então, notoriamente, os Assassinos seriam contra as ditaduras que tivemos por aqui.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A história tem apenas dez páginas, e o roteirista afirma que a concisão exigiu que muitos detalhes históricos saíssem dos diálogos para aparecerem em referências visuais. “Rafael Albuquerque fez uma pesquisa muito profunda sobre as roupas, os símbolos, os sinais. Muitas das mensagens do contexto histórico entram mais na parte visual. Por ser uma obra de ficção, a gente tinha que fazer uma adaptação da história [do Brasil] para uma franquia que já existe.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ficção com contexto realista&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vencedor dos prestigiados prêmios Eisner, Harvey, e Inkpot, da indústria dos quadrinhos, Rafael Albuquerque conta que ele, Alê Santos e Maiolo tiveram carta branca para criar uma história que se passasse no universo de Assassin’s Creed, e enxergaram a visibilidade da franquia como uma oportunidade para passar uma mensagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Está se tentando um revisionismo histórico a respeito disso [ditadura], então, acho que usar essa plataforma para poder deixar claro o que aconteceu é um dos pontos de a gente querer fazer sobre isso. Tem também a proximidade. Quando a gente vai falar sobre alguma coisa, é bom falar sobre algo que a gente conhece. Por mais que nenhum de nós tenha vivido aqueles tempos terríveis da ditadura, a gente achou importante endereçar isso no melhor lugar que a gente pudesse.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar do compromisso com a denúncia daquele contexto histórico, o quadrinista deixa claro que a história é ficcional, com personagens e fatos inventados. Ele conta que um dos desafios foi criar algo que fosse interessante para brasileiros e estrangeiros. “O brasileiro vai pegar esse contexto de uma maneira mais pessoal, mas também tem que funcionar para o público gringo, onde a história está sendo veiculada. Precisa atender a esses dois públicos da melhor maneira.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quadrinista oficial de super-heróis como o Batman e também de histórias de terror, como o premiado best-seller Vampiro Americano, Rafael Albuquerque afirma que La Bestia é uma história que tem ação, mas não apela para cenas explícitas de violência nem ao retratar a tortura dos porões da ditadura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Eu já trabalhei em histórias de terror antes, e sempre prefiro trabalhar com o suspense, muito mais do que com mostrar as coisas. É um recurso mais elegante e funciona melhor. No momento em que você sugere algumas coisas, muito mais do que mostra, você passa uma sensação mais pesada, porque a pessoa imagina o pior que ela conseguir”, argumenta. “Não vai ter cenas explícitas de tortura, mas, se você lê os diálogos, se você vê a cena, tem uma construção de tensão que pode ser pesada, sim.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 25 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/depois-de-debitos-com-bancos-brasileiros-agora-podem-renegociar-dividas-com-empresas-244373"&gt;Depois de débitos com bancos, brasileiros agora podem renegociar dívidas com empresas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nasa-quer-ampliar-parceria-com-brasil-no-monitoramento-da-amazonia-244364"&gt;Nasa quer ampliar parceria com Brasil no monitoramento da Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ibge-abre-inscricoes-para-selecao-de-agente-censitario-de-pesquisa-244386"&gt;IBGE abre inscrições para seleção de Agente Censitário de Pesquisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ditadura-militar-no-brasil-sera-cenario-de-hq-do-jogo-assassin-s-creed-244384</guid><pubDate>Tue, 25 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>