<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jun 2023 06:13:21 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor Primeiros serviços foram entregues em março, mas nova etapa de intervenções aind</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Primeiros serviços foram entregues em março, mas nova etapa de intervenções ainda não foram licitadas e não têm data de início &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230531231204_1EXN3.jpg" longdesc="80206;329611"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dois meses depois da conclusão da primeira etapa de recuperação do túnel extravasor, a segunda parte das obras ainda não tem data para começar. A licitação para nova fase das intervenções não ocorreu até o momento e a preocupação dos moradores da Rua do Túnel, no Quissamã, é com a demora para finalização da reforma desse equipamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Essa demora me dá um pouco de angústia, porque a gente vem brigando e isso puxa tudo para trás. Eu entendo que algumas coisas, burocraticamente, demoram, tem um trâmite jurídico para que não haja desvios. Mas isso atrapalha necessidades urgentes, que não são feitas desse jeito. Mas eu tenho fé que isso vai acontecer. O Ministério Público está em cima, já foi várias vezes no local ver os problemas que a gente tem. Então eu tenho fé que aconteça, mas a gente precisa que estado e município trabalhem juntos para que isso vá para frente", afirma o vice-presidente da Associação de Moradores da Rua do Túnel, Hélito Fernandes Fráguas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano passado, os problemas estruturais no extravasor começaram com a chuva de janeiro (antes da maior tragédia natural da história da cidade). Em março, com mais uma chuva forte, houve a queda de uma casa e várias crateras foram abertas ao longo do extravasor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por causa disso, foi necessário fazer uma obra emergencial para reforma estrutural, requalificação do fluxo hidráulico, desobstrução e desassoreamento - uma obra de R$ 74 milhões entregue no fim de março. Quando a primeira etapa foi finalizada, o Governo do Estado informou que faria uma segunda rodada de intervenções, que incluiria obras nas comportas do túnel, além de jateamento de concreto para proteção em volta das paredes e no teto e concretagem no fundo do túnel. Mas por enquanto, nem a licitação ocorreu. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada pelo Diário, a Secretaria de Infraestrutura e Cidades (SEIC) informou que "a segunda fase das obras do túnel extravasor segue para etapa final de aprovação do processo licitatório". A SEIC acrescentou ainda que "o Governo do Estado do Rio de Janeiro concluiu a primeira fase das obras em março deste ano, e já investiu mais de R$ 700 milhões em ações de reconstrução da cidade, após as fortes chuvas de 2022".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Demora &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa demora no processo burocrático tem preocupado os moradores da Rua do Túnel. Na semana passada, o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi, fez uma reunião com representantes da Associação de Moradores para dar detalhes do andamento da licitação. De acordo com o vice-presidente da Associação de Moradores da Rua do Túnel, Hélito Fernandes Fráguas, a informação dada pela Secretaria de Governo é de que a previsão é que a licitação seja finalizada em até 60 dias, o que daria até agosto. No entanto, ainda não há um prazo para que as obras tenham início efetivamente. Segundo o vice-presidente da Associação de Moradores, o Ministério Público vem cobrando maior celeridade do Governo do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A gente sabe que vai ter um período longo de chuva, sempre tem. E essa outra obra tem um ano e seis meses mais ou menos para ficar pronta. A prefeitura tem que desapropriar algumas partes para ter a continuação da obra. O problema maior é que, como demorou um pouco para licitar, porque mudou a secretaria, mudou o secretário, então tem um prazo burocrático, que geralmente é de 30 a 60 dias. Então eu acredito que essa obra não inicie em menos de 90 dias", diz Hélito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Hélito, nessa reunião foi explicado que a concretagem do fundo da galeria não foi feita por causa de chuva e porque uma parte da obra depende de desapropriações que ficaram sob responsabilidade do município. Procurada, a Prefeitura informou que a desapropriação de um dos terrenos já foi concluída e a outra desapropriação já foi autorizada e está em andamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos terrenos que precisa ser desapropriado, de acordo com Hélito, fica situado no desemboque do extravasor, do lado esquerdo. É necessário ampliar o fluxo de saída de água, algo que estaria previsto no projeto inicial, com aval da prefeitura. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro terreno fica na Rua Quissamã. Parte do extravasor passa por baixo desse terreno. Em 2019, um trecho do extravasor rompeu justamente nesse local - problema que já havia ocorrido outras três vezes desde 1995. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nova vistoria &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na segunda-feira passada (29/05), houve uma vistoria no local por representantes do Ministério Público, do Governo do Estado, da Prefeitura, da Águas do Imperador e da empresa responsável pela primeira etapa da obra, a Solidum, além de membros da Associação de Moradores da Rua do Túnel. Nessa vistoria, a empresa apontou os serviços realizados e dificuldades encontradas ao longo do trabalho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Isso é uma coisa que tanto eu quanto outros membros da Associação vêm cobrando muito. Não só essas obras, mas também as obras como um todo, porque a nossa obra depende de outras na cidade. A gente recebe todo volume de água hoje em dia desde o Morin. E uma parte deveria passar pelo Centro da cidade. A nossa galeria é extravasor, não é definitiva. Seria para tirar o excesso. Mas por falta de obras em anos na cidade, a gente virou praticamente um rio. E não era para ser isso", comenta ele. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664"&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655"&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669"&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670"&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Construções irregulares na cidade preocupam Prática pode provocar um desequilíbrio ambiental e risco aos moradores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prática pode provocar um desequilíbrio ambiental e risco aos moradores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0500_x_0303_20230531231217_2CZVZ.jpg" longdesc="80210;64468"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Linha Verde, programa do Disque Denúncia voltado para o meio ambiente, durante os últimos três anos e meio de atuação do órgão, foram registradas mais de 323 construções irregulares em Petrópolis. Durante este período, inclusive, foi o terceiro crime com maior incidência de casos na cidade. Até metade de maio deste ano, 23 operações foram feitas para coibir a prática ilegal. Em 2022, foram 59 no total. 2021 e 2020 possuem o maior volume de contatos, com 145 e 96 denúncias realizadas, respectivamente. A prática de construção sem autorização do poder público e assistência de um técnico responsável pode representar um risco para aqueles que vivem próximo ao imóvel. Isso ocorre, pois, na maior parte dos casos, a estrutura não é fundamentada corretamente e, assim, o peso é demasiado, podendo provocar deslizamentos. Além de implicar, por vezes, no desmatamento e poluição do ambiente em torno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Toda obra precisa seguir um rito. Primeiro, é necessário um responsável técnico, que pode ser um engenheiro ou um arquiteto que se responsabilizará por aquela obra. Depois, o projeto feito por esse responsável técnico deve ser aprovado pela Prefeitura. Só depois disso a obra pode ser executada. Somente desta forma, o proprietário tem a garantia de que a construção é segura, que não vai colocar em risco a vida da própria família e de vizinhos”, explica o secretário de Defesa Civil, Gil Kempers, a respeito dos perigos da prática ilegal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante este ano mesmo, em fevereiro, mais especificamente, um homem veio a óbito após a casa em que morava desabar. A construção, no Caxambu, era irregular. À época, a Defesa Civil, que atuou na ocorrência, afirmou que “no momento do deslizamento não chovia”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desequilíbrio ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para além de poder provocar deslizamentos de terra, outros perigos da construção irregular envolvem o desequilíbrio ambiental, provocado pelo desmatamento e poluição do solo e da água. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Geralmente, as construções irregulares, sem a supervisão de um responsável técnico, acabam gerando um impacto ambiental em virtude da supressão de vegetação, lançamento de esgoto em desacordo com a legislação e captação irregular de água. Além disso, geralmente essas construções colocam em risco o entorno e a própria família, que se tornam moradores de uma área de risco em virtude das intervenções malfeitas”, explica Miguel Fausto, que já esteve à frente da Secretaria de Meio Ambiente, como chefe do setor de fiscalização.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Linha Verde ainda destaca que interveio em mais de 379 ocasiões de desmatamento florestal, além de atender a 49 denúncias de poluição das águas e 15 casos de captação clandestina de água desde 2021 até maio de 2023 em Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Falta de alternativas de habitação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo sendo perigosa e ilegal, a ocupação irregular (e com isso, a construção irregular) se tornou uma alternativa de moradia para algumas famílias mais pobres. O IBGE mapeou 48 “aglomerados subnormais” existentes em Petrópolis durante 2020, onde moram cerca de 70 mil pessoas. Em sua maior parte, são regiões de risco, em áreas precárias e sem infraestrutura básica. Já em outro levantamento, foram mapeadas 27.704 moradias “em áreas de risco alto e muito alto” nos cinco distritos que compõem a cidade. Os números são referentes ao trabalho realizado pela empresa Theopratique Obras e Serviços de Engenharia e Arquitetura em 2016, em um pedido da Prefeitura de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um problema não anula o outro, mas, mostra que isto é sintoma de uma questão maior. Para Cláudia Renata Ramos, líder do Movimento Popular Permanente por Moradia, a falta de planejamento no crescimento desenfreado da cidade, além das questões econômicas, como valor de aluguel e o laudêmio, atuam na perpetuação da moradia em construções irregulares, devido a falta de alternativas, de fato, benéficas. “Infelizmente, com os problemas climáticos que a cidade vem sofrendo desde a década de 1960, ninguém pensou no crescimento da cidade, ninguém pensou no que poderia estar ajudando as famílias que vieram para cá viver aqui, e as famílias foram crescendo. A gente ainda tem problemas com aluguéis que são muito caros, enquanto outras tantas vivem nos morros de aluguel social, penduradas, em risco. E, acima de tudo, ainda tendo de pagar o laudêmio”, lamenta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667"&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664"&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655"&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669"&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670"&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230531231220_EHAYK.jpg" longdesc="80211;357529"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Governo do Estado está devendo cerca de R$ 31 milhões ao Município na área de saúde, conforme denunciou o secretário municipal de Saúde, Marcus Curvelo, durante a audiência pública para apresentação do relatório do primeiro quadrimestre. Dados apresentados pela Secretaria de Saúde mostram que 33% dos recursos na saúde são orçamento do Governo Federal, o Estado enviou apenas 9% e a Prefeitura aplicou 58% de recursos próprios para manter o funcionamento do Sistema Municipal de Saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes (União Brasil) se comprometeu a ajudar na busca de uma solução para que o Estado pague a sua dívida e para isso, vai se encontrar com o secretário estadual de Saúde, Doutor Luizinho. Na terça-feira (30), durante a audiência pública sobre o relatório para demonstração e avaliação das metas fiscais da Prefeitura, o vereador voltou a falar sobre o problema, explicando que vai ao secretário estadual para saber o que está acontecendo e qual o posicionamento do Estado, ao mesmo tempo que vai pedir para que a dívida seja paga. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao falar sobre este problema, durante a audiência, Marcus Curvelo manifestou preocupação, temendo que volte a acontecer o que ocorreu em 2016, quando a dívida do Estado foi grande e obrigou a Prefeitura a assumir as duas UPAs (Centro e Cascatinha) para que não fossem fechadas. “Se o problema não for resolvido e, acredito que seja por problemas no orçamento do Estado, pois sei da seriedade do Doutor Luizinho, podemos sofrer com uma crise semelhante à de 2016”, comentou o secretário municipal de Saúde, pedindo o apoio dos vereadores na busca de soluções para o repasse do Estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência pública para apresentação do relatório do primeiro quadrimestre, aconteceu na Câmara Municipal, promovida pela Comissão de Defesa da Saúde. O presidente da Comissão, vereador Mauro Peralta (PRTB) voltou a criticar o fato de Petrópolis ter sete portas de entrada de urgência e emergência, ressaltando que “seria melhor ter três funcionando muito bem do que sete com deficiência”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador pediu ao secretário de Saúde que a sua emenda, em torno de R$ 400 mil, seja aplicada na área de reumatologia, para que novos profissionais fossem contratados. Na sua opinião um dos grandes problemas hoje na saúde é o atendimento de psiquiatria, citando a situação do Pronto Socorro, onde tem o atendimento de urgência e emergência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No início da audiência, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo deixou claro seu descontentamento com a forma como o presidente da Comissão conduziu a audiência, quando tinha a intenção de dar a palavra às pessoas da mesa e a plateia, antes da exposição do relatório. De acordo com ele, a dinâmica sempre foi iniciar com apresentação do relatório e a partir daí iniciar o debate e os questionamentos. Mesmo se manifestando, o secretário colocou-se à disposição para cumprir o rito estabelecido pelo vereador Mauro Peralta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com um breve relato, o secretário de Saúde ressaltou o trabalho de toda equipe da Secretaria, mas, frisou que “fazer gestão de saúde sem financiamento adequado é complicado”. Ele ressaltou as dificuldades que os municípios têm com outros entes da federação, frisando que no momento a preocupação é com a dívida do Estado para com o município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A audiência pública, além do secretário e sua equipe, contou com a presença dos vereadores Marcelo Lessa (SD), Julia Casamasso (PSOL), Fred Procópio (PL), Hingo Hammes (União Brasil) e Domingos Protetor (Podemos). O ex-diretor do HAC, Francisco Sales Ferreira, Sergio Cefalo, líder comunitário, a presidente da Sociedade Médica, Odete Odália Tavares Costa e Wanda Heloisa Ferreira, presidente do Gruparj .  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667"&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655"&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669"&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670"&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Movimento empresarial 'Petrópolis 2030' celebra início da reativação da ferrovia entre Petrópolis e Magé Governo do Estado está adquirindo as composiç</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-celebra-inicio-da-reativacao-da-ferrovia-entre-petropolis-e-mage-239668</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3128-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Movimento empresarial 'Petrópolis 2030' celebra início da reativação da ferrovia entre Petrópolis e Magé&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado está adquirindo as composições e anunciou início das obras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230531231202_Y776P.jpg" longdesc="80205;54291"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento Petrópolis 2030 comemora o anúncio, feito pelo governo do Estado, da reativação do trecho de ferrovia entre Vila Inhomirim, em Magé, até o Alto da Serra, em Petrópolis, O secretário estadual de Transportes, Washington Reis, que recebeu a demanda não apenas do movimento empresarial, mas de segmentos como  anunciou o sinal verde dado pelo governador Cláudio Castro para a execução do projeto cujos estudos já estavam em curso. O custo total é avaliado em R$ 60 milhões para trazer de volta o sistema de transporte de passageiros, com ênfase no turismo. O trecho de 6,1 km pode chegar a transportar mais 500 mil pessoas ao ano com um custo menor do que o deslocamento de ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Petrópolis precisa retomar projetos estruturais para voltar a crescer economicamente. O movimento Petrópolis 2030 nasceu deste anseio dos empresários em cobrar do poder público ações neste sentido e elencamos 20 propostas iniciais de vários setores. A ferrovia é um deles e comemoramos que ela se torne realidade depois de mais de duas décadas em que é apontada como um dos vetores do turismo e de mobilidade urbana. O secretário Washington Reis e o governador Claudio Castro dão um passo firme pelo progresso de Petrópolis”, afirma o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas, Cláudio Castro, que lidera o movimento Petrópolis 2030.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Washington Reis anunciou que o Estado já está comprando as composições, veículos leves sobre trilho (VLTs), que também têm cremalheira, ou seja, veículo, equipados com rodas convencionais e também rodas dentadas, que possuem capacidade multiplicada para terrenos inclinados. O secretário anunciou que serão iniciadas em breve as intervenções para recompor a antiga ferrovia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma obra fundamental para a mobilidade urbana, a recuperação da história e como modal de transporte e importante para o turismo. Estamos felizes em tirar do papel um projeto ousado, complexo, mas um passo considerável para Petrópolis e Magé, uma obra que a sociedade cobra há muito tempo”, afirmou Washington Reis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A meta agora é estar mais próximo da secretaria estadual de Transportes acompanhando todos os passos para a execução da ferrovia. Petrópolis precisa estar envolvida, atuante e colaborativa junto ao governo do Estado, agente público que já demonstrou interesse pelo desenvolvimento da cidade e que tem os recursos e a expertise necessária para as intervenções”, prega Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ângela França, vice-presidente da Associação Fluminense de Preservação Ferroviária e membro do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia, representa as instituições no Petrópolis 2030 e celebra o andamento do projeto em que a AFPF já vinha assessorando o governo do Estado tecnicamente sobre sua viabilidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Somos parte desse processo, pois o motivo fundamental da sua fundação da Associação era a restauração dessa ferrovia histórica. Washington Reis e Cláudio Castro abraçaram o projeto, tirando do papel depois de tantos anos e já saber que as composições estão sendo compradas e a licitação está sendo finalizada nos deixa conscientes de que trilhamos o caminho certo, resilientes durante todos esses anos até alcançarmos nosso objetivo final”, afirma Ângela França.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Antônio Pastori, também diretor da Associação, formou em 2010 o GT-Trem, grupo de trabalho que incluiu as prefeituras das duas cidades  beneficiadas com a ligação e que apresentou, em repetidas oportunidades, diversos estudos para entes públicos mostrando a viabilidade econômica e o avanço de recuperação da ferrovia, não apenas em sua ligação entre Vila Inhomirim e Petrópolis, mas entre Magé e o Centro da capital, extensão de 49 quilômetros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma lei estadual de 2010 declarou de “relevante interesse turístico e econômico para o Estado do Rio de Janeiro a reativação da Ferrovia Príncipe do Grão Pará”, que parou de funcionar em 1964 por ser considerada economicamente inviável.  Os estudos nas últimas décadas mostraram, no entanto, que a ferrovia, além de viável tecnicamente, terá forte influência na mobilidade e no turismo sobretudo para Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;140 anos da inauguração da ferrovia em 2023&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O anúncio do  governo do Estado de recuperação da primeira ferrovia do país coincide com as comemorações pelos 140 anos de sua inauguração. A ferrovia foi inaugurada no dia 19 de fevereiro de 1883 tendo na viagem inaugural o Imperador D. Pedro II.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na época, o meio de transporte foi saudado pela eficiência e o encurtamento da viagem entre capital e Petrópolis, que levava cerca de duas horas. E assim foi durante 81 anos até que em novembro de 1964, a cremalheira realizou sua última viagem, pois foi considerada antieconômica, num momento em que o Brasil entrava na época da expansão das rodovias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos relatos históricos do modelo eficiente e rápido de transporte é do emblemático 13 de maio de 1888. A ferrovia possibilitou que a Princesa Isabel almoçasse com os filhos às 9h, em Petrópolis, e se dirigisse para o Paço Imperial no Centro do Rio por volta das 14h, assinando a Lei Áurea e estando de volta à Cidade Imperial no entardecer da mesma data.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Petrópolis 2030 trabalha por 20 propostas iniciais pelo desenvolvimento econômico&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento Petrópolis 2030 é formado por 24 instituições que representam a cadeia produtiva de Petrópolis. Elas elencaram 20 projetos iniciais que estão sendo tratados com o governo do estado para colocar a cidade na rota do desenvolvimento, revertendo, em pouco tempo, o esvaziamento econômico que Petrópolis sofre. Reunidas, as instituições elencaram 20 propostas básicas de obras, programas e equipamentos que podem mudar essa realidade e estabeleceram como meta o ano de 2030 para que estejam em funcionamento estas reivindicações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As primeiras 20 propostas do movimento Petrópolis 2020 foram divididas pelos setores de Transporte, Infraestrutura, Tecnologia, Defesa Civil, Segurança, Turismo, Eventos e Desenvolvimento Econômico. Os projetos incluem a ligação Bingen-Quitandinha e a nova pista de subida da serra, a revitalização da Rua Teresa, um centro de convenções, uma escola de cervejaria, melhoria no abastecimento de energia, expansão do gás natural encanado e investimentos em segurança. Além disso, há a urgência da criação da Faculdade de Tecnologia e inclusão de um curso de tecnologia no ensino médio em Petrópolis, uma campanha de divulgação da cidade para consolidar o turismo e atrair investimentos, a instalação de um radar meteorológico de última geração e um heliporto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As entidades envolvidas têm representantes da Indústria (Firjan), Comércio (Sicomércio, Arte e CDL), Construção Civil (Sindicato da Construção Civil), Confecção (Sindicato da Indústria de Confecção), Tecnologia (Serratec), Hotelaria (Petrópolis Convention, Sindicato da Indústria Hoteleira e ABIH-RJ), Eventos (AssociEventos), Cervejaria (Associação de Microcervejarias de Petrópolis e Sindicato das Indústria de Alimentos e Bebidas de Petrópolis), Alimentação (Sindicato da Indústria da Panificação e Confeitaria de Petrópolis).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também fazem parte o MercoSerra, Associação de Guias de Turismo de Petrópolis,  Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis, Associação dos Profissionais da Contabilidade de Petrópolis, Instituto Philippe Guédon, NovAmosanta, Conselho Comunitário de Segurança, Conselho Regional de Engenheiros e Arquitetos, Associação Petropolitana de Preservação Ferroviária e o Museu Imperial. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-empresarial-petropolis-2030-celebra-inicio-da-reativacao-da-ferrovia-entre-petropolis-e-mage-239668</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura recorde de empresas impulsiona setor de comércio e serviços no Brasil Empresária da Rua Teresa comenta desafios iniciais de abrir o próprio n</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-recorde-de-empresas-impulsiona-setor-de-comercio-e-servicos-no-brasil-239665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3128-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertura recorde de empresas impulsiona setor de comércio e serviços no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresária da Rua Teresa comenta desafios iniciais de abrir o próprio negócio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230531231210_CJ7QO.jpg" longdesc="80208;50071"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil registrou um aumento significativo na abertura de empresas nos primeiros meses de 2023, de acordo com o Mapa de Empresas, documento elaborado pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) em parceria com o Serviço Federal de Processamento de Dados (Serpro). No período de janeiro a abril deste ano, foram abertas 1.331.940 novas empresas, elevando o total de CNPJs ativos no país para 21 milhões. Dentre esses, 93,7% são microempresas ou empresas de pequeno porte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Rio de Janeiro aparece entre os estados que lideram em números na abertura de empresas, ao lado de São Paulo, Minas Gerais, Paraná, Rio Grande do Sul, Santa Catarina, Bahia e Goiás. Essas regiões concentram 75% das empresas brasileiras, de acordo com o levantamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O setor de comércio e serviços foi responsável por 83,8% das empresas abertas no país durante os primeiros meses de 2023, sendo que os serviços representam 59,5% desse total. Atividades como promoção de vendas, comércio varejista de artigos de vestuário e acessórios, preparação de documentos e serviços de apoio administrativo, cabeleireiros, manicure e pedicure, e obras de alvenaria foram os destaques desse crescimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o MDIC, a liderança dessas atividades está relacionada ao fato de 80,4% dos registros serem de microempreendedores individuais (MEIs). No primeiro quadrimestre de 2023, foram abertas 1.070.506 empresas nessa modalidade, representando um aumento de 25,4% em relação ao quadrimestre anterior, embora tenha apresentado uma queda de 3,1% em relação ao mesmo período de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consuelo Souza, proprietária de uma loja na Rua Teresa, por muitos anos conciliou o trabalho CLT com uma loja online, mas recentemente abriu sua empresa física. Ela relata que teve dificuldades no início. “Devido ao investimento inicial necessário, como o aluguel do local e a compra de mercadorias, e, apesar de Petrópolis ser um polo de moda, o período pós-pandemia trouxe incertezas econômicas, mas, mesmo assim, mantive otimismo para o empreendimento”, relata. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cenário de abertura de empresas no Brasil mostra um crescimento significativo no setor de comércio e serviços, impulsionado principalmente pelos microempreendedores individuais. Embora os desafios iniciais sejam notáveis, o aumento na formalização dos negócios indica uma tendência positiva para o empreendedorismo no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojas-petropolitanas-apostam-na-producao-propria-e-encantam-clientes-239666"&gt;Lojas Petropolitanas apostam na produção própria e encantam clientes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-namorados-promete-esquentar-as-vendas-no-comercio-239671"&gt;Dia dos namorados promete esquentar as vendas no comércio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-recorde-de-empresas-impulsiona-setor-de-comercio-e-servicos-no-brasil-239665</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis Ação visa arrecadar fundos para a manutenção das atividades da institu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação visa arrecadar fundos para a manutenção das atividades da instituição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230531073842_0WU8Q.jpg" longdesc="80143;114932"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gisele Rocha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima quinta-feira, 1° de junho, a Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos realiza mais uma edição do PIX Day APPO. A ação, que é realizada desde maio de 2022, é um convite para que todos contribuam com a instituição, por meio de PIX com valores a partir de R$1,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta foi uma das maneiras que encontramos de manter a APPO ativa, dando continuidade ao trabalho de assistência e acolhimento a pessoas em tratamento de câncer, em Petrópolis e outras cidades da região”, explicou a presidente voluntária, Ana Cristina Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos meses anteriores, o valor arrecadado foi utilizado para a quitação de contas fixas, compra de chocolate para a Páscoa dos pacientes e no último mês para compra de arroz, feijão, café, leite em pó e óleo, que estavam faltando para complementar a alimentação na Casa de Apoio e para compor as cestas de alimentos distribuídas pela instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta vez, as doações serão revertidas para a aquisição de mais alimentos que ainda estão em baixa na despensa e também para comprar fraldas geriátricas, tamanho M, que são usadas por muitos acolhidos durante o tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia do Pix Day é que todos possam contribuir, com uma quantia simbólica de apenas R$1, mas que – no fim das contas, faz toda a diferença para que a Instituição consiga arcar com as despesas e manter a Casa de Apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIX Day da APPO é uma ação que acontece todos os meses, no dia 1º. A chave PIX da APPO para contribuição é o e-mail appo@appo.org.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a APPO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO, Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos foi fundada em Maio de 1992. É uma instituição sem fins lucrativos, de assistência social, cooperação e assistência a pessoas com câncer, em diversas frentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa de Apoio acolhe mensalmente 30 pessoas, e seus acompanhantes, que vêm de outras cidades da Região para fazer tratamento de câncer em Petrópolis. Na casa, os acolhidos recebem todo suporte necessário como alimentação, atividades de lazer, além de atendimento multidisciplinar formada por profissionais das áreas de serviço social, psicologia, terapia holística, fonoaudiologia, nutrição e acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO acompanha ainda cerca de 60 famílias, com pessoas em tratamento de câncer, na cidade de Petrópolis. Todos os meses são distribuídas cestas básicas, kits de higiene, além de roupas e outros itens para que as famílias consigam se manter enquanto o ente querido passa pelo tratamento. Em datas especiais como Páscoa, Natal e Ano Novo, as cestas vão com itens sazonais para que as famílias possam confraternizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os profissionais de psicologia e serviço social, com suporte e envolvimento de todos os outros setores, promovem durante todo o ano encontros com os acolhidos na Associação. Grupos de convivência e fortalecimento de vínculos, além de aulas de artesanato, tardes de beleza, visitas da Capelania, e outras atividades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A APPO recebe ainda doações de mechas de cabelo, para a confecção de perucas que são concedidas para pessoas em tratamento de câncer. São cedidas ainda cadeiras de rodas, cadeiras higiênicas, muletas, colchões caixa de ovo, botas ortopédicas, andadores, tipoias ortopédicas, colar cervical, nebulizador, fraldas descartáveis, bolsas de colostomia e medicamentos para os assistidos pela Instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das doações de alimentos e aquelas feitas em dinheiro, por meio do telemarketing, a APPO promove o Pix Day, as Feiras do Livro e também várias edições do Bazar, que são de grande importância para a manutenção da Casa de Apoio e serviços prestados pela APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de algum paciente oncológico, podem ser obtidas na sede da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, localizada à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, por meio do telefone fixo (24) 2242-0956, do WhastsApp (24) 99274-1377, do site &lt;a class="example1" href="http://www.appo.org.br/"&gt;www.appo.org.br,&lt;/a&gt; do e-mail appo@appo.org.br ou ainda das mídias sociais Facebook @appo.org (httpswww.facebook.comappo.org ) e Instagram @associacaopetropolitana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667"&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664"&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669"&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670"&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0337_20230531231214_F16A7.jpg" longdesc="80209;47065"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Diocese de Petrópolis, por meio do Seminário Diocesano Nossa Senhora do Amor Divino, realiza nesta quinta-feira (2), um jantar beneficente com objetivo de arrecadar recursos para construção da Capela e Cripta, destinada ao sepultamento dos padres. O jantar acontece no salão do Educandário Terra Santa, às 19h30, com ingresso a R$ 150,00. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Capela e a Cripta estão sendo construídos no Seminário Diocesano Nossa Senhora do Amor Divino e, tem por objetivo, dar um lugar digno e homenagear os padres que doaram suas vidas ao amor de Deus, servindo o povo. Para informações como conseguir o ingresso entrar em contato pelo telefone (24) 98828-0215.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto para construção da Capela e da Cripta está sendo desenvolvido e coordenado pelo Seminário e por um grupo de leigos e leigas. Atualmente, os padres diocesanos são sepultados em túmulos no Cemitério Municipal, porém, o bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB, a muito tempo desejava ter um local onde os padres pudessem ser sepultados, mantendo viva suas memórias pelo serviço realizado na Diocese. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o falecimento, nos últimos anos, dos padres Francisco Montemezzo e Carlos Veraldo e do Monsenhor Paulo Daher, viu-se a necessidade de ter um local, onde todos os padres sejam sepultados, sem a necessidade de remover quando houver novos falecimentos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667"&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664"&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655"&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670"&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público A previsão é que até o final de junho todos os aprovados para os cargos de contratação ime</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3128-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comdep dá posse a mais de 200 aprovados no concurso público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão é que até o final de junho todos os aprovados para os cargos de contratação imediata estejam em posse de suas funções&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230531231155_UB803.jpg" longdesc="80203;94084"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de 200 candidatos aprovados no concurso público da Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP) já estão exercendo suas funções, suprindo a grande demanda no quadro de funcionários e ampliando a capacidade e a qualidade dos serviços prestados à população.  A expectativa da Companhia é que até o final de junho todos os aprovados para os cargos de contratação imediata estejam em posse de suas funções. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Convocação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia do Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) iniciou, no dia 05 de maio, a convocação gradual dos candidatos classificados para o concurso público da companhia. O processo, gradual, teve inicio após a divulgação do resultado final pelo Instituto Nacional de Qualificação e Capacitação (INQC), banca organizadora do concurso, no dia 5 de abril, pela internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os convocados para a realização dos exames admissionais estão sendo avisados por mensagens de WhatsApp, SMS, além de telegrama. Nesta mensagem, eles são informados sobre a data para comparecer à sede da Comdep - que fica na Rua General Rondon 400, no bairro Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A relação para acompanhamento das convocações está disponível para consulta no portal de transparência da Comdep e no Diário Oficial do Município, e podem ser acessado pelos endereços eletrônicos www.comdep.com.br e &lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br./pmp/"&gt;www.petropolis.rj.gov.br.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Concurso&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O edital do concurso foi anunciado pela Prefeitura de Petrópolis, em 24 de novembro de 2022, após o governo realizar um levantamento sobre as necessidades de ampliação da capacidade operacional da Comdep e de reposição de pessoal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O certame ofereceu um total de 503 vagas para contratação imediata, além de cadastro reserva para mais de duas mil vagas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 12 mil inscritos fizeram a prova objetiva aplicada no dia 12 de fevereiro deste ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-cobram-celeridade-para-segunda-etapa-de-obras-no-extravasor-239667"&gt;Moradores cobram celeridade para segunda etapa de obras no extravasor &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/construcoes-irregulares-na-cidade-preocupam-239663"&gt;Construções irregulares na cidade preocupam&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-deve-r-31-milhoes-a-petropolis-para-area-de-saude-239664"&gt;Governo do Estado deve R$ 31 milhões a Petrópolis para área de saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-day-de-junho-sera-destinado-para-compra-de-alimentos-e-fraldas-descartaveis-239655"&gt;Pix Day de junho será destinado para compra de alimentos e fraldas descartáveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jantar-beneficente-para-construcao-da-capela-e-cripta-para-sepultamento-dos-padres-da-diocese-de-petropolis-239669"&gt;Jantar beneficente para construção da Capela e Cripta para sepultamento dos padres da Diocese de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-da-posse-a-mais-de-200-aprovados-no-concurso-publico-239670</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lojas Petropolitanas apostam na produção própria e encantam clientes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojas-petropolitanas-apostam-na-producao-propria-e-encantam-clientes-239666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3128-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojas Petropolitanas apostam na produção própria e encantam clientes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230531231207_2SWA4.jpg" longdesc="80207;82656"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o início da sua história, a Feirinha de Itaipava se destaca como um espaço pioneiro para os expositores locais exibirem suas criações únicas. Tudo começou nos anos 80, quando no pátio do antigo restaurante Galisco, artesãos montavam bancas improvisadas para expor peças de vestuário, acessórios e outros artigos feitos à mão, atraindo principalmente os turistas que visitavam a cidade em excursões. Esse movimento logo se expandiu e deu origem à Feirinha, que hoje é reconhecida como um dos principais polos de moda de Petrópolis. No local, a tradição da produção própria é preservada por muitas lojas, que apostam na confecção artesanal como um diferencial competitivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há 10 anos, Guilene Hang nutre um grande carinho por esse trabalho, dedicando o seu talento à criação de roupas infantis. Cada peça é cuidadosamente pensada e confeccionada para garantir não apenas qualidade e conforto, mas também a criação de peças únicas e cheias de afeto. Ela acredita que, ao vestir uma roupa feita artesanalmente, as crianças podem sentir todo o cuidado e carinho envolvidos na confecção.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Minha produção é praticamente artesanal, dando assim um diferencial às peças. São roupas do tamanho P até os 6 anos e prezo sempre pela moda atemporal para as crianças. Os vestidos de tricoline com estampas variadas e a leveza dos poás, por exemplo, fazem muito sucesso e sempre são muito pedidos. É um trabalho de muita dedicação e carinho. Confeccionar é uma arte, podendo criar e se destacar no mercado”, destaca Guilene.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cuidado e carinho também estão presentes no processo de produção da loja da Marcia Medon. Há mais de 20 anos trabalhando com roupas femininas, ela também aposta na fabricação própria das peças e está sempre em busca de novidades para as clientes. Ela destaca o impacto positivo da fabricação própria na geração de empregos e estímulo para o desenvolvimento econômico da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Para Petrópolis é muito importante termos fabricação própria, porque fortalece a nossa economia gerando emprego e renda para a cidade. São grandes os desafios, principalmente na mão de obra, mas é um trabalho que vale muito a pena. Eu busco sempre trabalhar com tecidos de qualidade e com uma modelagem de excelência, isso já faz toda a diferença no produto final. Temos roupas do P ao GG e sem dúvida nenhuma, nosso moletom é o produto mais desejado e esperado pelas nossas clientes”, diz Marcia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No polo de moda, outra marca local também se destaca na produção própria, mas com foco em um público diferente: os pets. Entre as peças, estão pijamas, bandanas e casacos, por exemplo. As sócias Débora Caetano, Barbara Ferreira e Carolina Cohen participam ativamente de todos os processos da fabricação para oferecer conforto e e estilo aos companheiros de quatro patas, em especial, cachorros, gatos e coelhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos envolvidas desde a concepção da ideia dos produtos até a finalização e venda. Isso é muito positivo, pois conseguimos falar com propriedade sobre as nossas peças e também nos traz grande satisfação quando recebemos feedback positivo dos clientes, confirmando que as funcionalidades que planejamos realmente deram certo. Inclusive, é um fator importante para buscarmos melhorias em outras coleções. Com isso, sempre trazemos produtos novos que atendem as necessidade dos nossos clientes”, explica Barbara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um diferencial da marca também é a opção de oferecer roupas iguais tanto para os pets quanto para seus tutores. Além disso, a linha “Petlovers” conquista o público com suas peças exclusivas que apresentam frases e mensagens de carinho e conexão entre tutores e seus animais de estimação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Sobre a Feirinha de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O polo de moda fica localizado na Rodovia BR-040, KM 63, Itaipava. Com 390 stands de diferentes segmentos, o local ainda conta com estacionamento gratuito, restaurantes e lanchonetes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações podem ser obtidas no perfil oficial da Feirinha de Itaipava no Instagram (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/feirinha_itaipava/"&gt;@Feirinha_Itaipava&lt;/a&gt;).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-recorde-de-empresas-impulsiona-setor-de-comercio-e-servicos-no-brasil-239665"&gt;Abertura recorde de empresas impulsiona setor de comércio e serviços no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-namorados-promete-esquentar-as-vendas-no-comercio-239671"&gt;Dia dos namorados promete esquentar as vendas no comércio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojas-petropolitanas-apostam-na-producao-propria-e-encantam-clientes-239666</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ANS inclui tratamento de câncer de tireoide na cobertura obrigatória Oferta pelos planos de saúde deve começar em 3 de julho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-inclui-tratamento-de-cancer-de-tireoide-na-cobertura-obrigatoria-239679</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3128-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANS inclui tratamento de câncer de tireoide na cobertura obrigatória&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oferta pelos planos de saúde deve começar em 3 de julho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230531191158_KP6D7.jpg" longdesc="80191;62134"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O tratamento para câncer de tireoide com mesilato de lenvatinibe foi incluído no Rol de Procedimentos e Eventos em Saúde, que estabelece a cobertura assistencial obrigatória para os planos de saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A decisão foi divulgada nesta quarta-feira (31) pela Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS). De acordo com a agência reguladora, o medicamento deverá ser ofertado, conforme indicação médica, para pacientes em que a cirurgia e a radioidoterapia “não tenham sido efetivos”. A cobertura será obrigatória a partir do dia 3 de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ANS destacou que o rol “representa uma conquista para os beneficiários e para a sustentabilidade do setor”, já que “as tecnologias passam por processo que inclui a ampla participação social e criteriosa análise técnica”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta é a terceira atualização do rol feita este ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Federação Nacional de Saúde Suplementar (Fenasúde) informou que não irá comentar a inclusão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239600"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239677"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-inclui-tratamento-de-cancer-de-tireoide-na-cobertura-obrigatoria-239679</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239606</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-239606</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pare de fumar e ganhe mais qualidade de vida</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pare-de-fumar-e-ganhe-mais-qualidade-de-vida-239662</link><description>Pare de fumar e ganhe mais qualidade de vidaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pare-de-fumar-e-ganhe-mais-qualidade-de-vida-239662</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Descarte irregular prejudica moradores e a passagem do transporte público</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-prejudica-moradores-e-a-passagem-do-transporte-publico-239676</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3128-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte irregular prejudica moradores e a passagem do transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0552_20230531231147_T4CCH.jpg" longdesc="80200;61130"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O despejo irregular de lixos e entulhos é um dos problemas que afetam os moradores da cidade. Desta vez, os atos ocorrem na Rua Joaquim Cesário da Costa, localizada no Valparaíso.  A situação transtorna a população, que tem de lidar com as consequências das ações de outros indivíduos. Atualmente, um montante de lixo e resíduos está ocupando parte da via e obstruindo a área de manobra do transporte público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação acontece devido à falta de educação da população. “Nada mais me assusta. Isto já não é mais novidade, estes porcos e sem educação deixam a ‘lixarada’ toda na rua, e ninguém consegue passar. É uma pena. Além de trazer bicho, atrapalha a passagem dos veículos, e ainda essas pessoas tem a cara de pau de reclamar sobre os atrasos, quando eles mesmos não ajudam os outros”, conta a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em publicação nas redes sociais, o Setranspetro (Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviários de Petrópolis) denunciou o ocorrido. “A Petro Ita informou que a linha 211 - Valparaíso está, desde as primeiras horas da manhã desta terça-feira (30), manobrando com dificuldades no ponto final, devido ao excesso de entulho no local. O problema, além de provocar avarias, ainda resulta em atraso na operação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que o descarte irregular de entulho em área pública tem sido um dos principais desafios enfrentados pela Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep). Os pontos de despejo ilegal têm se multiplicado em calçadas, esquinas, terrenos baldios e praças da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Código de Posturas do município proíbe o despejo de entulho em ruas e calçadas. Quem for flagrado cometendo a irregularidade é intimado a fazer a remoção imediata e pode ser multado. A população pode apresentar denúncia da irregularidade pelo telefone da Comdep: 2292-9500.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para fazer o descarte correto e gratuito, basta ligar para o telefone 2243-7822 para agendar atendimento pelo Disque Entulho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239674"&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacambas-sao-retiradas-e-moradores-depositam-o-lixo-no-chao-ha-duas-semanas-na-rua-teresa-239675"&gt;Caçambas são retiradas e moradores depositam o lixo no chão há duas semanas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-prejudica-moradores-e-a-passagem-do-transporte-publico-239676</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3128-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0480_x_0600_20230531231153_Y776P.jpg" longdesc="80202;69873"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Rua Cândido Portinari, na Mosela, algumas irregularidades têm estado presentes na vida dos residentes, e esse tem acontecido em uma escadaria localizada no número 324B. A ausência do corrimão da escadaria do local, utilizado pelos idosos, dificulta o trânsito dos pedestres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores da região, a subida da escadaria não possui o corrimão em nenhum dos lados. “Aqui moram muito idosos, sempre temos que auxiliá-los para descer e subir, pois está num estado preocupante. Esse problema coloca em risco as pessoas, pois um acidente sério pode acontecer e precisamos que a instalação desse corrimão seja realizada o mais rápido possível. Se isso acontecesse, seria até melhor, pois duas pessoas poderiam descer e subir ao mesmo tempo, com segurança”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-prejudica-moradores-e-a-passagem-do-transporte-publico-239676"&gt;Descarte irregular prejudica moradores e a passagem do transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cacambas-sao-retiradas-e-moradores-depositam-o-lixo-no-chao-ha-duas-semanas-na-rua-teresa-239675"&gt;Caçambas são retiradas e moradores depositam o lixo no chão há duas semanas na Rua Teresa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239674</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caçambas são retiradas e moradores depositam o lixo no chão há duas semanas na Rua Teresa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacambas-sao-retiradas-e-moradores-depositam-o-lixo-no-chao-ha-duas-semanas-na-rua-teresa-239675</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3128-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caçambas são retiradas e moradores depositam o lixo no chão há duas semanas na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230531231159_D0DJG.jpg" longdesc="80204;135381"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Daniel Xavier&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos dias 12/12/22 e 17/01/23 foram solicitadas a instalação de uma nova coletora de lixo, na Travessa Maestro Deoclécio Damasceno de Freitas, na Rua Teresa, a partir de duas matérias publicadas pelo Diário. Moradores relatavam que a quantidade de lixo depositada era além do que a caçamba dava conta. Mesmo assim, mais de seis meses se passaram, e a Comdep apenas retirou as duas caçambas e deixou os moradores sem onde depositar o lixo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores a caixa coletora estava se partindo e dificultando até mesmo o trabalho dos lixeiros. “Com sacolas cheias que ultrapassam o limite do objeto de descarte, até os resíduos que se espalham pelo chão, a situação se torna degradante não só pela aparência, mas, principalmente, se tratando do aspecto da saúde”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A residente completou dizendo que com duas lixeiras já ficavam com uma grande lotação, deixando o ambiente com um cheiro bem ruim. “Chorume e resíduos de lixo provocam, além de sujeira, proliferação de insetos e larvas, assim como atraem animais como ratos e baratas, que provocam doenças graves. Assim, a moradia no local se torna potencialmente perigosa”, completou a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da localidade contaram ao jornal as novas dificuldades encontradas para jogar o lixo. “Antes estava bem complicado pelos diversos problemas na estrutura que prejudicavam a todos. Há duas semanas vieram aqui e retiraram a única caçamba que tinha no local e esperávamos que ela fosse colocada novamente, o que não aconteceu. Nesse período as pessoas que mais possuem dificuldades, estão colocando infelizmente no chão, pois não são todas as pessoas que conseguem caminhar até a lixeira mais próxima. Precisamos que essas duas caçambas sejam recolocadas no local, para evitar ainda mais a sujeira”, disse um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que vai enviar um técnico ao local para avaliar a necessidade de substituição, reparo ou instalação de mais um contêiner.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-prejudica-moradores-e-a-passagem-do-transporte-publico-239676"&gt;Descarte irregular prejudica moradores e a passagem do transporte público&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ausencia-de-corrimao-coloca-moradores-em-risco-na-mosela-239674"&gt;Ausência de corrimão coloca moradores em risco na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cacambas-sao-retiradas-e-moradores-depositam-o-lixo-no-chao-ha-duas-semanas-na-rua-teresa-239675</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>À Sombra das Cerejeiras: Romance de época será lançado na Casa de Cláudio de Souza</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-sombra-das-cerejeiras-romance-de-epoca-sera-lancado-na-casa-de-claudio-de-souza-239605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3128-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;À Sombra das Cerejeiras: Romance de época será lançado na Casa de Cláudio de Souza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0451_x_0600_20230531075203_VQQRE.jpg" width="377" height="502" longdesc="80145;29053"&gt;&lt;br&gt;Romance de época, de Lucio Carlos Gil, será lançado na Academia Petropolitana de Letras, em sua sede social, a Casa de Cláudio de Souza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, 3 de junho de 2023, às 18h, chegará ao público, pela Editora Literar, o livro À Sombra das Cerejeiras. Romance ambientado na Europa dos anos 40, À Sombra das Cerejeiras marca a estreia de Lucio Gil como escritor. Em segunda edição, agora publicada pela Editora Literar, que também publicou seu segundo romance, “O Maestro das Baleias!, a narrativa retrata a saga de uma bem-sucedida família de cristãos-novos que veem seu império ser arruinado pela política nazista e pelo sentimento antissemita que assolaram a Europa durante a Segunda Guerra Mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michel, um jornalista em viagem a trabalho, retorna à sua terra natal, no norte de Portugal, vinte anos após sua mudança para Paris. Recebido pela família Carvalho Leão, com a qual conviveu durante os primeiros anos de sua vida, Michel é imediatamente invadido pelas doces recordações de sua infância. A hospitalidade daquela família e o aconchego da Quinta das Cerejeiras prometiam uma breve e prazerosa estadia. No entanto, a chegada da misteriosa Isadora, filha do casal, acaba por envolver totalmente o jovem jornalista em uma surpreendente rede de intrigas e, a partir daí, todos passam a viver momentos de suspense e tensão em uma fascinante luta pela sobrevivência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos dados históricos sobre a Segunda Guerra, que exigiram do autor meses de pesquisas em várias fontes, dentre elas visitas ao Museu da Herança Judaica, em Nova Iorque, e ao Museu do Holocausto, em Washington, À Sombra das Cerejeiras é uma obra de ficção que fala sobre sentimentos antagônicos. O ódio e o amor, o egoísmo e a solidariedade, o pavor gerado pela guerra e a plena sensação de paz são retratados de forma fluente e despretensiosa. Uma bela história sobre as coincidências da vida (se é que elas existem).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o autor:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucio Carlos Gil é natural do Rio de Janeiro, mas vive atualmente em Petrópolis com sua família. Advogado por formação e com pós-graduação em Relações Internacionais, atua no Departamento de Justiça dos Estados Unidos da América. É instrutor de meditação dinâmica e tem como hobby o piano clássico. Como escritor, é também autor do romance “O Maestro das Baleias” (Editora Literar) e tem participado de antologias de contos e de poesias, no Brasil e no exterior. Membro honorário da Academia Petropolitana de Letras, Lucio Gil se considera um espiritualista e, no momento, trabalha em seu livro técnico sobre meditação dinâmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra, produzida pela Editora Literar, é um romance de ficção de 238 páginas que aborda temas históricos, como o nazismo, o holocausto, a resiliência e a luta de judeus para sobreviverem durante a Segunda Guerra Mundial.  Tem coordenação editorial de Luciana Cunha, projeto final da capa e diagramação do designer Diogo Lima, fotomontagem da capa de Sydney Michelette Junior, pré-revisão de Pedro Paulo Guimarães e revisão final de Luciana Cunha. Mais informações sobre o livro e sobre o lançamento podem ser obtidas com a Editora Literar através do telefone e WhatsApp (24) 99316-2976, no Facebook/editoraliterar e ainda no Instagram @editoraliterar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Editora Literar está localizada na cidade de Petrópolis, região serrana e metropolitana do Rio de Janeiro. Nasceu, em 2016, pelas mãos da escritora petropolitana Luciana Cunha, para ajudar escritores independentes que tenham o sonho de publicar um livro, mas não saibam por onde começar. Luciana é graduada em Letras e Literaturas de Língua Portuguesa e pós-graduanda em Gestão e Produção Editorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“À Sobra das Cerejeiras” (Editora Literar, 238 p.)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, 3 de junho de 2023, às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Academia Petropolitana de Letras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casa de Cláudio de Souza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Praça da Liberdade, 247&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro – Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-sombra-das-cerejeiras-romance-de-epoca-sera-lancado-na-casa-de-claudio-de-souza-239605</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação Pacto Nacional pela Consciência Vacinal conta agora com os quase 40</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3128-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pacto Nacional pela Consciência Vacinal conta agora com os quase 400 Cartórios fluminenses no auxílio para a retomada dos índices de cobertura no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210952_LRXV2.jpg" longdesc="80126;53051"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os quase de 400 Cartórios fluminenses são agora pontos de informação da população sobre a importância da vacinação. As unidades aderiram ao Pacto Nacional pela Consciência Vacinal, que tem como objetivo conscientizar a população sobre a importância da vacinação prevista no Plano Nacional de Imunização (PNI) para a prevenção de doenças.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa visa a retomada de índices seguros e homogêneos de cobertura vacinal em todo o território nacional. Mesmo com o anúncio do fim do estado de emergência mundial pela Organização Mundial da Saúde (OMS) em relação à pandemia de Covid-19, a vacinação continua sendo uma medida crucial para controle da doença e melhoria da saúde pública no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Associação dos Notários e Registradores do Rio de Janeiro (Anoreg/RJ), entidade que representa todos os Cartórios do Rio de Janeiro, integra a ação do Conselho Nacional do Ministério Público (CNMP). Presentes em todos os municípios fluminenses, os Cartórios contam com uma capilaridade inigualável, impactando e conscientizando a população sobre a importância da vacinação em geral, não apenas em relação à Covid-19.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para integrar os Cartórios à iniciativa, a Anoreg/RJ e o CNMP disponibilizaram uma série de materiais às unidades de todo o país, como cartazes, folders e materiais para as redes sociais, que podem ser utilizados por Cartórios e associações do setor para disseminar a importância da vacinação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os cartórios são prestadores de serviços fundamentais e essenciais para a população, sendo assim, podem atuar como um canal de incentivo à vacinação, desde que segura e eficaz. Sabemos da importância da conscientização de que as vacinas são uma conquista da ciência para a saúde e para o bem estar, por um outro lado, a Anoreg/RJ também defende a liberdade e a autonomia privada de cada cidadão em relação à sua obrigatoriedade, seja direta ou indireta. A vacina é um tratamento de saúde, e como todo tratamento médico deve ser individualizado, seguindo-se as orientações do médico para cada pessoa", afirma Stenio Cavalcanti Filho, presidente da Anoreg/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerado um país pioneiro e uma referência internacional em campanhas de vacinação, o Brasil vem apresentando retrocessos nesse campo e praticamente todas as coberturas vacinais estão abaixo da meta. De acordo com dados do Ministério da Saúde, em 2015, o Brasil atingiu uma média de 95% de pessoas completamente imunizadas dentro do público-alvo de cada vacina do Programa de Imunizações, média que chegou a preocupantes 61% em 2021. Em 2020, o índice era de 68% e em 2019, de 73%. O Pacto Nacional pela Consciência Vacinal tem como objetivo atingir uma cobertura vacinal de 90% em todas as vacinas previstas no PNI. É importante lembrar que o PNI inclui outras vacinas, além daquelas contra a Covid-19, que são fundamentais para a prevenção de doenças como sarampo, poliomielite, gripe, entre outras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-inclui-tratamento-de-cancer-de-tireoide-na-cobertura-obrigatoria-239679"&gt;ANS inclui tratamento de câncer de tireoide na cobertura obrigatória
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239677"&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239600</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia dos namorados promete esquentar as vendas no comércio Em Petrópolis, as lojas já estão preparadas e com promoções especiais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-namorados-promete-esquentar-as-vendas-no-comercio-239671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3128-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos namorados promete esquentar as vendas no comércio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, as lojas já estão preparadas e com promoções especiais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0600_20230531231222_UNI48.png" longdesc="80212;953732"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está chegando o dia mais romântico do ano: o dos Namorados. Comemorada em 12 de junho, a data promove um planejamento especial do comércio que espera, neste ano, um aumento significativo das vendas nos dias que antecedem a comemoração. Em Petrópolis, lojas, shoppings e galerias já estão enfeitadas e oferecem presentes para todos os gostos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essas datas comerciais estimulam as compras, os empresários preparam as vitrines, buscam produtos diferenciados e a lançam promoções específicas. A expectativa é positiva e a tendência é de maior movimento nas lojas nos próximos dias, porque muitas pessoas deixam para comprar na véspera. Para que o comércio da nossa cidade continue fortalecido, gerando emprego e renda e contribuindo para o desenvolvimento econômico da nossa cidade, os petropolitanos podem e devem priorizar as compras nos estabelecimentos locais. Essa é uma corrente do bem que ajuda todo o município”, afirma o presidente do Sicomércio - Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis - Marcelo Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com um levantamento da Confederação Nacional dos Dirigentes Lojistas e pelo SPC Brasil as vendas neste ano podem representar um aumento de 8% em comparação com 2022, já que quase 100 milhões de pessoas deverão ir às compras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda segundo a pesquisa, os itens mais procurados são roupas, perfumes, cosméticos e maquiagem. Mas, outros setores como gastronomia e hotelaria também recebem muitos casais nesta data e o movimento econômico em todo o Brasil pode chegar a R$ 23 bilhões, entre presentes e comemorações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Roupas como preferência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os polos de venda já estão preparados para as vendas. A Rua Teresa, como por exemplo, oferece presente para todos os públicos e com preços acessíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Não à toa, as roupas são preferência de presente nesta época. Difícil quem não goste de ganhar uma peça nova. Na Rua Teresa, as lojas apostam nas roupas mais quentinhas porque o frio chegou e os modelos estão lindos, com opções diferentes para todos os gostos e bolsos. Vale a pena prestigiar as marcas e aproveitar para olhar com calma e conseguir escolher as melhores opções”, conta a presidente da ARTE - Associação da Rua Teresa - Denise Fiorini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ARTE mantém nos instagram oficial da Rua (@ruateresaoficial) detalhes sobre as lojas, promoções, programações especiais e funcionamento do polo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-recorde-de-empresas-impulsiona-setor-de-comercio-e-servicos-no-brasil-239665"&gt;Abertura recorde de empresas impulsiona setor de comércio e serviços no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojas-petropolitanas-apostam-na-producao-propria-e-encantam-clientes-239666"&gt;Lojas Petropolitanas apostam na produção própria e encantam clientes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-namorados-promete-esquentar-as-vendas-no-comercio-239671</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco Consumidos cada vez mais no Brasil por jovens, os vapes c</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239677</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3128-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialistas alertam para os perigos dos dispositivos eletrônicos no Dia Mundial sem Tabaco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidos cada vez mais no Brasil por jovens, os vapes contêm metais pesados e substâncias cancerígenas, apesar de parecerem inofensivos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230530210932_X07V6.jpg" longdesc="80118;226643"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com sabores de menta, chocolate e chiclete, os cigarros eletrônicos têm sido consumidos cada vez mais no Brasil, principalmente por jovens, que, iludidos pelos aromatizantes, costumam achar que o produto é menos nocivo do que os cigarros tradicionais. Mas, no Dia Mundial sem Tabaco, comemorado hoje (31/05), a oncologista Bruna Carvalho, do Hospital Marcos Moraes, no Rio de Janeiro, alerta que os vapes, como os dispositivos também são conhecidos, oferecem, sim, riscos à saúde. O vapor resultante desses cigarros contém metais pesados e outras substâncias cancerígenas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, uma pesquisa desenvolvida pelo Inca mostra que o cigarro eletrônico aumenta mais de três vezes o risco de experimentação do cigarro convencional, que provoca câncer de pulmão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Os efeitos do uso dos dispositivos eletrônicos podem levar a lesões agudas acentuando a asma, bronquite e a doença pulmonar obstrutiva crônica (DPOC). Além dos efeitos agudos, a exposição à nicotina pode aumentar o risco de doenças cardiovasculares, diz a oncologista. Bruna também alerta para lesões de pele e até queimaduras, quando o líquido utilizado nos dispositivos entra em contato com a pele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto o tabagismo afeta cerca de 20 milhões de pessoas no país, a estimativa é que cerca de 600 mil pessoas fazem uso dos cigarros eletrônicos, apesar de proibidos desde 2009 pela Anvisa.  Segundo o Ibope Inteligência, o problema dobrou em apenas um ano, passando de 0,3% para 0,6% da população do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cigarro tradicional também precisa ser evitado.  Ele continua sendo o maior responsável pelo câncer de pulmão no Brasil e no mundo. Aliás, não apenas deste tipo de tumor: segundo o Inca, 161.853 mil mortes poderiam ser evitadas anualmente se o tabaco fosse deixado de lado, sendo que cerca de ? destes óbitos são decorrentes de algum tipo de câncer relacionado ao hábito de fumar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas no Brasil, é estimado que durante o triênio 2023-2025 cerca de 32.560 casos de câncer de traqueia, brônquios e pulmão, como classifica o Inca, sejam descobertos a cada ano. A maioria dos pacientes com câncer de pulmão apresenta sintomas relacionados ao próprio aparelho respiratório.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os fumantes alguns sinais de alerta são importantes como: tosse, falta de ar e dor no peito. Outros sintomas inespecíficos também podem surgir, como a perda de peso e fraqueza. Em poucos casos, cerca de 15%, o tumor é diagnosticado por acaso, quando o paciente realiza exames por outros motivos. Por isso, a atenção aos primeiros sintomas é essencial para que seja realizado o diagnóstico precoce da doença, o que contribui amplamente para o sucesso do tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Para controlar essa doença com tal magnitude, uma série de medidas estratégicas de saúde pública mundial foram elaboradas para o combate ao tabagismo. O tabaco é o principal fator de risco não só para câncer de pulmão mas também para outros tipos de câncer como laringe, cavidade oral, bexiga, colo de útero, esôfago, estômago, pâncreas, diz a oncologista Vera Lucia Teixeira, da Oncoclínicas Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parar de fumar é a forma mais eficaz de prevenir o câncer de pulmão e diversos outros tumores, além de doenças cardíacas, doença pulmonar obstrutiva crônica, pneumonia, AVC (acidente vascular cerebral) e complicações severas decorrentes da contaminação pela Covid-19. De duas a 12 semanas sem cigarro já há a melhora da função pulmonar e da circulação e, em 10 anos, a mortalidade por câncer de pulmão já chega a ser a metade da de um fumante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-inclui-tratamento-de-cancer-de-tireoide-na-cobertura-obrigatoria-239679"&gt;ANS inclui tratamento de câncer de tireoide na cobertura obrigatória
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cartorios-do-rio-de-janeiro-promovem-campanha-de-conscientizacao-sobre-a-vacinacao-239600"&gt;Cartórios do Rio de Janeiro promovem campanha de conscientização sobre a vacinação &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-alertam-para-os-perigos-dos-dispositivos-eletronicos-no-dia-mundial-sem-tabaco-239677</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239598</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-239598</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TSE empossa dois ministros indicados por Lula Assumiram o cargo Floriano de Azevedo Marques e André Ramos Tavares</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-empossa-dois-ministros-indicados-por-lula-239601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3128-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TSE empossa dois ministros indicados por Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assumiram o cargo Floriano de Azevedo Marques e André Ramos Tavares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531064012_WGBKJ.jpg" longdesc="80141;51128"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) empossou dia 30 dois ministros efetivos indicados na semana passada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (24), os nomes dos advogados Floriano de Azevedo Marques e André Ramos Tavares foram acatados por Lula horas após o Supremo Tribunal Federal (STF) enviar à Presidência da República uma lista quádupla aprovada pela Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também estavam na lista as advogadas Edilene Lobo, ligada ao PT de Minas Gerais, e Daniela Borges, mas elas foram preteridas das nomeações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, cabe ao presidente da República nomear os advogados que compõem o tribunal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas foram abertas na semana passada, após a saída de dois ministros. Sérgio Banhos ficou no cargo por quatro anos e não pode continuar na função por ter cumprido período máximo permitido de dois biênios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda cadeira ficou disponível com a saída do ministro Carlos Horbach, que poderia ser reconduzido por mais dois anos, mas optou por não figurar entre os nomes que concorreram à permanência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A troca de cadeiras no TSE ocorre antes do julgamento que pode tornar o ex-presidente Jair Bolsonaro inelegível. A ação na qual Bolsonaro é acusado de usar uma reunião com embaixadores, realizada em julho de 2022, para atacar o sistema eleitoral deve ser julgada em breve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia de posse foi acompanhada pelos presidentes da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, além de outras autoridades do Judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Composição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O TSE é composto por sete ministros, sendo três do Supremo Tribunal Federal (STF), dois do Superior Tribunal de Justiça (STJ) e dois advogados com notório saber jurídico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos novos ministros, as vagas efetivas pertencem a Alexandre de Moraes, atual presidente, Cármen Lúcia e Nunes Marques. Gilmar Mendes, Dias Toffoli e André Mendonça compõem as vagas de ministros substitutos oriundos do STF.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tse-empossa-dois-ministros-indicados-por-lula-239601</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MEC diz 56,4% dos alunos do 2º ano não estão alfabetizados Número é da pesquisa Alfabetiza Brasil, divulgada nesta quarta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-diz-56-4-dos-alunos-do-2-ano-nao-estao-alfabetizados-239659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3128-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC diz 56,4% dos alunos do 2º ano não estão alfabetizados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número é da pesquisa Alfabetiza Brasil, divulgada nesta quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531163503_N6LE3.jpg" longdesc="80182;21056"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniela Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os resultados da pesquisa Alfabetiza Brasil, apresentados nesta quarta-feira (31), em Brasília, mostram que, em 2021, 56,4% dos estudantes do 2º ano do ensino fundamental não estavam alfabetizados. Os dados são do Sistema de Avaliação da Educação Básica (Saeb). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Saeb de 2019, antes da pandemia de covid-19, o percentual de não alfabetizados era menor: 39,7%. Os alfabetizados somavam 60,3%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Educação, Camilo Santana (foto), comentou o baixo desempenho do Saeb de 2019 e 2022.  “São tristes os números do Brasil porque praticamente 60% das crianças brasileiras não se alfabetizam no final do segundo ano [do ensino fundamental],” disse.  Ele abordou as consequências da não alfabetização na idade certa, o que compromete todo o ciclo escolar. “É algo que precisamos reverter. Isso gera evasão [escolar], reprovação e abandono de escola. O Brasil perde milhões de crianças e jovens ao longo do ensino básico. Então, precisamos fechar a torneira disso”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como foi a pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa Alfabetiza Brasil foi realizada pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), vinculado ao Ministério da Educação (MEC). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento ouviu 251 professores alfabetizadores de 206 municípios do país. Entre 15 e 23 de abril, a pesquisa foi desenvolvida em cinco capitais: Belém, Recife, Brasília, São Paulo e Porto Alegre. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na aplicação, os docentes opinaram com base na experiência em sala de aula. Os alfabetizadores forneceram informações sobre quais devem ser as tarefas e competências que um estudante no fim do 2º ano do ensino fundamental deve dominar para seja considerado alfabetizado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir dos resultados do levantamento, o Inep estabeleceu, pela primeira vez, a nota de corte de 743 pontos na escala adotada no Saeb para definir se o aluno está alfabetizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A nota servirá de parâmetro nacional para indicar se o estudante do final do 2º ano do ensino fundamental domina um conjunto de habilidades básicas de leitura de pequenos textos e escrita de textos simples, como convites ou lembretes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pacto pela alfabetização &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os indicadores da pesquisa Alfabetiza Brasil deram suporte para o planejamento e execução de políticas educacionais nacionais voltadas à alfabetização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Educação adiantou que o presidente Luiz Inácio Lula da Silva vai lançar um pacto nacional de alfabetização nos próximos dias.  A construção da política está sendo feita em contato com as secretarias de educação de estados e municípios de todo o país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Desde janeiro, estamos construindo uma grande pactuação nacional. O programa está pronto e o MEC vai apoiar técnica e financeiramente essa política”, adiantou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro estima que, com o pacto nacional pela alfabetização na idade certa, o Brasil deve elevar o índice do Saeb para 80% dos estudantes alfabetizados no fim do 2º ano do ensino fundamental.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolas-precisam-de-politicas-de-convivencia-para-prevenir-violencia-239680"&gt;Escolas precisam de políticas de convivência para prevenir violência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-diz-56-4-dos-alunos-do-2-ano-nao-estao-alfabetizados-239659</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras investe R$ 600 milhões na maior campanha sísmica em águas ultraprofundas do mundo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-investe-r-600-milhoes-na-maior-campanha-sismica-em-aguas-ultraprofundas-do-mundo-239602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3128-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras investe R$ 600 milhões na maior campanha sísmica em águas ultraprofundas do mundo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230531065036_MA3PU.jpg" longdesc="80142;164028"&gt;&lt;br&gt; FOTO: Felipe Gaspar - Petrobras/PXGeo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras investiu R$ 600 milhões na maior campanha sísmica em águas ultraprofundas do mundo, concluída no fim de abril no campo de Tupi e na área de Iracema, no pré-sal da Bacia de Santos, litoral Sudeste brasileiro. Com duração de um ano, as operações cobriram uma área de 3.164 km², equivalente a mais de duas vezes a cidade de São Paulo. A empresa que adquiriu os dados foi a Shearwater.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tupi, por exemplo, foi o primeiro campo descoberto no pré-sal da Bacia de Santos. Passados 13 anos desde que a Petrobras iniciou seu desenvolvimento, ainda é o ativo com maior produção em águas ultraprofundas da indústria mundial. “Foi no campo de Tupi onde impulsionamos nossa jornada no pré-sal, quebrando uma série de paradigmas, desenvolvendo novas tecnologias e abrindo caminho para uma nova fronteira exploratória. Desde então, acumulamos feitos e essa campanha de sísmica foi um deles”, disse o gerente executivo de Exploração da Petrobras, Jonilton Pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os dados sísmicos coletados, a Petrobras pretende mapear novas oportunidades para impulsionar projetos complementares de desenvolvimento de Tupi e Iracema. “Essa campanha de sísmica permitirá a identificação não só de óleo remanescente na área, mas também de novos alvos para projetos complementares. A expectativa é que os dados sísmicos forneçam imagens das áreas mais complexas da região”, complementou Jonilton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa aquisição sísmica vai gerar em torno de 400 terabytes de dados (equivalente ao armazenamento de 2000 notebooks tradicionais), que serão utilizados para gerar a imagem das camadas de rocha. Para a campanha, a Petrobras mobilizou quatro navios de sísmica, duas embarcações de apoio e três robôs offshore para operações remotas (ROV). Ao todo, aproximadamente 140 pessoas se envolveram nas operações de sísmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redução de emissões&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia utilizou três fontes sísmicas simultaneamente (triple source), solução que já vem adotando desde 2021 para aumentar a eficiência e acelerar as campanhas. Com a inovação, a companhia reduziu em cerca de 30% a duração da campanha em Tupi e Iracema, permitindo, por consequência, a redução de praticamente 30% nas emissões de gases de efeito estufa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Consórcio de Tupi é formado pela Petrobras (67,216%), Shell (23,024%), Petrogal (9,209%) e PPSA (0,551%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-investe-r-600-milhoes-na-maior-campanha-sismica-em-aguas-ultraprofundas-do-mundo-239602</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiros usam cada vez menos dinheiro em espécie, diz BC Em 2022, Pix foi responsável por 12% das transações</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-usam-cada-vez-menos-dinheiro-em-especie-diz-bc-239672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3128-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros usam cada vez menos dinheiro em espécie, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, Pix foi responsável por 12% das transações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531233358_JLE8F.jpg" longdesc="80213;213411"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kelly Oliveira –Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a criação do Pix em novembro de 2020, mudanças comportamentais geradas pela pandemia de covid-19 e o aumento das transações com cartões, os brasileiros usam cada vez menos o dinheiro em espécie para fazer pagamentos do dia a dia. A avaliação é do estudo do Banco Central (BC) Evolução de Meios Digitais para a Realização de Transações de Pagamento no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2019, os saques de dinheiro em caixas eletrônicos e agências somaram R$ 3 trilhões. Em 2020, o total caiu para R$ 2,5 trilhões e para R$ 2,1 trilhões, em 2021 e 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2020, as transações por meio do Pix somaram R$ 180 milhões. No ano seguinte, R$ 9,43 bilhões, e em 2022, R$ 24,05 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já quando se trata de transações de valores mais altos, a indicação do estudo é de que há preferência por transferências bancárias (inter e intrabancárias), que responderam por cerca de 65% de todo o volume financeiro de 2022. O Pix foi responsável por 12% das transações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o estudo, em relação ao valor médio das operações “há uso preponderante do Pix e dos cartões (especialmente o pré-pago) nas transações de valor mais baixo, indicando seu papel importante na inclusão financeira, deixando as transferências tradicionais como principais opções para transações corporativas, de valores substancialmente mais altos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nesse sentido, é razoável supor que o Pix e os cartões representaram importante papel na digitalização de camadas mais amplas da população”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Valores médios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC também observou crescimento “expressivo da quantidade de transações com cartões de débito e pré-pago”, influenciado pela expansão de instituições financeiras. “Essas instituições vêm tendo papel relevante na inclusão financeira, ao proporcionar contas de pagamento a pessoas que anteriormente não tinham nenhum relacionamento com o sistema financeiro, sendo, por exemplo, as instituições em que muitos jovens iniciam seu relacionamento com o sistema financeiro”, destacou o estudo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-condena-collor-a-oito-anos-e-dez-meses-de-prisao-239678"&gt;STF condena Collor a oito anos e dez meses de prisão
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-usam-cada-vez-menos-dinheiro-em-especie-diz-bc-239672</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fumantes usam 8% da renda familiar per capita para compra de cigarros Pesquisa divulgada pelo Inca marca o Dia Mundial sem Tabaco</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fumantes-usam-8-da-renda-familiar-per-capita-para-compra-de-cigarros-239656</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3128-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fumantes usam 8% da renda familiar per capita para compra de cigarros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa divulgada pelo Inca marca o Dia Mundial sem Tabaco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531101616_TZ3IU.jpg" longdesc="80157;30443"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arte OPAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os brasileiros que fumam destinam cerca de 8% da renda familiar per capita (por indivíduo), mensalmente, para a compra de cigarros industrializados. O gasto mensal chega a quase 10% da renda entre os fumantes na faixa etária de 15 a 24 anos, atingindo 11% entre aqueles com ensino fundamental incompleto. Os dados constam de pesquisa do Instituto Nacional do Câncer (Inca), que será apresentada nesta quarta-feira (31), na sede da instituição, no Rio de Janeiro, durante o lançamento da campanha "Precisamos de comida, não tabaco”, da Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha marca o Dia Mundial sem Tabaco, comemorado em 31 de maio. A sondagem teve por base dados da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS) de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De maneira geral, a variação maior ocorre no rendimento e não tanto no gasto. Para pessoas que têm escolaridade mais baixa, que moram em estados ou regiões em que a renda média é menor, o gasto com cigarro acaba tendo uma contribuição relativa maior”, destacou, em entrevista à Agência Brasil, o médico André Szklo, um dos autores do estudo, realizado pela Divisão de Pesquisa Populacional do Inca. Por isso, entre os fumantes de baixa escolaridade, o comprometimento do gasto com cigarro, em função da renda domiciliar per capita do domicílio onde reside, é maior do que entre fumantes que tenham escolaridade mais elevada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mesma coisa ocorre em regiões do país. No Norte e Nordeste, onde a renda média é menor, comparada com o Sudeste e Sul, o comprometimento do gasto com o cigarro acaba sendo maior também, indicou Szklo. Por sexo, o percentual alcança 8% para os homens e 7% para as mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por regiões&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões Norte e Nordeste concentram os maiores gastos com o tabagismo, sendo o Acre o estado com o maior comprometimento de renda (14%), seguido por Alagoas (12%), Ceará, Pará e Tocantins (11% cada). Na Região Sul, Paraná e Rio Grande do Sul registram 8% de gastos com cigarros e Santa Catarina, 7%. No Sudeste, Rio de Janeiro e Minas Gerais apresentam gastos em torno também de 8%, enquanto São Paulo e Espírito Santo atingem 7%. Os menores índices de comprometimento de renda, em contrapartida, aparecem na Região Centro-Oeste, com Mato Grosso do Sul e o Distrito Federal mostrando gastos de 6% cada. Mato Grosso e Goiás alcançam 9% cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Szklo informou que essa contribuição é derivada de duas variáveis: quanto a pessoa está gastando em média, naquele mês, com cigarro, e o rendimento médio dos domicílios daqueles estados onde há um morador fumante. “Não necessariamente vai ser o mesmo (gasto) para todos os estados. Porque tem a relação de quanto você gasta e o rendimento médio do domicílio daquele estado, per capita’. Por exemplo, quando se nota que Mato Grosso do Sul tem contribuição menor, isso pode ser em função tanto de um rendimento maior domiciliar entre as famílias que têm pelo menos um fumante, como também um gasto proporcional menor desse fumante de Mato Grosso do Sul, não necessariamente porque ele está comprando menos cigarro, mas também pelo preço que está pagando pelo produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preço mais barato&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador do Inca lembrou que Mato Grosso do Sul faz fronteira com o Paraguai, porta de entrada importante para cigarros que não pagam imposto, os chamados ilegais, cujo preço é menor do que o do produto legal. Depois do Paraguai, o Brasil é o país que tem o cigarro mais barato das Américas. “Desde 2017 que a gente tem uma queda real, isto é, já descontada a inflação, do preço do cigarro legal brasileiro. É um cigarro muito barato”. No gasto analisado pelo Inca, está incluído o gasto com cigarro legal e ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como se consome um cigarro muito barato no Brasil, André Szklo disse que isso leva a pessoa a não parar de fumar e, também, que adolescentes e jovens, principalmente, acabem sendo motivados e conduzidos a começar a fumar, estimulados pelo preço muito baixo. O pesquisador alertou que o gasto com cigarro que está comprometendo a renda domiciliar poderia ser aproveitado de outra forma, como no consumo de alimentos saudáveis ou investindo em atividades de lazer, físicas, esportivas, de prevenção de uma série de doenças. Mas, ao contrário, ele está sendo direcionado para o consumo de cigarros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação é que é preciso voltar a criar barreira, defendeu Szklo. “E essa barreira para o gasto com cigarro é voltar a aumentar o preço”. Na avaliação do pesquisador do Inca, aumentar as alíquotas que incidem sobre os produtos finais do tabaco e, consequentemente, sobre o preço final do cigarro, é a medida mais efetiva de saúde pública e controle do tabaco, para reduzir a iniciação e estimular a suspensão desse hábito. “Se a gente voltar a aumentar o preço do cigarro, os fumantes vão acabar gastando menos, porque vão parar de fumar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SUS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo do Inca destaca a importância de ser criado de fato um imposto específico para produtos derivados do tabaco, de forma que se possa voltar a ter aumento de preço. Os recursos desse imposto devem ser canalizados para o Sistema Único de Saúde (SUS), por exemplo, para tratamento de doenças relacionadas ao uso do tabaco. “O custo do tabagismo para o país representa muito mais do que é arrecadado em termos de impostos pela indústria do tabaco”. Segundo Szklo, a arrecadação chega a 10% do custo estimado de R$ 125 milhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico do Inca insistiu que o estudo é um alerta para que se volte a aumentar o preço do cigarro, a fim de que os gastos dos brasileiros com a compra do produto deixem de ser feitos. “Para que os fumantes parem de fumar ou nem comecem a fumar e, com isso, a gente possa reduzir a iniquidade na distribuição de fumantes na população e, também, em termos de desfechos de saúde. Porque é exatamente nas populações de menor renda, nos estados mais pobres, entre as famílias de menor escolaridade, que o cigarro acaba comprometendo mais o rendimento domiciliar per capita".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Szklo reforçou que se os integrantes desses domicílios pararem de fumar ou nem começarem a fumar, esse dinheiro que hoje é gasto com cigarro poderá ser canalizado para outras ações de promoção da saúde das pessoas, além da compra de alimentos, que é o tema deste ano do Dia Mundial sem Tabaco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostra que se a pessoa não estiver gastando com tabaco, ela pode usar o dinheiro para comprar comida, sem cair, porém, na interferência da indústria de alimentos ultraprocessados, mas dando preferência a alimentos saudáveis. “Obviamente, se tiver menor consumo de tabaco, vai ter mais comida no prato do brasileiro, porque a pessoa pode destinar também uma parte da área empregada atualmente no cultivo de folhas de tabaco para alimentos como arroz e feijão, entre outros. O estudo alerta para que o país continue avançando no combate ao tabagismo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha da OMS é liderada no Brasil pelo Inca. Ela destaca a importância de ações que incentivem a produção de alimentos sustentáveis em substituição ao cultivo do tabaco, além da diversificação da produção, da proteção do meio ambiente e da melhoria da saúde dos trabalhadores envolvidos com essa cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante evento alusivo ao Dia Mundial sem Tabaco, o Inca exibirá estratégias que visam à redução do consumo. O órgão do Ministério da Saúde receberá, na ocasião, prêmio da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas) em reconhecimento às ações que contribuem para a diminuição do consumo de produtos de tabaco no país. Em parceria com as secretarias estadual e municipal de Saúde do Rio de Janeiro, o Inca promove ainda ação na Praça da Cruz Vermelha, região central da capital fluminense, destinada à sensibilização de tabagistas para que parem de fumar. Serão distribuídos materiais informativos à população. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fumantes-usam-8-da-renda-familiar-per-capita-para-compra-de-cigarros-239656</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicador de Incerteza da Economia oscila em “patamar desconfortável” Índice da FGV caiu 0,8 ponto em maio, para 111,8 pontos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicador-de-incerteza-da-economia-oscila-em-patamar-desconfortavel-239657</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3128-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indicador de Incerteza da Economia oscila em “patamar desconfortável”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Índice da FGV caiu 0,8 ponto em maio, para 111,8 pontos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230531113711_PPTNA.jpg" longdesc="80166;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Akemi Nitahara – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em maio, o Indicador de Incerteza da Economia (IIE-Br) caiu 0,8 ponto, ficando em 111,8 pontos. Os dados foram divulgados nesta quarta-feira (31) pelo Instituto Brasileiro de Economia da Fundação Getulio Vargas (Ibre/FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Indicador é construído com base no componente Mídia, que se baseia na frequência de notícias com menção à incerteza da economia publicadas pelos veículos de imprensa; e pelo componente Expectativa, que considera as previsões dos analistas econômicos na pesquisa Focus do Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o instituto, o IIE-Br vem oscilando desde setembro entre 111,7 e 113,3, o que é considerado um “patamar desconfortável de incerteza econômica”. Em maio, o componente Mídia caiu 2 pontos, para 110,1 pontos, e o componente Expectativas subiu 4,7 pontos, para 114 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise do FGV/Ibre é que a leve queda se explica pelo avanço da proposta do novo arcabouço fiscal, bem como a “relativa resiliência da atividade econômica” e os sinais de desinflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação medida pelo Índice Geral de Preços - Mercado (IGP-M), divulgada ontem pela FGV, registrou deflação (queda de preços) de 1,84% em maio ().  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dois anos, o IIE-Br teve o pico de alta em setembro de 2021, quando alcançou 131,4 pontos. O mais baixo foi registrado em fevereiro deste ano, com 111,7 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-publico-tem-superavit-primario-de-r-20-3-bi-em-abril-239673"&gt;Setor público tem superávit primário de R$ 20,3 bi em abril&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicador-de-incerteza-da-economia-oscila-em-patamar-desconfortavel-239657</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Setor público tem superávit primário de R$ 20,3 bi em abril Resultado é 47,8% inferior ao apurado em abril do ano passado, diz BC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-publico-tem-superavit-primario-de-r-20-3-bi-em-abril-239673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3128-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Setor público tem superávit primário de R$ 20,3 bi em abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado é 47,8% inferior ao apurado em abril do ano passado, diz BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531231150_Q5HDS.jpg" longdesc="80201;60891"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um superávit primário de R$ 20,3 bilhões foi registrado pelo setor público consolidado em abril deste ano. O resultado é 47,8% inferior ao apurado em abril do ano passado. Os dados são das Estatísticas Fiscais divulgadas nesta quarta-feira (31) pelo Banco Central do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O setor público consolidado é composto pelos governos central e locais, além das estatais não financeiras (federais, estaduais e municipais), com exceção da Petrobras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril deste ano, o governo central apresentou um superávit de R$ 16,9 bilhões e os governos regionais tiveram resultado positivo de R$ 4 bilhões. Por outro lado, as empresas estatais tiveram déficit de R$ 602 milhões no período.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O superávit acumulado pelo setor público consolidado nos 12 meses encerrados em abril chega a R$ 56,2 bilhões, ou 0,55% do Produto Interno Bruto (PIB), que é a soma de todos os bens e serviços produzidos no país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Juros nominais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O montante dos juros nominais do setor público – apropriados por competência – somou R$ 45,8 bilhões no mês, 42,7% a menos do que os R$ 79,9 bilhões de abril do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A redução foi influenciada pelo resultado das operações de swap cambial, que teve ganhos de R$ 14,2 bilhões em abril de 2023 e perdas de R$ 15,4 bilhões em abril de 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado de 12 meses, os juros nominais alcançaram R$ 659,5 bilhões (6,47% do PIB) em abril de 2023. No acumulado de 12 meses em abril do ano passado, o valor era de R$ 489,4 bilhões (5,35% do PIB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado nominal do setor público, que considera o resultado primário e os juros nominais apropriados, ficou deficitário em R$ 25,4 bilhões em abril. O déficit nominal acumulado em 12 meses chegou a R$ 603,3 bilhões (5,92% do PIB).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dívida&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A dívida líquida do setor público (DLSP) manteve-se estável em relação a março, com R$ 5,8 trilhões ou 57,2% do PIB. O resultado foi impactado pelos juros e pela valorização cambial de um lado e pelo superávit primário e variação do PIB nominal de outro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A dívida bruta do governo geral (DBGG), que inclui governos federal, estaduais e municipais, além de previdência social, chegou a 73,2% do PIB, ou seja, R$ 7,5 trilhões. Houve um aumento de 0,1 ponto percentual em relação ao mês anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicador-de-incerteza-da-economia-oscila-em-patamar-desconfortavel-239657"&gt;Indicador de Incerteza da Economia oscila em “patamar desconfortável”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-publico-tem-superavit-primario-de-r-20-3-bi-em-abril-239673</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Escolas precisam de políticas de convivência para prevenir violência Assunto foi debatido durante seminário em Brasília</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-precisam-de-politicas-de-convivencia-para-prevenir-violencia-239680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3128-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas precisam de políticas de convivência para prevenir violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assunto foi debatido durante seminário em Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531191150_ALWAN.jpg" longdesc="80188;34690"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;As políticas educacionais precisam de atualizações para prevenir e enfrentar casos de violências em ambientes escolares. Segundo o presidente do Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), Vitor Amorim de Ângelo (foto), é de se esperar que problemas enraizados na sociedade, como violência e racismo, ocorram também em escolas. Ele, no entanto, acrescenta ser este o “espaço mais propício para uma virada de jogo”, por meio do desenvolvimento, também, de políticas de convivência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De Ângelo foi um dos participantes de uma das mesas de debate do 1º Seminário Internacional sobre Segurança e Proteção no Ambiente Escolar, sobre perspectivas de proteção no ambiente escolar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A escola não é uma bolha. Ela reflete o que há na sociedade. Por isso, é claro que há, por exemplo, casos de racismo e de violência nas escolas. Seria surpreendente que não houvesse, em um país que tanto defendeu armamento e tanto estimulou discursos de ódio. Não há, portanto, surpresa da chegada disso às escolas”, disse o presidente do Consed.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;"Sujeito e objeto"&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Por outro lado, como educadores, temos a exata dimensão de que a escola não é uma instituição qualquer dentro dessa sociedade. Então ela é, a um só tempo, sujeito e objeto; estruturado e estruturante; bolha, no sentido de ser ambiente propício para a reflexão, e reflexo, no sentido de que ela não está apartada da sociedade”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dessa forma, acrescentou o representante dos secretários de educação, a escola é, também, “espaço propício para virarmos o jogo”, por meio de uma política educacional que se adapte às situações apresentadas. “Somos nós os responsáveis por tomar essas decisões, e não outras lideranças, como sindicais, eclesiásticas ou comunitárias. Elas podem até ser envolvidos nesse processo e no diálogo, mas ao fim somos nós os tomadores de decisões”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para De Ângelo, será necessário promover regime e política de colaboração nas comunidades escolares. Mas para tanto, acrescenta, é fundamental que se tenha uma “postura de humildade”, por parte dos profissionais de educação, no sentido de “reconhecer que apesar de termos um ponto de partida, temos sobre esse tema mais desconhecimento do que conhecimento”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dificuldades&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A questão da violência nas escolas é, segundo ele, complexa, envolvendo a necessidade de tomadas de decisões urgentes e de respostas rápidas a situações e problemas extremos para os quais profissionais da educação nem sempre estão adequadamente preparados. “De educação, a gente entende, mas sobre esse assunto – e diante de situações desse tipo – nossas equipes sabem muito pouco. É tudo muito novo e desafiador.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Uma das grandes dificuldades de ser gestor de crises desse tipo, como secretário, é que, de imediato, você tem vários microfones diante de sua boca, pedindo respostas que você não tem. E você não pode dizer isso, porque não transmite segurança. Tem de dizer que a escola é segura, mesmo sabendo que ela tem fragilidades e que ela acabou de ser violentada; tem de dar respostas que garantam a tranquilidade das pessoas, mesmo sabendo estar diante do desconhecido”, observou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também presente no seminário, a secretária executiva do Ministério da Educação (MEC), Izolda Cela, defendeu que as políticas de convivência sejam pensadas também como “parte do direito à educação”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse sentido, ela propôs introduzir, nas grades escolares, debates e questões que vão além das matérias e dos componentes curriculares.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como denunciar&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Denúncias sobre ameaças de ataques podem ser feitas ao canal Escola Segura, criado pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública, em parceria com SaferNet Brasil. As informações enviadas ao canal serão mantidas sob sigilo e não há identificação do denunciante. Acesse o site para fazer uma denúncia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do canal Escola Segura, o serviço Disque 100 passou a receber denúncias de ameaças de ataques a escolas. As informações podem ser enviadas por WhatsApp, pelo número (61) 99611-0100.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de emergência, a orientação é ligar para o 190 ou para a delegacia de polícia mais próxima.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mec-diz-56-4-dos-alunos-do-2-ano-nao-estao-alfabetizados-239659"&gt;MEC diz 56,4% dos alunos do 2º ano não estão alfabetizados
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-precisam-de-politicas-de-convivencia-para-prevenir-violencia-239680</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>STF condena Collor a oito anos e dez meses de prisão Ex-presidente foi julgado por corrupção e lavagem de dinheiro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-collor-a-oito-anos-e-dez-meses-de-prisao-239678</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3128-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF condena Collor a oito anos e dez meses de prisão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-presidente foi julgado por corrupção e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230531191208_VXNNI.jpg" longdesc="80194;38252"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: ABR; Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) condenou o ex-senador e ex-presidente Fernando Collor a 8 anos e 10 meses de prisão por corrupção passiva e lavagem de dinheiro em um dos processos da Operação Lava Jato. Apesar de decisão, Collor pode recorrer em liberdade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após sete sessões consecutivas de julgamento, a Corte definiu a pena do ex-senador com base no voto do revisor da ação penal, ministro Alexandre de Moraes. O relator, Edson Fachin, defendeu pena de 33 anos e 10 meses de prisão, mas ficou vencido na votação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com base no entendimento de Moraes, Collor foi apenado a 4 anos e 4 meses pelo crime de corrupção passiva e a 4 anos e 6 meses por lavagem de dinheiro. As duas penas, somadas, chegam ao total de 8 anos e 10 meses.  O ministro entendeu ainda que a acusação de associação criminosa prescreveu porque Collor tem mais de 70 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas sessões anteriores, o tribunal entendeu que Collor, como antigo dirigente do PTB,  foi responsável por indicações políticas para a BR Distribuidora, empresa subsidiária da Petrobras, e recebeu R$ 20 milhões em vantagens indevidas em contratos da empresa. Segundo a denúncia, os crimes ocorreram entre 2010 e 2014.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois ex-assessores de Collor também foram condenados, mas poderão substituir as penas por prestação de serviços à comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Defesa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No início do julgamento, o advogado Marcelo Bessa pediu a absolvição de Collor. A defesa alegou que as acusações da Procuradoria-Geral da República (PGR) estão baseadas em depoimentos de delação premiada e não foram apresentadas provas para incriminar o ex-senador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bessa também negou que o ex-parlamentar tenha sido responsável pela indicação de diretores da empresa. Segundo ele, os delatores acusaram Collor com base em comentários de terceiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Não há nenhuma prova idônea que corrobore essa versão do Ministério Público. Se tem aqui uma versão posta, única e exclusivamente, por colaboradores premiados, que não dizem que a arrecadação desses valores teria relação com Collor ou com suposta intermediação desse contrato de embandeiramento", finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 01 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-usam-cada-vez-menos-dinheiro-em-especie-diz-bc-239672"&gt;Brasileiros usam cada vez menos dinheiro em espécie, diz BC&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-collor-a-oito-anos-e-dez-meses-de-prisao-239678</guid><pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>