<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 03 Sep 2023 06:12:30 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-do-coracao-sao-uma-das-principais-causas-de-morte-na-cidade-248156</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3222-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças do coração são uma das principais causas de morte na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estilo de vida é um dos fatores de risco; mais velhos são os principais acometidos &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230902153852_YJVT6.png" longdesc="86216;349626"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação SESA / Governo do Paraná&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sendo uma das principais causas de morte no Brasil, as doenças cardiovasculares foram responsáveis pelo óbito de 411 petropolitanos somente em 2022 – o que corresponde a quase 13% de todas as mortes registradas pelo Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM) no último ano (3.257). E, nos últimos quatro anos, já são 1.643 residentes da Cidade Imperial que vieram a falecer por conta deste tipo de enfermidade. Ainda, conforme alerta a Sociedade Brasileira de Cardiologia (SBC), as doenças do coração causam o dobro de mortes daquelas derivadas de todo tipo de câncer juntos, duas vezes mais que todas as causas externas (acidentes e violência), três vezes mais que as doenças respiratórias e seis vezes mais que todas as infecções, incluindo a AIDS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na análise das informações provenientes do SIM, ainda, a maior parte das mortes na região têm relação com o infarto agudo do miocárdio (240). E, quanto mais velha a pessoa, maior a incidência de óbitos provenientes por doenças cardiovasculares – como pericardite, miocardite, taquicardia, cardiopatia e malformações congênitas. A população com 75 anos ou mais, por exemplo, representa metade dos registros de 2022 (com 202). A situação não é diferente para os indivíduos com 65 a 74 anos (97) e com idades entre 55 a 64 anos (68).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma realidade que tende a piorar por conta do ritmo da vida moderna, que concentra dietas com muito sal, gordura e açúcares, além da presença recorrente de estresse e a pouca prática de atividade física – e que poderia ser evitada com o controle dos fatores de risco. “A alta prevalência destes fatores, como hipertensão, diabetes, dislipidemia, tabagismo e obesidade, são os principais motivos para este tipo de óbito ser tão presente, algo que poderia ser prevenido de forma simples, apenas com uma mudança de hábitos, com a inclusão de exercícios físicos, redução de estresse, cessação do tabagismo e redução de peso”, afirma o médico cardiologista e professor da Faculdade de Medicina de Petrópolis, Bruno Vogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impactos da pandemia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pandemia trouxe desafios adicionais para problemas de saúde relacionados ao coração, principalmente, com relação à obesidade e ao sedentarismo. De acordo com informações do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que coleta e analisa dados oriundos dos serviços públicos prestados no país, atualmente, são, ao menos, 5.864 adultos petropolitanos acometidos pela obesidade. A maior parte sofre do grau 1 do distúrbio (3.214), porém, o número de acometidos pelos graus 2 e 3 também chama a atenção: 1.661 com o tipo severo e 989 com obesidade mórbida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, na comparação de 2022 com 2020, a diferença é alarmante: aumento de 83% (equivalente a 2.668 adoentados a mais). Ainda, conforme já explicou anteriormente ao Diário a médica endocrinologista do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Sabrina de Miranda Falcão Câmara, a obesidade é uma doença crônica e inflamatória que “pode levar ao desenvolvimento de hipertensão arterial, diabetes mellitus tipo 2, dislipidemia (colesterol alto), e até um infarto agudo do miocárdio ou um acidente vascular cerebral”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diabéticos, inclusive, têm duas a quatro vezes mais chances de sofrer um infarto, segundo o Ministério da Saúde. E, como consta no Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica, pertencente à pasta, durante o período da pandemia, os atendimentos a esta parcela da população tiveram uma queda considerável. Em 2019, por exemplo, foram 17.211 atendimentos de diabéticos com mais de 20 anos feitos pela Estratégia Saúde da Família em Petrópolis. Já em 2020, caiu para 12.399 (queda de quase 28%). E, em 2022, se agravou ainda mais: somente 10.170 atendimentos. De acordo com o Ministério, são 7.515 diabéticos tratados pela saúde pública na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, o resultado, é possível consultar no SIM: aumento no número de óbitos por doenças cardiovasculares. Pois, enquanto em 2019, foram 368 petropolitanos que perderam a vida por conta desta enfermidade, em 2021, já foram 488. “A pandemia bloqueou o acesso à assistência médica e, com isso, as doenças ficaram sem o acompanhamento necessário”, comenta o médico cardiologista Bruno Vogas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento no SUS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde informa que o Sistema Único de Saúde (SUS) oferece atendimento integral e gratuito para a prevenção, diagnóstico e tratamento de doenças cardiovasculares. No primeiro atendimento, nas Unidades Básicas de Saúde, estão disponíveis ações de prevenção, como acompanhamento e monitoramento de fatores de risco como hipertensão e diabetes. Se houver necessidade, como diagnóstico de doença cardiovascular, o paciente é encaminhado para a Atenção Especializada, onde terá a assistência para o acompanhamento com especialista, exames, tratamento e os procedimentos necessários, ambulatoriais ou cirúrgicos, segundo a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda solicitamos mais detalhes a Secretaria Municipal de Saúde de Petrópolis sobre o tratamento e o diagnóstico feitos pela rede pública do município. Mas, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sao-paulo-tem-alta-de-10-em-doadores-de-orgaos-neste-ano-248157"&gt;São Paulo tem alta de 10% em doadores de órgãos neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-conscientiza-sobre-prevencao-ao-suicidio-248158"&gt;Campanha conscientiza sobre prevenção ao suicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-do-coracao-sao-uma-das-principais-causas-de-morte-na-cidade-248156</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juiz-de-garantias-pode-evitar-anulacoes-de-sentencas-afirma-ex-desembargador-herbert-cohn-248159</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3222-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Juiz de garantias pode evitar anulações de sentenças, afirma ex-desembargador Herbert Cohn&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0536_x_0600_20230902151352_I5QPE.jpg" width="384" height="430" longdesc="86206;50436"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) concluiu no mês passado o julgamento sobre a criação no país da figura do "juiz de garantias". Os ministros entenderam que a medida, estabelecida em 2019, é constitucional e deve ser implantada pelos tribunais em todos os estados, num prazo máximo de dois anos. Com isso, a análise de processos penais passará a ser feito em duas etapas: a fase de instrução e, depois, o julgamento do mérito. O juiz de garantias vai participar de todos os momentos anteriores à formulação da sentença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário conversou com o advogado Herbert Cohn, que já foi desembargador do TRE-RJ, defensor público e presidente da OAB Petrópolis, para entender o papel do juiz de garantias e o impacto que essa nova figura terá nas ações penais. Para ele, a criação desse papel vai reduzir erros que podem provocar anulações de sentenças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ele vai até antes da sentença. Um juiz de garantia é o juiz da instrução criminal, ele vai pegar desde o inquérito que sai da Delegacia ou do Ministério Público, vai ouvir as testemunhas, ouvir as partes, ouvir a vítima, ouvir o acusado, fazer a reconstituição do crime no local, fazer as diligências, vai dar habeas corpus, vai decretar a prisão, só não vai julgar. O que a lei quer é que quem vai julgar, vá olhar todo o processo e dizer a sentença sem que esteja influenciado por aquilo que ele viu na instrução criminal", explica Cohn. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando um juiz toma uma decisão sozinho, pode ocorrer erro judicial e pode ocorrer também que ele não esteja com a sua isenção, porque como ele participou da coleta da prova junto com a polícia, junto com o Ministério Público, na hora que ele vai julgar, ele tem já uma cabeça formada, porque ele participou da prova. O juiz de garantia é exatamente para separar, é para ter mais um juiz para diminuir a chance de erro. Ou seja, um juiz que colhe prova, que decreta prisão, que dá medidas cautelares e faz confabulações com a polícia e com o Ministério Público, não é o juiz que vai julgar a causa, porque a lei quer que o juiz da causa esteja na sua maior probabilidade de isenção", reforça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Anulações da Lava-Jato &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Herbert Cohn, umas das inspirações para criação do juiz de garantia são as anulações de sentenças que ocorreram durante a operação Lava-Jato, quando houve questionamento sobre a parcialidade do juízo do caso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tivemos o caso de Curitiba, na Lava-Jato. Porque foi anulado? Porque alegaram que o juiz que estava na confabulação com o Ministério Público e mandou prender político, bloquear contas, depois não teve isenção para o julgamento. O juiz de garantias é para evitar isso", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse mecanismo existe em diversos outros países. Cohn lembra que em Portugal, por exemplo, há um juiz de garantias, outros apenas para fase de instrução do processo e em então o juiz do mérito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Implementação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse juiz de garantias vai atuar em casos penais, não vale casos cíveis, trabalhistas, fazendários, entre outros. Os tribunais de todos os estados têm até agosto de 2025 para estar com esse mecanismo funcionando. Para Herbert Cohn, estados menores, como Rondônia e Amapá, por exemplo, tendem a implementar primeiro, enquanto outros, como São Paulo, Rio de Janeiro e Minas Gerais, onde o número de comarcas é maior, é provável que usem o prazo máximo para colocar em ação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das críticas que se fez ao processo de criação do juiz de garantias é que seriam necessários mais juízes, mas, o ex-desembargador discorda. Apesar de não estar totalmente claro como isso vai acontecer, Cohn explica de que forma a lei permite que o juiz de garantia exista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em Petrópolis, que tem duas varas criminais, o que vai ocorrer na prática: o juiz da primeira vara criminal, que vai tomar depoimento das pessoas, não é ele que vai julgar, pode ser o juiz da segunda vara criminal, ou vice-versa. Ou o tribunal mandar um outro juiz auxiliar, só para julgar ou só para fazer instrução", diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ou seja, o magistrado poderá atuar tanto como juiz de garantias como de juiz do caso, mas, não na mesma ação. Eventualmente, locais com menos tribunais vão demandar contratações e, além disso, vai ser necessário adotar gratificações aos juízes que acumularem funções, mas, Cohn acredita que os benefícios são mais relevantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Acima do aumento de despesa está que você vai reduzir a falha humana no julgamento. Hoje, como o juiz que julga é o mesmo que faz a garantia da instrução, muitas vezes os casos deles são anulados depois pelas instâncias superiores dos tribunais", conclui. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caso-maria-thereza-justica-absolve-educadoras-e-diretora-do-cei-carolina-amorin-248160"&gt;Caso Maria Thereza: justiça absolve educadoras e diretora do CEI Carolina Amorin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/juiz-de-garantias-pode-evitar-anulacoes-de-sentencas-afirma-ex-desembargador-herbert-cohn-248159</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-maria-thereza-justica-absolve-educadoras-e-diretora-do-cei-carolina-amorin-248160</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3222-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caso Maria Thereza: justiça absolve educadoras e diretora do CEI Carolina Amorin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Criança morreu após engasgar com um pedaço de maçã&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0508_x_0600_20230902151522_2GQKE.jpg" width="424" height="501" longdesc="86207;242552"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz da 1ª Vara Criminal de Petrópolis, Luís Claudio Rocha Rodrigues absolveu as duas educadoras e a diretora do Centro de Educação Infantil (CEI) Carolina Amorin da morte da pequena Maria Thereza. A audiência no final de agosto no Fórum de Itaipava. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a sentença, o juiz entendeu que não há “elementos de autoria” das duas educadoras e da diretora do CEI na morte da criança. Com a decisão, as funcionárias não vão a júri popular e o caso foi encerrado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Thereza faleceu em maio do ano passado com um ano e três meses de vida. O laudo da necropsia comprovou que a menina morreu por broncoaspiração. Maria Thereza estava no Centro de Educação Infantil quando engasgou com um pedaço de maçã e foi socorrida pela equipe do CEI e levada para a Unidade de Pronto Atendimento (UPA) de Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da UPA, Maria Thereza foi levada para o Hospital Alcides Carneiro (HAC) onde acabou falecendo, dois dias depois, no dia 22 de maio de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Família lamenta decisão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pai da menina, Carlos Eduardo Ribeiro, criticou a decisão e disse que espera que o Ministério Público recorra. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito triste receber esse tipo de notícia, ainda mais do jeito que foi. Pelo que o advogado me explicou, foi alegado que não foram apresentadas provas suficientes já que a necropsia da minha filha não atestou a causa da morte. Mas, a minha filha teve o engasgo, segundo elas, na creche no dia 20, então ela foi pra UPA, realizaram as manobras, a médica me explicou que aspiraram ela e reanimaram. Então, seja o que tiver obstruído a garganta da minha filha, foi retirado na UPA. E minha filha veio a óbito no domingo, dia 22. Então, é lógico que uma necropsia feita no dia 23, a segunda-feira, após ela ter sido manobrada, ficado na UTI, intubada, não ia encontrar nada nela, por conta das manobras que fizeram para reanimar minha filha. Então, acho tudo isso muito esquisito. Passaram um pano mesmo por cima de tudo isso. Mas, a gente vai aguardar para ver se o Ministério Público vai recorrer e vamos para o próximo capítulo”, lamentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/juiz-de-garantias-pode-evitar-anulacoes-de-sentencas-afirma-ex-desembargador-herbert-cohn-248159"&gt;Juiz de garantias pode evitar anulações de sentenças, afirma ex-desembargador Herbert Cohn&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caso-maria-thereza-justica-absolve-educadoras-e-diretora-do-cei-carolina-amorin-248160</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ensino-superior-ainda-pode-ser-pre-requisito-porem-ensinos-tecnicos-podem-ganhar-espaco-248163</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3222-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ensino superior ainda pode ser pré-requisito, porém, ensinos técnicos podem ganhar espaço&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0350_20230902151917_5E3FT.jpg" longdesc="86209;215900"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, diferentemente de outros países (como EUA e Alemanha), a obtenção de um diploma do ensino superior parece ser uma regra imutável para se inserir com sucesso no mercado de trabalho. A universidade é vista como um caminho natural que todos devem seguir. Contudo, a realidade do mercado de trabalho vem impondo uma nova dinâmica. Estudar e se manter atualizado é fundamental na busca de um bom emprego, e também, para atingir sucesso profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas de ensino técnico e profissionalizante, assim como os cursos técnicos integrados ao Ensino Médio, são essenciais para a formação de estudantes que estão buscando crescimento no mercado de trabalho, sejam eles adolescentes em idade escolar ou adultos. Mas, é importante lembrar-se de que a formação profissional desta nova era não significa apenas ter um ensino técnico tradicional. É preciso ir além, dando aos alunos um contato real com o mercado de trabalho do futuro, que já se mostra com uma presença muito maior da tecnologia e de novas relações de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em Liderança e Gestão de Carreira, Fabrício César Bastos, explicou que a obtenção de um diploma universitário ainda é um pré-requisito essencial para entrar no mercado de trabalho no Brasil. “Para a maioria das áreas o diploma universitário ainda é um pré-requisito essencial para entrada no mercado de trabalho no Brasil. Entretanto, há sinais de que o diploma não seja o ponto principal, como já temos exemplos na área de Tecnologia em que a experiência e as habilidades se tornam tanto ou mais importantes que o diploma”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também diz como essa perspectiva se compara a de outros países. “Existem países como alguns da Europa que investem fortemente no ensino técnico e muitos jovens não fazem um curso superior, pois conseguem empregos interessantes sem a necessidade de estudar em uma universidade. Alguns exemplos são: Alemanha, Portugal dentre outros. Na América Latina e Estados Unidos os cursos universitários ainda são a referência para os jovens terem mais oportunidades no mercado de trabalho”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrico contou ao Diário também sobre como o ensino superior pode ajudar os mais jovens. “O ensino superior tem a sua importância na preparação e capacitação dos jovens para seguir uma determinada carreira. Com as mudanças que têm acontecido no mundo e no mercado de trabalho, é importante que as universidades e os professores se adaptem para conectar prática e teoria de forma que os egressos dos cursos universitários saiam de fato preparados para resolver os desafios que encontrão nas suas atividades profissionais”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0505_x_0600_20230902151911_G0RLE.jpg" width="362" height="430" longdesc="86208;72059"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empregabilidade e cursos técnicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em Liderança e Gestão de Carreira explicou sobre a empregabilidade estar relacionada ao ensino superior. “No início da carreira a empregabilidade está mais relacionada ao ensino superior. Porém, com o passar do tempo a empregabilidade será construída com o desenvolvimento contínuo de habilidades, cursos e atualizações que a pessoa faça, a criação de networking e, principalmente, pela possibilidade de criar um diferencial na sua atuação profissional, construindo resultados relevantes”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabrício afirma que os ensinos técnicos podem ser também uma solução mais barata para se especializar e buscar empregos. “O ensino técnico deve ser observado não apenas como uma alternativa ao ensino superior, mas sim como algo que possa ser complementar. Para isso, é importante investimento para ter cursos de ensino técnico conectados com as necessidades do mercado, que a qualidade dos cursos e dos professores seja aderente com padrões de referência como no ensino superior e as empresas abram ainda mais espaço para alunos que estudem nestes cursos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ifec e Caged&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Análise feita pelo Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ), com base no Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged) de julho de 2023, revela que o Rio foi o segundo estado que mais formou vagas de trabalho no mês. O saldo de 12.618 empregos gerados ficou 2% acima do observado em julho de 2022. No Brasil, a criação de postos de trabalho apresentou queda de 34,4% em julho, em comparação com o mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis viu 1.228 novas vagas de trabalho surgirem durante os sete primeiros meses de 2023, segundo o Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), que divulgou os dados referentes ao mês de julho nessa quarta-feira (30/08). Na análise mensal, as informações do Novo Caged mostram que foram 295 postos a mais gerados na cidade em julho (consequência de 2.405 admissões e 2.110 desligamentos). Porém, apesar do resultado positivo, o recorte por setores mostra que, apesar da indústria ter se sobressaído no mês anterior (com 189 as vagas), o restante dos segmentos apresentou fraco rendimento. Construção e comércio geraram 44 oportunidades cada, seguido de serviços, que rendeu apenas 21. Agropecuária teve déficit de menos três.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado geral, a cidade passou a ter 65.011 pessoas trabalhando com carteira assinada, número mais alto na série histórica e um avanço de 1,93%. No total, já houve 17.619 admissões e 16.391 demissões no município. O mercado absorveu mais homens do que mulheres (724 contra 504). Os mais jovens (faixa etária de 18 a 24 anos) foram os que tiveram mais oportunidades de emprego (860). Pessoas com ensino médio completo foram as que encontraram mais espaço para trabalho na cidade (806).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-mais-sobre-o-plano-brasil-sem-fome-que-busca-seguranca-alimentar-248162"&gt;Saiba mais sobre o Plano Brasil Sem Fome que busca segurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ensino-superior-ainda-pode-ser-pre-requisito-porem-ensinos-tecnicos-podem-ganhar-espaco-248163</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-da-maconha-stf-acumula-cinco-votos-favoraveis-e-abre-debate-sobre-mudancas-sociais-e-legais-248165</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3222-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descriminalização da maconha: STF acumula cinco votos favoráveis e abre debate sobre mudanças sociais e legais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista fala sobre os impactos no combate ao tráfico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0522_20230902152226_VSFUV.jpg" width="511" height="445" longdesc="86210;220160"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) está mais próximo de uma decisão histórica que poderá mudar significativamente o cenário legal e social do país. Na quinta-feira (24), após meses de análise, cinco ministros do STF proferiram votos a favor da descriminalização do porte de maconha para consumo pessoal, em um processo que envolve debates complexos sobre o sistema legal, abordagem policial, tratamento jurídico e impactos na luta contra o tráfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O único voto contrário foi do ministro Cristiano Zanin, que reconheceu as falhas do sistema penal atual em aplicar a despenalização de forma justa para todas as camadas da sociedade, mas, expressou preocupações quanto aos problemas jurídicos que a descriminalização poderia gerar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, segundo dados do ISP, o número de registros de apreensão de drogas por posse aumentou 84% de janeiro a julho de 2023, em comparação ao mesmo período de 2022. Saltando de 89 para 164 casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para entender melhor os possíveis impactos da descriminalização da maconha, conversamos com o advogado criminalista, professor e doutor em Direito Criminal pela Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Reinaldo Santos de Almeida, que compartilhou sua perspectiva sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A descriminalização da posse de maconha para consumo pessoal pode trazer vários impactos para o sistema legal e a sociedade em geral, como a desestigmatização dos usuários para fins medicinais ou recreativos, o decréscimo significativo no número de processos criminais e a redução da superlotação carcerária”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às mudanças na abordagem policial, o advogado diz que “com a descriminalização, as autoridades policiais deverão adotar uma postura não repressiva em relação às pessoas que se encontrem em posse da substância dentro do limite legal, o que significará menos prisões e, potencialmente, uma reorientação do tempo e recursos policiais para combater os crimes mais graves”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a decisão for confirmada, ele explica que “a posse de maconha para consumo pessoal deixará de ser um crime, o que gerará impactos diretos na rotina dos órgãos de segurança pública e do sistema judiciário, já que não haverá mais necessidade de processar tais casos, reduzindo a carga de trabalho e os custos associados”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linha entre uso pessoal e tráfico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o criminalista, a definição exata do que separa o consumo pessoal do tráfico será baseada, de forma objetiva, em uma quantidade específica estabelecida por gramas e/ou número de plantas da espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Precedentes para outras drogas e impacto na luta contra o tráfico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Reinaldo, “a descriminalização a maconha pode abrir o debate sobre a legalização ou descriminalização de outras substâncias, pois, embora cada uma delas tenha riscos, benefícios, evidências científicas e impactos sociais diferenciados, não há razão jurídica para diferenciar a autolesão individual por uma ou outra, razão pela qual poder-se-ia descriminalizar o consumo pessoal de toda e qualquer substância entorpecente, conforme o voto original do relator, ministro Gilmar Mendes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ainda acrescenta que a descriminalização “pode ter um impacto no enfraquecimento do tráfico, por diferenciar o usuário do traficante, o que permitirá o foco das autoridades nos grandes cartéis e distribuidores. A solução mais efetiva, contudo, seria a descriminalização da produção, distribuição e venda, com a tributação e regulação do setor pelo poder público, com investimentos em educação para a saúde e políticas públicas de redução de danos”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão final do STF sobre a descriminalização da maconha para consumo pessoal ainda está em andamento, e a votação suspensa por tempo indeterminado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descriminalizacao-da-maconha-stf-acumula-cinco-votos-favoraveis-e-abre-debate-sobre-mudancas-sociais-e-legais-248165</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atleta-petropolitano-de-fisiculturismo-conquista-diversos-premios-248167</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3222-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atleta petropolitano de fisiculturismo conquista diversos prêmios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0522_x_0600_20230902152814_V52NV.jpg" width="399" height="459" longdesc="86212;144745"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um atleta de fisiculturismo da cidade de Petrópolis, está conquistando o mundo do culturismo clássico com sua dedicação, disciplina e perseverança. Com uma série de títulos e uma história de evolução física que inspira, Moisés Fernandes é um verdadeiro exemplo de como o esporte pode transformar vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um currículo de respeito, Moisés ostenta os títulos de Campeão de Culturismo Clássico Sênior, Campeão de Culturismo Clássico Combate (divisão aberta sem limites de peso e altura), Campeão Overall de Culturismo Clássico e Campeão Bodybuilder na categoria acima de 90kg (open). Além disso, ele também conquistou o segundo lugar nas categorias de Classic Physique Sênior e Classic Physique Combate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A jornada de Moisés no fisiculturismo começou em 2011, quando ele decidiu dar uma guinada em sua vida, motivado pelo amigo Tiago de Souza. “Eu era raquítico e tinha uma autoestima muito baixa, a ponto de ir a praias e clubes e entrar na água de roupa”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foram anos levando a musculação a sério e evoluindo diariamente, até que em 2018 meu primeiro treinador, Fernandinho do judô, me disse você tem potencial, sua hora é essa. Fui assistir a uma competição e me enxerguei naquele palco. Daí em diante eu comecei a treinar e me alimentar como um atleta de alto rendimento deve fazer”, relata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O fisiculturismo me ensinou disciplina, paciência e constância nos meus objetivos, afirma Moisés. O amor pelo esporte foi tão grande que comecei a ajudar outras pessoas. Hoje sou formado em educação física, trabalho na Academia VO2 e faço parte da equipe da nova Korper Quitandinha. Levo o esporte para dezenas de pessoas que se inspiraram em mim e encontraram em mim um espelho”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dos títulos já conquistados, Moisés não pretende parar por aqui. Seus próximos objetivos incluem competir no Mister Petrópolis, que acontecerá ainda este ano, e no Arnold Classic Brasil, em São Paulo, no próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua mensagem para aqueles que desejam iniciar no fisiculturismo é simples e objetiva: “Seja disciplinado, pois um Overall é consequência de anos de disciplina”, afirmou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sensei-da-escola-petropolitana-nippon-vai-presidir-centro-nacional-de-estudos-de-judo-248168"&gt;Sensei da escola petropolitana Nippon vai presidir Centro Nacional de Estudos de Judô&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-sera-agitado-para-as-pessoas-que-gostam-de-assistir-esportes-248169"&gt;Domingo será agitado para as pessoas que gostam de assistir esportes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atleta-petropolitano-de-fisiculturismo-conquista-diversos-premios-248167</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-se-prepara-para-mais-um-fashion-day-248170</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3222-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Teresa se prepara para mais um Fashion Day&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação especial, promovida pela ARTE, contará com novidades nas lojas participantes e brindes para os clientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230902104355_XEVO6.jpg" longdesc="86195;30618"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maior polo de moda de Petrópolis, a Rua Teresa está se preparando para um evento que promete atrair novos visitantes e dar ainda mais visibilidade às novas peças das marcas já consagradas da Rua: mais uma edição do Fashion Day, que ocorrerá nos dias 15 e 16 de setembro. Promovido pela ARTE - Associação da Rua Teresa - as novidades da nova edição serão inesquecíveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos uma experiência ótima no último Fashion Day. As lojas puderam dar destaque às novas coleções, planejar ações especiais e fidelizar clientes. Neste ano, não será diferente. Além de moda, teremos música, alegria e surpresas”, afirmou a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento contará com a participação do Senac que, por meio de uma parceria com a ARTE, vai propiciar alguns serviços gratuitos para os visitantes, como massagens, design de sobrancelhas e corte de cabelo. Os cupons que darão direito aos serviços serão disponibilizados exclusivamente nas lojas associadas da ARTE. Vale esclarecer que as pessoas que não tiverem disponibilidade de usufruir dos serviços do Senac nos dias do Fashion Day poderão agendar o atendimento na sede do próprio Senac outro dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A banda The Walkman's fará uma apresentação especial no dia 16, das 14h às 16h, na Rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para chamar ainda mais atenção dos petropolitanos e visitantes, as lojas participantes estão planejando ações específicas como a distribuição de brindes e, claro, caprichando na decoração, com destaque para os lançamentos da nova coleção primavera / verão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais novidades sobre o evento, programação e funcionamento das lojas serão disponibilizadas no Instagram &lt;a class="example1" href="https://instagram.com/ruateresaoficial?igshid=MzRlODBiNWFlZA=="&gt;@ruateresaoficial&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-se-prepara-para-mais-um-fashion-day-248170</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nos-estados-unidos-governador-fala-sobre-a-representatividade-do-rio-de-janeiro-no-crescimento-do-brasil-248161</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3222-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nos Estados Unidos, governador fala sobre a representatividade do Rio de Janeiro no crescimento do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro participou, nesta sexta-feira (01/08), do Fórum Lide, em Washington&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0800_x_0459_20230902073042_PL2XW.jpg" longdesc="86177;152524"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogério Santana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o Fórum Lide Brazil, em Washington, nos Estados Unidos, o governador Cláudio Castro destacou a representatividade do Estado do Rio de Janeiro no desenvolvimento da economia brasileira. Segunda maior economia do país, o Rio reassumiu o papel de polo de atração de negócios. As políticas públicas desenvolvidas pelo governo estadual para garantir o crescimento socioeconômico fluminense, que contribuem para o fortalecimento do Brasil, foram apresentadas, nesta sexta-feira (01/09), no painel “As oportunidades de financiamentos para infraestrutura e serviços públicos no estados e municípios”, que reuniu mais de 200 governantes e empresários brasileiros e americanos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;– Não tenho dúvidas de que o Rio de Janeiro desempenha total importância no cenário nacional. Atualmente, estamos na segunda posição de exportações e ocupamos o terceiro lugar em importações. Somos o principal produtor de petróleo (83%) e de gás (70%), e estamos na liderança da indústria siderúrgica, respondendo por mais de 30% do volume nacional. O estado recuperou a credibilidade internacional, e a sua competitividade segue em ritmo crescente – disse o governador.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Castro também falou sobre as perspectivas econômicas para os próximos anos. Atualmente, o Estado do Rio tem mais de 1,7 milhão de empresas ativas e uma carteira de investimentos públicos e privados no valor de R$ 100 bilhões. Apenas no primeiro semestre deste ano, mais de 34 mil empreendimentos foram abertos. O estado está ainda em segundo lugar no ranking nacional de geração de empregos formais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Rio de Janeiro tem as suas potencialidades, mas acredito que todos os estados, com suas especificidades, tenham papel fundamental no crescimento do Brasil. Temos todas as riquezas no nosso país: petróleo, gás, minério, por exemplo - ressaltou Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia sustentável&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio, o ecossistema de inovação de energia é o mais novo setor estratégico e fundamental para o avanço do Rio de Janeiro, do Brasil e do mundo. O estado é hoje um hub energético (eólica, solar e hidrogênio verde) e tem vocação para se tornar um grande polo gerador de energia, e referência na transição energética para uma matriz mais diversificada e limpa. Além de melhorar a qualidade do ar, a área fomenta o ambiente de negócios e a geração de empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram do fórum os secretários de Desenvolvimento Econômico, Vinicius Farah, de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal, e de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nos-estados-unidos-governador-fala-sobre-a-representatividade-do-rio-de-janeiro-no-crescimento-do-brasil-248161</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248140</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248140</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-248056</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-248056</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-248141</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-248141</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-248058</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-248058</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-248059</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-248059</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-248060</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-248060</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-248146</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-248146</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calabouco-fiscal-248139</link><description>Calabouço Fiscal</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calabouco-fiscal-248139</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-balsamo-e-prorrogada-na-casa-de-petropolis-248145</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3222-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição “Bálsamo” é prorrogada na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230902095135_J7Y40.jpg" width="492" height="492" longdesc="86188;227292"&gt;&lt;br&gt;A mostra permanecerá em cartaz na Casa de Petrópolis até 10 de setembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra “Bálsamo” foi prorrogada e, até 10 de setembro, os visitantes que ainda não tiveram a oportunidade de conferir a mostra da artista Rosa Paranhos poderão apreciar suas obras na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. Com sucesso de público e sob curadoria de Isabela Frade, a exposição busca proporcionar uma experiência única e imersiva ao público, convidando-os a explorar os sentidos e mergulhar em um universo de transformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Bálsamo" é uma criação artística que busca o bem-estar em sua essência. Através de uma combinação harmoniosa de elementos, a obra de Rosa Paranhos desperta sensações por meio de múltiplos sentidos. É um canto que transmite distâncias costuradas com aromas herbais, animado por cores vibrantes e texturas envolventes. A exposição se organiza a partir da coleta de fragmentos do mundo, pedaços de coisas, imagens e narrativas. São traços de eventos passados ou futuros, carregados com um poder de transformação, criando possibilidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os visitantes podem conferir a mostra das 10h às 16h, na Rua do Ipiranga, 716 – Centro. Os ingressos custam R$ 16 a entrada inteira e R$ 8 a meia entrada. O local conta com estacionamento rotativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a artista&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosa Paranhos, graduada em História pela Universidade Estácio de Sá, é uma Arte Educadora renomada. Em 1995, foi a fundadora do NAVE (Núcleo de Artes Visuais). Sua participação em diversas exposições coletivas é notável, sendo especialmente destacada em eventos como "O Século das Mulheres", onde compartilhou espaço com figuras ilustres como Beatriz Milhazes e Tomie Ohtake. Além de sua carreira como artista, Rosa também exerce um papel de curadora em eventos artísticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destacando-se ainda mais, Rosa Paranhos foi escolhida como conselheira de Artes Plásticas no Conselho de Cultura de Petrópolis, desempenhando um papel significativo na promoção de salões de arte e projetos culturais. Sua experiência abrange a curadoria de exposições de grande relevância, frequentemente explorando temas contemporâneos como a expressão do feminino na arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 testemunha Rosa Paranhos como curadora da exposição "Profissão Artista", reforçando seu compromisso contínuo com a cena artística e seu papel fundamental na curadoria de eventos de destaque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação à Exposição "Bálsamo", de Rosa Paranhos &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 10 de setembro, das 10h às 16h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada: R$ 16 inteira e R$ 8 meia entrada &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura – Rua da Ipiranga, 716 – Centro Histórico &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento rotativo disponível no local&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-balsamo-e-prorrogada-na-casa-de-petropolis-248145</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bienal-do-livro-vai-receber-600-mil-visitantes-no-riocentro-248164</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3222-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bienal do Livro vai receber 600 mil visitantes no Riocentro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro vai reunir 380 autores e personalidades por 10 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230902110633_E231C.jpg" longdesc="86197;47651"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A cerimônia de abertura do maior festival de literatura, cultura e entretenimento do país nesta sexta-feira (1º), no Riocentro, trouxe para o palco um pouco das experiências que o público vai viver nos próximos 10 dias, com a edição de 40 anos.  O prefeito do Rio, Eduardo Paes, a CEO assinou o decreto que promove a Bienal como Patrimônio Cultural de Natureza Imaterial pela Prefeitura da Cidade do Rio de Janeiro, valorizando a festa literária que traz as mais relevantes discussões sobre temas contemporâneos e que tanto inspirou a realização de eventos do mercado literário pelo país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cerimônia reuniu no palco a escritora Thalita Rebouças, a dupla de influenciadoras do livro e apresentadoras Afrofuturas, Pétala de Souza, o criador de conteúdo digital Fabão, o violoncelista Federico Puppi e a bateria da Portela. A abertura da Bienal também contou com a entrega do Prêmio José Olympio ao Programa Nacional do Livro Didático e com uma homenagem à Ana Maria Gonçalves, autora mineira do clássico Um defeito de cor, que será tema do desfile da Portela no Carnaval de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Bienal vai reunir 380 autores e personalidades em mais de 200 horas de programação para um público de todas as idades, com nomes confirmados, como: Carla Madeira, Valter Hugo Mãe, Vera Holtz, Julia Quinn, Conceição Evaristo, Holly Black, Lázaro Ramos, Mauricio de Sousa, Aílton Krenak, Ana Maria Machado, Eliane Brum, Itamar Vieira, Klara Castanho, Joice Berth e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidades&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os visitantes vão aproveitar as novidades pensadas pera esta edição, unindo pessoas apaixonadas por contar e ouvir histórias, com sessões para explorar a transversalidade dos livros, com narrativas que vão para os filmes, séries, músicas e peças de teatro. Entre as novidades, está o destaque para os formatos Em Primeira Pessoa e Páginas no Palco pensados para ocupar o tradicional Café Literário - e o Páginas na Tela, que promete movimentar a Estação Plural. Há ainda um novo espaço de diversão e efervescência batizado de Palavra-Chave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa dos organizadores é que 600 mil pessoas circulem nos 10 dias de festival, que conta com tradução em libras, transmissão simultânea online e nos telões nos jardins do Riocentro. Para o público infantil, uma programação lúdica e imersiva batizada de "A Grande Aventura Leitora", inspirada no clássico Alice no País das Maravilhas, de Lewis Carroll. Na atração de 600 metros quadrados, importantes personagens da literatura infantil brasileira, como Alice, Emi´lia, o Menino Maluquinho e a Turma da Mo^nica estarão reunidas para uma grande festa durante o evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o propósito de transformar o país a partir do estímulo à leitura, a Bienal vai receber um público recorde de estudantes no projeto Visitação Escolar: serão mais de 100 mil alunos das redes pública e particular, com investimento feito pelas secretarias municipais e estadual de Educação - R$ 8 milhões - garantindo que nenhum aluno de escola pública participante do projeto volte para casa sem livro. Além da visitação escolar, a Bienal novamente promove visitas guiadas para deficientes visuais, com o apoio do Instituto Benjamin Constant, com apoio da Colgate. A Bienal conta ainda com patrocínio da BIC, Transegur, Suzano e Supergasbras, além da Zap Imóveis, Dataprev, Redecard e da Fundação Itaú, marcas que apostam no alcance do produto Bienal do Livro Rio entre um público diverso, de todas as idades, para ampliar a visibilidade de seus projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acesso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Este ano, o encontro vai privilegiar os jardins do Riocentro, com mais de 100 opções de alimentação, incluindo restaurantes como: HNT, Billy The Grill, TT Burger, Di Blasi, Porto do Sabor, Oakberry, Cafeteria 3 Corações, O Burguês, BOB´S, Lemax Burger, Rei do Mate e Ravi’s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para chegar ao evento, além de ônibus privado oferecido pela empresa GO2 Eventos, a Prefeitura do Rio criou uma linha especial de BRT para os fins de semana e o feriado (SE010), das 9h às 21h, partindo do Terminal Paulo da Portela, em Madureira, até o Terminal Recreio, com parada na estação Olof Palme - mais próxima à entrada da Bienal. Nos dias de semana, haverá reforço de ônibus para a região do Riocentro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Editores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para marcar os 40 anos da Bienal do Livro do Rio de Janeiro, o Sindicato Nacional dos Editores de Livros (SNEL) vai conectar protagonistas do mercado editorial para discutir temas urgentes para o setor. Essa é a proposta do Rio International Publishers Summit, encontro promovido pela primeira vez durante o maior festival literário do Brasil e que acontecerá entre os dias 4 e 6 de setembro no Riocentro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fórum vai tratar dos desafios da transformação tecnológica, passando pelo uso de Inteligência Artificial e a preservação do direito autoral, em um cenário regulatório de muitas indefinições. Para o presidente do SNEL, Dante Cid, o Summit vai ser uma oportunidade do mercado se apresentar para outros atores da sociedade, como governo, o universo jurídico e para a mídia, os desafios mais atuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presente na memória afetiva de milhares de pessoas, a Bienal do Livro Rio completa 40 anos com uma edição comemorativa que traz as mais relevantes discussões contemporâneas, acompanhando as mudanças do mundo. Este ano, o maior festival de literatura, cultura e entretenimento vai oferecer ao público experiências que vão além do livro, em palcos inéditos e com bastante interação com o público, unido por uma paixão em comum: contar e ouvir histórias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bienal-do-livro-vai-receber-600-mil-visitantes-no-riocentro-248164</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sensei-da-escola-petropolitana-nippon-vai-presidir-centro-nacional-de-estudos-de-judo-248168</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3222-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sensei da escola petropolitana Nippon vai presidir Centro Nacional de Estudos de Judô&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0480_x_0571_20230902152817_EC3KC.jpg" width="359" height="427" longdesc="86213;43329"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judoca e sensei da Escola Nippon, Luiz Carlos, pratica a modalidade há 55 anos e possui uma biblioteca com um acervo de aproximadamente 420 livros de judô. Ele também possui diversas matérias jornalísticas publicadas pelo Diário de Petrópolis e, devido a esta vasta coleção, ele recebeu o convite para presidir o Centro Nacional de Estudos Miguel Suganuma, em Belo Horizonte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Carlos afirma que o jornal da cidade tem grande influência devido às matérias publicadas. “O Diário de Petrópolis sempre foi um incentivador do esporte, não poupando esforços para divulgar as atividades esportivas de nossa cidade", afirma o sensei.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a sua tamanha vontade de pesquisa sobre o judô, a LNJ (liga nacional de judô), fundou o Centro Nacional de estudos Miguel Suganuma, e convidou o petropolitano Luiz Carlos, para presidi-lo. "O sistema de gestão por rede, que implantamos no Centro Nacional de Estudos, é um dos sistemas mais eficientes no conceito moderno de administração, onde se criam células regionais, estaduais e locais, onde a informação se multiplica, e chega a todos os judocas que sejam registrados em suas respectivas ligas estaduais”, contou o sensei, que também é bacharel em administração.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atleta-petropolitano-de-fisiculturismo-conquista-diversos-premios-248167"&gt;Atleta petropolitano de fisiculturismo conquista diversos prêmios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingo-sera-agitado-para-as-pessoas-que-gostam-de-assistir-esportes-248169"&gt;Domingo será agitado para as pessoas que gostam de assistir esportes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sensei-da-escola-petropolitana-nippon-vai-presidir-centro-nacional-de-estudos-de-judo-248168</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-sera-agitado-para-as-pessoas-que-gostam-de-assistir-esportes-248169</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3222-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingo será agitado para as pessoas que gostam de assistir esportes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0368_20230902152820_R0BZK.jpg" longdesc="86214;65281"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as pessoas que gostam de esporte e acompanhar os times da cidade, o domingo terá calendário recheado com algumas modalidades, como vôlei feminino, futsal e futebol de campo. Os jogos de futsal poderão ser assistidos pela Palmeira TV no Youtube e as outras modalidades todas serão realizadas na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Carioca de Futsal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 09 – Fonseca vs Palmeira – 14h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 11 – Fonseca vs Palmeira – 15min após o termino do sub 9&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub 13 – Fonseca vs Palmeira – 15min após o termino do sub 11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Voleibol Feminino - Ginásio Hélio Fiuza - S.C Magnólia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h30 - Cel Veiga FC / CDBV vs Santa Isabel FC / Comary &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 - EC Cascatinha / TR vs EC Vera Cruz/Volley Cats &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 - Instituto Bingen / P. Vôlei Petrópolis vs EC Rio Preto &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 - Santa Isabel FC / Comary vs EC Rio Preto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h30 - Santa Isabel FC / Comary vs Instituto Bingen / P. Vôlei Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 15:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h – EC Cascatinha vs EC Vera Cruz - Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 17:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h – EC Cascatinha vs EC Vera Cruz - Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atleta-petropolitano-de-fisiculturismo-conquista-diversos-premios-248167"&gt;Atleta petropolitano de fisiculturismo conquista diversos prêmios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sensei-da-escola-petropolitana-nippon-vai-presidir-centro-nacional-de-estudos-de-judo-248168"&gt;Sensei da escola petropolitana Nippon vai presidir Centro Nacional de Estudos de Judô&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingo-sera-agitado-para-as-pessoas-que-gostam-de-assistir-esportes-248169</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248053</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248053</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-tem-alta-de-10-em-doadores-de-orgaos-neste-ano-248157</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3222-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;São Paulo tem alta de 10% em doadores de órgãos neste ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De janeiro a 30 de agosto houve 696 doações contra 631 em 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230902142731_X172O.jpg" longdesc="86204;333462"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elza Fiúza / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de doadores de órgãos no estado de São Paulo cresceu mais de 10% em 2023, segundo dados da Secretaria de Estado da Saúde. De janeiro a 30 de agosto deste ano, houve 696 doadores e, no mesmo período do ano passado, o total ficou em 631.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governo, isso se deve às campanhas de estímulo à doação e a casos de grande repercussão na mídia. Entre 20 e 26 de agosto, houve um aumento de 86% nos doadores, passando de 15 na mesma semana de 2022 para 28 neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O apresentador Fausto Silva, mais conhecido como Faustão, recebeu um novo coração em um transplante no último domingo (27). O doador foi Fábio Cordeiro da Silva, que morreu no sábado (26), vítima de um acidente vascular cerebral (AVC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos procedimentos realizados, também houve alta de 10,5%. Foram feitos 5.077 transplantes de coração, fígado, pâncreas, pulmão, rins e córneas no estado de São Paulo neste ano. Em 2022, foram 4.592 procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como funciona a doação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser um doador de órgãos basta comunicar a família sobre esse desejo. No caso de pessoas mortas, a autorização para a doação deve ser dada por familiares com até o 2º grau de parentesco. No último ano, as recusas de autorização da doação por parte das famílias caíram de 41% para 38,6%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A doação entre vivos só ocorre se não houver nenhum problema de saúde para a pessoa que está doando”, destaca o comunicado da secretaria. As diretrizes do Sistema Único de Saúde (SUS) estabelecem que pessoas com diagnóstico de covid-19 com menos de 28 dias da regressão completa dos sintomas não podem ser doadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de transplantes em SP&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gestão do cadastro técnico dos potenciais receptores de órgãos doados é feita pelo Sistema Estadual de Transplantes (Central Estadual de Transplantes). Todo paciente que precisa de um transplante é inscrito nesse cadastro e uma equipe faz o acompanhamento durante a etapa anterior ao procedimento, como também após.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A central faz a distribuição dos órgãos de acordo com alguns critérios definidos por lei, como igualdade do grupo sanguíneo ABO seguido de compatibilidade; o tempo de inscrição do receptor (classificação por ordem cronológica de inscrição); relação antropométricas (como peso e altura) entre doador e receptor e, para casos graves, com risco iminente de morte, situações de priorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa análise é feita a partir da documentação que comprove o estado de gravidade do possível receptor. Tudo é analisado pela câmara técnica, que é um colegiado formado por médicos das principais equipes transplantadoras que vão avaliar a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante lembrar que cada estado possui a sua própria lista de espera e nenhum paciente pode estar inscrito em duas listas de estados diferentes”, destaca a secretaria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-do-coracao-sao-uma-das-principais-causas-de-morte-na-cidade-248156"&gt;Doenças do coração são uma das principais causas de morte na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-conscientiza-sobre-prevencao-ao-suicidio-248158"&gt;Campanha conscientiza sobre prevenção ao suicídio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sao-paulo-tem-alta-de-10-em-doadores-de-orgaos-neste-ano-248157</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-conscientiza-sobre-prevencao-ao-suicidio-248158</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3222-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha conscientiza sobre prevenção ao suicídio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setembro Amarelo promove ações durante todo o mês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230902142735_T0LM3.jpg" longdesc="86205;80671"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mês de setembro marca a campanha de conscientização sobre prevenção ao suicídio, denominada Setembro Amarelo. A proposta é chamar a atenção para a importância de discutir e promover ações sobre o suicídio. O tema da campanha este ano é Se precisar, peça ajuda!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados da Organização Mundial da Saúde (OMS) indicam que, todos os anos, são registrados mais de 700 mil suicídios em todo o mundo. A entidade alerta ainda para os chamados episódios subnotificados, que podem chegar a mais de 1 milhão de casos anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, a estimativa é de 14 mil casos por ano, uma média de 38 suicídios por dia. De 2010 e 2019, o país registrou cerca de 112,2 mil mortes por suicídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ajuda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as pessoas que querem e precisam conversar, o Centro de Valorização da Vida (CVV) oferece apoio emocional e prevenção do suicídio por meio do telefone 188, além das opções chat e e-mail.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-do-coracao-sao-uma-das-principais-causas-de-morte-na-cidade-248156"&gt;Doenças do coração são uma das principais causas de morte na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sao-paulo-tem-alta-de-10-em-doadores-de-orgaos-neste-ano-248157"&gt;São Paulo tem alta de 10% em doadores de órgãos neste ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-conscientiza-sobre-prevencao-ao-suicidio-248158</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-mais-sobre-o-plano-brasil-sem-fome-que-busca-seguranca-alimentar-248162</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3222-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba mais sobre o Plano Brasil Sem Fome que busca segurança alimentar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ações serão financiadas por dotação orçamentária da União&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230901112133_TWUWP.jpg" longdesc="86118;60355"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O decreto assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva que institui o Plano Brasil Sem Fome foi publicado nesta sexta-feira (1º), no Diário Oficial da União e já está em vigor. O documento traz diretrizes e eixos de atuação para promover a segurança alimentar e nutricional e enfrentar a fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas redes sociais, após assinar o decreto no Piauí, o Lula declarou que a luta por um Brasil sem fome é um dos seus propósitos de vida. “Hoje demos mais um passo importante para que toda pessoa que mora neste país consiga tomar café da manhã, almoçar e jantar todos os dias,” disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as metas descritas no plano estão reduzir a pobreza e o número de pessoas sem acesso a uma alimentação adequada com os nutrientes capazes de manter o organismo em equilíbrio e saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, haverá um esforço articulado de municípios, estados, Distrito Federal, União e sociedade civil para que o Sistema Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional (Sisan) seja fortalecido até que o Brasil deixe de constar no Mapa da Fome da Organização das Nações Unidas (ONU).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pessoas em situação de insegurança alimentar grave são o público-alvo do Plano Brasil Sem Fome e deverão ser identificadas por meio do Cadastro Único (CadÚnico), que também será usado para o planejamento das mais de 80 ações previstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eixos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As políticas, programas e ações do plano serão estruturadas em três eixos: acesso à renda, redução da pobreza e promoção da cidadania; segurança alimentar e nutricional, com alimentação adequada, da produção ao consumo; e mobilização para o combate à fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Interministerial de Segurança Alimentar e Nutricional (Caisan) realizará a coordenação das políticas e também a integração intersetorial dos órgãos nas diferentes instâncias. Para isso, poderá editar atos que viabilizem a gestão, monitoramento e mobilização para o plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto também autoriza a celebração de convênios, acordos de cooperação e consórcios públicos entre órgãos das diferentes instâncias, assim como a assinatura de termos de colaboração, fomento ou acordos de cooperação com a sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Financiamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O custo das ações e das políticas do Plano Brasil Sem Fome será financiado pela dotação orçamentária da União, por meio dos órgãos participantes. Os estados, Distrito Federal e municípios também poderão custear as despesas com seus orçamentos, assim como serão aceitos recursos de doações de dentro e de fora do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional (Consea) - colegiado criado em 1993 - desativado pela gestão anterior, em 2019, e retomado no início do governo Lula  será a instância em que a sociedade fará o controle e avaliação do Plano Brasil Sem Fome, conforme previsto na lei que cria o Sistema Nacional de Segurança Alimentar e Nutricional&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ensino-superior-ainda-pode-ser-pre-requisito-porem-ensinos-tecnicos-podem-ganhar-espaco-248163"&gt;Ensino superior ainda pode ser pré-requisito, porém, ensinos técnicos podem ganhar espaço&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-mais-sobre-o-plano-brasil-sem-fome-que-busca-seguranca-alimentar-248162</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-criativa-vai-gerar-1-milhao-de-empregos-ate-2030-248166</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3222-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Economia criativa vai gerar 1 milhão de empregos até 2030&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo da CNI aponta concentração de vagas no Sul e Sudeste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0426_20230902152531_ZTJ76.jpg" longdesc="86211;24978"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um milhão de novos empregos serão gerados pela economia criativa até 2030, elevando, em consequência, a atual participação de 3,11% do setor no Produto Interno Bruto (PIB, a soma de todos os bens e serviços fabricados no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o que indica levantamento feito pelo Observatório Nacional da Indústria (ONI), núcleo de inteligência e análise de dados da Confederação Nacional da Indústria (CNI). A economia criativa emprega hoje 7,4 milhões de trabalhadores no Brasil, segundo dados da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD contínua), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), para o 4º trimestre de 2022. O volume pode subir para 8,4 milhões em 2030.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso está associado a uma necessidade de sobrevivência e inovação na sociedade como um todo. Não só na indústria”, afirmou na sexta-feira (1º) à Agência Brasil o gerente-executivo do Observatório, Márcio Guerra. “A gente estima que as profissões que estão relacionadas à economia criativa vão ter um crescimento significativo”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Guerra, o conceito de economia criativa começa a se ampliar um pouco mais, uma vez que é preciso olhar também a necessidade de inovação e criatividade em produção de conteúdos digitais. “Essa cultura digital deve impulsionar essa demanda de forma significativa, nos próximos anos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As profissões da economia criativa estão espalhadas por diversos setores, como empreendedorismo, indústria, serviços e setor tecnológico. O gerente analisou que o aumento dos empregos e do dinamismo da economia criativa serão puxados, sobretudo, pela dimensão tecnológica, pela questão do desenvolvimento de produtos digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse eixo deve crescer significativamente, ao lado ainda da economia criativa tradicional, que era circunscrita mais ao empreendedorismo e à produção cultural. Hoje, a produção cultural tem um componente digital muito forte”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empregos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Guerra explicou que o aumento do número de empregos projetado para a economia criativa ocorrerá tanto no mercado formal, com carteira assinada, como no informal. “Isso pode ser percebido quando você olha a média salarial. São funções dentro do mercado formal de trabalho que já são valorizadas hoje e tendem a ganhar mais relevância nos próximos anos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O levantamento do observatório mostra que os profissionais da economia criativa possuem, em média, 1,8 ano de estudo a mais que os demais e recebem salários 50% maiores do que os profissionais de outras áreas. O salário médio do profissional da economia criativa é R$ 4.018, enquanto dos demais setores fica em torno de R$ 2.691.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os salários mais altos são encontrados na parte de produção cultural e de criatividade relacionada à tecnologia, incluindo produção de aplicativos, desenvolvimento de softwares (programas de computador), design, desenvolvedores de games (jogos). “Essas profissões ganham mais relevância aos empregos tradicionais. Isso vai fazer com que os salários aumentem anda mais em relação à média da economia brasileira.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os estabelecimentos da economia criativa no Brasil, 111,2 mil estão concentrados em micro e pequenas empresas, atrelados à questão do próprio empreendedorismo, sendo 86.917 microempresas e 24.381 pequenas empresas. As médias e grandes empresas juntas representam menos de 6 mil estabelecimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há uma concentração elevada de empresas de economia criativa no Sudeste (56.222) e no Sul (31.643) do país. Guerra argumentou que dada à dinâmica que tem acontecido na economia como um todo, vê-se um movimento interessante também nas regiões Norte, Nordeste e Centro-Oeste, onde o número de estabelecimentos do setor, atualmente, alcança 2.939, 16.880 e 9.438, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/economia-criativa-vai-gerar-1-milhao-de-empregos-ate-2030-248166</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-de-onde-virao-os-r-168-bilhoes-para-zerar-deficit-em-2024-248173</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3222-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda de onde virão os R$ 168 bilhões para zerar déficit em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Voto de desempate do governo no Carf renderá R$ 54,7 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0345_20230902141211_SB0SY.jpg" longdesc="86202;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Enviado ao Congresso na última quinta-feira (31), o projeto do Orçamento de 2024 materializou o desafio proposto pelo novo arcabouço fiscal. O governo precisará reforçar o caixa em R$ 168 bilhões para encerrar o próximo ano com superávit primário de R$ 2,84 bilhões, conforme estabelecido na meta fiscal. Isso partindo de um déficit que, segundo a previsão oficial mais recente, deverá fechar 2023 em R$ 145,4 bilhões para este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, reconheceu que a meta é ambiciosa. “Nós não estamos negando o desafio. Não estamos negando a dificuldade. O que nós estamos afirmando é o nosso compromisso da área econômica em obter o melhor resultado possível, obviamente, que levando em consideração a opinião do Congresso Nacional, que é quem dá a última palavra sobre esse tema”, declarou Haddad em entrevista coletiva ao lado da ministra do Planejamento, Simone Tebet, para explicar o projeto de lei do Orçamento de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os R$ 168 bilhões extras haviam sido anunciados pela ministra do Planejamento, Simone Tebet, na última quarta-feira (30). Ela esclareceu que o montante se refere às receitas brutas. Ao descontar as transferências obrigatórias para estados e municípios, a receita líquida cai para R$ 124 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo pretende tirar esse dinheiro de medidas que revertam desonerações concedidas nos últimos anos e tributando a camada mais rica da população e setores não regulamentados, como as apostas esportivas. O esforço é necessário para dar conta do aumento de gastos de R$ 129 bilhões no próximo ano, dos quais boa parte se deve ao restabelecimento dos pisos constitucionais com saúde e educação e com a recomposição de políticas públicas que deixaram de ser executadas nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detalhamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das receitas virá da restauração do voto de desempate do governo no Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (Carf). Aprovada no Senado na última quarta-feira, a proposta permitirá ao governo arrecadar R$ 54,7 bilhões, segundo as estimativas do Orçamento de 2024. Em segundo lugar, estão R$ 42,1 bilhões de transações tributárias, renegociações especiais de dívidas de contribuintes com a Receita e a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional, introduzida no projeto do Carf.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em terceiro lugar, está a regulamentação de uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), que proibiu que empresas abatam incentivos estaduais para gastos de custeio do pagamento do Imposto de Renda e da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido. Segundo o Orçamento, o governo pretende arrecadar R$ 35,3 bilhões com a medida, embora no início do ano se tenha falado em potencial de arrecadação de R$ 90 bilhões a R$ 130 bilhões por ano. Em quarto, vêm R$ 20 bilhões com a tributação dos super-ricos, dos quais R$ 13,3 bilhões para a antecipação de Imposto de Renda sobre fundos exclusivos e R$ 7 bilhões com a taxação de investimentos em offshores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em quinto está o projeto de lei que pretende extinguir os juros sobre capital próprio, modalidade de distribuição de parte dos lucros das empresas aos acionistas. Enviada na última quinta-feira ao Congresso, a proposta poderá elevar a arrecadação em mais R$ 10 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo também quer reforçar o caixa com R$ 2,8 bilhões com o combate à sonegação no comércio eletrônico e com R$ 700 milhões da regulamentação e da taxação de apostas esportivas. Inicialmente prevista para render até R$ 15 bilhões, a medida renderá menos de R$ 1 bilhão após o projeto do Orçamento revisar os cálculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltam R$ 2,1 bilhões para cumprir a meta de pequeno superávit primário. Esse dinheiro pode ser obtido por outras medidas de aumento da tributação, como a reoneração do diesel, ou de combate à sonegação. Também é possível reduzir a necessidade de receitas por meio da revisão de gastos, como o aperfeiçoamento do cadastro do Bolsa Família e o pente-fino em curso no Tribunal de Contas da União (TCU) em aposentadorias e pensões do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Congresso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas medidas representam um desafio para o governo. Isso porque o Congresso, até agora, aprovou apenas o projeto do Carf e das transações tributárias. Ao apresentar o Orçamento, Haddad reconheceu que o aumento de arrecadação cria dificuldades para o parlamento. “Não são medidas fáceis para o Congresso deliberar. Que mérito para o Congresso! Confio na equipe econômica, não nego o desafio, mas penso que se nós nos comprometermos com resultados consistentes, vamos obter melhores resultados econômicos”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a entrevista coletiva na última quinta-feira, a ministra Simone Tebet também reconheceu as dificuldades em zerar o déficit primário, resultado negativo nas contas do governo sem os juros da dívida pública. Ela, no entanto, comentou que as projeções da Receita Federal sempre são conservadoras e que o desempenho da arrecadação pode superar as estimativas mínimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartas na manga&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário do Tesouro Nacional, Rogério Ceron, disse que a equipe econômica tem uma “carta na manga” de até R$ 71 bilhões que poderá compensar eventuais frustrações de receita. “É comum se ouvir, ‘ah, não vai ser a meta?’ Com mais R$ 70 bilhões, tudo o mais constante, tem esse adicional que precisa ser relembrado sempre”, declarou Ceron na noite de quinta-feira ao detalhar o Orçamento de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos R$ 71 bilhões, R$ 22 bilhões devem-se ao empoçamento de recursos, quando os ministérios não conseguem gastar verbas empenhadas (autorizadas) por dificuldades de execução. O problema ocorre principalmente com investimentos e emendas parlamentares impositivas, que dependem de contratos e de licitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há mais R$ 20 bilhões não contabilizados no Orçamento de uma lei já sancionada que altera a definição de preços de transferência, preços de importações e exportações dentro de um mesmo grupo empresarial que tradicionalmente trazem brechas para a diminuição de lucros e o pagamento de menos tributos. Existem ainda R$ 29 bilhões da margem de tolerância do novo arcabouço fiscal, que permite um superávit ou déficit primário de 0,25% do Produto Interno Bruto (PIB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário mencionou outras possíveis fontes de receita não incluídas no Orçamento. Ceron citou a alienação de recebíveis da dívida ativa, que permitiria ao governo “alugar” a terceiros direitos a receber de dívidas de contribuintes com a PGFN e antecipar o recebimento dos recursos, e a antecipação de parte dos recebíveis da PPSA, estatal que vende a parte da União do petróleo extraído da camada pré-sal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-de-onde-virao-os-r-168-bilhoes-para-zerar-deficit-em-2024-248173</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-vacina-bivalente-e-melhor-prevencao-contra-doenca-248172</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3222-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Covid-19: vacina bivalente é melhor prevenção contra doença&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Declaração é do secretário estadual de saúde do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230902132134_CGY3J.jpg" longdesc="86200;58717"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Secretaria de Estado de Saúde (SES) reforça a recomendação para que todas as pessoas tomem a vacina bivalente contra a covid-19. De acordo com o secretário de Estado de Saúde, Dr. Luizinho, “neste momento, a melhor forma de prevenção contra o vírus, incluindo a subvariante Ômicron EG.5.13, conhecida como Éris, é a vacina bivalente, que está disponível nos postos de saúde dos 92 municípios do estado”, alertou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário fez apelo à população para que compareça hoje (2) aos postos de saúde no Dia D de Multivacinação. “Nós estamos convocando todas as crianças que ainda não tomaram as doses da vacina no período adequado que compareçam às unidades de saúde para completar a caderneta de vacinação. A população deve aproveitar também para tomar a vacina bivalente, principalmente às pessoas acima de 60 anos para reforçar a imunização contra a covid-19”, avaliou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subvariante da Ômicron&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A cidade do Rio de Janeiro teve o primeiro registro da nova linhagem da subvariante da Ômicron, conhecida como Éris ou EG.5.11(23). O caso foi notificado ao Centro de Informações Estratégicas de Vigilância da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (CIEVS/SES-RJ) na noite da última quarta-feira, (30), após confirmação pelo Laboratório de Vírus Respiratórios, Enterovírus e Emergências Virais do Instituto Oswaldo Cruz (IOC/Fiocruz).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria Municipal de Saúde, o paciente, de 46 anos, não foi imunizado com a dose de reforço da vacina bivalente contra a covid-19. A recomendação da Secretaria Municipal de Saúde é que todas as pessoas maiores de 12 anos tomem a dose de reforço, que mantém a proteção contra casos graves da variante Ômicron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos importados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ), informou que os dois casos mais recentes, provavelmente foram de pessoas que contraíram a doença fora do Rio. Os casos envolvem uma paciente do sexo feminino, de 34 anos, e um bebê do sexo masculino, de um ano de idade. Os dois são da mesma família e iniciaram os sintomas da doença, na segunda semana de agosto, nos dias 10 e 11. Eles apresentaram febre e sintomas respiratórios, uma semana após retornarem da Chapada dos Veadeiros (GO). Os sintomas apareceram inicialmente em um deles, com um quadro de resfriado de curta duração, quatro dias após o retorno da viagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As amostras coletadas foram analisadas pelo Laboratório de Virologia Molecular/Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). Em nota, a UFRJ informou que “o histórico de retorno recente de localidade com grande concentração de turistas internacionais de variadas procedências e o curto espaço de tempo para o adoecimento apontava para infecção importada, seguida de infecção intradomiciliar”. Os dois passam bem.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/covid-19-vacina-bivalente-e-melhor-prevencao-contra-doenca-248172</guid><pubDate>Sun, 03 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>