<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2023 06:13:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Escolas e unidades de saúde deverão notificar casos de violência contra crianças e adolescentes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-e-unidades-de-saude-deverao-notificar-casos-de-violencia-contra-criancas-e-adolescentes-243044</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3165-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolas e unidades de saúde deverão notificar casos de violência contra crianças e adolescentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0437_20230707213331_61GMT.jpg" longdesc="82494;78958"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Escolas e unidades de saúde públicas e privadas em todo Estado agora terão notificar para autoridades policiais e para o Conselho Tutelar, de forma compulsória, quando identificar casos de violência contra crianças e adolescentes. É o que o prevê a lei 10.055/2023, que foi sancionada na última quinta-feira (06/07) pelo governador Cláudio Castro (PL). Essa lei é uma iniciativa do deputado Márcio Canellas (União Brasil) de 2019 e que foi aprovada pela Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) em meados de junho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta de Canellas modificou uma lei de 2006 que tratava do assunto e que esclarece que a violência contra criança e adolescente é "caracterizada quando a ação ou omissão do agente ou do omitente resultar em morte, lesão corporal, sofrimento físico, sexual ou psicológico". Essa lei sancionada nesta semana traz novos dispositivos legais. Por exemplo, estabelece que a notificação compulsória deve ser feita pelo profissionais da saúde ou da educação a partir da "observação visual de sinais de possível violência" e que, a partir disso, cabe "aos órgãos competentes a devida apuração e comprovação dos fatos". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Violência contra crianças e adolescentes em Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) indica que, no ano passado, houve 111 casos de lesão corporal e 78 de estupro contra pessoas com menos de 18 anos na cidade. Esses são apenas dois exemplos de estatísticas que mostram tipos de violência em Petrópolis nessa faixa etária - e nos dois casos, são números mais que nos dois anos anteriores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH) apontam que houve mais de mil casos de violações de direitos contra crianças e adolescentes no município neste ano. Mais de 90% desses casos (denunciados ao canal Disque 100) se referem a violências físicas, psíquicas e negligência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esses dados chamam a atenção para importância de ampliar a rede de proteção de crianças e adolescentes. A advogada Adriana Paixão, presidente da Comissão dos Direitos da Criança e do Adolescente da 3ª Subseção da Ordem dos Advogados do Brasil - Petrópolis, considera a nova lei importante por respaldar o Estatuto da Criança e do Adolescente. Ela lembra que o ECA estabelece que "Nenhuma criança ou adolescente será objeto de qualquer forma de negligência, discriminação, exploração, violência, crueldade e opressão, punido na forma da lei qualquer atentado, por ação ou omissão, aos seus direitos fundamentais". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Estudos mostram que as crianças e os adolescentes são as maiores vítimas de violência no País, sendo que na maioria dos casos, os agressores são os próprios pais, padrastos, madrastas, ou seja, os atos de violência ocorrem dentro do próprio lar, lugar onde deveriam estar protegidos. Apesar de várias campanhas que já foram feitas para que as pessoas denunciem, existe uma omissão geral. Então, em nossa opinião essa lei que determina a obrigatoriedade da notificação pela escola e pela unidade de saúde, sempre que verificar que a criança ou adolescente sofreu algum tipo de violência, seja física, sexual ou psicológica, veio para respaldar o que consta no ECA", afirma. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Sabemos que as sequelas oriundas da violência na infância são a causa de uma série de transtornos psicológicos, tentativas de suicídios, baixo desempenho escolar, comportamento agressivo, além de contribuir para que aquela criança vítima de violência também se torne um agressor. A única forma de coibir essa violência é através da punição. A divulgação ampla e irrestrita dessa nova lei, por si só já irá inibir a ação dos agressores", reforça Adriana Paixão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como deverá ser feita a notificação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, a notificação após atendimento médico será feita em pelo profissional que atendeu a criança ou adolescente em ficha padrão do Ministério da Saúde. Caso o médico não identifique sinais de violência no primeiro atendimento, qualquer profissional que observe indícios posteriormente deverá fazer comunicação ao médico, para que seja realizada a notificação. Essas informações deverão ser armazenadas por 10 anos ou até a vítima completar 16 anos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados serão sigilosos, só podendo ser fornecidos para a própria vítima ou para o representante legal dela (devidamente identificado) ou mediante solicitação da Polícia ou da Justiça. Também serão fornecidos dados (sem identificar a vítima) para a Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ) a cada dois meses sobre o número de casos e o tipo de violência verificada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no caso do profissional da educação, basta uma comunicação simples por escrito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na época da apresentação do projeto, Márcio Canellas justificou a iniciativa afirmando que o objetivo era reforçar o que é estabelecido pelo ECA (Estatuto da Criança e do Adolescente) e dar ao Poder Público mais informações que podem contribuir para adoção de "medidas efetivas para reduzir os crescentes índices de agressões sofridas pelas crianças e adolescentes, principalmente no âmbito residencial". Para ele, é fundamental "que esses crimes não fiquem impunes e que a burocratização deste procedimento não venha a favorecer o agressor, o qual, na maioria das vezes, por ser pessoa próxima à vítima, a intimida para evitar a denúncia da agressão". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolas-e-unidades-de-saude-deverao-notificar-casos-de-violencia-contra-criancas-e-adolescentes-243044</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Centro de Cidadania LGBT realiza quase mil atendimentos em um ano de atuação Além de combater a discriminação, equipamento promove acesso à direitos c</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-de-cidadania-lgbt-realiza-quase-mil-atendimentos-em-um-ano-de-atuacao-243047</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3165-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro de Cidadania LGBT realiza quase mil atendimentos em um ano de atuação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de combater a discriminação, equipamento promove acesso à direitos civis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230707213338_C610W.jpg" longdesc="82497;54266"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Rio Sem LGBTIfobia, por meio do Centro de Cidadania LGBTI – Serrana II, localizado em um anexo no CRAS Centro de Petrópolis, em pouco mais de um ano de atuação, já realizou 977 atendimentos para mais de 600 usuários. O Centro oferece todo suporte necessário, com atendimento social e psicológico, junto de assessoramento jurídico, além de ter importante papel como articulador para combater a violência e a discriminação, bem como na promoção da cidadania desta população. Enquanto o Núcleo Especializado em Atendimento à População LGBTQIAP+, que realiza todo tipo de consulta médica especializada no Centro de Saúde há mais de um ano, realizou o acolhimento de 49 pacientes entre os meses de janeiro e maio de 2023. O número é cerca de 172% maior do que o mesmo período do ano anterior, quando 18 novos pacientes foram acolhidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados disponibilizados pela Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Diretos Humanos ainda mostram que entre 2022 e 2023, foram registrados 245 atendimentos para alteração do registro civil, 47 atendimentos para emissão de documentos e 24 casos de violências LGBTfóbicas. Além disso, a Secretaria Municipal de Saúde afirma que todos os pacientes acolhidos no local receberam atendimentos psicológicos e consulta de enfermagem, consulta de investigação e tratamento de IST/AIDS, além de consultas ginecológicas e médicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ações estas que, para além de combater a LGBTfobia, promovem a inclusão de uma população segregada socialmente durante a história, de acordo com Karine Vieira de Almeida, coordenadora do Centro de Cidadania LGBTI – Serrana II, Petrópolis. “Além de terem um importante papel como articuladores no combate à violência e à discriminação, bem como na promoção da cidadania desta população, a verdade é que, quando ocorre a inauguração de um instrumento como este em um município, a luta pelos direitos à esta população, que por muito tempo permaneceu à margem dos direitos básicos, é engrandecida. É a garantia ao acesso e permanência! Não são privilégios, são direitos”, ressalta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Discriminação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH), do Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania mostram que durante todo o ano passado, oito casos de discriminação à população LGBT+ foram registradas na cidade. O mesmo painel mostra que em meio ano, 2023 já tem o mesmo número de denúncias. Em todo o Estado, foram 563 ocorrências de LGBTfobia relatadas em 2022 à Ouvidoria. Neste não, são mais de 421 relatos feitos à ONDH até o momento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um número alarmante e que, de acordo com Karine Vieira de Almeida, é importante ser registrado adequadamente e analisado com seriedade para que a realidade da violência LGBTfóbica seja retratada de maneira fidedigna. “O Centro oferece atendimento às vítimas de violência, com orientação, acompanhamento às delegacias, quando necessário, e do inquérito, como forma de garantir que os Registros de Ocorrência sejam feitos com a tipificação correta e sejam investigados como tal: Crime de LGBTfobia. Busca-se, com isso, erradicar as subnotificações, que impedem que sejam gerados números não condizentes com a realidade da localidade, atuando assim na criação de estatísticas que, por conseguinte, possibilitem a construção de políticas em segurança pública, com o recorte das violências cometidas em nome da LGBTfobia”, afirma a coordenadora do Centro de Cidadania LGBTI – Serrana II, Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por este motivo, faz-se necessário garantir os direitos civis e humanos destes indivíduos. “Com o Centro, os cidadãos LGBTI+ do município tomam ciência dos direitos existentes e que não acessavam. O direito à saúde, hoje com a promoção do ambulatório LGBTI+ existente no município; direito à educação e sua permanência, com o respeito ao uso do nome social no ambiente escolar e ao uso do banheiro conforme o gênero auto declarado; e ainda, o direito da requalificação civil de nome e gênero à população transexual, travesti e não-binária, que pode ser feita diretamente no cartório onde possui o registro de nascimento. Então, firmar o compromisso de acesso aos direitos é garantir que estas pessoas sejam contempladas pela sociedade como se deve: como seres humanos”, finaliza Karine Vieira de Almeida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-de-cidadania-lgbt-realiza-quase-mil-atendimentos-em-um-ano-de-atuacao-243047</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RioSolidario aquece o inverno de famílias assistidas por instituições sociais de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/riosolidario-aquece-o-inverno-de-familias-assistidas-por-instituicoes-sociais-de-petropolis-243050</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3165-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RioSolidario aquece o inverno de famílias assistidas por instituições sociais de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230707213333_UY2CD.jpg" longdesc="82495;133196"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A chegada do inverno afeta muitas famílias e pessoas que vivem em situação de vulnerabilidade social. Para apoiar organizações que atuam em uma das regiões mais frias do estado, o RioSolidario - instituição parceria do Governo do Estado - subiu a serra fluminense nesta quinta-feira (06/7) e destinou doações a três instituições que atuam em Petrópolis: Associação Espaço Educativo São Charbel, Lar Santa Catarina e APPO - Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, com foco em crianças e jovens, pessoas com deficiência e pacientes em tratamento oncológico, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram doados cerca de 800 itens, dentre leite em pó, cobertores e fraldas geriátricas. A presidente do RioSolidario, Paola Figueiredo, acompanhou a entrega na Associação São Charbel e ressaltou a importância da união para levar solidariedade e empatia a quem mais precisa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Agradecemos a cada gesto de generosidade de pessoas e setores da sociedade, seja através de doações individuais ou por meio de empresas parceiras que se uniram para apoiar a causa - declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A campanha Solidariedade que aquece segue até o dia 31 de julho. Cobertores novos ou em bom estado, leite em pó e fraldas geriátricas estão sendo arrecadados na sede da instituição, em Laranjeiras, na Zona Sul do Rio, de segunda a sexta-feira, das 10h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- A contribuição é muito importante e vai ajudar no acolhimento de crianças, adolescentes, jovens e adultos com deficiência física e mental sem referências ou vínculos familiares ou que as famílias estejam em situação de vulnerabilidade social que são assistidas por nós - contou a presidente do Lar Santa Catarina, Fernanda Ávilla.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os itens serão destinados para organizações sociais da rede do RioSolidario - são mais de 1.300 OSC’s até o momento. A distribuição é realizada de forma equitativa, garantindo que cada instituição receba uma parcela adequada das doações, de acordo com suas necessidades específicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretario-de-assistencia-social-vistoria-obras-no-predio-da-floriano-peixoto-243048"&gt;Secretário de Assistência Social vistoria obras no prédio da Floriano Peixoto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/riosolidario-aquece-o-inverno-de-familias-assistidas-por-instituicoes-sociais-de-petropolis-243050</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cuidados com a pele no inverno dermatologista destaca principais doenças e dá dicas de prevenção</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-com-a-pele-no-inverno-dermatologista-destaca-principais-doencas-e-da-dicas-de-prevencao-243046</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3165-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cuidados com a pele no inverno dermatologista destaca principais doenças e dá dicas de prevenção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0399_x_0600_20230707213328_11RXC.jpg" longdesc="82493;48369"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a chegada do inverno, é comum que as pessoas enfrentem diversos desafios para manter a saúde da pele. As baixas temperaturas e o ar mais seco podem levar a problemas como ressecamento, escamação e até mesmo o agravamento de doenças de pele pré-existentes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Dra. Leninha Valério do Nascimento, PhD em Dermatologia e coordenadora da Pós-graduação em Dermatologia da UNIFASEFMP, “a pele no frio pode tornar-se mais seca devido à diminuição da atividade das glândulas sebáceas, banhos mais quentes e demorados usando bucha e excesso de sabonetes ou sabões produzindo um ressecamento e escamação”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, a pele ressecada não é o único problema enfrentado durante o inverno. Existem também algumas doenças pré-existentes que podem ser agravadas nessa época do ano. Leninha destaca algumas delas: “A psoríase, a dermatite atópica, a dermatite seborreica e a xerodermia (pele seca) são algumas das doenças de pele que podem piorar com o frio. Além disso, pessoas sensíveis ao frio podem desenvolver urticária, livedo reticular, extremidades arroxeadas, prurido (coceira) e outras condições mais raras”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para combater o ressecamento, a especialista recomenda alguns cuidados específicos. “É importante utilizar sabonetes ou loções de limpeza líquidos, de preferência, nas áreas das dobras, como axilas, abaixo das mamas, virilhas e dobras do abdômen”, explica. Além disso, ela ressalta a importância de tomar banhos mais rápidos, com água morna. Após o banho, é fundamental aplicar hidratantes em todo o corpo e rosto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para prevenir essas complicações, a especialista enfatiza a importância de adotar algumas medidas simples no dia a dia. “Além dos banhos rápidos e com temperatura da água mais fria, é recomendado utilizar sabonetes líquidos hidratantes, aplicando-os nas regiões das dobras. Após o banho, é essencial hidratar a pele do corpo e do rosto com cremes emolientes e óleo de banho”, orienta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A dermatologista também destaca alguns ingredientes ativos que podem ser encontrados nos produtos hidratantes. “Princípios ativos como PCA-Na, ácido hialurônico, vitamina C, oligoelementos, ureia, lactato de amônio, alantoína e óleos vegetais de amêndoas doces, semente de uva, macadâmia, gergelim, oliva e algodão são recomendados para hidratar e proteger a pele”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-com-a-pele-no-inverno-dermatologista-destaca-principais-doencas-e-da-dicas-de-prevencao-243046</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Militar realiza prisões por tráfico no Vale do Cuiabá, Provisória e Mosela Na Mosela, houve confronto entre suspeitos e os policiais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-realiza-prisoes-por-trafico-no-vale-do-cuiaba-provisoria-e-mosela-243037</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A1fico/3165-179" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tráfico&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar realiza prisões por tráfico no Vale do Cuiabá, Provisória e Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Mosela, houve confronto entre suspeitos e os policiais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0350_20230707103111_3FQDV.jpg" longdesc="82442;25356"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Instagram 26º BPM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (06), de acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, durante policiamento pela Rua Carlos Frederico Keuper, policiais militares do 26º BPM foram surpreendidos  quando homens armados atiraram contra os militares. Houve confronto e os suspeitos fugiram deixando pra trás 70 gramas de cocaína e 65 gramas de maconha.  A ocorrência foi apresentada na 105ª DP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na Rua Brigadeiro Castrioto, no Provisória, dois homens foram presos, também na quinta-feira, por equipes do 26º BPM. Ainda segundo a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, os policiais realizavam policiamento pela localidade quando prenderam dois homens e apreenderam 667 gramas de cocaína, 300 gramas de maconha, 45 gramas de crack e R$ 15,00 em espécie. A ocorrência foi apresentada na 105ª DP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (05) policiais militares do 26º BPM prenderam um homem por tráfico de drogas no Vale do Cuiabá, na Estrada Ministro Salgado Filho. Com ele foram encontradas&lt;span&gt; 54 gramas de cocaína. Durante a ação, o acusado tentou resistir e foi imobilizado, sendo conduzido para atendimento na UPA de Itaipava. A ocorrência foi registrada na 106ª DP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-realiza-prisoes-por-trafico-no-vale-do-cuiaba-provisoria-e-mosela-243037</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços à moradores de Pedro do Rio Ação social acontece neste sábado de 9h as 13h na igreja de São Pedro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-moradores-de-pedro-do-rio-243039</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3165-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços à moradores de Pedro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação social acontece neste sábado de 9h as 13h na igreja de São Pedro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0279_20230707110541_BK4IR.jpg" longdesc="82446;25069"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balcão de empregos, emissão de documentos, habilitação para casamento e informações sobre direitos de consumidor estão entre os serviços levados pela Secretaria de Estado de Governo –Segov a moradores de Pedro do Rio neste sábado (08.7). A ação faz parte do RJ para Todos e acontece das 9h às 13h em uma estrutura montada próximo à igreja de São Pedro. Para garantir a todos o atendimento organizado, senhas serão distribuídas até as 11h da manhã. Será a terceira ação do RJ Mais Serviços realizada em Petrópolis – a primeira voltada para moradores do quarto distrito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos buscado cada vez mais aproximar os serviços do Estado da população. Neste sentido, estamos fortalecendo o trabalho em municípios do interior. Já são mais de 30 ações em bairros da capital e em 14 municípios do interior. A equipe já esteve em Teresópolis, Areal, Vassouras, Paraíba do Sul, Petrópolis, entre outras cidades”, explica o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi. O secretário destaca ainda que o RJ Mais Serviços se soma às demais ações sociais do governo Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A intenções ao levar as ações para municípios do interior é facilitar o acesso das pessoas a serviços que influenciam diretamente no dia a dia”, assinala Bernardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que assumiu a gestão da Segov, Bernardo Rossi vem intensificando os programas da Secretaria em cidades do interior. Hoje o RJ Mais Serviços já atendeu mais de 30 mil pessoas em ações realizadas em diferentes pontos da capital e em 14 municípios: Petrópolis, Teresópolis, Areal, Vassouras, Paraíba do Sul, Miracema, Mangaratiba, Volta Redonda, Macaé, Itaguaí, Nova Iguaçu, Mesquita, Barra do Piraí e Duque de Caxias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ação, a população tem acesso à emissão de carteira profissional digital e documento de identidade; pode fazer habilitação para casamento; conseguir isenção para certidões de casamento, nascimento e óbito; encaminhamento para postos de trabalho, no balcão de empregos; e ainda esclarecer dúvidas sobre direitos do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, a primeira ação, foi realizada na Praça de Correas – segundo distrito. O RJ Mais Serviços também esteve no bairro Independência, com 266 atendimentos realizados no último sábado , dia 1º de julho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-do-rio-registra-reducao-nos-indices-de-roubos-de-rua-242988"&gt;Estado do Rio registra redução nos índices de roubos de rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-moradores-de-pedro-do-rio-243039</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Políticos se movimentam de olho na janela partidária em 2024</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicos-se-movimentam-de-olho-na-janela-partidaria-em-2024-243045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3165-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Políticos se movimentam de olho na janela partidária em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230707213336_VD2YE.jpg" longdesc="82496;75519"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o processo eleitoral se aproximando, os bastidores políticos começam a esquentar e as movimentações, de olho na janela eleitoral em abril de 2024, aquecem as conversas entre aqueles que possuem mandato. Na Câmara Municipal, os vereadores que já colocaram seus nomes como possíveis candidatos a prefeito, dependem dos acordos políticos para saber se continuam ou não nas siglas que estão filiados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores Hingo Hammes e Octávio Sampaio, ambos do União Brasil, confirmando suas candidaturas a prefeito, um está certo de não ficar no partido para concorrer às eleições. Com a conjuntura atual e a que está se formando para 2024, é quase certo que o vereador Octávio saia do União e siga para o PL ou para o partido que indicar o senador Flávio Bolsonaro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Octávio Sampaio confirmou que o senador vai assumir a presidência do PL no Estado do Rio. Ele não confirmou, mas tudo indica que deve migrar para o PL, colocando seu nome como possível candidato a prefeito. Octávio Sampaio confirmou que Flavio Bolsonaro pediu para que fosse candidato em Petrópolis, por isso acredita que o caminho possa ser na sigla que terá o senador presidente. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação ao atual presidente municipal do PL, Octávio Sampaio frisou que não há problemas entre eles e que tudo será conversado, afirmando que o vereador Fred Procópio vem realizando um grande trabalho à frente da sigla na cidade, fortalecendo o partido, preparando-o para as eleições em 2024. “Fred é um parceiro e realiza um bom trabalho no PL municipal, não tem por que a gente brigar. Vamos sempre conversar”, afirmou o vereador Octávio.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o destino de Hingo Hammes ainda é incerto, podendo inclusive continuar no União. Aos amigos e políticos têm afirmado que mantém o projeto de ser candidato a prefeito. O vereador Eduardo do Blog também ainda não sabe se continuará ou não no Republicanos, caso venha ser candidato a prefeito. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esta semana ele recebeu o convite para fazer integrar as fileiras do MDB. O convite foi feito pelo presidente do partido na cidade, Marcus Von Seehausen, que confirmou a conversa, feita com aval do presidente regional do partido, Leonardo Picciani. “Falar em candidatura a prefeito ainda é cedo. Porém, em qualquer conversa e pesquisa, o nome do vereador Eduardo aparece, até porque ele foi testado nas urnas. É importante deixar claro que neste momento não estamos definindo cargos. Mas, o vereador é hoje um nome importante”, afirmou Marcus Von Seehausen. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos três nomes, pelo menos dois – Hingo Hammes e Eduardo do Blog - estão no grupo que compõem a base de aliados do governador Claudio Castro. Já o vereador Octávio Sampaio mantém uma postura mais independente, sendo aliado do senador Flavio Bolsonaro, pois a família Bolsonaro e seus aliados têm tido problemas de relação política com o governador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politicos-se-movimentam-de-olho-na-janela-partidaria-em-2024-243045</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Secretário de Assistência Social vistoria obras no prédio da Floriano Peixoto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretario-de-assistencia-social-vistoria-obras-no-predio-da-floriano-peixoto-243048</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3165-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretário de Assistência Social vistoria obras no prédio da Floriano Peixoto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230707213326_61GMT.jpg" longdesc="82492;91042"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O secretário de Assistência Social, Fernando Araújo, vistoriou nesta semana as obras do prédio da Rua Floriano Peixoto, no Centro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São 2 obras que a Prefeitura está realizando no local na parte dos apartamentos (onde funcionará o abrigo provisório de uso misto para as famílias em situação de vulnerabilidade) e no térreo (onde funcionará o Banco de Alimentos).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Eu venho acompanhando de perto essas obras. Por determinação do prefeito Rubens Bomtempo e também pela relevância dessas obras para a cidade. São obras importantes, em equipamentos que vão transformar a assistência social de Petrópolis. As obras estão em andamento, dentro do planejado, e tenho certeza de que o resultado será muito positivo para a cidade”, disse o secretário Fernando Araújo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Abrigo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura deu ordem de início no dia 12 de junho para a empresa vencedora da licitação começar as intervenções na parte dos apartamentos do prédio. A empresa tem 120 dias para concluir a obra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As obras contemplarão reforma e adequação do prédio telhado, rede elétrica, pintura externa, pintura interna, melhorias nos apartamentos, rampas de acesso, entre outras medidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Banco de alimentos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco de Alimentos será um espaço da Prefeitura para recolher doações, manipular esses alimentos e distribuí-los para as famílias em situação de insegurança alimentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A licitação para as obras de implantação do Banco de Alimentos foi realizada, e as obras também estão em andamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;163 obras&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Essas 2 obras (abrigo e banco de alimentos) fazem parte de um conjunto de 163 obras de grande e médio porte realizadas pela Prefeitura desde 2022. Desse total, são 63 já concluídas, 66 em andamento e 34 em fase de licitação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maioria dessas obras é de contenção. São 102 contenções (36 contenções de rua, 34 contenções em margem de rio e 32 contenções de encosta).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras 32 são referentes a equipamentos públicos (construção, reforma, adaptação etc.) – as 2 do prédio da Rua Floriano Peixoto estão nesse grupo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/riosolidario-aquece-o-inverno-de-familias-assistidas-por-instituicoes-sociais-de-petropolis-243050"&gt;RioSolidario aquece o inverno de famílias assistidas por instituições sociais de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretario-de-assistencia-social-vistoria-obras-no-predio-da-floriano-peixoto-243048</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>UCP prorroga inscrição do vestibular para 26 de julho e provas até 28 Processo seletivo é válido para mais de 20 cursos de graduação nas áreas da Saúd</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-prorroga-inscricao-do-vestibular-para-26-de-julho-e-provas-ate-28-243035</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3165-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UCP prorroga inscrição do vestibular para 26 de julho e provas até 28&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo seletivo é válido para mais de 20 cursos de graduação nas áreas da Saúde, Exatas e Humanas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230707180931_AGOHZ.jpg" longdesc="82478;170932"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quem deseja ingressar na Universidade Católica de Petrópolis (UCP), que reúne 70 anos de tradição e inovação, não pode perder a oportunidade com a prorrogação do vestibular 2023.2. As inscrições vão até 26 de julho e provas até 28, agendadas de segunda a sexta-feira. Os interessados em um dos mais de 20 cursos de graduação oferecidos no processo seletivo devem se inscrever no site &lt;a class="example1" href="https://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.uc.br.&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção é válida para cursos de bacharelados e licenciaturas, oferecidos nas modalidades presencial – nos campi Dom Veloso e Dom Cintra, em Petrópolis -e de ensino à distância (EAD) – em um dos quatro polos da Universidade: Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Magé.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É importante esclarecer que o candidato que optar por um curso presencial, deverá fazer o exame do vestibular presencialmente no Campus Dom Veloso, em Petrópolis. A aplicação da prova será agendada no momento da inscrição, quando o candidato poderá escolher o melhor dia e horário para a sua realização. No caso dos cursos de EAD, a prova será feita de forma virtual, em qualquer local com acesso à internet, inclusive pelo celular. O candidato pode fazer o exame a qualquer momento até a data limite, dia 28 de julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar, também, que a UCP oferece outras formas de ingresso, como aproveitamento da nota Enem; por transferência; segunda graduação; e, ainda, caso o candidato já tenha feito algum processo seletivo anterior da Instituição, e tenha sido aprovado, ele pode solicitar o aproveitamento da nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para saber todas as informações sobre o vestibular, outras formas de ingresso e cursos de graduação da UCP, basta acessar o site &lt;a class="example1" href="https://vestibular.ucp.br/"&gt;vestibular.ucp.br&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ucp-prorroga-inscricao-do-vestibular-para-26-de-julho-e-provas-ate-28-243035</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Últimos dias da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis: a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste Programação deste fim de </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3165-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Últimos dias da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis: a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação deste fim de semana é marcada pelo Desfile Folclórico e final do Chope em Metro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230707203701_5TY71.jpg" longdesc="82489;28896"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Já em clima de saudade, a 34ª Bauernfest entra na reta final, com diversas atrações por toda a cidade. Contação de histórias, apresentação de coral, apresentação de grupos folclóricos, bandas e muitas outras atrações estão na programação, que segue até o próximo domingo, 09.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A 34ª Bauernfest está sendo um grande sucesso. Preparamos a festa com muito carinho para celebrar os nossos colonos alemães e, como sempre, Petrópolis e os petropolitanos estão abraçando a todos que vem aproveitar a Festa do Colono Alemão de Petrópolis”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sábado, 08, o Palácio de Cristal, ponto central da festa, recebe apresentação do Coral Pro Tempore, além das apresentações de dança dos grupos folclóricos, atividades para as crianças, oficinas e a semifinal do concurso de Chope em Metro. A programação se estende a Praça a Liberdade, Praça Visconde de Mauá, com o Biergarten, um espaço dedicado as cervejas artesanais de Petrópolis, ao Centro de Cultura Raul de Leoni, com exposição, oficina e exibição de filmes, na Mostra de Cinema Alemão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No domingo, 09, pela manhã, o Centro Histórico é palco para o tradicional Desfile Folclórico, que arrastou uma multidão no primeiro fim de semana da Bauernfest. A saída está marcada para às 10h, do Museu Imperial, passando pela Avenida da Imperatriz, Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto da Silveira até a Rua Padre Siqueira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O desfile é uma oportunidade única de apreciar a riqueza da cultura germânica e de se envolver na atmosfera festiva que toma conta da cidade durante toda a Bauernfest”, ressaltou a presidente do IMC, Diana Iliescu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Praça da Liberdade, destaque para a apresentação do grupo petropolitano Taruíra, às 14h. Já o Palácio de Cristal, além das tradicionais apresentações de dança e música alemães, no domingo à noite, uma das principais atrações da festa e que envolvem o público é o Chope em Metro. A grande final está marcada para às 20h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Festa do Colono Alemão é o maior evento do calendário turístico de Petrópolis, que celebra a cultura germânica e fortalece os laços entre as comunidades e descendentes das famílias que começaram a chegar aqui ainda em 1846. Ao longo dos 17 dias de duração, a festa também impulsiona a economia local, movimentando toda a cadeia produtiva do turismo. Hotéis, restaurantes, comércios e artesãos se beneficiam com o aumento no fluxo de visitantes, que encontram na cidade um refúgio encantador para reverenciar tradições e história.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tivemos ótimos índices de ocupação hoteleira durante os dois primeiros fins de semana, grande movimentação nos restaurantes e no comércio e a expectativa para este último fim de semana é a melhor possível”, frisou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 34ª Bauernfest é realizada pela Prefeitura de Petrópolis e pelo Clube 29 de Junho, com patrocínio da Império, Águas do Imperador e Petrofrutas e produção da empresa Cafezin. A programação completa da Bauernfest 2023 está no site: https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/. Para saber mais sobre atrativos, hotéis e restaurantes, acesse o site da Turispetro https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro, o Instagram @turismo.petropolis ou entre em contato o Disque Turismo pelos telefones 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Horários de funcionamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palácio de Cristal e Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2ª - Fechado&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3ª a 5ª - 12h às 22h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;6ª e sábado - 10h às 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Domingo - 10h às 22h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Biergarten – Praça Visconde de Mauá&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;07/07 - Sexta - 16h à 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;08/07 - Sábado - 11h à 00h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;09/07 - Domingo - 11h à 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243053</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-243001</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-243001</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-242995</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-242995</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-243034</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-243034</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-243031</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-243031</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores relatam buraco devido à falta de tampa nos bueiros</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-buraco-devido-a-falta-de-tampa-nos-bueiros-243051</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3165-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam buraco devido à falta de tampa nos bueiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0338_x_0600_20230707213343_UY2CD.jpg" longdesc="82499;23855"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Friburgo, localizada em Nogueira, convivem com o perigo. Tudo por conta de uma tampa de bueiro que cedeu e deixou um buraco na localidade. Para sinalizar e permitir a passagem dos veículos foi colocado um tapume, porém, nada que passe segurança para os mesmos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, está um verdadeiro perigo devido ao buraco que ficou. “Já foi solicitado providências há mais de um mês, mas, até agora nenhuma providência. Muitas crianças ficam brincando na rua e como está perigoso, nós mesmos mexemos para evitar algum acidente, colocando um tapume. Precisamos que os responsáveis realizem os consertos, para aumentar a nossa segurança”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-luz-em-decorrencia-da-falta-de-poda-243052"&gt;Moradores relatam falta de luz em decorrência da falta de poda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-no-sao-sebastiao-243049"&gt;Buracos dificultam a passagem dos veículos no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-buraco-devido-a-falta-de-tampa-nos-bueiros-243051</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores relatam falta de luz em decorrência da falta de poda</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-luz-em-decorrencia-da-falta-de-poda-243052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3165-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores relatam falta de luz em decorrência da falta de poda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230707213341_PRK55.jpg" longdesc="82498;148278"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Na Rua José Maiworm, no Quarteirão Brasileiro, a ausência dos serviços de poda tem resultado em diversos problemas pela região. Segundo a população, o mato está encobrindo postes e fios por toda a extensão da pista e as quedas de energia elétrica são constantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo relatos dos moradores, o mato está tomando as fiações e provocando constantes quedas de luz. “Para onde a gente olha tem mato, eles vêm aqui uma vez ou outra fazer poda, mas tem que ter manutenção, vir sempre, porque com o vento e essa chuva desses dias, nós podemos ficamos sem luz por algumas horas. Nós ficamos sem energia elétrica desde as 18h da última quarta-feira (05) e foi toda a rua. Já foi enviada solicitação de reparo à prestadora do serviço, até agora nada foi feito”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviará uma equipe técnica ao local na próxima semana para avaliar a demanda pelo serviço de poda. A Enel Rio reforça que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras. Podas preventivas e periódicas devem ser feitas para evitar quedas de galhos em área de circulação de pedestres ou contato com a rede elétrica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-buraco-devido-a-falta-de-tampa-nos-bueiros-243051"&gt;Moradores relatam buraco devido à falta de tampa nos bueiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-no-sao-sebastiao-243049"&gt;Buracos dificultam a passagem dos veículos no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-relatam-falta-de-luz-em-decorrencia-da-falta-de-poda-243052</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buracos dificultam a passagem dos veículos no São Sebastião</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-no-sao-sebastiao-243049</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3165-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos dificultam a passagem dos veículos no São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0590_x_0600_20230707213323_11RXC.jpg" width="501" height="509" longdesc="82491;101477"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Rua Presidente Tancredo Neves, no São Sebastião, ainda aguardam soluções para os problemas da via. São diversos os moradores que reclamam a respeito das condições das ruas, alegando que necessitam de manutenção, devido a grande quantidade de buracos e ausência de asfalto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo relatos de moradores, esses problemas atrapalham o convívio no local. “Isso já acontece há bastante tempo. Está realmente complicado. Sempre ligo pedindo reparo, mas sempre tenho a mesma resposta. Durante todo o percurso são muitos buracos, o asfalto também está muito ruim e isso prejudica demais para trafegar por ali. Em um trecho de 300 metros, tem mais de dez buracos, então não é algo simples, apenas com um buraco ali e outro aqui. É por toda a via”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-buraco-devido-a-falta-de-tampa-nos-bueiros-243051"&gt;Moradores relatam buraco devido à falta de tampa nos bueiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-relatam-falta-de-luz-em-decorrencia-da-falta-de-poda-243052"&gt;Moradores relatam falta de luz em decorrência da falta de poda&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-no-sao-sebastiao-243049</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Show “Karyna Gomes – África, América Latina e Europa” chega a Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/show-karyna-gomes-africa-america-latina-e-europa-chega-a-petropolis-242999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3165-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Show “Karyna Gomes – África, América Latina e Europa” chega a Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230707122643_3QEYE.jpg" width="270" height="405" longdesc="82457;33365"&gt;&lt;br&gt;Karyna Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, dentro da programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  exposição inaugural da instituição, tem o prazer de convidar para o show “Karyna Gomes – África, América Latina e Europa”, no dia 8 de julho de 2023, às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora, compositora e percussionista Karyna Gomes, nascida em Bissau em 1976, e hoje morando em Torres Vedras, ao norte de Lisboa, vai mostrar músicas de seus dois álbuns – “Mindjer” (2014) e “N'Na” (2021) –, em crioulo guineense, idioma derivado do português, acompanhada por uma banda criada especificamente para este espetáculo, formada majoritariamente por mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karyna Gomes, filha de pai guineense e mãe cabo-verdiana, foi para São Paulo em 1996, cursou jornalismo pela PUC, e integrou o grupo gospel Rejoicing Mass. Já formada, voltou a Bissau em 2001, onde trabalhou em vários veículos de comunicação. Foi então convidada por Adriano Ferreira (Atchutchi) a integrar o histórico e revolucionário grupo Super Mama Djombo. Em 2011, foi morar em Lisboa, e sua música reflete a vivência em três continentes – África, América Latina e Europa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com excelentes críticas em Portugal e no universo da World Music, Karyna Gomes foi contratada em 2020 pela gravadora Kavi Music, e contemplada pelo Ibermusicas 2023, programa de cooperação internacional multilateral dedicado exclusivamente à música, que promove a presença e o conhecimento da diversidade musical ibero-americana, estimula a formação de novos públicos na região e expande o mercado de trabalho para os profissionais do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karyna Gomes é também percussionista e toca a tina, uma cabaça, instrumento típico criado por mulheres mestiças da Guiné-Bissau há cerca de 200 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Voltar para o Brasil como cantora, depois de dois álbuns lançados e dezenas de concertos realizados um pouco por todo o mundo, faz-me viajar por todo o meu trajeto musical até aqui e criar um repertório que conta esta história. Não podia apenas trazer um disco novo que está em tour há dois anos. Ao público desta terra que tanto significa para mim espiritualmente e musicalmente, terei de trazer a sonoridade que fui construindo ao longo destes anos”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção musical do espetáculo é de Guilherme Kastrup, e os músicos são Bia Lima (baixo), Tâmiris Silveira (teclado) e Rafa Barreto (guitarra). “Sou uma cantora urbana, mas que também tem uma raiz tradicional, como quase todos os músicos africanos. A minha música é isso mesmo, a minha música da Guiné. Nossa pátria é nossa língua ou nossas línguas. No meu caso, tenho várias pátrias porque também estreei a cantar na língua lusa, tanto quanto o crioulo. Os rótulos nos limitam e ponto. Somos uma legião de artistas pop da Guiné-Bissau, e vamos gradualmente ganhando espaço no universo lusófono e mundial”, diz  Karyna Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No show, Karyna Gomes vai cantar composições suas, como “Mindjer di Balur”, “Sinal di Mindjer”, “Baluris Torkiadu”, “Gumbe Sperança”, “Gustu di Mel”, “N’Na”, “Speransa” ( parceria com Ariel e Maninho) – e as canções “Mindjer i Mamé”, de Norberto de Carvalho, “Amor Livre” e “Udjus di Mundo”, de  Zé Manel Fortes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nacao-hip-hop-petropolis-e-a-roda-cultural-do-cdc-ocupam-o-centro-cultural-sesc-quitandinha-no-sabado-dia-8-de-julho-as-16h-243043"&gt;Nação Hip-Hop Petrópolis e a Roda Cultural do CDC ocupam o Centro Cultural Sesc Quitandinha, no sábado dia 8 de julho, às 16h&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/show-karyna-gomes-africa-america-latina-e-europa-chega-a-petropolis-242999</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nação Hip-Hop Petrópolis e a Roda Cultural do CDC ocupam o Centro Cultural Sesc Quitandinha, no sábado dia 8 de julho, às 16h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nacao-hip-hop-petropolis-e-a-roda-cultural-do-cdc-ocupam-o-centro-cultural-sesc-quitandinha-no-sabado-dia-8-de-julho-as-16h-243043</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3165-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nação Hip-Hop Petrópolis e a Roda Cultural do CDC ocupam o Centro Cultural Sesc Quitandinha, no sábado dia 8 de julho, às 16h&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os dois movimentos independentes, que têm no hip-hop a ferramenta para discussão dos direitos da juventude na cidade, farão uma intervenção poética, dentro da programação cultural gratuita que acompanha a exposição “Um oceano para lavar as mãos”, em cartaz até 17 de setembro de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha tem o prazer de convidar para a intervenção poética da Nação Hip-Hop Petrópolis e da Roda Cultural do CDC,  no dia 8 de julho de 2023, às 16h. O evento integra a programação cultural gratuita que acompanha “Um oceano para lavar as mãos”,  exposição inaugural do CCSQ, com curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, em cartaz até 17 de setembro de 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A tarde de poesia levará autores e autoras residentes em Petrópolis e vinculados à cultura de rua a se apresentarem no percurso da exposição "Um oceano para lavar as mãos", abrindo espaço na suntuosa construção do Quitandinha para as manifestações artísticas urbanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Nação Hip-Hop Petrópolis foi fundada em 19 de agosto de 2006, e desde então busca fomentar ações e iniciativas independentes que trabalhem produção e difusão de bens e serviços culturais, principalmente temas relacionados à juventude e ao direito à cidade. Pauta-se pela construção de uma rede local da cultura urbana, estimulando o desenvolvimento cultural e a discussão da produção cultural deste segmento, e pela execução de ações e projetos que desenvolvam perspectivas para a região na área da educação e da cultura. Assim, o objetivo é também ampliar o acesso e valorizar o conjunto das manifestações artístico-culturais do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Roda Cultural do CDC é também um movimento independente, que acontece semanalmente, sempre às quintas feiras, desde fevereiro de 2012, na Praça Duque de Caxias, em frente à Câmara dos Vereadores e ao Centro Cultural Raul de Leoni, funcionando como um “grito de protesto por espaços culturais na cidade”, além de transformar o gramado em palco para muitos artistas locais e outras iniciativas independentes. Muitos MC's e poetas têm nesse local suas primeiras oportunidades de se apresentar e mostrar seus trabalhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;“UM OCEANO PARA LAVAR AS MÃOS”&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição “Um oceano para lavar as mãos”, que tem curadoria de Marcelo Campos e Filipe Graciano, reúne obras dos artistas negros Aline Motta, Arjan Martins, Ayrson Heráclito, Azizi Cypriano, Cipriano, Juliana dos Santos, Lidia Lisbôa, Moisés Patrício, Nádia Taquary, Rosana Paulino, Thiago Costa e Tiago Sant'ana, que ocupamum espaço monumental de 3.350 metros quadrados do Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição será acompanhada, ao longo de sua duração, de uma programação gratuita de música, cinema, teatro, literatura, atividades infantis, oficinas e um seminário. O Café Concerto do Centro Cultural Sesc Quitandinha, amplo teatro com capacidade para 270 pessoas, sedia a programação de música e cinema. A Biblioteca recebe os seminários, tendo como curador Flávio Gomes, pesquisador do pensamento social e da história do racismo, da escravidão e da história atlântica, é à frente das ações da linguagem escrita, literária e oral da programação. As atividades infantis, feitas na Sala das Crianças, estão a cargo das Pretinhas Leitoras, as gêmeas Helena e Eduarda Ferreira, nascidas em 2008 no Morro da Providência, no Rio de Janeiro. A curadoria de música é do cantor, compositor, violonista e poeta baiano Tiganá Santana. A mostra de cinema tem como curador Clementino Junior, cineasta dedicado à difusão da obra audiovisual racializada. Para ampliar a percepção do público das obras expostas, estão programadas seis oficinas e um Ateliê de Artista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;SERVIÇO: Intervenção poética da Nação Hip-Hop Petrópolis e da Roda Cultural do CDC, na exposição “Um oceano para lavar as mãos”, &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;8 de julho de 2023, às 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada gratuita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exposição “Um oceano para lavar as mãos”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Terça a domingo, e feriados, das 9h30 às 17h (conclusão do itinerário até às 18h)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30 (conclusão do itinerário até as 18h)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2, Quitandinha, Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assessor de Imprensa Sesc RJ – Wando Soares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;+5521.98845.2931&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/show-karyna-gomes-africa-america-latina-e-europa-chega-a-petropolis-242999"&gt;Show “Karyna Gomes – África, América Latina e Europa” chega a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nacao-hip-hop-petropolis-e-a-roda-cultural-do-cdc-ocupam-o-centro-cultural-sesc-quitandinha-no-sabado-dia-8-de-julho-as-16h-243043</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estado do Rio registra redução nos índices de roubos de rua Levantamento do Instituto de Segurança Pública mostra resultados positivos em indicadores </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-registra-reducao-nos-indices-de-roubos-de-rua-242988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3165-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado do Rio registra redução nos índices de roubos de rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento do Instituto de Segurança Pública mostra resultados positivos em indicadores de segurança pública de janeiro a maio de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230707071724_KSDKX.jpg" longdesc="82432;95982"&gt;&lt;br&gt;Divulgação / Governo do Estado do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados divulgados pelo Instituto de Segurança Pública (ISP) revelam os resultados dos constantes investimentos do Governo do Estado na segurança pública e do aumento da produtividade policial. Ações que contribuíram para a queda nos índices de diversos tipos de crime. O levantamento levou em consideração os cinco primeiros meses do ano, em comparação com o mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas Baixadas Litorâneas, os roubos de rua (a transeunte, aparelho celular e em coletivos) diminuíram 33,3% (511 em 2022, 341 em 2023). Na comparação mensal, essa queda é ainda mais expressiva: 52,8% (108 em maio de 2022, 51 em 2023). Já na região do Médio Paraíba, os números caíram 28,2% (110 em 2022, 79 em 2023), com o menor registro para o mês de maio desde 2016. Na Região Metropolitana do Rio, os dados coletados também apontaram para a diminuição de 15,4% dos roubos de rua (24.770 em 2022, 20.962 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nosso governo já investiu mais de R$ 1 bilhão nas forças de segurança. Os resultados que estamos obtendo são fruto desse aporte financeiro e do trabalho integrado e incessante das polícias Civil e Militar. Nosso principal objetivo é que os moradores do nosso estado se sintam cada vez mais seguros e que o Rio de Janeiro retome o espaço de destaque que sempre ocupou para continuar atraindo cada vez mais investidores - avalia o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações das forças de segurança também resultaram em crescentes êxitos no combate ao tráfico de drogas. No Norte Fluminense houve aumento de 18,1% em apreensão de drogas (1.180 em 2022, 1.393 em 2023). Se comparado apenas o mês de maio, esse salto é ainda maior, de 84,1% (189 em maio de 2022, 348 em 2023). Na Região Noroeste Fluminense, as apreensões subiram 15,7% (778 em 2022, 900 em 2023), assim como na Região Metropolitana (11% - 3.094 em 2022, 3.435 em 2023) e no Médio Paraíba (6% - 1.227 em 2022, 1.301 em 2023)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; -   O roubo de rua é um dos crimes que mais impactam na sensação de segurança da população, então essa redução é muito importante e significativa. As polícias civil e militar e seus esforços contínuos são os grandes responsáveis por esses resultados – afirma Marcela Ortiz, diretora-presidente do ISP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros indicadores:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região das Baixadas Litorâneas (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homicídio doloso queda de 1% (103 em 2022, 102 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letalidade violenta queda de 2,3% (129 em 2022, 126 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo de veículo queda de 23,3% (133 em 2022, 102 em 2023). Menor número para o mês de maio desde 2003.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo de carga queda de 7 casos (35 em 2022, 28 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região do Médio Paraíba (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo a residência queda de 7 casos (15 em 2022, 8 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo a estabelecimento comercial queda de 16 casos (43 em 2022, 27 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuperação de veículos aumento de 12,4% (105 em 2022, 118 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região Metropolitana (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo a estabelecimento comercial queda de 23,8% (920 em 2022, 701 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auto de prisão em flagrante aumento de 21,4% (8.941 em 2022, 10.858 em 2023). Maior para o mês de maio desde 2006&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuperação de veículos aumento de 31,2% (4.560 em 2022, 5.984 em 2023). Na comparação mensal, o aumento foi de 51,6% (1.002 em maio de 2022, 1.519 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região Noroeste Fluminense (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letalidade violenta queda de 3 vítimas (28 em 2022, 25 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo de carga a região não registra roubo de carga desde janeiro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auto de prisão em flagrante aumento de 5,3% (399 em 2022, 420 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região Norte Fluminense (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo de veículo queda de 3,9% (102 em 2022, 98 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auto de prisão em flagrante aumento de 28,3% (1.092 em 2022, 1.401 em 2023). Na comparação mensal, o aumento foi de 60,5% (228 em maio de 2022, 366 em 2023). O mês de maio registrou o maior número de prisões em flagrante desde o início da série histórica (janeiro de 2006).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recuperação de veículos aumento de 13,6% (125 em 2022, 142 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Região Serrana (janeiro a maio 2022 x janeiro a maio 2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Roubo de carga não é registrado roubo de carga na região desde dezembro de 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-governo-leva-rj-mais-servicos-a-moradores-de-pedro-do-rio-243039"&gt;Secretaria de Governo leva RJ Mais Serviços à moradores de Pedro do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-do-rio-registra-reducao-nos-indices-de-roubos-de-rua-242988</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz assina memorando para ampliar parceria com Astrazeneca</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-assina-memorando-para-ampliar-parceria-com-astrazeneca-243036</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3165-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz assina memorando para ampliar parceria com Astrazeneca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0352_20230707144652_D3VU6.jpg" longdesc="82472;78712"&gt;&lt;br&gt; Fiocruz e AstraZeneca assinaram um Memorando de Entendimento (MdE) para discutir a formação de colaborações (foto: Peter Ilicciev)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Azevedo (Agência Fiocruz de Notícias)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria que permitiu a fabricação da vacina Oxford/AstraZeneca contra a Covid-19 pela Fiocruz tem agora a chance de ser ampliada no enfrentamento a outras doenças. Na manhã de quarta-feira (5/7), a Fundação e a AstraZeneca assinaram um Memorando de Entendimento (MdE) para discutir a formação de colaborações em outras áreas de inovação em saúde, incluindo oncologia e doenças raras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde da Fiocruz, Marco Krieger, e do vice-presidente executivo da AstraZeneca Região Internacional, Leon Wang, o documento foi assinado pelo diretor do Instituto de Tecnologia em Imunobiológicos (Bio-Manguinhos/Fiocruz), Mauricio Zuma; pelo diretor presidente da AstraZeneca Brasil, Olavo Correa; e pelo gerente geral da AstraZeneca Investiment (China), Michael Ming Long, na Biblioteca de Obras Raras, no Castelo Mourisco, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje iniciamos um novo tempo em nossa relação”, disse Krieger. “Começamos com um projeto muito impressionante. Aprendemos muito com o acordo de transferência tecnológica, e nossas equipes trabalharam de uma forma muito especial. Acho que o próximo passo é trabalhar não apenas na parte de transferência tecnológica, mas tentar ter um processo de inovação”, disse Krieger, acompanhado por outros integrantes da Fiocruz, como o assessor especial da Presidência, Rodrigo de Oliveira, e o coordenador do Centro de Desenvolvimento Tecnológico em Saúde (CDTS/Fiocruz), Carlos Morel. Além dos representantes da AstraZeneca, como o diretor executivo de Relações Corporativas, Regulatório e Diagnóstico Brasil, Jorge Mazzei, estava ainda a vice-diretora de Comércio da Embaixada do Reino Unido, Helena Crowther.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua primeira visita à Fiocruz, o chinês Leon Wang lembrou que é preciso estar preparado para uma próxima pandemia e que há muitas áreas que podem ser exploradas conjuntamente. “O Brasil é um país muito especial”, disse. “Há muita inovação aqui no combate às doenças, e a Fiocruz desempenha um papel crítico ajudando ao governo brasileiro atacar problemas de saúde. Não acredito que a vacina seja o nosso último projeto. Vamos continuar buscando áreas”. A AstraZeneca Região Internacional cobre Ásia, Austrália, Nova Zelândia, Oriente Médio, África, Rússia/Eurásia e América Latina. O grupo visitou o Complexo Tecnológico de Vacinas, em Bio-Manguinhos, e a Unidade de Apoio ao Diagnóstico da Covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wang não veio sozinho. Ele convidou empresários de dez companhias chinesas para visitarem a Fiocruz no período da tarde, quando um outro Memorando de Entendimento foi assinado, desta vez com a Ceibs Association of Healthcare Alumni (CAHA). Essa entidade é integrada por ex-alunos da China Europe International School (Ceibs) e visa promover o desenvolvimento sustentável em saúde. A Ceibs, por sua vez, é uma escola de negócios que surgiu a partir da colaboração entre o governo chinês e a União Europeia. Hoje, seus ex-alunos estão em postos chaves de empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo MdE, a Fiocruz e a CAHA manifestam interesse em discutir e trocar conhecimentos visando a formação de parcerias no desenvolvimento farmacêutico e na inovação em ciências da vida. O termo foi assinado por Zuma e pelo vice-presidente da CAHA, Huimin Gong, diante do cônsul-geral da China no Rio de Janeiro, Tian Min; de integrantes da Fiocruz, principalmente de Bio-Manguinhos e Farmanguinhos; e representantes de empresas de biotecnologia, vacinas e diagnósticos da China. Em seguida, numa reunião liderada por Zuma e pelo vice-diretor de Desenvolvimento Tecnológico, Sotiris Missailidis, cada companhia expôs suas atividades e interesses, trocando ideias com membros da Fundação. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-assina-memorando-para-ampliar-parceria-com-astrazeneca-243036</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242987</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-242987</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mesmo com escolaridade, pessoas com deficiência têm menos empregos Apenas metade daqueles com ensino superior completo estão ocupados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-com-escolaridade-pessoas-com-deficiencia-tem-menos-empregos-242989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3165-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mesmo com escolaridade, pessoas com deficiência têm menos empregos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas metade daqueles com ensino superior completo estão ocupados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707104645_E231C.jpg" longdesc="82444;59326"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma pesquisa divulgada na sexta-feira (7) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) mostrou que apenas metade (51,2%) das pessoas com deficiência que possuem ensino superior completo estão ocupadas no mercado de trabalho. A proporção é bem menor do que a das pessoas sem deficiência, entre as quais 80,8% daquelas que possuem educação superior fazem parte da população ocupada.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo as pessoas sem deficiência com ensino superior incompleto (taxa de ocupação de 71,6%) e médio incompleto (64,1%) conseguem mais oportunidades de emprego do que aquelas com deficiência e superior completo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as pessoas com deficiência, as taxas de ocupação são de 42,4% para ensino superior incompleto e 33,6% para ensino médio incompleto.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mesmo que as pessoas [com deficiência] tenham concluído o ensino superior, ela não ingressa no mercado de trabalho. Mesmo com todas as limitações, as mais diversas possíveis, concluem o ensino superior, mas isso não é o suficiente para ela entrar no mercado de trabalho”, explica a pesquisadora do IBGE Maira Bonna Lenzi.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad Contínua) – Pessoas com Deficiência 2022, realizada no terceiro trimestre do ano passado.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nível de ocupação (percentual de pessoas empregadas em relação ao total de pessoas com 14 anos ou mais), considerando-se todos os níveis de escolaridade, é de 26,6% entre aqueles com deficiência, bem abaixo dos 60,7% registrados entre os sem deficiência.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as mulheres com deficiência, o nível de ocupação é ainda mais baixo (22,4%), assim como a ocupação das mulheres sem deficiência é menor do que a média nacional (50,8%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de desemprego (percentual de pessoas em idade ativa que buscam trabalho e não conseguem) é de 9,1% para os com deficiência e de 8,7% para os sem deficiência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Informalidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quando analisadas as posições na ocupação, a maior parte das pessoas com deficiência são trabalhadores por conta própria (36,5%), diferentemente daqueles sem deficiência, em que 25,4% trabalham por conta própria. Entre os sem deficiência, a principal ocupação é como empregado de empresas privadas (50,5%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Lembrando que a característica do mercado de trabalho no Brasil de pessoas conta própria é muito menos de pessoas que são autônomas, formalizadas, que têm uma profissão. É muito mais de pessoas que foram trabalhar por conta própria por não conseguir se inserir no mercado de trabalho e que não são formalizadas”, afirma a pesquisadora do IBGE Luciana Alves dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ela, justamente por isso, os pesquisadores acreditam que a busca pelo trabalho por conta própria pelas pessoas com deficiência pode ser “uma forma de conseguir trabalhar e ter uma remuneração por não conseguir estar dentro do mercado de trabalho formalizado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de informalidade, ou seja, o percentual de trabalhadores informais em relação ao total de pessoas ocupadas, chega a 55% entre aqueles com deficiência, enquanto entre os sem deficiência, a taxa é de 38,7%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informalidade considera não apenas o trabalho por conta própria sem CNPJ, como também trabalhadores do setor privado e domésticos sem carteira assinada, trabalhadores familiares auxiliares e empregadores sem CNPJ.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A diferença da renda é outro aspecto da desigualdade. Enquanto a renda média do trabalho para os sem deficiência é de R$ 2.690, para aqueles com deficiência, é R$ 1.860, ou seja, 30,8% mais baixa. Para as mulheres com deficiência, a média é R$ 1.553.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciana Alves dos Santos diz que a pesquisa não responde o motivo pelo qual há diferenças entre os níveis de ocupação e as rendas entre os com e sem deficiência, mas acredita que isso pode estar relacionado ao preconceito.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O que justifica a menor participação das mulheres no mercado de trabalho e seu menor rendimento? O que justifica a menor participação e o menor rendimento das pessoas pretas e pardas em relação às pessoas brancas? A gente tem o indicador e uma sensibilidade comum [para responder a isso]. Mas em relação à Pnad Contínua, a gente não pergunta se essa pessoa sofreu preconceito na hora de procurar emprego ou se afirmaram para ela que ela não foi contratada em virtude de ser uma pessoa com deficiência. Acho que são aquelas desigualdades que a gente vai acumulando na sociedade”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma curiosidade da pesquisa, no entanto, é mostrar que os brancos com deficiência têm renda média do trabalho (R$ 2.358) superior aos pretos e pardos sem deficiência: R$ 2.051 e R$ 2.065, respectivamente. “Nesse caso, a cor se sobrepõe à deficiência”, afirma Luciana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mesmo-com-escolaridade-pessoas-com-deficiencia-tem-menos-empregos-242989</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Novas regras do Minha Casa, Minha Vida entram em vigor nesta sexta Medidas aumentam subsídio e reduzem juros para faixas 1 e 2</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-regras-do-minha-casa-minha-vida-entram-em-vigor-nesta-sexta-243038</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Habita%C3%A7%C3%A3o/3165-91" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Habitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novas regras do Minha Casa, Minha Vida entram em vigor nesta sexta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medidas aumentam subsídio e reduzem juros para faixas 1 e 2&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707121649_HITZQ.jpg" longdesc="82456;64758"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entram em vigor nesta sexta-feira (7) as novas regras que aumentam o subsídio para aquisição de imóveis do programa Minha Casa, Minha Vida (MCMV) e que reduzem a taxa de juros para famílias de baixa renda, nas faixas 1 e 2 do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme anunciado no fim do mês passado, o subsídio para famílias de baixa renda – com renda mensal de até R$ 2.640 (faixa 1) e até R$ 4,4 mil (faixa 2) –, passou de R$ 47 mil para até R$ 55 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O subsídio é uma espécie de desconto aplicado conforme a renda da família e a localização do imóvel. A partir de hoje, o teto dos imóveis para as faixas 1 e 2 do programa será de R$ 264 mil para os municípios com população de 750 mil habitantes ou mais; R$ 250 mil para as cidades com população entre 300 mil e 750 mil habitantes; R$ 230 mil para os que têm população entre 100 mil e 300 mil habitantes; e R$ 200 mil para cidades com população inferior a 100 mil habitantes.&lt;br&gt;Valor do imóvel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi ampliado o valor máximo do imóvel por faixa de renda. Assim, para famílias com renda entre R$ 4,4 mil e R$ 8 mil (faixa 3), o valor máximo do imóvel passou de R$ 264 mil para até R$ 350 mil em todos os estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa é de que a medida traga um incremento de 57 mil novas contratações na faixa 3, das quais 40 mil ainda em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conselho também revisou dos juros cobrados de famílias com renda mensal de até R$ 2 mil. Os juros passaram de 4,25% ao ano para 4% nas regiões Norte e Nordeste. Para as regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste, a taxa caiu de 4,5% para 4,25% ao ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-regras-do-minha-casa-minha-vida-entram-em-vigor-nesta-sexta-243038</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber Sistema do BC devolve R$ 4,17 bi em recursos esquecidos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3165-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema do BC devolve R$ 4,17 bi em recursos esquecidos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707190430_LKGHB.jpg" longdesc="82486;47383"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões em recursos esquecidos no sistema financeiro até o fim de maio, informou nesta sexta-feira (7), em Brasília, o Banco Central (BC). Até agora, o Sistema de Valores a Receber (SVR) devolveu R$ 4,17 bilhões de um total de R$ 11,29 bilhões postos à disposição pelas instituições financeiras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As estatísticas do SVR são divulgadas com dois meses de defasagem. Em relação ao número de beneficiários, até o fim de maio 14.511.476 correntistas haviam resgatado valores. Isso representa apenas 26,93% do total de 53.892.113 correntistas incluídos na lista desde o início do programa, em fevereiro de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os que já retiraram valores, 13.975.515 são pessoas físicas e 535.961 são pessoas jurídicas. Entre os que ainda não fizeram o resgate, 36.592.388 são pessoas físicas e 2.788.249 são pessoas jurídicas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte das pessoas e empresas que ainda não fizeram o saque têm direito a pequenas quantias. Os valores a receber de até R$ 10 concentram 62,84% dos beneficiários. Os valores entre R$ 10,01 e R$ 100 correspondem a 25,16% dos correntistas. As quantias entre R$ 100,01 e R$ 1 mil representam 10,23% dos clientes. Só 1,78% tem direito a receber mais de R$ 1 mil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de ficar fora do ar por quase um ano, o SVR foi reaberto em março, com novas fontes de recursos, um novo sistema de agendamento e a possibilidade de resgate de valores de pessoas falecidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em março, informou o Banco Central, foram resgatados R$ 505 milhões esquecidos. O valor caiu para R$ 259 milhões em abril e para R$ 232 milhões em maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Melhorias&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A nova fase do SVR tem novidades importantes, como impressão de telas e de protocolos de solicitação para compartilhamento no Whatsapp e inclusão de todos os tipos de valores previstos na norma do SVR. Também haverá uma sala de espera virtual, que permite que todos os usuários façam a consulta no mesmo dia, sem a necessidade de um cronograma por ano de nascimento ou de fundação da empresa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas melhorias, há a possibilidade de consulta a valores de pessoa falecida, com acesso para herdeiro, testamentário, inventariante ou representante legal. Assim como nas consultas a pessoas vivas, o sistema informa a instituição responsável pelo valor e a faixa de valor. Também há mais transparência para quem tem conta conjunta. Se um dos titulares pedir o resgate de um valor esquecido, o outro, ao entrar no sistema, conseguirá ver as informações como valor, data e CPF [Cadastro de Pessoas Físicas) de quem fez o pedido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fontes de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Também foram incluídas fontes de recursos esquecidos que não estavam nos lotes do ano passado. Foram acrescentadas contas de pagamento pré ou pós-pago encerradas, contas de registro mantidas por corretoras e distribuidoras encerradas e outros recursos disponíveis nas instituições para devolução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dessas fontes, o SVR engloba os seguintes valores, já disponíveis para saques no ano passado. Eles são os seguintes: contas-correntes ou poupança encerradas; cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito; recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados; tarifas cobradas indevidamente; e parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Golpes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco Central aconselha o correntista a ter cuidado com golpes de estelionatários que alegam fazer a intermediação para supostos resgates de valores esquecidos. O BC ressalta que todos os serviços do Valores a Receber são totalmente gratuitos e que não envia links nem entra em contato para tratar de valores a receber ou para confirmar dados pessoais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC também esclarece que apenas a instituição financeira que aparece na consulta do Sistema de Valores a Receber pode contatar o cidadão. O órgão também pede que nenhuma pessoa forneça senhas e esclarece que ninguém está autorizado a fazer tal tipo de pedido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041"&gt;Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040"&gt;Governo encerra programa de desconto para carros leves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990"&gt;Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054"&gt;Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado Ministro da Fazenda comemorou aprovação da proposta na Câmara</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3165-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro da Fazenda comemorou aprovação da proposta na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707190421_27CK0.jpg" longdesc="82482;37052"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto:  José Cruz/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Brum - Rádio Nacional - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, espera que a reforma tributária passe com facilidade pelo Senado Federal no segundo semestre. Nesta sexta-feira (7), ele comemorou a aprovação da proposta e elogiou a atuação do presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O texto aprovado substitui cinco tributos por apenas dois: um nacional e outro estadual e municipal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Haddad, o relatório do deputado Aguinaldo Ribeiro (PP-PB), aprovado pela Câmara, já atende a vários questionamentos apontados pelos senadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Até porque, o Aguinaldo já considerou a PEC [proposta de emenda à Constituição] 110, que estava no Senado, então ele já fez um trabalho de mediação muito grande e, para além das duas PECs, a 45 [da reforma tributária] e a 110, houve um incremento substantivo de propostas que foram acolhidas. Eu acredito que nós não vamos ter no Senado grandes dificuldades, não", disse&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sobre o Conselho Federativo, que vai distribuir os recursos do Imposto sobre Bens e Serviços para estados e municípios, o ministro disse que espera uma discussão mais forte na regulamentação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Vai ter um momento em que você vai ter uma negociação mais intensa para regulamentar, mas, depois disso feito, e com as cautelas devidas – você precisa ter maioria de estados e maioria populacional –, aí pacifica e a coisa fica muito tranquila."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernando Haddad espera também a aprovação das leis do voto de qualidade do Conselho de Administração de Recursos Fiscais (Carf) e do novo marco fiscal. Depois, o foco devem ser as reformas microeconômicas, como o Marco de Garantias e a Lei dos Seguros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva publicou um tuíte pela manhã em que elogiou o trabalho do ministro da Fazenda e da Câmara dos Deputados. Lula afirmou que é a primeira reforma tributária do período democrático e um momento histórico e uma grande vitória para o país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040"&gt;Governo encerra programa de desconto para carros leves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990"&gt;Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054"&gt;Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo encerra programa de desconto para carros leves Para caminhões, vans e ônibus incentivo ainda vigora</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3165-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo encerra programa de desconto para carros leves&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para caminhões, vans e ônibus incentivo ainda vigora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707140606_OUZ0I.jpg" longdesc="82469;68107"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo encerrou, nesta sexta-feira (7), o programa de incentivo à compra de veículos com a liberação de todos os recursos disponíveis para carros leves. De acordo com o balanço do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), 125 mil carros foram comercializados com descontos entre R$ 2 mil e R$ 8 mil, ou 1,7% e 11,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós tivemos casos de redução de valor bem maior, 14%, 16% até 21%. Aí por conta do setor privado, das montadoras e concessionárias. E foi muito positivo porque o desconto era para carros até R$ 120 mil, mas acima de R$ 120 mil também aumentou a venda porque despertou o interesse”, disse o vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, ao apresentar os números do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, nove montadoras participaram com a venda de 117 modelos de carros. Na última semana de junho foi registrada a maior venda dos últimos 10 anos. O recorde da história da indústria automotiva ficou para o dia 30 de junho, quando 27 mil veículos foram emplacados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você pegar o auge da indústria automobilística, foi de uma produção de 3,8 milhões de veículos. Esse foi o auge. Hoje, a produção é 2,3 milhões. Nem naquele período, não teve um dia que vendeu, que emplacou 27 mil veículos”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram liberados R$ 650 milhões dos R$ 800 milhões disponíveis para veículos leves. De acordo com o MDIC, os R$ 150 milhões restantes compensarão a perda de arrecadação de impostos provocada pelos descontos no preço final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para caminhões, vans e ônibus, o programa segue em vigor. O prazo é de quatro meses ou até os créditos tributários se esgotarem. Está prevista a utilização de R$ 700 milhões para a venda de caminhões e R$ 300 milhões para vans e ônibus, sendo que já foram utilizados R$ 100 milhões e R$ 140 milhões, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alckmin, a utilização dos créditos para veículos pesados é mais demorada pois o programa objetiva a renovação da frota e há morosidade na baixa dos veículos antigos pelos departamentos de Trânsito dos estados. “Falei com o Denatran [Departamento Nacional de Trânsito] e ele se responsabilizou em conversar com todos os Detrans”, disse Alckmin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Créditos tributários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O programa para a renovação da frota é custeado por meio de créditos tributários, descontos concedidos pelo governo às montadoras no pagamento de tributos futuros, no total de R$ 1,8 bilhão. Em troca, a indústria automotiva comprometeu-se a repassar a diferença ao consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para compensar a perda de arrecadação, o governo pretende reverter parcialmente a desoneração sobre o diesel que vigoraria até o fim do ano. Dos R$ 0,35 do Programa de Integração Social (PIS) e Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) atualmente zerados, R$ 0,11 serão reonerados em setembro, depois de 90 dias, prazo determinado pela Constituição para o aumento de contribuições federais. Com a reoneração a taxa subirá para R$ 0,14 em outubro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041"&gt;Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990"&gt;Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054"&gt;Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho É o primeiro mês positivo da caderneta em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3165-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o primeiro mês positivo da caderneta em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0480_20230707111442_RSBHJ.jpg" longdesc="82447;109152"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após seis meses de retiradas líquidas, sendo recorde em maio, o saldo da aplicação na caderneta de poupança voltou a subir com o registro de mais depósitos do que saques em junho. No mês passado, as entradas superaram as retiradas em R$ 2,595 bilhões, de acordo com relatório divulgado na sexta-feira (7), em Brasília, pelo Banco Central (BC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado positivo contrasta com o verificado em junho do ano passado, quando os brasileiros sacaram R$ 3,755 bilhões a mais do que depositaram na poupança. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, foram aplicados R$ 331,864 bilhões, contra saques de R$ 329,269 bilhões. Os rendimentos creditados nas contas de poupança somaram R$ 6,278 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fuga líquida&lt;br&gt;Com o resultado de junho, a poupança acumula retirada líquida de R$ 66,636 bilhões no primeiro semestre do ano. Já nos primeiros seis meses de 2022, houve captação líquida de R$ 50,489 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a caderneta registrou fuga líquida (mais saques que depósitos) recorde de R$ 103,24 bilhões, num cenário de inflação e endividamento altos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os rendimentos voltaram a ganhar da inflação por causa dos aumentos da taxa Selic (juros básicos da economia), mas outras aplicações de renda fixa continuam mais atraentes que a poupança. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, a poupança tinha registrado captação líquida (depósitos menos saques) recorde de R$ 166,31 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contribuíram para o resultado a instabilidade no mercado de títulos públicos no início da pandemia de covid-19 e o pagamento do auxílio emergencial,  depositado em contas poupança digitais da Caixa Econômica Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041"&gt;Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040"&gt;Governo encerra programa de desconto para carros leves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054"&gt;Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária Bolsa sobe 1,25% e encosta nos 119 mil pontos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3165-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar cai para R$ 4,86 após aprovação da reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa sobe 1,25% e encosta nos 119 mil pontos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230707190425_M3CSY.jpg" longdesc="82484;74278"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A aprovação da reforma tributária na Câmara dos Deputados e a divulgação de dados do mercado de trabalho norte-americano trouxeram otimismo ao mercado financeiro. O dólar devolveu a alta da quinta-feira (6), e a bolsa encostou nos 119 mil pontos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O dólar comercial encerrou esta sexta-feira (7) vendido a R$ 4,866, com recuo de R$ 0,064 (1,3%). A cotação chegou a abrir em leve alta, mas inverteu o movimento e passou a despencar ainda nos primeiros minutos de negociação. Na mínima do dia, por volta das 14h30, a moeda chegou a R$ 4,85.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o desempenho de hoje, a divisa sobe 1,59% em julho. Em 2023, no entanto, o dólar cai 7,84%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mercado de ações também teve um dia de euforia. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 118.898 pontos, com alta de 1,25%. O indicador operou em alta durante todo o dia. Apesar de iniciar a semana com perdas, a bolsa fechou a semana com ganho de 0,84%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tanto fatores internos como externos impulsionaram o mercado nesta sexta-feira. No Brasil, os investidores reagiram com otimismo em relação à aprovação da primeira fase da reforma tributária na Câmara. No exterior, dados sobre o mercado de trabalho nos Estados Unidos trouxeram alívio internacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados divulgados na quinta-feira, a contratação de trabalhadores no setor privado nos Estados Unidos disparou em junho. No entanto, números apresentados nesta sexta-feira que incluem outros segmentos da economia (exceto o setor agrícola), mostraram que a abertura de vagas foi menor que o esperado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números reduziram as expectativas de que o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) aumente os juros da maior economia do planeta ainda neste ano. Juros menos altos em economias avançadas estimulam o fluxo de capitais para países emergentes, como o Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Agência Brasil está dando as matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Com informações da Reuters&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 08 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiros-ainda-nao-sacaram-r-7-12-bilhoes-de-valores-a-receber-243042"&gt;Brasileiros ainda não sacaram R$ 7,12 bilhões de valores a receber&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-espera-que-reforma-tributaria-passe-com-facilidade-pelo-senado-243041"&gt;Haddad espera que reforma tributária passe com facilidade pelo Senado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-encerra-programa-de-desconto-para-carros-leves-243040"&gt;Governo encerra programa de desconto para carros leves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poupanca-tem-ingresso-liquido-de-r-2-59-bilhoes-em-junho-242990"&gt;Poupança tem ingresso líquido de R$ 2,59 bilhões em junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-cai-para-r-4-86-apos-aprovacao-da-reforma-tributaria-243054</guid><pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>