<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 06 Feb 2024 12:18:39 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-com-transito-de-intenso-a-lento-devido-ao-fluxo-de-carretas-em-pista-260061</link><description>BR-040: subida serra trânsito  intenso lento devido fluxo  carretas pista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-subida-da-serra-com-transito-de-intenso-a-lento-devido-ao-fluxo-de-carretas-em-pista-260061</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-anuncia-plano-operacional-para-o-carnaval-com-reforco-de-mais-de-12-mil-policiais-na-capital-e-interior-260057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3378-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado anuncia plano operacional  para o Carnaval com reforço de mais de 12 mil policiais na capital e interior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segurança pública contará com aumento de 5% do efetivo da Polícia Militar e videomonitoramento com reconhecimento facial; Campanha contra o assédio foi intensificada e ocupação hoteleira chega a 85%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240206064621_G0O6Y.jpg" longdesc="94436;128894"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Governo do Estado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro apresentou, na manhã desta segunda-feira (05/02), o plano operacional do Carnaval 2024. O anúncio foi feito no Palácio Guanabara com as campanhas que serão realizadas pelo Estado durante os dias de folia, como ações de conscientização contra o assédio à mulher e sobre a dengue. Ao todo, 12.100 policiais militares reforçam o patrulhamento na capital e no interior – aumento de 5% comparado a 2023. Como destaque, a segurança pública terá, pela primeira vez no Carnaval, videomonitoramento com reconhecimento facial na orla da capital, Sambódromo, estações de metrô e Supervia. Todas as imagens captadas serão transmitidas em tempo real para o Centro Integrado de Comando e Controle (CICC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos a menos de uma semana de dar início à maior e mais popular festa do país. E eu tenho orgulho de ser o governador do Estado do Rio, que faz o maior Carnaval do mundo. Estamos preparados com um grande plano operacional. Nossas secretarias estão prontas para atuar nesta festa nos mais diversos setores. Fizemos um investimento de R$ 62,5 milhões, o maior da história do Carnaval do Rio de Janeiro, destinado às escolas de samba, a um novo calendário de eventos durante todo o ano na Cidade do Samba, e nos blocos e outras manifestações culturais – afirmou o governador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Marquês de Sapucaí, no Setor 11, será montado um posto avançado da 6ª DP (Cidade Nova) e unidades especializadas da Polícia Civil. Seis torres de observação também serão instaladas ao longo da Avenida Presidente Vargas e durante todo o evento haverá monitoramento por drones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas ruas, as ações também serão intensificadas. Nos megablocos, no Centro do Rio, haverá patrulhamento com drones e pontos de interceptação e revista com 250 detectores de metais, iniciativa que se repete nas estações de metrô da Zona Sul (Copacabana, Ipanema e Leblon). Já no interior do Estado e municípios da Região Metropolitana, batalhões da área farão reforço do  policiamento nos blocos de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- São mais de 12 mil policiais extras para garantir o acesso de todos a essa festa maravilhosa. Esse é um trabalho de integração não somente das secretarias de Governo, mas também com os municípios – ressaltou o secretário de Estado de Segurança Pública, Victor dos Santos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ouviu um não? Respeite a decisão&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanhas para a segurança da mulher foram intensificadas, e durante o Carnaval o lema "Ouviu um não? Respeite a decisão" ganha ainda mais espaço em ações no Sambódromo, blocos de rua e na Intendente Magalhães. O aplicativo Rede Mulher, o 190RJ da Polícia Militar, a Patrulha Maria da Penha (com 46 viaturas), o programa Empoderadas e o reforço de policiais civis nas 14 Delegacias de Atendimento à Mulher também farão parte das estratégias do governo. O governador Cláudio Castro determinou que as secretarias ofereçam todo o suporte do Estado para preservar a segurança das mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Estamos repetindo o sucesso do nosso slogan do ano anterior, mas com um novo olhar, agora voltado para repreender atos inadequados do público masculino. A mensagem "Ouviu um não? Respeite a decisão" foi aderida em diversos municípios e órgãos públicos de todo o Estado. O lema é tolerância zero com o assédio e violência contra a mulher – destacou a secretária da Mulher, Heloisa Aguiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Corpo de Bombeiros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros contará com 10.000 militares em todo o Estado. Dois mil bombeiros estarão distribuídos em guarnições de pronta resposta, em caso de emergências e socorro a vítimas. A operação também terá 20 viaturas posicionadas em locais estratégicos para atendimento pré-hospitalar, eventos de múltiplas vítimas, combate a incêndio e salvamento em altura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lei Seca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Lei Seca vai disponibilizar 100 agentes para atuar nas ruas durante o período de Carnaval. No Sambódromo, haverá teste de bafômetro nos motoristas dos carros alegóricos dos grupos Ouro e Especial. Já nas ruas e estradas, blitzes diurnas e noturnas farão parte das ações, além do uso de drones para auxiliar e evitar a fuga e troca dos condutores dos veículos interceptados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran realiza a vistoria em itens de segurança dos carros alegóricos da Marquês de Sapucaí. Aproximadamente 90 veículos serão fiscalizados. O departamento de trânsito fará ainda ações de conscientização com equipes nos setores do Sambódromo para informar sobre os riscos em misturar bebida e direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cultura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Carnaval deste ano tem o maior investimento da história realizado pelo Governo do Estado, de R$ 62,5 milhões. Do total, R$ 40,5 milhões são destinados aos desfiles das escolas de samba, R$ 10 milhões para promover um calendário de eventos durante todo o ano na Cidade do Samba e R$ 12 milhões para blocos, grupos de Folia de Reis, bate-bolas e outras manifestações culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é chegar a 85% da ocupação hoteleira na capital durante os dias de folia. Os hotéis da cidade do Rio estão com mais de 74% de reservas. A expectativa é de que 5 milhões de foliões gerem uma movimentação financeira de cerca de R$ 4,5 bilhões na economia da capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Será disponibilizado um lounge com atendimento poliglota para suporte aos turistas, principalmente estrangeiros, na Sapucaí, em parceria com Abav-RJ e a Fecomércio-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Turismo conta com um ponto de atendimento e apoio ao turista durante todo o Carnaval em Copacabana, na altura do posto 4. Além disso, a pasta atua em parceria com a Delegacia Especial de Apoio ao Turismo, com atendimento de guias de turismo bilíngues.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha "Contra a dengue todo dia" tem o objetivo de conscientizar e mobilizar a população para o combate à dengue. A ação vai reforçar as ações do Estado no atendimento à população e incentivar o envolvimento de todos, com a distribuição de repelentes, adesivos, bandanas e chapéus com alertas sobre a doença para o público no Sambódromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os nove telões do Sambódromo vão passar um filme de 15 segundos sobre o combate à dengue. Antes de a primeira escola desfilar, foliões vão exibir faixa com a frase ‘10 minutos salvam vidas’. A campanha será divulgada também no sistema de som da Sapucaí. Haverá ainda spots de rádio e ações em redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fundação para a Infância e Adolescência (FIA)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fundação para a Infância e Adolescência atuará distribuindo pulseiras de identificação para crianças no Sambódromo e na Rodoviária do Rio e folders com orientações para os responsáveis, além de campanha de conscientização em ônibus e terminais da Região Metropolitana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O esquema operacional foi apresentado pelo governador Cláudio Castro e pelos secretários de Segurança Pública, Victor dos Santos, de Polícia Militar, coronel Luiz Henrique Pires, de Polícia Civil, delegado Marcus Amim, de Defesa Civil, coronel Leandro Monteiro, de Governo, Bernardo Rossi, de Cultura, Danielle Barros, de Turismo, Gustavo Tutuca, da Mulher, Heloisa Aguiar, de Saúde, Claudia Mello, e o vice-presidente do Detran, André Mônica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-de-janeiro-divulga-esta-semana-mais-de-2-500-oportunidades-de-emprego-estagio-e-jovem-aprendiz-no-estado-260054"&gt;Governo do Rio de Janeiro divulga, esta semana, mais de 2.500 oportunidades de emprego, estágio e jovem aprendiz no estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-lei-seca-registrou-338-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-260055"&gt;Operação Lei Seca registrou 338 casos de alcoolemia durante o final de semana &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-anuncia-plano-operacional-para-o-carnaval-com-reforco-de-mais-de-12-mil-policiais-na-capital-e-interior-260057</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-teme-aumento-de-casos-de-dengue-pos-carnaval-260032</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3378-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura teme aumento de casos de dengue pós-carnaval&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município ressalta que "há uma maior circulação de pessoas" para outras cidades, o que pode elevar número de infectados &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0403_20240205222439_F16A7.jpg" width="579" height="389" longdesc="94421;180904"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura teme que o número de casos de dengue possa subir na cidade depois  do carnaval. A avaliação é de que nesse período "há uma maior circulação de pessoas entre os municípios, desta forma, o número de infectados pode aumentar". Um dos destinos preferidos pelos foliões, o município do Rio, por exemplo, decretou estado de emergência em saúde pública por causa do número de casos. É possível que o petropolitano que vai passar os dias da festa na capital para acabe se infectando e apresentando sintomas ao retornar e procurar atendimento nas unidades de emergência de Petrópolis, inflando os dados do município, mesmo que a infecção tenha sido contraída em outro local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Painel de Arboviroses do Ministério da Saúde, a cidade registrou 91 casos em janeiro. A Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) acredita que os números podem estar defasados, já que a inclusão de novos casos nos sistemas da Secretaria podem demorar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda assim, os números já chamam a atenção: a quantidade de infectados só no primeiro mês de 2024 já é próxima do registrado em todo ano passado (109) - em janeiro de 2023, foram apenas dois casos. A taxa de incidência nesse ano, considerando casos confirmados e prováveis, é de 33,4 por 100 mil habitantes. Também já foram registrados três casos de chikungunya - não há infecções por zika em 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Por isso, ressaltamos que é preciso a participação de toda a sociedade no combate ao mosquito, deixando os agentes de saúde vistoriarem os quintais seguindo suas orientações e principalmente, eliminando os criadouros com a prática semanal dos 10 minutos", disse o secretário de Saúde, Marcus Curvelo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Duas estratégias no combate aos focos do mosquito &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que vem atuando em duas frentes no trabalho de prevenção aos focos do mosquito transmissor da dengue, da zika e da chikungunya: "Além da convocação de todos os agentes de Saúde da Família reforçando a orientação durante as visitas domiciliares, os agentes de controle de endemias da Coordenadoria de Vigilância Ambiental estão trabalhando aos sábados desde o mês de janeiro, focando principalmente nas regiões positivadas segundo o último LIRAa (Levantamento Rápido de Infestação por Aedes aegypti". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O LIRAa mais recente realizado pela prefeitura apontou 0,78% dos domicílios verificados com focos - índice que está dentro do preconizado pelo Ministério da Saúde para controle de infestação (que é de 1%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação de Petrópolis é diferente de outros locais pelo país, que já chega a 345 mil casos prováveis de dengue, 25 mil no estado do Rio. Os estados do Acre, Minas Gerais, Goiás e Distrito Federal, assim como o município do Rio, já decretaram situação de emergência em saúde pública por causa da quantidade de casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário também questionou a SES-RJ sobre medidas de enfrentamento a dengue na Região Serrana e em Petrópolis, mas não recebemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orientação em casos suspeitos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura informou que "Todo indivíduo que apresentar febre (38 °C a 40 °C) de início repentino e apresentar pelo menos duas das seguintes manifestações - dor de cabeça, manchas no corpo, diarreia, prostração, dores musculares e/ou articulares e dor atrás dos olhos – deve procurar imediatamente uma unidade de saúde: UPA (Centro, Cascatinha, Itaipava) e Hospital Leônidas Sampaio (Pronto Socorro do Alto da Serra)". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Número de vendas de repelentes aumenta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o aumento no número de casos de dengue em todo o país, aumentou a busca por repelentes nas farmácias da cidade. O que fez disparar a demanda foi, segundo uma das vendedoras da Farmácia Tradição, o pedido feito pelas escolas. “Estão sendo mais vendidos, pois as escolas estão pedindo aos responsáveis para levar ao colégio”. Além desta drogaria, foi feito uma pesquisa também na Petrópolis e na Pacheco, que também confirmaram o aumento nas vendas deste produto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os principais repelentes vendidos têm sido o OFF Family e o Repelex, variando entre loção, aerossol e spray. Dentre os estabelecimentos procurados, os preços variavam entre R$ 14,95 e R$ 17,49 no primeiro tipo, sendo de 100ml. O aerossol estava saindo entre R$ 27,49 e R$ 24,49. De spray era encontrado por R$ 27,49, 155g, nessa segunda-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rio de Janeiro decreta situação de emergência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade do Rio de Janeiro também declarou emergência em saúde pública em razão da dengue. O decreto foi publicado nessa segunda-feira (5), em meio a 20.064 casos prováveis da doença contabilizados até 1º de fevereiro. De acordo com dados divulgados na última sexta-feira (2), o município do Rio de Janeiro já registra mais de 10 mil casos de dengue neste ano, quase a metade dos registros de todo o ano de 2023 (22.959). A taxa de incidência é de 160,68 por 100 mil habitantes. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cobertura-de-mamografias-em-petropolis-e-abaixo-do-indicado-260033"&gt;Cobertura de mamografias em Petrópolis é abaixo do indicado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolha-de-pomadas-modeladoras-de-cabelos-deve-seguir-lista-da-anvisa-260049"&gt;Escolha de pomadas modeladoras de cabelos deve seguir lista da Anvisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-teme-aumento-de-casos-de-dengue-pos-carnaval-260032</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3378-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jovem morre afogado ao nadar em lago, em Secretário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro da Silva Ferreira tinha 20 anos e estava em um retiro de jovens da igreja &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0331_x_0504_20240204155937_XA4ZS.jpg" longdesc="94368;25874"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um jovem de 20 anos morreu vítima de afogamento no último sábado (03/02). Identificado como Pedro da Silva Ferreira, o rapaz estava em um retiro de jovens da igreja no Sítio São José do Oriente, em Secretário, no distrito de Pedro do Rio. Durante o mergulho no lago presente no local, o garoto aparentemente ficou preso na lama abaixo da água e acabou se afogando, segundo depoimento prestado pelo padrinho da vítima à Polícia Civil de Petrópolis. O Corpo de Bombeiros de Itaipava foi acionado, mas, durante as buscas, os militares já o encontraram sem vida. O sepultamento ocorreu nessa segunda-feira (05), às 11h30, no Cemitério Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de familiares, o mergulho no lago não estava previsto na programação do retiro. Porém, durante uma pausa para o lazer, o rapaz e alguns amigos decidiram entrar no lago, devido ao calor intenso. Ao ficar preso nos resíduos do lago, o jovem fez gestos com as mãos pedindo socorro, mas, os amigos pensaram se tratar de uma brincadeira, até que Pedro se afogou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros foi acionado por volta das 17h40, e atuou com apoio da equipe de Busca e Salvamento, do quartel da Barra da Tijuca. A Polícia Civil também esteve no local, e ouviu o depoimento do padrinho da vítima. Mas, informou que não é realizada perícia nesse tipo de ocorrência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Diocese de Petrópolis se manifestou lamentando o ocorrido. Veja a nota na íntegra: “Com relação à morte do jovem, Pedro Silva Ferreira, a Diocese de Petrópolis lamenta o ocorrido, afirmando que é a primeira vez que fato como este acontece no sítio, usado por muitos para encontros de formação e retiro. A Diocese de Petrópolis desde o primeiro momento deu todo apoio e suporte à família do jovem, manifestando toda sua solidariedade e colocando-se à disposição para todos os esclarecimentos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volume de resgates cresce&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante os 11 primeiros meses do ano passado, o Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) realizou mais de 1,6 milhão de ações preventivas e mais de 24 mil salvamentos marítimos em todo o Estado. Dentro do mesmo período, mas, com relação ao ano de 2022, foram mais de 15 mil salvamentos marítimos feitos pelos guarda-vidas da corporação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o CBMERJ, as principais causas de afogamento dizem respeito a traumatismo por mergulho em águas rasas ou com pedras, falta de supervisão das crianças pelos responsáveis na área da piscina, falta de conhecimento a respeito do local em que vai nadar. “Não é recomendável nadar em lagos, rios e represas, pois não é possível saber o que tem debaixo da água, como poço, buraco ou bambuzal”, pontuam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas para evitar acidentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta desse fato e do período do verão, em que cresce a movimentação em piscinas, praias, rios, cachoeiras e outras áreas de lazer e, consequentemente, o aumento nos casos de acidentes nestes locais, o Corpo de Bombeiros tem divulgado nas redes sociais oficiais uma série de dicas para garantir a segurança da população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Antes de mergulhar, avalie a profundidade da água, correntezas, e possíveis obstáculos submersos. O conhecimento prévio reduz os riscos. Observe as placas de sinalização e respeite as regras estabelecidas para o local. Jamais visite as cachoeiras em dias chuvosos. Caso você esteja em uma e perceba a mudança de tempo, retorne imediatamente do passeio. Com a chuva, o volume de água pode subir muito rápido, formando uma tromba d’água”, orienta a corporação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039"&gt;Volta às aulas: Saiba como ter acesso à gratuidade e desconto nos ônibus em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035"&gt;Carnaval em Petrópolis: confira os cuidados para evitar furtos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036"&gt;APPO faz o primeiro bazar do ano 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026"&gt;Polícia do Rio fará uso de reconhecimento facial no sambódromo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobertura-de-mamografias-em-petropolis-e-abaixo-do-indicado-260033</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3378-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cobertura de mamografias em Petrópolis é abaixo do indicado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recomendado pela OMS é de 70%; no município, índice tem ficado em 30%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0483_20240205222449_TOFWD.jpg" width="581" height="468" longdesc="94425;216980"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mamografia é o principal exame para detecção precoce do câncer de mama. Quanto mais cedo o tumor for identificado, maiores as chances de cura – que pode chegar a 98%. Por isso, é celebrado todo 5 de fevereiro o Dia Nacional da Mamografia (que ocorreu nessa segunda-feira). Apesar disso, em vez dos números em Petrópolis avançarem, eles retrocederam. Segundo dados do Sistema de Informações Ambulatoriais do SUS – SIA/SUS, acessados por meio do portal da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ), desde a pandemia, a cobertura de exames no município tem ficado abaixo dos 30%. A recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) é que 70% da população feminina faça o exame.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com os dados disponibilizados pela SES-RJ, em conjunto com o SIA/SUS, no ano de 2020, 2.545 mamografias foram realizadas em mulheres entre 50 a 69 anos na cidade, do público que chegava a 19.810. No ano seguinte, 2021, o número de exames teve aumento, passando para 5.141, para o mesmo público. Em 2022, a população alvo chegou a 20.020 mulheres. No entanto, apenas 5.016 mamografias foram realizadas. O que engloba somente 25% do público-alvo feminino. O período de 2023 não estava disponível para consulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO), Carla Ismael destaca a importância do diagnóstico precoce e da realização anual da mamografia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De preferência, a gente recomenda que a mulher passe a fazer o autoexame a partir dos 30 anos. Principalmente, um ou dois dias após menstruar. Já a partir dos 40 anos de idade, o recomendado é a realização da mamografia anualmente. O ultrassom também é indicado, porque ajuda a gente a analisar bem a situação da mama. E, quando existe alguma coisa suspeita na mamografia, indicamos a ressonância magnética, que faz com que possamos descobrir se é uma lesão benigna ou maligna”, informa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cresce o número de tumores de mama&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Panorama da Atenção ao Câncer de Mama no Sistema Único de Saúde (SUS), também realizado pelo Observatório de Oncologia, e em conjunto com o Instituto Avon, dentre as mamografias realizadas em Petrópolis desde 2015, 44% dos exames apresentaram um diagnóstico avançado da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Num mesmo momento, é possível observar o crescimento no volume de diagnósticos feitos no município ao longo dos últimos anos. De acordo com os dados do Painel-Oncologia, do Ministério da Saúde, entre os anos de 2017 a 2019, 359 petropolitanas residentes na cidade foram diagnosticadas com câncer de mama. Já no último triênio (2020 a 2022), o número cresceu para 472 mulheres. Só em 2023, foram 112 casos registrados em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, o Observatório do Câncer, em uma pesquisa feita em 2022, mostra que Petrópolis detém a maior taxa de mortalidade devido ao câncer de mama, dentre os 10 maiores municípios do estado do Rio de Janeiro, com uma taxa de mortalidade de 33% (representando 132 óbitos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se a mulher notar um nódulo na mama, alguma alteração na pele, não deve ter medo de procurar o médico. Quanto mais cedo a gente diagnosticar, maiores são as chances de cura. É importante a gente falar sobre este tema e mostrar que é uma doença que tem tratamento e que é totalmente curável”, diz Carla Ismael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-teme-aumento-de-casos-de-dengue-pos-carnaval-260032"&gt;Prefeitura teme aumento de casos de dengue pós-carnaval
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escolha-de-pomadas-modeladoras-de-cabelos-deve-seguir-lista-da-anvisa-260049"&gt;Escolha de pomadas modeladoras de cabelos deve seguir lista da Anvisa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cobertura-de-mamografias-em-petropolis-e-abaixo-do-indicado-260033</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3378-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de tentativas de homicídio aumenta 36% em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em contrapartida, teve queda de 4,17% no registro de Crimes Violentos Letais Intencionais, no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0439_20240205222427_L6SOB.jpg" longdesc="94416;119708"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre Gheren&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As tentativas de homicídio tiveram aumento em Petrópolis, em 2023. Dados do Instituto de Segurança Pública do Estado do Rio de Janeiro (ISP-RJ) revelam que entre janeiro e dezembro do ano passado foram registrados 34 casos na cidade, o que representa um aumento de 36% em relação ao mesmo período de 2022. Na época as delegacias da cidade contabilizaram 25 casos do crime contra a vida. O número pode até parecer pouco, mas quando é analisado o índice dos últimos quatro anos, o ISP-RJ aponta que houve 144 casos confirmados no município, sendo o ano de pandemia (2020) responsável pelo maior registro de ocorrências (44).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início da série histórica, em 2023, o ano que mais registrou o crime foi 2018. Nos 12 meses do ano, houve 72 casos de pessoas que tentaram tirar a vida de outras. Em contrapartida, o menor índice ficou com 2023, quando 13 tentativas foram denunciadas às autoridades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 16 do mês passado, por exemplo, policiais civis da 106ª DP prenderam um homem por tentativa de homicídio contra a sua vizinha. A ação ocorreu em Araras. Segundo as equipes, o crime aconteceu após uma discussão entre o autor e a vítima pela disputa de um terreno na região. No momento em que deixava o local, a mulher escutou dois disparos de arma de fogo efetuados pelo acusado que fugiu, em seguida, deixando a arma e mais sete munições para trás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O crime diante da lei&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado Vinícius Muller, do escritório LVA - Lima Vasconcellos Advogados esclarece que o homicídio é um dos crimes mais sérios e impactantes no ordenamento jurídico, marcado pela violação do bem jurídico mais fundamental: a vida humana. No código penal, diferentes formas desse crime são tipificadas, cada uma com suas características específicas e punições correspondentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O homicídio simples, por exemplo, ocorre quando alguém tira a vida de outra pessoa sem qualquer tipo de qualificação específica. Nesse caso, a pena prevista varia de seis a 20  anos de reclusão. Por outro lado, o homicídio qualificado envolve circunstâncias agravantes, como motivo torpe, meio cruel, ou emprego de veneno, fogo, ou explosivos, entre outros. As penas para esse tipo de homicídio são mais severas, com reclusão de 12 a 30 anos. O homicídio culposo, quando ocorre por negligência, imprudência ou imperícia, é punido com detenção de um a três anos. Se resultar da inobservância de regra técnica ou se o agente deixar de prestar socorro à vítima, a pena pode ser aumentada em um terço”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista relembra que outra forma do crime é o feminicídio. “O crime ocorre quando uma mulher é morta em decorrência de sua condição de gênero. Esse crime, incluído pela Lei nº 13.104/2015, é punido com penas mais rigorosas, visando combater a violência contra a mulher. O homicídio contra menores de quatorze anos também é especificamente tipificado, com pena de reclusão de doze a 30 anos, podendo ter aumento de pena em determinadas situações”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil unido contra o crime &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 31 de janeiro, o Governo Federal lançou a campanha Brasil unido contra o crime, voltada para o tema da justiça e segurança pública. O intuito é dar visibilidade às ações das policias. No balanço das ações da pasta em 2023 na comparação com o ano anterior houve redução, no país, de 4,17% no registro de Crimes Violentos Letais Intencionais (CVLI). O número de assassinatos é o menor desde 2010. A redução representa quase duas mil vidas salvas de brasileiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040"&gt;Falta de coleta de lixo na Castelânea deixa calçadas e caçambas cheias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041"&gt;Falta de capina é notória no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042"&gt;Galho sobre fiações no Vila Manzini preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043"&gt;Reparo no Cidade Nova irrita moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3378-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Volta às aulas Saiba como ter acesso à gratuidade e desconto nos ônibus em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240205222451_T4CCH.jpg" width="557" height="418" longdesc="94426;83369"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação Setranspetro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As aulas começaram em Petrópolis e os estudantes precisam se atentar ao período da renovação ou concessão do cartão de gratuidade, que garante a utilização do transporte coletivo para as atividades letivas. Todos os alunos matriculados na rede de ensino em 2023, que permanecem estudando em 2024, tiveram os cartões desbloqueados automaticamente nos validadores, nessa segunda-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o dia 8 de janeiro, o Setranspetro está atendendo os estudantes da rede particular de ensino, que possuem o desconto de 50% na tarifa de ônibus, assim como os alunos da rede municipal. Como no ano passado, para evitar a formação de filas e aglomerações, qualquer procedimento voltado à gratuidade ou desconto no transporte público pode ser agendado, com dia e hora marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diariamente haverá um número determinado de vagas disponíveis. O cadastro pode ser realizado no site httpsagenda.setranspetro.qsti.com.br. As pessoas também podem optar pelo modo tradicional, em uma fila, por ordem de chegada. Os atendimentos acontecem normalmente, de segunda a sexta-feira, das 8h15 às 17h, na Rua do Imperador, nº 100 – Centro, próximo ao Terminal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todos os tipos de atendimento, é necessário que o responsável baixe e preencha o Termo de Consentimento, disponível no site do Setranspetro, para agilizar o atendimento. O documento está em conformidade com a Lei n° 13.709 – Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais (LGPD), que permite o tratamento dos dados pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos da rede pública municipal, que estão ingressando neste ano, precisam comparecer ao Setranspetro para requerer o benefício à gratuidade. Para ter acesso ao cartão, é necessário preencher um cadastro, disponível em formato PDF no site do Setranspetro, e apresentar toda a documentação solicitada, atendendo as determinações previstas nas leis e decretos municipais. Já os estudantes que, por algum motivo, tiverem problemas quanto ao uso do cartão, também podem comparecer ao Setranspetro para solucionar qualquer pendência. Todas as informações podem ser acessadas no site www.setranspetro.com.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estudantes da rede particular de Petrópolis, que estejam cursando o ensino regular e superior, têm direito a 50% de desconto no valor da passagem no transporte público e devem renovar o cadastro no início de cada semestre letivo. Os novos alunos precisam comparecer para a realização do cadastro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A documentação necessária, que deve ser apresentada no ato da renovação, é declaração de matrícula original do mês corrente carimbada e assinada, e cópia do comprovante de residência do mês atual ou anterior no nome do aluno ou do responsável legal. No caso do cadastro, além da declaração de matrícula e comprovante de residência, também é necessário apresentar a identidade ou certidão de nascimento, CPF do aluno e uma foto 3×4 (atual e com fundo branco).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desses documentos, os alunos do Ensino Superior da rede particular também devem apresentar a grade curricular presencial do semestre em vigor (horários) assinada e carimbada, assim como comprovante de renda do estudante (contracheque ou cópia da carteira de trabalho, por exemplo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os alunos da rede estadual, o benefício é concedido através da Secretaria de Estado de Educação (Seeduc). O estudante deve procurar a unidade de ensino ao qual está matriculado, para ter informações e acesso à gratuidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que, para os estudantes que estão entrando na rede pública de ensino e ainda não possuem o cartão, a declaração de matrícula gerada pela instituição de ensino precisa ter o carimbo do Setranspetro, para ser aceita nos ônibus. No momento do carimbo, já pode ser feito o cadastro para a impressão do cartão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037"&gt;Jovem morre afogado ao nadar em lago, em Secretário
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035"&gt;Carnaval em Petrópolis: confira os cuidados para evitar furtos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036"&gt;APPO faz o primeiro bazar do ano 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026"&gt;Polícia do Rio fará uso de reconhecimento facial no sambódromo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3378-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carnaval em Petrópolis: confira os cuidados para evitar furtos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ocupação hoteleira já marca 78,59%, que representam 5 mil dos 6,5 mil leitos da rede sendo utilizados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240205222425_O5NM0.jpg" longdesc="94415;192927"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficialmente, o Carnaval só começa no sábado (10), mas em Petrópolis, as comemorações carnavalescas já iniciaram no último fim de semana e seguem até dia 18, quando acontece a ressaca de carnaval. A cidade vibra com celebrações nos shoppings, centros comerciais, restaurantes e bares que oferecem atrações musicais, além dos bloquinhos em diversos pontos da cidade, como no Centro, Alto da Serra, Morin, Meio da Serra, Posse, Corrêas e Valparaíso, Independência, Vila Rica, Secretário, Bairro Esperança, Pedro do Rio, Provisória, Praça Pasteur, Vale do Carangola, Nogueira, Itamarati e Cascatinha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em poucos dias, a ocupação hoteleira já marca 78,59%, que representam 5 mil dos 6,5 mil leitos da rede ocupados. Dados do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) apontam que a expectativa é subir mais pontos percentuais à medida que o Carnaval se aproxima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa cidade, rica em história, natureza e charme, oferece uma diversidade de opções para visitantes de todos os perfis. Petrópolis é mais do que um cenário pitoresco; é um convite à experiência única, onde o sossego das montanhas se entrelaça harmoniosamente com a agitação do centro urbano. Neste Carnaval, pode-se explorar não apenas a riqueza cultural e natural, mas também as opções de hospedagem que são uma atração à parte e refletem a pluralidade de nossa cidade. Desde as charmosas pousadas que proporcionam tranquilidade até hotéis no coração do centro histórico, cada opção oferece uma jornada distinta”, aponta o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados essenciais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, em locais de grande aglomeração de pessoas, como os blocos de carnaval, pessoas com más intenções se aproveitam da desatenção dos frequentadores e da distância reduzida para praticar furtos e golpes. Por isso, a Secretaria de Estado de Polícia Militar reforça que para evitá-los é importante que os foliões estejam sempre atentos a seus pertences. “Se possível não ostente objetos de muito valor e grandes quantias de dinheiro. Cordões, pulseiras e relógios costumam ser os objetos preferidos dos criminosos. Também vale a atenção redobrada com os telefones celulares, principalmente em momentos de selfies, onde as pessoas costumam se atentar à imagem a ser captada e não mais à sua volta”, dizia a nota enviada ao Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A PM alerta também para a solicitação de transportes por aplicativo. É recomendado que o passageiro esteja próximo às forças de segurança para tornar o manuseio do aparelho telefônico mais seguro. Em caso de eventuais confusões é recomendado se afastar do tumulto. As forças de segurança irão atuar na resolução do problema. Outro cuidado importante é a identificação de crianças com contatos dos responsáveis. Em casos de emergência, acione a Polícia Militar através do número 190 ou pelo App 190RJ. A SEPM ressalta ainda a importância do registro das ocorrências em delegacias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Disque 100&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) e o Conselho Nacional de Justiça (CNJ) lançaram duas campanhas: o Disque 100 e o Bloco do Respeito. Ambas incentivam a denúncia de casos de assédio e outras violações de direitos humanos. O Disque 100 é gratuito e pode ser acionado pelo site oficial, pelo Telegram e pelo WhatsApp (61) 99611-0100.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037"&gt;Jovem morre afogado ao nadar em lago, em Secretário
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039"&gt;Volta às aulas: Saiba como ter acesso à gratuidade e desconto nos ônibus em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036"&gt;APPO faz o primeiro bazar do ano 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026"&gt;Polícia do Rio fará uso de reconhecimento facial no sambódromo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-do-centro-de-convivencia-para-idosos-pode-sair-do-papel-260034</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3378-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto do centro de convivência para idosos pode sair do papel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240205222420_QPKYN.jpg" longdesc="94413;157707"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD) está comemorando que o projeto do Centro de Convivência da Pessoa com Deficiência e do Idoso deve ser inaugurado nos próximos meses. De acordo com a vereadora, a casa está sendo alugada pela Prefeitura, no Quarteirão Brasileiro, e conta com uma emenda do deputado federal Hugo Leal, no valor de R$ 1,5 milhão, para o custeio da instalação da casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a vereadora, este valor está nos cofres da Prefeitura há cerca de três anos e por isso, com a casa alugada, “é motivo de muita alegria, em ver um projeto de grande importância social sair do papel”. De acordo com a parlamentar “o espaço é ótimo. Inclusive, tem um enorme salão onde poderão ser realizados os famosos bailes com os idosos”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz desde o seu primeiro mandato vem atuando na defesa das pessoas com deficiência e dos idosos. Ao longo destes anos, aprovou diversos projetos e modificou legislação municipal para atender a população, principalmente aquelas mais vulneráveis na cidade. “Meu compromisso desde o início foi trabalhar para criar políticas públicas a partir da legislação municipal, pois desta forma a administração municipal precisa se estruturar para atender os petropolitanos”, afirmou. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-do-centro-de-convivencia-para-idosos-pode-sair-do-papel-260034</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3378-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO faz o primeiro bazar do ano &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atividade será realizada na Casa de Apoio da instituição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240205222423_7COKH.jpg" longdesc="94414;114932"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gisele Rocha &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bazar da APPO já é muito conhecido por aquelas pessoas que amam garimpar, tanto pela qualidade das peças, quanto pelos preços. Quem estava com saudade, já pode se preparar por que começou nessa segunda-feira (05), e segue até 28 de março, sempre de segunda a sexta-feira, das 10h às 16h, a primeira edição do Bazar da APPO 2024, que vai ser realizado na Sala de Convivência da Instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta edição será dividida em duas partes. Na primeira, o Bazar ficará aberto entre os dias 05 a 09 de fevereiro. A partir do dia 12 o Bazar da APPO fecha para o recesso de Carnaval e reabre no dia 15 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘Além de roupas, para adultos e crianças, no Bazar da APPO também é possível encontrar uma infinidade de itens como brinquedos, calçados, acessórios, utilidades para o lar, objetos de decoração entre outros. Tudo a preços simbólicos, acessíveis a todos”, ponderou Gabi Andrade, diretora de Relações Públicas Voluntária da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo valor arrecadado com a venda das peças será utilizado para compor recursos necessários para manter a Casa de Apoio, que funciona durante o ano todo acolhendo pessoas que vem de outras cidades fazer o tratamento do câncer em Petrópolis. A Casa de Apoio tem capacidade para receber 30 pessoas e oferece além de segurança, conforto e alimentação, assistência total, por meio da equipe multidisciplinar, para a permanência e conclusão do tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As edições do Bazar da APPO, realizadas ao longo do ano, são importantes fontes de recurso para manter a Casa e garantir o sucesso no tratamento de câncer de pessoas que moram em várias cidades do interior do Rio de Janeiro. “Sem este recurso, muitas pessoas talvez não conseguissem fazer o tratamento, que é tão importante não só para o nosso acolhido, que enfrenta a doença, mas para todos os amigos e familiares. O Bazar é sinônimo de vida para essas pessoas”, destacou Magna Souza, responsável pelo Bazar da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os itens que estarão à venda foram doados à APPO e passam por seleção e cuidados criteriosos. Quando necessário, as peças são costuradas, lavadas, devidamente dobradas e empacotadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras ações com o intuito de angariar recursos para a APPO continuam normalmente, uma delas é o setor de Telemarketing Ativo. Coordenado por Alexandre de Carvalho Brito, o Telemarketing funciona de segunda a sexta-feira, sempre das 8h às 14h. Em linhas gerais as operadoras entram em contato por meio de ligação para telefones fixos e celulares e tem como meta apresentar a instituição e o trabalho que a mesma executa diariamente na cidade. Caso a pessoa que atendeu se interesse pela causa e deseje se tornar um doador, as operadoras geram o cadastro do doador, solicitando nome completo, telefone e endereço. A partir daí é agendado o dia e horário em que o mensageiro da Associação vai retirar a doação em espécie e entregar o recibo de oficialização do apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doações captadas pelo setor de Telemarketing da APPO também podem ser encaminhadas para a instituição por meio de depósito bancário no Banco Itaú, Agência 9244 e conta corrente 09277-2. Seguindo o avanço das relações financeiras, as doações também podem ser feitas por meio de Pix através da Chave PIX, que é o CNPJ da instituição, o 36.548.949/0001-78.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após realizar as operações bancárias, os doadores devem via WhatsApp (24) 99276-9832, enviar o comprovante da transação financeira e solicitar o recibo referente a doação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a APPO ou como se tornar um parceiro e mudar a vida de algum paciente oncológico, podem ser obtidas na sede da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, localizada à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, por meio do telefone fixo (24) 2242-0956, do WhastsApp (24) 99274-1377, do site &lt;a class="example1" href="http://www.appo.org.br/"&gt;www.appo.org.br&lt;/a&gt;, do e-mail &lt;a class="example1" href="mailto:appo@appo.org.br"&gt;appo@appo.org.br&lt;/a&gt; ou ainda das mídias sociais Facebook &lt;a class="example1" href="http://appo.org/"&gt;@appo.org&lt;/a&gt; (&lt;a class="example1" href="http://httpswww.facebook.comappo.org/"&gt;httpswww.facebook.comappo.org&lt;/a&gt;) e Instagram @associacaopetropolitana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037"&gt;Jovem morre afogado ao nadar em lago, em Secretário
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039"&gt;Volta às aulas: Saiba como ter acesso à gratuidade e desconto nos ônibus em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035"&gt;Carnaval em Petrópolis: confira os cuidados para evitar furtos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026"&gt;Polícia do Rio fará uso de reconhecimento facial no sambódromo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-rio-intensifica-podas-preventivas-na-regiao-serrana-e-atua-em-parceria-com-condominios-260060</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3378-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Rio intensifica podas preventivas na região serrana e atua em parceria com condomínios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é minimizar o contato da vegetação com a rede elétrica e evitar curtos-circuitos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0450_x_0600_20240206065623_NJR3U.jpg" width="368" height="491" longdesc="94439;52409"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio intensificou as ações de manutenção preventiva na Região Serrana, que incluem o reforço de podas de galhos e árvores com potencial de impacto na rede. Além de programar cerca de 19,5 mil podas para o primeiro trimestre apenas na região, um incremento de 245% em relação ao mesmo período de 2023, a distribuidora segue trabalhando também em parceria com condomínios dos municípios. No ano passado, foram realizadas 7 mil podas em conjunto com condomínios de Petrópolis (Posse, Itaipava, Nogueira, Secretário, Correa e Vale das Videiras), Areal e Teresópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Nesta parceria com os condomínios, quando solicitada, a Enel vai aos locais apenas fazer o desligamento da rede elétrica para que as empresas contratadas pelos clientes possam atuar de forma mais efetiva", comenta o gestor da área operacional na região Serrana, Rodrigo Luiz. A concessionária ressalta que a manutenção da arborização no espaço público, incluindo podas preventivas e periódicas para evitar o contato das árvores com a rede elétrica, é atribuição de responsabilidade das prefeituras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando os condutores da companhia, podendo causar quedas de energia e acidentes com a população. O objetivo das ações é minimizar o contato com a rede, evitando curtos-circuitos que prejudicam o fornecimento de energia. A proximidade da vegetação com os condutores e a queda de galhos e árvores sobre a rede são algumas das causas mais comuns de interrupções do serviço, especialmente no verão em razão de chuvas e ventos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acreditamos que este trabalho é de extrema importância para tornar a rede menos exposta a intempéries climáticas. Tudo é feito com muito cuidado e respeito à vegetação, para que haja um equilibro em nossa operação, sem privar a população também das sombras e da beleza das árvores”, destaca José Luis Salas, diretor de Operações de Redes da Enel Distribuição Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-rio-intensifica-podas-preventivas-na-regiao-serrana-e-atua-em-parceria-com-condominios-260060</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-empata-com-o-boavista-mas-mantem-a-lideranca-do-carioca-260044</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3378-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense empata com o Boavista, mas mantém a liderança do Carioca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0750_20240205222444_H1Z00.jpg" width="397" height="496" longdesc="94423;436309"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Gonçalves /  Fluminense FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense empatou por 2 a 2 com o Boavista na tarde do último domingo (04/02), em partida válida pela sexta rodada do Campeonato Carioca. A equipe tricolor contou com o petropolitano Lucas Justen, entre os titulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense começou a partida controlando posse de bola e buscando o ataque. Aos 8 minutos, Justen fez lançamento para Lelê, que dominou e finalizou com categoria, abrindo o placar para o Tricolor. Aos 9 minutos, Matheus Lucas empatou para o adversário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 17, Lelê quase desempatou para o Tricolor. Após troca de passes, o artilheiro recebeu dentro da área e chutou para o gol, mas a bola explodiu na zaga. Mas, aos 18, Matheus Lucas marcou novamente para o adversário e virou a partida para 2 x 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fluminense veio mais ofensivo para a etapa final com as entradas de Kauã Elias e João Neto, mas a primeira grande chance foi do Boavista. Aos seis minutos, Crystopher recebeu sozinho da marca do pênalti e finalizou três vezes: uma na zaga e duas para defesas importantes do goleiro Felipe Alves. Aos 36, Rafael Monteiro fez o cruzamento e a bola sobrou para João Neto estufar a rede e empatar a partida. Aos 44, Rafael Monteiro finalizou de fora da área, mas o chute desviou na zaga e saiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, a equipe se mantém na liderança da competição, com 14 pontos. O time do técnico Fernando Diniz volta a campo na próxima quinta-feira (08/02), quando enfrenta o Sampaio Corrêa, pela sétima rodada do Campeonato Carioca. A partida será no Maracanã, às 21h30.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/tiro-com-arco-marcus-d-almeida-e-eleito-melhor-arqueiro-do-mundo-260045"&gt;Tiro com arco: Marcus D'Almeida é eleito melhor arqueiro do mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-empata-com-o-boavista-mas-mantem-a-lideranca-do-carioca-260044</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-olimpico-endrick-perde-penalti-e-brasil-cai-diante-do-paraguai-260051</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3378-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pré-Olímpico: Endrick perde pênalti e Brasil cai diante do Paraguai&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção brasileira perde de 1 a 0 na estreia do quadrangular final&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0360_20240206062913_BLNL0.jpg" longdesc="94432;112657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Buscando a classificação para os Jogos Olímpicos de Paris, o Brasil enfrentou o Paraguai, nesta segunda-feira (5) no estádio Brigido Iriarte, em Caracas (Venezuela), em seu primeiro compromisso no quadrangular final do Pré-Olímpico. Porém, a equipe comandada pelo técnico Ramon Menezes acabou sendo derrotada por 1 a 0 em confronto no qual o atacante Endrick desperdiçou uma cobrança de pênalti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O revés foi marcado pela fraca atuação da seleção brasileira. O Brasil até chegou a criar boas oportunidades de abrir o marcador com Endrick, em cobrança de pênalti que parou nas mãos do goleiro Ángel González aos 27 minutos do primeiro tempo, e com John Kennedy, que mandou para fora aos 43 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a seleção brasileira não mostrou eficiência em suas oportunidades, o Paraguai não falhou quando a chance apareceu, com Peralta de cabeça um pouco antes do intervalo. Na etapa final o técnico Ramon Menezes mudou algumas peças, mas não conseguiu levar a equipe canarinho à virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora o Brasil mede forças com a Venezuela a partir das 20h (horário de Brasília) da próxima quinta-feira (8). Na primeira fase da competição os brasileiros foram derrotados por 3 a 1 pelos venezuelanos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pre-olimpico-endrick-perde-penalti-e-brasil-cai-diante-do-paraguai-260051</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onze-cidades-do-rio-de-janeiro-terao-provas-do-concurso-publico-nacional-unificado-260058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3378-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Onze cidades do Rio de Janeiro terão provas do Concurso Público Nacional Unificado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inscrições para o Concurso Unificado terminam nesta sexta-feira (9/2)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0426_20240206065016_CGY3J.jpg" longdesc="94437;45204"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terminam nesta sexta-feira (9/2) as inscrições para o Concurso Público Nacional Unificado (CPNU) e até agora 1,5 milhão de pessoas já se inscreveram. As taxas são de R$ 90 para os cargos de nível superior e de R$ 60 para o bloco de cargos de nível médio. O CNPU terá 6.640 vagas para 21 órgãos da administração pública federal. As provas serão descentralizadas e ocorrerão em 220 cidades no mesmo dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, haverá provas em 11 cidades: Belford Roxo, Cabo Frio, Campos dos Goytacazes, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, Petrópolis, Rio de Janeiro, São Gonçalo, São João do Meriti e Volta Redonda. Há cargos que terão lotação em várias regiões do Brasil, mas, além deles, os editais já preveem vagas com lotação específica para o Rio de Janeiro no Ministério da Gestão e Inovação (MGI), Ministério da Ciência Tecnologia e Inovação (MCTI), Ministério da Saúde, INCRA, IBGE, INMET (Instituto Nacional de Meteorologia), ANS (Agência Nacional de Saúde Suplementar) entre outros. Dentro das vagas já especificadas para o estado do RJ, estão as de médico, psicólogo, arquivista, bibliotecário, engenheiro especialista em ciência e tecnologia, analista em reforma agrária, contador, antropólogo, assistente social, economistas e muitas outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Concurso Público Nacional Unificado é um modelo inovador de seleção de servidores públicos do governo federal, criado pelo Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos. O novo modelo consiste na realização conjunta de concursos públicos para preenchimento de cargos públicos efetivos no âmbito dos órgãos e das entidades da Administração Pública Federal direta, autárquica e fundacional, mediante a aplicação simultânea de provas em todos os Estados e no Distrito Federal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se inscrever, o candidato deve acessar a página do GOV?BR. Em seguida, é necessário fazer o login e seguir as orientações indicadas. No momento da inscrição, o candidato faz a escolha pelas carreiras, que estarão divididas em oito blocos temáticos. Cada bloco reúne as carreiras que possuem semelhanças entre si. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CPNU permitirá a inscrição para a disputa por vagas para mais de um cargo, desde que dentro do mesmo bloco temático. Uma das vantagens é que o candidato pagará uma taxa de inscrição única. Ao concorrer a mais de um cargo, o candidato deverá classificar as vagas de interesse por ordem de preferência para definir a prioridade em uma possível chamada, baseada na nota alcançada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A divulgação dos resultados das provas objetivas e preliminares das provas discursivas e redações será realizada em 3 de junho. O resultado será anunciado em 30 de julho. Em 5 de agosto terá início a etapa de convocação para posse e realização de cursos de formação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do CNPU é promover igualdade de oportunidades de acesso aos cargos públicos efetivos. A prova será realizada no dia 5 de maio. O MGI destaca que a execução do Concurso é um dos instrumentos de reconstrução do Estado brasileiro, ao promover a recuperação das capacidades governamentais. O concurso, capilarizado e democrático, também mira na construção de um serviço público com a cara do Brasil.&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onze-cidades-do-rio-de-janeiro-terao-provas-do-concurso-publico-nacional-unificado-260058</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiscais-do-procon-rj-vao-atender-a-folioes-durante-desfiles-de-escola-de-samba-na-marques-de-sapucai-260056</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3378-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiscais do Procon-RJ vão atender a foliões durante desfiles de escola de samba na Marquês de Sapucaí&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os agentes da autarquia vão apurar denúncias e reclamações do público ligadas ao Código de Defesa do Consumidor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240206064008_SQDPG.jpg" longdesc="94435;107815"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fiscais do Procon Estadual do Rio de Janeiro vão estar de plantão neste Carnaval para atender aos foliões que enfrentarem problemas no Sambódromo durante os desfiles das escolas de samba.  As ações do Procon-RJ também vão contar com plantão telefônico em três línguas, português, inglês e espanhol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-  O Procon-RJ esteve presente nos ensaios técnicos, trabalhando de forma preventiva, orientando os fornecedores para cumprir as exigências da autarquia baseadas no Código de Defesa do Consumidor. É muito importante garantir que cariocas e turistas tenham uma experiência de qualidade e que possam contar com o Procon estadual em algum problema sobre relação de consumo – pondera Cássio Coelho, presidente do Procon-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os plantões telefônicos e de e-mail serão realizados do dia 09/02 ao dia 12/02 e no dia 17/02, das 10h à meia-noite. Os consumidores vão receber orientação e poderão realizar denúncias, que serão analisadas pela equipe de fiscalização. Já o atendimento presencial será de 19h à 0h, na Marquês de Sapucaí, no mesmo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Coelho, as equipes da autarquia estão prontas para mediar conflitos consumeristas, de forma mais rápida, além de apurar denúncias no local, orientar os consumidores e distribuir o Guia do Consumidor Turista. As instruções vão desde as formas de pagamentos dos transportes públicos e privados, orientações nos casos de cancelamentos ou atrasos de voos e ônibus a dicas de hospedagem, restaurantes, ingressos e serviços. O manual, também está disponível em três idiomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os consumidores que desejarem utilizar os serviços de telefone e e-mail nos dias e horários divulgados, poderão contatar os números (21) 99371-9647 e (21) 99332-8289, e-mail: procontur@procon.rj.gov.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-autoriza-desfiles-na-marques-de-sapucai-260053"&gt;Corpo de Bombeiros do Rio autoriza desfiles na Marquês de Sapucaí&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-inaugura-novo-polo-de-atendimento-para-pacientes-com-dengue-no-rio-de-janeiro-260059"&gt;Ministra inaugura novo polo de atendimento para pacientes com dengue no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiscais-do-procon-rj-vao-atender-a-folioes-durante-desfiles-de-escola-de-samba-na-marques-de-sapucai-260056</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolha-de-pomadas-modeladoras-de-cabelos-deve-seguir-lista-da-anvisa-260049</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3378-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escolha de pomadas modeladoras de cabelos deve seguir lista da Anvisa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Produto causou transtornos a consumidores em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240206062511_C3BI1.jpg" longdesc="94430;67221"&gt;&lt;br&gt; foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com os blocos já nas ruas das maiores cidades brasileiras, uma parte dos foliões e foliãs já está em busca de um horário com seu cabeleireiro predileto para preparar o penteado para o Carnaval. Membro da Comissão Científica do Conselho Brasileiro de Oftalmologia (CBO), a médica Elisabeth Guimarães alertou nesta segunda-feira (5) que a escolha de pomadas modeladoras de cabelo deve ser feita com cuidado. Esses produtos tiveram uma procura recorde no ano passado, em especial no Rio de Janeiro, nas festas de fim de ano. No período, muitos acabaram no pronto-socorro após o produto derreter com o calor e escorrer para o olho, causando lesões oculares. O mesmo problema já havia acontecido em várias cidades do país, no início de 2023, o que motivou a retirada de vários tipos de pomadas do mercado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”Tudo que está ali próximo do olho pode escorrer e entrar no olho. É preciso atenção na hora de usar, de remover, na hora do banho, para que não tenha surpresas desagradáveis depois”, orientou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para guiar a escolha dos profissionais e consumidores que estão em busca das opções seguras, a lista de pomadas autorizadas pode ser acessada no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/anvisa/pt-br/assuntos/cosmeticos/pomadas/pomadas-autorizadas"&gt;site da Anvisa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Norma&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A nova norma da Anvisa (RDC 814/2023), publicada em setembro de 2023, determinou o cancelamento dos processos de produtos cosméticos destinados a fixar ou modelar os cabelos, sem enxágue, constantes dos grupos "Produto para fixar e/ou modelar os cabelos – grau 1” ou “Fixador de cabelos infantil para crianças a partir de 3 anos” do sistema SGAS (sistema de notificação simplificada da Anvisa para regularização de produtos). O cancelamento abrangeu produtos que tivessem a forma física declarada como "pomada"; que contivesse o termo "pomada", mesmo que em outros idiomas, no nome declarado ou na arte de rotulagem apresentada; e a formulação contivesse concentração igual ou superior a 20% de álcoois etoxilados, incluindo a substância Ceteareth-20 (CAS nº 68439-49-6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa esclareceu à Agência Brasil que antes da RDC 814/2023, as pomadas para cabelo podiam ser regularizadas por meio desse procedimento simplificado de notificação (sistema SGAS). Com a nova RDC 814 /2023, esses produtos passaram a ter de ser regularizados obrigatoriamente por registro sanitário, de forma que novos produtos para cabelo com essa finalidade que venham a ser lançados só poderão ser regularizados por meio de registro sanitário e não mais pelo sistema SGAS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área técnica da Anvisa esclareceu ainda que no próprio artigo 8 consta observação de que estão isentos da necessidade de cancelamento os processos de produtos de forma física declarada como pomada ou que contenham o termo "pomada" na rotulagem de produtos que já estavam autorizados na data em que a nova RDC 814/2023 foi publicada, desde que eles constem da lista de produtos autorizados divulgada no site da Agência. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-teme-aumento-de-casos-de-dengue-pos-carnaval-260032"&gt;Prefeitura teme aumento de casos de dengue pós-carnaval
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cobertura-de-mamografias-em-petropolis-e-abaixo-do-indicado-260033"&gt;Cobertura de mamografias em Petrópolis é abaixo do indicado
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escolha-de-pomadas-modeladoras-de-cabelos-deve-seguir-lista-da-anvisa-260049</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-metamorfose-da-flor-259992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3378-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A metamorfose da flor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0400_x_0599_20240205075706_Y2YE1.jpg" width="343" height="514" longdesc="94382;226138"&gt;&lt;br&gt;Fábula da premiada autora gaúcha Marilice Costi evoca a transformação em alegoria que aborda os sentimentos de ganho e perda nas relações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Edelvais, uma flor sensível e dedicada, andava um tanto pálida, cansada de cuidar das estrelinhas, a quem ensinou a compor lambrequins com suas luzinhas para enfeitarem a redoma onde moram. Em dado momento, sente-se atraída pelo Cavaleiro que, preso a contratos e à própria armadura, vive o desgaste do esforço diário num semblante envelhecido. Enquanto ela ansiava por liberdade, ele não queria depender daquele amor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta relação, das diferentes expectativas e perspectivas de vida, a premiada escritora gaúcha Marilice Costi apresenta uma história de incompreensão, desencontros e busca do sentido n’A Fábula do Cuidador. Inspirada em textos clássicos e romances de cavalaria medievais, a narrativa, ágil e sutil, desenvolve-se em torno do cuidado que um personagem demanda do outro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um livro repleto de metáforas do universo infantil, outros atores ganham vida para transmitir sabedorias que se revelarão à medida que se apresentam. A Raposa é a leal ouvinte de Edelvais, a conselheira, que cumpre papel importante e depois desaparece. Óbvio é o curador, portador da liberdade, chamado por flor em seus sonhos. Já a gaivota Fernão, o professor de voo, entra em cena como aquele que acolhe, cuida e protege.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fernão já ouvira falar daquela flor que buscava rumo. Ele ensinava piruetas a um bando de gaivotas novatas. Edelvais pensou: é o que preciso. Saber como ele consegue espernear pelos ares sem se machucar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Venha! – a flor ouviu o chamado dele à distância. Edelvais deu um impulso, descolou as raízes batendo uma na outra até soltar o barro e se foi. Logo se sentiu acolhida no meio do bando de gaivotas. (A Fábula do Cuidador, p. 42)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nestas páginas, o leitor facilmente recordará de “O pequeno príncipe", de Saint-Exupéry, tanto pelos personagens quanto em temas como o movimento ou a responsabilidade de cativar alguém. Há, também, a intertextualidade com "Alice no país das maravilhas", de Lewis Carroll, e com "Fernão Capelo Gaivota", de Richard Bach, de quem toma emprestada a gaivota Fernão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autora de Ressurgimento, vencedor de Açorianos – premiação literária mais importante do Rio Grande do Sul –, Marilice Costi conecta a história, capítulo a capítulo, com frases, poemas e ilustrações de própria autoria. Fiel à sua linha de pensamento e criação, esta arquiteta das palavras escreve com ternura sobre cuidado e transformação. Sobre compreender-se, aceitar-se, perdoar-se. Sobre perseguir os próprios sonhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reproduzindo as palavras do escritor Dilan Camargo, A Fábula do Cuidador se inscreve ente às obras que procuram iluminar uma das questões mais urgentes na sociedade contemporânea: a de que se faz necessário um segundo nascimento do masculino, com a construção afetiva de um novo homem diante do surgimento de uma nova mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora:&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marilice Costi é escritora, arquiteta e arteterapeuta. Graduada pela Unisinos, mestre pela UFRGS e pós-graduada pela Faculdade de Ensino Superior de Marechal Cândido Rondon, trabalha como docente do Programa de Especialização em Arteterapia de Abordagem Junguiana Lato Sensu, da Faculdade Mário Quintana, realizado na Psique - Clínica Terapêutica. É fundadora, editora-chefe e capista da revista “O Cuidador”, que conta com 40 edições e tem foco em produzir material para os cuidadores. Lecionou nos cursos de Arquitetura da Universidade de Passo Fundo e da Pontifícia Universidade Católica do Rio Grande do Sul. Também foi CEO da start-up Cuidaqui.com, para apoiar familiares e seus dependentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na literatura, publicou outros oito livros além de A fábula do cuidador. Os títulos são: “Gatilhos nas Palavras”, “Como controlar os lobos? Proteção para nossos filhos com problemas mentais”, “A influência da luz e da cor em corredores e salas de espera hospitalares”, “Clichês domésticos”, “Mulher Ponto Inicial”, “Tempos Frágeis”, “As Palavras e o Cuidado” e “Ressurgimento” - com esta obra de poemas, ganhou o Prêmio Açorianos de Literatura em 2006. No ano de 2021, recebeu o Prêmio Trajetórias Culturais Mestre Griô Sirley Amaro, que teve o intuito de reconhecer o trabalho de pessoas importantes para a sociedade, a memória e a diversidade cultural do Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-metamorfose-da-flor-259992</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-fim-de-ferias-ataualpa-a-p-filho-professor-260025</link><description>Em fim de férias 
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-fim-de-ferias-ataualpa-a-p-filho-professor-260025</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3378-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de coleta de lixo na Castelânea deixa calçadas e caçambas cheias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240205222437_J018W.jpg" width="571" height="428" longdesc="94420;71001"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, na Rua Cardoso Fontes, localizada na Castelânea, a lixeira e a calçada estão abarrotadas. Os moradores denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo no local e a coleta não estaria regular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a caçamba está danificada em um dos pontos e na outra parte o lixo está espalhado. “A cada dia que passa, o lixo só aumenta e tem muitas moscas. A saúde e higiene em primeiro lugar, porém, não é isso que estamos vendo porque, em todos os bairros, a coleta de lixo nunca acontece com regularidade e vemos montanhas de lixo. Pedimos com urgência a limpeza, pois esse lixo contribui para o entupimento de bueiros”, disse um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a coleta de lixo ocorre regularmente na Castelânea, todas as segundas, quartas e sextas. &lt;br&gt;Com relação aos sacos de entulho sobre a calçada, conforme a Comdep informa, o despejo é feito pela própria população, mesmo se tratando de uma ação proibida pelo Código de Posturas do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep está instalando câmeras de segurança em toda a cidade para reforçar a fiscalização. Quem for flagrado cometendo a irregularidade é intimado a fazer a remoção imediata e recebe multa de R$10 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep oferece o serviço de recolhimento gratuito de até 20 sacos de entulho, com 25 kg cada, por meio do serviço Disque Entulho. Os agendamentos podem ser feitos pelo telefone (24) 2243-7822.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038"&gt;Número de tentativas de homicídio aumenta 36% em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041"&gt;Falta de capina é notória no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042"&gt;Galho sobre fiações no Vila Manzini preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043"&gt;Reparo no Cidade Nova irrita moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3378-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina é notória no Independência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0600_20240205222434_L6SOB.jpg" width="476" height="476" longdesc="94419;79151"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores das Ruas Infante Dom Henrique e Luís de Camões, localizadas no Independência, denunciaram a falta de coleta de lixo na região. Outro problema na localidade tem sido o matagal, que toma conta cada vez mais das calçadas e meios-fios, dificultando a passagem dos veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um pedestre que passava pelo local, o descaso é notório em razão do abandono. “O mato já está na rua, formando pontos cegos para os motoristas. As manutenções são realizadas com bastante atraso, sendo um enorme desrespeito. Por ali passam jovens, idosos, gestantes e mesmo se não passassem, é uma vergonha. Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Estas ruas estão esquecidas! Pagamos impostos, mas não fazem o mínimo pela gente”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038"&gt;Número de tentativas de homicídio aumenta 36% em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040"&gt;Falta de coleta de lixo na Castelânea deixa calçadas e caçambas cheias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042"&gt;Galho sobre fiações no Vila Manzini preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043"&gt;Reparo no Cidade Nova irrita moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3378-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galho sobre fiações no Vila Manzini preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0800_20240205222432_1UU17.jpg" width="404" height="539" longdesc="94418;46832"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores do Vila Manzini reclamam da falta de poda da vegetação que está invadindo a rede elétrica, aumentando os riscos de terem transtornos como, por exemplo, falta de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação se arrasta há muito tempo. “É um perigo anunciado essa situação, tem um bambu pendurado na fiação. Em outros trechos, com os ventos e as chuvas de verão, podemos ter picos de luz. Isso poderia provocar uma interrupção de energia ou com algum aparelho queimado. Já estamos vendo diversos galhos fazendo peso nos fios, podendo até mesmo causar um acidente. Além disso, também podemos ser prejudicados pelos fios de alta tensão que existem na localidade”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que enviará uma equipe ao local para verificar a demanda de poda dos moradores da Vila Manzini. A distribuidora ressalta que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras. A companhia atua em podas preventivas, por solicitação das prefeituras, quando os galhos estão em contato com a rede elétrica e pode apoiar as prefeituras efetuando o desligamento da rede para que a gestão municipal realize podas com segurança.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038"&gt;Número de tentativas de homicídio aumenta 36% em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040"&gt;Falta de coleta de lixo na Castelânea deixa calçadas e caçambas cheias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041"&gt;Falta de capina é notória no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043"&gt;Reparo no Cidade Nova irrita moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3378-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reparo no Cidade Nova irrita moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0759_20240205222430_J018W.jpg" width="423" height="535" longdesc="94417;51206"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um reparo realizado na Servidão Filomena Reis Santos, no Cidade Nova, vem chamando a atenção dos moradores. Segundo eles, a Águas do Imperador foi até o local fazer um conserto, porém, a área ficou com um lamaçal enorme e prejudicando a passagem dos pedestres e veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a situação é bem complicada. “Nós queremos que os serviços sejam feitos de maneira eficaz, para não dar novamente dor de cabeça nas pessoas. Mas, esse que foi realizado não está legal, ficou um lamaçal que pode contribuir para o entupimento de bueiros. Nós pagamos as nossas contas e só queremos que o reparo seja eficaz e sem problemas no futuro”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que uma equipe foi enviada ao local, ontem (5), para realizar os reparos necessários.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-tentativas-de-homicidio-aumenta-36-em-petropolis-260038"&gt;Número de tentativas de homicídio aumenta 36% em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-coleta-de-lixo-na-castelanea-deixa-calcadas-e-cacambas-cheias-260040"&gt;Falta de coleta de lixo na Castelânea deixa calçadas e caçambas cheias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-e-notoria-no-independencia-260041"&gt;Falta de capina é notória no Independência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galho-sobre-fiacoes-no-vila-manzini-preocupa-moradores-260042"&gt;Galho sobre fiações no Vila Manzini preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reparo-no-cidade-nova-irrita-moradores-260043</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tiro-com-arco-marcus-d-almeida-e-eleito-melhor-arqueiro-do-mundo-260045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3378-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tiro com arco: Marcus D'Almeida é eleito melhor arqueiro do mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atleta lidera ranking mundial e venceu a Copa do Mundo do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240205222441_WNBV1.jpg" width="595" height="396" longdesc="94422;108729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre-Loureiro / COB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Lincoln Chaves - Repórter da EBC &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fluminense Marcus Vinícius D'Almeida foi eleito o melhor arqueiro do mundo de 2023. A premiação foi anunciada no último domingo (4) pela World Archery, que é a federação internacional de tiro com arco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O brasileiro, de 26 anos, lidera o ranking mundial da modalidade e vem de uma medalha de bronze no último Campeonato Mundial, disputado em Berlim, na Alemanha. Também em 2023, o arqueiro foi campeão da etapa final da Copa do Mundo de tiro com arco, em Hermosillo, no México, e conquistou duas medalhas (prata nas duplas mistas e bronze por equipes) nos Jogos Pan-Americanos de Santiago, no Chile. Marcus foi escolhido o melhor atleta masculino do país no Prêmio Brasil Olímpico, do Comitê Olímpico do Brasil (COB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda neste domingo, o fluminense se sagrou vice-campeão da etapa final do Circuito Mundial Indoor (ambiente fechado) de tiro com arco, em Las Vegas, nos Estados Unidos. Marcus eliminou Nicholas D'Amour, das Ilhas Virgens Americanas; o britânico Tom Hall e o holandês Steve Wijler para chegar à final diante do anfitrião Brady Ellison. Dono de três medalhas olímpicas, o norte-americano levou a melhor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tiro com arco, os atletas disparam três flechas por rodada (ou set), podendo fazer até 30 pontos na parcial, dependendo de onde o tiro atingir o alvo. Quem obtiver a melhor pontuação na rodada, marca dois pontos na partida. Em caso de empate, cada atirador soma um ponto. Quem chegar a seis, vence o duelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na final deste domingo, Ellison foi perfeito nos dois primeiros sets, anotando 30 pontos em cada (Marcus fez 29 em ambos). As duas rodadas seguintes terminaram empatadas, com ambos atingindo a pontuação máxima. Com isso, o norte-americano chegou a 6 a 2 no placar, garantindo o título do Circuito Mundial Indoor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-empata-com-o-boavista-mas-mantem-a-lideranca-do-carioca-260044"&gt;Fluminense empata com o Boavista, mas mantém a liderança do Carioca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tiro-com-arco-marcus-d-almeida-e-eleito-melhor-arqueiro-do-mundo-260045</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-prazo-para-complementar-inscricao-adiada-no-fies-260031</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3378-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Começa prazo para complementar inscrição adiada no Fies&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes terão de quarta a sexta-feira para concluir etapa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240205172158_GG2HU.jpg" width="592" height="354" longdesc="94405;61540"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Fabiola Sinimbú – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Começa nesta quarta-feira (7) o prazo para as pessoas que se inscreveram no Fundo de Financiamento ao Estudante do Ensino Superior (Fies) e tiveram o processo adiado, concluírem a etapa. Os participantes do processo seletivo do primeiro e segundo semestres do ano passado terão até 23h59 (horário de Brasília) de sexta-feira (9), para a complementação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o período, é necessário que o estudante conclua a inscrição no &lt;a class="example1" href="https://acessounico.mec.gov.br/fies"&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/a&gt;, para que comecem a contar os prazos das próximas etapas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São cinco dias úteis para validar a documentação na Comissão Permanente de Supervisão e Acompanhamento da instituição de ensino superior, com a entrega física ou digital da documentação exigida. E dez dias, contados a partir do terceiro dia útil, após a data do reconhecimento da inscrição, para validação das informações no agente financeiro onde será firmado o contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente depois de cumprir esses procedimentos a contratação do financiamento será formalizada. A assinatura do contrato poderá ser por meio digital, caso haja concordância da instituição de ensino superior e do agente financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os procedimentos para a complementação das inscrições adiadas para o primeiro semestre de 2024, referentes aos processos seletivos realizados no primeiro e segundo semestre de 2023, foram publicados em um &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/edital-n-3-de-31-de-janeiro-de-2024-541086319"&gt;edital&lt;/a&gt; do Ministério da Educação, no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, em todas as etapas, é necessário que o estudante fique atento aos &lt;a class="example1" href="http://portalfies.mec.gov.br/?pagina=legislacao"&gt;prazos e procedimentos&lt;/a&gt; estabelecidos no edital. Alterações no processo seletivo são divulgadas com antecedência no Portal Único de Acesso ao Ensino Superior e também podem ser consultadas pela Central de Atendimento do MEC, por meio do número 0800-616161.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inscricoes-abertas-para-a-19-obmep-2024-260065"&gt;Inscrições abertas para a 19ª OBMEP 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comeca-prazo-para-complementar-inscricao-adiada-no-fies-260031</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-aprova-carros-alegoricos-em-vistoria-de-seguranca-no-rio-260052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3378-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran aprova carros alegóricos em vistoria de segurança no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Condições de freio e pneus foram alguns dos pontos avaliados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0599_x_0399_20240206063144_MMAEM.jpg" longdesc="94433;50529"&gt;&lt;br&gt; Detran.RJ vistoriou na Cidade do Samba os carros alegóricos das escolas de samba do Grupo Especial do Rio de Janeiro - Detran RJ/Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Departamento Estadual de Trânsito (Detran) do Rio de Janeiro fez nesta segunda-feira (5) uma vistoria em todos os carros alegóricos das 12 escolas de samba do Grupo Especial. A fiscalização aconteceu na Cidade do Samba, na zona portuária da capital, onde foram checados itens de segurança. Os técnicos não encontraram irregularidades e aprovaram todos os equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os itens avaliados, as principais preocupações foram em relação ao estado de conservação dos pneus e dos freios, e a amplitude da visualização da pista pelos motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os 12 barracões foram inspecionados e, do ponto de vista do Detran, estão prontos para dar um belo espetáculo na Avenida. O departamento também vai realizar uma campanha educativa de Segurança no Trânsito, no Sambódromo. E realizar operações de fiscalização de veículos irregulares em mais de 20 operações em todo o estado. O objetivo maior do Governo do Estado, por meio do Detran, é proporcionar um carnaval tranquilo para todos”, disse presidente do Detran-RJ, Glaucio Paz, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os fiscais também atuarão na Marquês de Sapucaí durante os desfiles. Eles vão verificar a Carteira Nacional de Habilitação (CNH) dos motoristas dos carros alegóricos e realizar testes para verificar se houve ingestão de bebida alcoólica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Decidimos fazer essa operação no começo da semana para que as escolas tivessem tempo de ajustar qualquer irregularidade. Mas não foi necessário, já que todas foram aprovadas. Estaremos atuando dentro e fora do Sambódromo para que todos se divirtam e voltem para casa em segurança”, disse o coordenador de Fiscalização do Detran-RJ, Alan Ramos, em nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-aprova-carros-alegoricos-em-vistoria-de-seguranca-no-rio-260052</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destinos-nacionais-estao-entre-os-melhores-para-viajantes-lgbtqia-260063</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3378-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Destinos nacionais estão entre os melhores para viajantes LGBTQIA+&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Premiação do site de viagens Viaja Bi! elegeu quatro localidades brasileiras, em um ranking mundial, para a comunidade gay visitar em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0434_20240206084959_BAZZI.png" longdesc="94440;681958"&gt;&lt;br&gt; Foto: Flickr da Parada do Orgulho LGBT na praia de Copacabana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é para todXs! É o que mostra a 3ª edição do Prêmio Viaja Bi, que elegeu quatro destinos nacionais entre os melhores do país para a comunidade LGBTQIA+ visitar em 2024. A lista, formada por um júri especializado em turismo, trouxe São Paulo (SP), Bonito (MS), Chapada Diamantina (BA) e Jalapão (TO) como os destaques em diferentes categorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capital paulistana foi eleita o “Melhor Destino Brasileiro”. Sendo uma das maiores metrópoles do mundo, São Paulo é também um vibrante centro de diversidade e inclusão para o público LGBTQIA+. A cidade se destaca por oferecer uma cena gay rica e variada, abraçando diferentes expressões. Na mesma premiação, São Paulo levou, ainda, o título de “Melhor Destino para Trabalhar” entre a comunidade gay.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria “Melhor Destino Sustentável”, o prêmio foi para a cidade de Bonito, em Mato Grosso do Sul, destino ideal para quem gosta de aproveitar a natureza. Conhecido por suas belezas e por um forte ecoturismo de preservação ambiental, o município atrai turistas de todo o mundo devido às suas águas cristalinas, grutas impressionantes, trilhas e uma rica diversidade de fauna e flora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Chapada Diamantina, na Bahia, levou o título de “Melhor Destino para Aventura/Outdoor”. Situado em uma região montanhosa, o local proporciona ao visitante diversos atrativos, como trilhas, cachoeiras, banhos de rios e uma dose de história, com casarões coloniais e antigos caminhos pavimentados por escravos na época do ciclo do ouro e do diamante. Além disso, a Chapada possui uma rica cultura que reflete a mistura étnica brasileira, com influências indígenas, africanas e europeias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No coração do estado do Tocantins, o Jalapão entrou para lista como “Melhor Destino de Beleza Natural”. Com suas paisagens únicas e preservadas, o local tem se tornado um destino turístico cada vez mais popular, graças aos seus fervedouros, dunas e cachoeiras. É o roteiro ideal para relaxar e curtir o contato com a natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PESQUISA - Os resultados do Prêmio Viaja Bi vão ao encontro de tendências do setor. De acordo com pesquisa realizada pelo Ministério do Turismo, São Paulo e Bahia estão entre os estados preferidos pelos entrevistados para realizar viagens a lazer nos próximos 12 meses. Dos 43% que responderam ter vontade de viajar neste ano, 15% apontaram o desejo de ir para São Paulo, enquanto a Bahia teve 11% das intenções de visitas dos futuros viajantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destinos que oferecem opções de sol e praia são a atração turística preferida de 59% dos entrevistados. Já a categoria natureza e ecoturismo ocupa o segundo lugar, sendo citada por 27% dos participantes. Saúde e bem-estar, por sua vez, vem em seguida, com 20%, e o turismo de aventura é o eleito entre 16% dos que participaram da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O JÚRI - O Prêmio Viaja Bi! 2024 possui, entre os jurados, brasileiros e estrangeiros especialistas em turismo, como Rafael Leick, Clovis Casemiro, Maartje Hensen, Daniel Nunes, Dirk Baumgartl, Guilherme Dias, Felipe Abílio, Dan Gamboa, Doug Wallace e os casais dos projetos Estrangeira, Viagens Cine, Sala de Embarque, Nomadic Boys e Couple of Men.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os influencers Klébio Damas, Pedro HMC e Penelopy Jean e os experientes viajantes Adams Souza, Marcelo Darghan, Gilson Garrett e Flávio Santos também fazem parte do time.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastronomia-regional-e-patrimonio-imaterial-do-brasil-e-atrai-turistas-de-todo-o-mundo-260064"&gt;Gastronomia regional é patrimônio imaterial do Brasil e atrai turistas de todo o mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/destinos-nacionais-estao-entre-os-melhores-para-viajantes-lgbtqia-260063</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-autoriza-desfiles-na-marques-de-sapucai-260053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3378-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corpo de Bombeiros do Rio autoriza desfiles na Marquês de Sapucaí&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Camarotes e estruturas temporárias ainda estão sendo vistoriados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) liberou a pista e as arquibancadas da Marquês de Sapucaí para os desfiles oficiais do Carnaval 2024, após inspeções técnicas realizadas, nesta segunda-feira (05.02), pela Diretoria Geral de Diversões Públicas e pela Diretoria Geral de Serviços Técnicos da corporação. As instalações dos camarotes e as estruturas temporárias montadas especificamente para os dias de eventos seguem processos individuais de regularização e ainda estão pendentes de autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - O Corpo de Bombeiros trabalha, ininterruptamente, para liberar todos os espaços até sexta-feira (09.02). O maior espetáculo da Terra tem que ser também o mais seguro, com todas as documentações em dia, projetos, rotas de escape, sinalização de emergência e outras exigências cumpridas. A segurança da população é a nossa missão - afirmou o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiscais-do-procon-rj-vao-atender-a-folioes-durante-desfiles-de-escola-de-samba-na-marques-de-sapucai-260056"&gt;Fiscais do Procon-RJ vão atender a foliões durante desfiles de escola de samba na Marquês de Sapucaí&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-inaugura-novo-polo-de-atendimento-para-pacientes-com-dengue-no-rio-de-janeiro-260059"&gt;Ministra inaugura novo polo de atendimento para pacientes com dengue no Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-autoriza-desfiles-na-marques-de-sapucai-260053</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastronomia-regional-e-patrimonio-imaterial-do-brasil-e-atrai-turistas-de-todo-o-mundo-260064</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3378-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gastronomia regional é patrimônio imaterial do Brasil e atrai turistas de todo o mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim como a cultura e as belas paisagens brasileiras, a culinária brasileira também conquista a preferência dos turistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0339_20240206085235_HBW3M.png" longdesc="94441;588230"&gt;&lt;br&gt; Arquivo MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O país conhecido por suas belas paisagens naturais, sua rica diversidade cultural e boa hospitalidade, também ganha os turistas pelo estômago. Patrimônio imaterial do país, a culinária de cada região brasileira conquista os mais apurados paladares pelo mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diversidade gastronômica é uma das principais características da identidade cultural brasileira. Ela traduz a história, as tradições, os diferentes costumes e saberes de uma comunidade ou território.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas cidades brasileiras ganharam o título de Cidades Criativas da Gastronomia pela UNESCO e entraram em uma rota bastante procurada para quem é apreciador de viagens gastronômicas. É o caso de Belém (PA), Belo Horizonte (MG), Florianópolis (SC) e Paraty (RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, 246 cidades do mundo ostenta o título de Cidades Criativas, sendo 36 na área da gastronomia. Para ser designada como Cidade Criativa da Gastronomia, a cidade precisa participar de uma seleção anual promovida pela UNESCO, encaminhando proposta respondendo alguns critérios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BELÉM (PA) - A capital do estado do Pará possui diversos pratos típicos que utilizam ingredientes únicos da região amazônica como o Tucupi, caldo produzido através da fermentação da mandioca. É o caso do pato no tucupi e o famoso tacacá. Outro destaque da culinária amazônica é o açaí consumido tradicionalmente com farinha de mandioca e peixe frito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BELO HORIZONTE (MG) - Capital do estado de Minas Gerais, a cidade é conhecida como a “Capital dos bares”, já que detém a impressionante marca de 28 bares por quilômetro quadrado. Um dos principais pontos turísticos da cidade é o Mercado Central, famoso por seus queijos, doces e artesanatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gastronomia da capital mineira é um capítulo à parte com pratos típicos como frango com quiabo, tutu de feijão, feijão tropeiro (receita que leva feijão, farinha de mandioca, torresmo e linguiça), leitão à pururuca e frango ao molho pardo, além de produtos símbolos do estado como o pão de queijo e o doce de leite. Aliás, os queijos em geral da região são bastante famosos e apreciados por todos os públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FLORIANÓPOLIS (SC) - Localizada em uma ilha, é bem conhecida por suas lindas praias, mas tem também na gastronomia um de seus pontos alto com pratos à base de frutos do mar. Um exemplo são as ostras, já que a capital é a maior produtora de ostras do Brasil. Outros pratos famosos da ilha são a Sequência de Camarões que consiste em camarões preparados de diversas formas (fritos, assados, à milanesa, cozidos no vapor) e peixes como a tainha e a anchova.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PARATY (RJ) - Paraty fica no estado do Rio de Janeiro e foi considerada Patrimônio Mundial da UNESCO em 2019 por suas belezas naturais e seu rico acervo histórico. A cidade também é famosa por ser sede da Festa Literária Internacional de Paraty (FLIP). A influência da cultura indígena, portuguesa e africana em Paraty reflete em pratos típicos da cidade, como a paçoca de banana da terra, farofa de feijão e pratos à base de peixes e frutos do mar, como o Azul Marinho (peixe com banana verde e farinha de mandioca) e o Camarão Casadinho. A cidade também é conhecida por produzir cachaça artesanal, bebida feita a partir da cana de açúcar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;COZINHA SHOW – Recentemente, o Ministério do Turismo lançou o programa Experiências do Brasil Original, que visa dar maior visibilidade a importantes biomas brasileiros e aos povos originários do país. Uma das etapas do programa foi o produto Cozinha Show. Foram diversos vídeos gravados nas comunidades onde os próprios indígenas e quilombolas protagonizaram sua culinária e cozinha ancestral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a participação do chef Zeca Amaral, são evidenciados os sabores, aromas, alimentos e tradições presentes na culinária dessas comunidades, além da sociobiodiversidade brasileira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/destinos-nacionais-estao-entre-os-melhores-para-viajantes-lgbtqia-260063"&gt;Destinos nacionais estão entre os melhores para viajantes LGBTQIA+&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastronomia-regional-e-patrimonio-imaterial-do-brasil-e-atrai-turistas-de-todo-o-mundo-260064</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-de-janeiro-divulga-esta-semana-mais-de-2-500-oportunidades-de-emprego-estagio-e-jovem-aprendiz-no-estado-260054</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3378-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio de Janeiro divulga, esta semana, mais de 2.500 oportunidades de emprego, estágio e jovem aprendiz no estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A maior parte das vagas está concentrada no setor de Serviços e 26,5% delas exige apenas o Ensino Fundamental &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0427_20240206063541_SN6IQ.jpg" longdesc="94434;56161"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo do estado, por meio da Secretaria de Trabalho e Renda, está divulgando, esta semana, 2.528 oportunidades de trabalho no Rio de Janeiro. Há 540 vagas de emprego formal, distribuídas pelas regiões Metropolitana, Médio Paraíba e Serrana, disponibilizadas por meio do Sistema Nacional de Emprego (Sine), e 1.988 de estágio e jovem aprendiz, fruto de parceria com a Fundação Mudes e o Centro de Integração Empresa Escola (CIEE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A região Metropolitana concentra o maior número de vagas de emprego – 319 – para diferentes níveis de escolaridade, incluindo 79 posições, como atendente de loja, servente de obras e vendedor interno, para pessoas com deficiência (PcD). A remuneração pode chegar a quatro salários mínimos (R$ 5.648). Ainda na mesma região há oportunidades para motorista de ônibus, fresador, bombeiro hidráulico e cozinheiro de restaurante, nos bairros da Penha, Del Castilho, Vila Isabel e Vila Valqueire, respectivamente, com exigência do Ensino Fundamental. Para quem tem o Ensino Médio, há posições de copeira, manobrista, operador de caixa e atendente de mesa, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região do Médio Paraíba, foram captadas 15 vagas, nas cidades de Valença, Pinheiral e Volta Redonda, para babá, marceneiro, pintor industrial e soldador, entre outras, com remuneração média de um salário mínimo (R$ 1.412). Na Região Serrana, todas as 206 oportunidades oferecidas são para Teresópolis, com remuneração variando de um a dois salários mínimos. Para quem tem experiência, mas não possui escolaridade, há vagas para motorista de caminhão, eletricista, pintor de obras e serralheiro, todas no bairro de Várzea. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; De acordo com a análise do Observatório do Trabalho da secretaria estadual de Trabalho e Renda, as vagas oferecidas esta semana são, em sua maioria, do setor de Serviços (57,8%), seguido pelo setor do Comércio (42,2%). Quanto à escolaridade, 56,1% das oportunidades exigem Ensino Médio completo. Em relação aos salários oferecidos, 46,9% das vagas chegam a dois salários mínimos, e 49,4% oferecem um salário mínimo. A grande maioria das oportunidades (88,7%) exige experiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria lembra que é importante manter cadastro e currículos atualizados no Sistema Nacional de Emprego, que analisa o perfil do candidato e a vaga cadastrada pelo empregador. Para se inscrever ou atualizar o cadastro, é necessário ir a uma unidade do Sine levando os documentos de identificação civil, carteira de trabalho, PIS/PASEP/NIT/NIS e CPF. Para consultar o endereço das unidades e os detalhes de todas as vagas oferecidas, basta acessar o Painel Interativo de Vagas da Secretaria de Trabalho e Renda do estado, disponível no site &lt;a class="example1" href="https://www.trabalho.rj.gov.br/"&gt;http://www.trabalho.rj.gov.br/&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em parceria com diferentes instituições, a Secretaria de Trabalho e Renda também divulga estágios para diferentes escolaridades e oportunidades para jovem aprendiz. A Fundação Mudes está oferecendo 647 vagas de estágio nos níveis Superior, Médio e técnico, com bolsa-auxílio que pode chegar a R$ 2.000,00. Para se candidatar, basta acessar &lt;a class="example1" href="https://mudes.org.br/"&gt;https://www.mudes.org.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CIEE, por sua vez, colocou à disposição da população do Estado do Rio 1.341 oportunidades de estágio, 753 das quais para o Ensino Superior e 588 para o Ensino Médio, técnico e jovem aprendiz. Maiores informações podem ser acessadas em &lt;a class="example1" href="https://portal.ciee.org.br/"&gt;http://www.ciee.org.br/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-anuncia-plano-operacional-para-o-carnaval-com-reforco-de-mais-de-12-mil-policiais-na-capital-e-interior-260057"&gt;Estado anuncia plano operacional  para o Carnaval com reforço de mais de 12 mil policiais na capital e interior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-lei-seca-registrou-338-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-260055"&gt;Operação Lei Seca registrou 338 casos de alcoolemia durante o final de semana &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-de-janeiro-divulga-esta-semana-mais-de-2-500-oportunidades-de-emprego-estagio-e-jovem-aprendiz-no-estado-260054</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-lei-seca-registrou-338-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-260055</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3378-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Lei Seca registrou 338 casos de alcoolemia durante o final de semana &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram realizadas blitzes de fiscalização em diversas regiões do estado de sexta à domingo (02/02 a 04/02)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Lei Seca realizou 37 ações de fiscalização no Rio de Janeiro, durante o final de semana, no total mais de 2 mil motoristas foram abordados e 338 estavam dirigindo sob efeito de álcool (15,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O município de Três Rios, foi o destaque negativo das ações realizadas neste final de semana. No sábado, foram 80 motoristas abordados, destes, 31 motoristas estavam dirigindo sob efeito do álcool, com o índice de 38,8% de alcoolemia. Ainda no sábado, no Recreio dos Bandeirantes, foram  29 motoristas abordados e 10 deles foram autuados por estarem dirigindo sob efeito do álcool, e o índice de alcoolemia chegou a 34,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Maricá, na região metropolitana, no domingo, a operação abordou 15 motoristas e 26,7% estavam sob efeito do álcool. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Araruama, na região dos lagos, no sábado, 23,6% dos motoristas abordados estavam embriagados. No domingo, ainda na região dos Lagos, em Saquarema, foram 124 motoristas abordados,  29 deles estavam dirigindo sob o efeito do álcool, totalizando 23,4% do índice de alcoolemia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, em São José do Vale do Rio Preto, o índice de alcoolemia foi de 6,8%.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-anuncia-plano-operacional-para-o-carnaval-com-reforco-de-mais-de-12-mil-policiais-na-capital-e-interior-260057"&gt;Estado anuncia plano operacional  para o Carnaval com reforço de mais de 12 mil policiais na capital e interior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-de-janeiro-divulga-esta-semana-mais-de-2-500-oportunidades-de-emprego-estagio-e-jovem-aprendiz-no-estado-260054"&gt;Governo do Rio de Janeiro divulga, esta semana, mais de 2.500 oportunidades de emprego, estágio e jovem aprendiz no estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-lei-seca-registrou-338-casos-de-alcoolemia-durante-o-final-de-semana-260055</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-inaugura-novo-polo-de-atendimento-para-pacientes-com-dengue-no-rio-de-janeiro-260059</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3378-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra inaugura novo polo de atendimento para pacientes com dengue no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço foi instalado no Hospital Raphael de Paula Souza como parte das ações para o enfrentamento à doença na capital fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0354_20240206065227_BREIW.png" longdesc="94438;463786"&gt;&lt;br&gt; Foto: Walterson Rosa/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, participou nesta segunda-feira (5) da inauguração do primeiro de 10 novos polos de atendimento para pacientes com dengue no município do Rio de Janeiro. A iniciativa faz parte de uma série de ações anunciadas pela prefeitura local para o combate à doença e a outras arboviroses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Há quase 40 anos nós temos convivido com epidemias de dengue. E sabemos as ações que são importantes, como o atendimento para hidratação, por exemplo. Junto a isso, eu quero fazer um apelo à toda a população e, também, aos prefeitos e prefeitas, para que nós tenhamos uma ação efetiva de combate aos focos do mosquito”, destacou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A unidade fica no Hospital Raphael de Paula Souza, em Curicica, na Zona Oeste do Rio. De acordo com o secretário de Saúde da cidade, Daniel Soranz, no espaço o paciente consegue fazer todo o tratamento. “Ele chega, faz o hemograma e também a sorologia. Se precisar, faz a hidratação venosa e oral aqui mesmo. E se necessitar de internação, temos leitos dedicados para arboviroses e infectologia”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o ato de abertura do polo, Nísia Trindade reforçou que o Ministério da Saúde acompanha diariamente o cenário epidemiológico de todos os estados brasileiros, especialmente os que declararam emergência em razão da dengue. “Instituímos, no último sábado (3), o Centro Centro de Operações de Emergência contra a dengue e outras arboviroses (COE-Dengue). Também fizemos uma reunião com as entidades de prefeitos de todo o Brasil para estarmos juntos nessa luta. A nossa mensagem principal é o Brasil unido contra a dengue”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quantas às vacinas, a ministra disse que nos próximos dias deve ser organizada a logística de distribuição para os municípios contemplados com as primeiras doses. “A vacinação será uma estratégia progressiva para que tenhamos o impacto que a gente espera ao controlar a dengue e, no futuro, não ter mais a doença como um problema tão importante de saúde pública”, disse Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chefe do Sistema Único de Saúde (SUS) acrescentou que o ministério coordena esforços para ampliar o acesso de toda população às vacinas, tanto as produzidas pelo laboratório japonês Takeda como a que está em desenvolvimento pelo Instituto Butantan. As duas instituições manifestaram interesse em atuar em conjunto para acelerar a produção do imunizante no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações no Rio de Janeiro &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a prefeitura carioca, outras ações serão levadas à frente na capital como o aumento da dedicação de leitos para pacientes com dengue nos hospitais da rede municipal; o uso de carros fumacê nas regiões com maiores incidências de caso e a entrada compulsória em imóveis fechados e abandonados para identificação de focos do mosquito da dengue.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiscais-do-procon-rj-vao-atender-a-folioes-durante-desfiles-de-escola-de-samba-na-marques-de-sapucai-260056"&gt;Fiscais do Procon-RJ vão atender a foliões durante desfiles de escola de samba na Marquês de Sapucaí&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-do-rio-autoriza-desfiles-na-marques-de-sapucai-260053"&gt;Corpo de Bombeiros do Rio autoriza desfiles na Marquês de Sapucaí&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-inaugura-novo-polo-de-atendimento-para-pacientes-com-dengue-no-rio-de-janeiro-260059</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-lanca-pagina-na-internet-sobre-a-regulamentacao-do-novo-sistema-de-tributacao-do-consumo-260062</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3378-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fazenda lança página na internet sobre a regulamentação do novo sistema de tributação do consumo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as informações disponíveis está a agenda de reuniões das instâncias que compõem o Programa de Assessoramento Técnico à implementação da Reforma Tributária do Consumo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Fazenda lançou nesta segunda-feira (5/2) uma página na internet dedicada ao Programa de Assessoramento Técnico à implementação da Reforma Tributária do Consumo (PAT-RTC). Entre as informações disponíveis estão o detalhamento da estrutura do programa e a agenda de reuniões de todas as instâncias que o compõem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAT-RTC foi instituído pela Portaria 34/2024 do Ministério da Fazenda, publicada no Diário Oficial da União em 12 de janeiro. A estrutura do programa tem como instância máxima a Comissão de Sistematização, à qual são subordinados 19 Grupos Técnicos (GTs), que irão subsidiar a elaboração dos anteprojetos de leis decorrentes da Emenda Constitucional (EC) 132, promulgada em 20 de dezembro de 2023 e que promove a Reforma Tributária do consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/fazenda/pt-br/acesso-a-informacao/acoes-e-programas/reforma-tributaria/regulamentacao"&gt;Acesse a página do PAT-RTC&lt;/a&gt;, o Programa de Assessoramento Técnico à implementação da Reforma Tributária do Consumo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As reuniões dos GTs, para a discussão dos temas específicos a cargo de cada um, vêm ocorrendo desde 29 de janeiro ao menos uma vez por semana. Já a Comissão de Sistematização se reúne três vezes por semana. O prazo para que o PAT-RTC conclua suas atividades é de 60 dias, contados a partir da reunião de instalação da Comissão de Sistematização, realizada em 25 de janeiro. A Secretaria Extraordinária da Reforma Tributária (Sert) do Ministério da Fazenda coordena os trabalhos realizados em todas as instâncias do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reunião inaugural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 24 de janeiro, o Ministério da Fazenda promoveu a reunião inaugural do PAT-RTC. O ministro Fernando Haddad abriu o evento virtual, do qual participaram integrantes de todas as instâncias que compõem o programa e cujos nomes foram anunciados em portaria da pasta publicada no mesmo dia. O secretário extraordinário da Reforma Tributária, Bernard Appy, conduziu a sequência da reunião, detalhando a estrutura do PAT-RTC, as atribuições de cada instância, a dinâmica e o cronograma dos trabalhos, entre outros pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos criando um pacto federativo cooperativo como nunca se viu no Brasil”, disse Haddad.  “A Reforma Tributária é uma plataforma de  desenvolvimento sustentável”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAT-RTC será concluído com a apresentação, pela Comissão de Sistematização, do relatório final dos trabalhos e das propostas de anteprojetos de lei destinados à regulamentação da Reforma Tributária do consumo. Esse material será encaminhado ao Fernando Haddad e ao presidente Luiz Inácio Lula da Silva, como subsídio para a elaboração dos projetos de leis a serem enviados pela Presidência da República ao Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comissão de Sistematização e GTs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as principais atribuições da Comissão de Sistematização estão a avaliação e a consolidação dos materiais formulados pelas instâncias do programa; a elaboração das propostas relacionadas às normas gerais do Imposto sobre Bens e Serviços (IBS) e da Contribuição sobre Bens e Serviços (CBS); e a formulação, com base nas sugestões elaboradas pelos GTs e nas recomendações do Grupo de Análise Jurídica, o relatório conclusivo dos trabalhos e as propostas dos anteprojetos de lei decorrentes da EC 132.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissão é formada por um representante da Secretaria Extraordinária da Reforma Tributária (Sert), que a coordenará (o secretário Bernard Appy); um da Advocacia-Geral da União (AGU); dois da União (indicados pela Receita Federal); dois dos estados (indicados pelo Comitê Nacional de Secretários de Fazenda, Finanças, Receita ou Tributação dos Estados e do Distrito Federal – Consefaz); e dois dos municípios (indicados pela Confederação Nacional de Municípios e pela Frente Nacional de Prefeitas e Prefeitos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos 19 Grupos Técnicos que compõem o PAT-RTC, 15 terão atribuições voltadas à regulamentação e à administração do IBS e da CBS, tratando de temas como importação e regimes aduaneiros especiais; regimes específicos; transição para os novos impostos; cesta básica e cashback. Os demais GTs estarão dedicados à regulamentação da distribuição de recursos do IBS, do Fundo de Sustentabilidade e Diversificação do Estado do Amazonas e do Fundo de Desenvolvimento Sustentável dos Estados da Amazônia Ocidental e do Amapá, do Comitê Gestor do IBS e do Imposto Seletivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada GT será formado por dois representantes da União, dois dos estados e dois dos municípios, e coordenado por um integrante da Sert. Os GTs poderão convidar participantes do Ministério da Fazenda, de outros órgãos e entidades, públicos e privados, e especialistas para contribuir na discussão de assuntos específicos, mas sem direito a voto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Análise Jurídica e Quantificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PAT-RTC também conta em sua estrutura com o Grupo de Análise Jurídica, que irá subsidiar as demais instâncias do programa no que refere aos aspectos jurídicos das propostas em elaboração e elaborar análise jurídica dos anteprojetos formulados pelas demais instâncias. O grupo tem um representante da AGU, que o coordenará; quatro da Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional; quatro das Procuradorias dos Estados e do Distrito Federal; e quatro das Procuradorias dos Municípios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instância de caráter consultivo, a Equipe de Quantificação apoia a Comissão de Sistematização e os GTs com o fornecimento de informações sobre o impacto, nas alíquotas de referência, de diferentes opções de regulamentação do IBS e da CBS e e da avaliação quantitativa de impactos das mudanças propostas no sistema tributário. A equipe terá um representante da Sert (coordenador), um da Secretaria do Tesouro Nacional, um da Secretaria de Política Econômica, dois da Receita Federal, dois dos estados e dois dos municípios.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/participacao-dos-salarios-no-pib-brasileiro-caiu-12-em-cinco-anos-260029"&gt;Participação dos salários no PIB brasileiro caiu 12% em cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/socorro-a-aereas-nao-tera-dinheiro-do-tesouro-diz-haddad-260028"&gt;Socorro a aéreas não terá dinheiro do Tesouro, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fazenda-lanca-pagina-na-internet-sobre-a-regulamentacao-do-novo-sistema-de-tributacao-do-consumo-260062</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259990</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-259990</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacheco-ia-e-reforma-eleitoral-sao-prioridades-do-congresso-em-2024-260046</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3378-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pacheco: IA e reforma eleitoral são prioridades do Congresso em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senador diz que trabalhará para aprimorar atuação dos três poderes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240206061014_EOAA3.jpg" longdesc="94427;59519"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ao discursar na abertura do ano legislativo de 2024, o presidente do Congresso Nacional, senador Rodrigo Pacheco (PSD-MG), elencou as pautas que serão prioridade nas duas casas legislativas neste ano, entre as quais, destacam-se a regulação do uso de inteligência artificial, a reforma das regras eleitorais e a limitação de decisões monocráticas dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trabalharemos para aprimorar a maneira como atuam os poderes da República, inclusive Executivo e Judiciário, sempre prezando de nossa parte pelo diálogo e pelo respeito mútuo, algo essencial para garantir mais segurança jurídica e consequentemente o progresso sócio e econômico nacional”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado aprovou proposta de emenda à Constituição (PEC) para limitar decisões monocráticas e pedidos de vista de ministros do Supremo Tribunal Federal (STF). As decisões monocráticas são aquelas tomadas por apenas um magistrado em caráter provisório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Pacheco, somente a atuação equilibrada dos poderes irá garantir a execução eficaz das políticas para o desenvolvimento do país e bem-estar da população. “O Congresso é o principal bastião da democracia brasileira. É o mais democrático dos poderes, pois o controle externo exercido pela sociedade sobre o Legislativo se manifesta decisivo a cada eleição”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador defendeu ainda a proteção aos mandatos dos parlamentares, como forma de garantir a liberdade no país. “Proteger os mandatos parlamentares, é proteger as liberdades, liberdade de consciência, liberdade religiosa, liberdade de imprensa. Proteger a tão necessária liberdade de expressão, que não se confunde com liberdade de agressão”, disse, momento em que foi aplaudido pelos parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), discursou anteriormente e afirmou que a Casa não ficará inerte neste ano, quando serão realizadas eleições municipais em outubro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/stf-condena-mais-29-reus-pelos-atos-golpistas-de-8-1-260047"&gt;STF condena mais 29 réus pelos atos golpistas de 8/1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pacheco-ia-e-reforma-eleitoral-sao-prioridades-do-congresso-em-2024-260046</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-campanha-para-combate-a-violacao-de-direitos-no-carnaval-260027</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Carnaval/3378-96" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Carnaval&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança campanha para combate a violação de direitos no carnaval&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mesmo sentido, CNJ está com o Bloco do Respeito&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240205145027_ITK0N.jpg" longdesc="94403;86600"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação MDHC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A festa de carnaval começará oficialmente no sábado (10), porém, na prática, foliãs e foliões já brincam fantasiados nas ruas de diversas cidades brasileiras desde o último fim de semana. Carnaval, sim, mas, assédio, desrespeito e violações de direitos não terão passagem nas avenidas. É o que pregam duas campanhas de conscientização específicas para o período, lançadas pelo Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) e pelo Conselho Nacional de Justiça (CNJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cantor e compositor Saulo Fernandes é o embaixador da campanha federal. No jingle da ação, em ritmo de pagode baiano, o artista convoca os foliões para ingressarem no Bloco do Disque 100 e denunciar possíveis casos de violações de direitos humanos. “Se você souber de qualquer violação de direitos humanos, denuncie. Disque 100".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Salvador, na Bahia, a campanha sai do meio digital e desce à avenida para o público ver. O trio elétrico do intérprete de sucessos como Raiz de Todo o Bem e Rua 15 integrará o Carnaval Pipoca, da folia gratuita e sem cordas dos blocos privados na capital baiana. O veículo trará estampadas mensagens de conscientização sobre a importância de se proteger o público infanto-juvenil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque 100 é gratuito e pode ser acionado pelo site oficial, pelo Telegram e pelo WhatsApp (61) 99611-0100.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as violações que devem ser combatidas, estão a violência sexual contra crianças e adolescentes, abuso e/ou venda de álcool e outras drogas, trabalho infantil, situações de negligência e desaparecimento de pessoas. As mensagens publicitárias serão postadas nas redes sociais do ministério. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos interessados em participar da campanha Respeito e Cuidado, o MDHC também disponibiliza gratuitamente as peças para download, no site da pasta, com arquivos prontos para confeccionar bandanas, camisetas, cartazes, leques, tatuagem e até fitinhas com a frase Cuidado, Respeito e Diversão na Avenida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, das 430 mil denúncias recebidas pelo Disque 100, 228 mil (53,14%) são referentes à violência contra crianças e adolescentes, com 1,3 milhão de violações de direitos humanos. O número de denúncias recebidas é 45% maior do que 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bloco do Respeito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra campanha nacional que ganhou as redes sociais neste carnaval é a do Bloco do Respeito, do Conselho Nacional de Justiça (CNJ), que incentiva a curtição sem assédio e com respeito à diversidade.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 17 de fevereiro, a mobilização digital busca conscientizar e prevenir situações de assédio e outras violências, durante as festividades. A iniciativa está focada na segurança e bem-estar dos foliões durante o carnaval e as postagens divulgam frases como “Respeito, Diversidade e Inclusão, com esse trio a diversão está garantida”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais do CNJ, ao lado de tribunais de justiça estaduais e superiores, os posts enfatizam a importância da igualdade e do respeito aos direitos de todas as pessoas, independentemente da origem, raça, gênero ou orientação sexual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro mote da campanha é a referência ao movimento Não é Não!, para prevenir o constrangimento e a violência contra mulheres. A hashtag #BlocoDoRespeito ainda traz informações sobre serviços oferecidos aos foliões pelo Poder Judiciário para busca de ajuda; e as consequências sobre condutas ilegais, principalmente, aquelas relacionadas ao assédio e outras violências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para contribuir para a diminuição do assédio, da violência e de infrações no período do Carnaval, o CNJ apostou em parcerias com artistas e influenciadores brasileiros, com a cantora baiana Daniela Mercury e o DJ e produtor musical Alok, ambos embaixadores do Observatório dos Direitos Humanos do Poder Judiciário e apoiadores do #BlocoDoRespeito do CNJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-campanha-para-combate-a-violacao-de-direitos-no-carnaval-260027</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3378-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia do Rio fará uso de reconhecimento facial no sambódromo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estado anuncia reforço de 12 mil policiais neste carnaval&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240205172809_YNJ35.jpg" longdesc="94406;48384"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Bruno de Freitas Moura – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A polícia do Rio de Janeiro vai fazer uso de monitoramento com reconhecimento facial na orla da capital fluminense e no sambódromo durante os dias de carnaval. A tecnologia para identificação de foragidos da Justiça também será usada em estações de trem e metrô. A informação foi anunciada nesta segunda-feira (5) pelo governador Cláudio Castro, durante apresentação do plano operacional do estado para o período carnavalesco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as imagens captadas serão transmitidas em tempo real para o Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), que fica próximo ao sambódromo, na região central da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado anunciou reforço de 12,1 mil policiais no contingente de segurança, um acréscimo de 5% em relação ao carnaval passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próprio sambódromo será montado um posto avançado da 6ª Delegacia Policial (DP), no Setor 11. Além disso, haverá seis torres de observação na Avenida Presidente Vargas, local de concentração dos componentes das escolas antes dos desfiles. Drones farão o monitoramento da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os megablocos de rua também contarão com reforço de segurança e patrulhamento por drones. Policiais farão barreiras com detectores de metal para revistar foliões nos acessos aos blocos. Nos últimos grandes eventos tem sido comum a Polícia Militar (PM) apreender nessas barreiras armas brancas e materiais perfurantes como tesouras, alicates de unha e estiletes. Serão usados 250 detectores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros terá 10 mil agentes de prontidão no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carros alegóricos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cem agentes da Operação Lei Seca vão atuar em blitze para coibir motoristas embriagados. No sambódromo, até condutores de carros alegóricos passarão pelo teste do bafômetro. A operação contará com drones, para flagrar a fuga e troca dos condutores dos veículos interceptados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Detran fará vistoria em itens de segurança de cerca de 90 carros alegóricos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanhas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plano operacional do governo também prevê campanhas de conscientização. Uma delas é a Ouviu um não? Respeite a decisão, para combater o assédio a mulheres. O estado contará com 46 viaturas da Patrulha Maria da Penha (para proteção de mulheres) e atendimento reforçado nas 14 Delegacias de Atendimento à Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O lema é tolerância zero com o assédio e violência contra a mulher”, afirmou a secretária estadual da Mulher, Heloisa Aguiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá ainda a ação Contra a dengue todo dia, com mensagens sobre prevenção e combate à doença e distribuição no sambódromo de repelentes, adesivos, bandanas e chapéus com alertas. Os nove telões da Passarela do Samba exibirão um filme de 15 segundos sobre o combate à dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra preocupação será com crianças desaparecidas. A Fundação para a Infância e Adolescência (FIA-RJ) distribuirá pulseiras de identificação para crianças no sambódromo e na rodoviária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo do Rio, o carnaval de 2024 tem o maior investimento da história do estado, de R$ 62,5 milhões. Desse montante, R$ 40,5 milhões são destinados aos desfiles das escolas de samba, R$ 10 milhões à promoção de um calendário de eventos durante todo o ano na Cidade do Samba (área que concentra barracões das escolas de samba) e R$ 12 milhões a blocos, grupos de folia de reis e outras manifestações culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do governo é que 5 milhões de foliões gerem movimentação financeira em torno de R$ 4,5 bilhões na economia da capital fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é chegar a 85% da ocupação hoteleira durante os dias de folia. Atualmente, a marca está em 74%. Haverá um espaço para suporte poliglota a turistas estrangeiros, em parceria com Associação Brasileira de Agências de Viagens e a Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovem-morre-afogado-ao-nadar-em-lago-em-secretario-260037"&gt;Jovem morre afogado ao nadar em lago, em Secretário
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/volta-as-aulas-saiba-como-ter-acesso-a-gratuidade-e-desconto-nos-onibus-em-petropolis-260039"&gt;Volta às aulas: Saiba como ter acesso à gratuidade e desconto nos ônibus em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/carnaval-em-petropolis-confira-os-cuidados-para-evitar-furtos-260035"&gt;Carnaval em Petrópolis: confira os cuidados para evitar furtos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-faz-o-primeiro-bazar-do-ano-260036"&gt;APPO faz o primeiro bazar do ano 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-do-rio-fara-uso-de-reconhecimento-facial-no-sambodromo-260026</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participacao-dos-salarios-no-pib-brasileiro-caiu-12-em-cinco-anos-260029</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3378-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Participação dos salários no PIB brasileiro caiu 12% em cinco anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2016 o percentual era de 35,5%, enquanto em 2021 fechou em 31%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240205173317_6PAX2.jpg" longdesc="94407;37438"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A participação dos salários dos trabalhadores do Brasil no Produto Interno Bruto (PIB) caiu 12,9% em cinco anos e chegou ao pior resultado em 16 anos. Este percentual vem caindo desde 2016, quando atingiu o pico de 35,5% do PIB. Em 2021, os salários despencaram para 31% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados são do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatísticas (IBGE) e o PIB é a soma de todas as riquezas produzidas no país. No mesmo período, o excedente operacional bruto das empresas, valor de onde as companhias extraem o lucro, aumentou a participação no PIB de 32,3% para 37,5%, representando um crescimento de 16% entre 2016 e 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao comentar o dado, o presidente do IBGE, Márcio Pochmann, argumentou que ele mostra a reversão da tendência de aumento da participação dos salários no PIB observada entre 2004 e 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A construção lenta e difícil que por 12 anos levou para mudar positivamente o peso da renda do trabalho no PIB foi rápida e abruptamente desmontada nos últimos anos de regressão neoliberal. O que terminou por recolocar novamente o Brasil entre os países de baixos salários, empregos precarizados e de multidões de sobrantes e sem destino”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2004 e 2016, a participação dos salários no PIB cresceu 16,3%, saindo de 30,6% para 35,67%. Por outro lado, nesse período, a participação do excedente operacional bruto das empresas caiu 6,6%, passando de 34,6% para 32,3% do PIB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do IBGE também incluem a variável “remuneração dos trabalhadores” que, além dos salários, incluem as contribuições sociais pagas pelos empregadores e governo por pessoa empregada. O indicador salário é destacado pelo fato de as contribuições não serem usufruídas diretamente pelas famílias dos trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recessão e pandemia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A redução da participação dos salários no PIB é resultado da recessão econômica iniciada em 2015 e da pandemia, tendo sido influenciada também pela reforma trabalhista, avaliou o professor Pedro Paulo Zahuth Bastos, do Instituto de Economia da Universidade Estadual da Campinas (Unicamp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bastos argumenta que, com o aumento do desemprego no período, os trabalhadores perderam poder de barganha para recuperar os salários frente à inflação. Como o custo real dos salários caiu, o excedente das empresas aumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando tem muita gente procurando emprego, os trabalhadores não têm poder de barganha para aumentar o salário nominal de modo a recuperar a perda de renda real gerada pela inflação. Isso vai gerar um aumento da participação do excedente operacional bruto das empresas porque, em termos relativos, o salário real caiu”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista da Unicamp considera ainda que a reforma trabalhista influenciou esse resultado por reduzir o poder de barganha dos trabalhadores e acrescentou que a redução dos salários no PIB foi bem maior na pandemia que na recessão dos anos anteriores. “O choque da pandemia é maior ainda porque aumenta o desemprego, diminui a massa total de trabalhadores e também o rendimento real”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desigualdade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador da participação dos salários no PIB é determinante para medir o grau de desigualdade social de um país, avaliou Pedro Paulo Zahuth Bastos. Além de aumentar a desigualdade, o economista defende que a redução do poder dos salários é ruim para economia nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quanto maior a renda do PIB gerado que vai para os trabalhadores, maior vai ser o gasto e, consequentemente, maior vai ser o mercado interno do Brasil. E quanto maior for o mercado interno, maior vai ser o incentivo para que aqueles lucros dos capitalistas sejam investidos para aumentar a produção”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Bastos, o aumento do excedente bruto das empresas não necessariamente será reinvestido nas atividades que geram emprego. “Se eles tiverem mais lucro, mas não tiver mercado, eles vão simplesmente comprar ativos financeiros [como títulos da dívida pública]”, pontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A redução dos salários no PIB] é ruim tanto do ponto de vista da sociedade, da saúde pública, do bem-estar social, da paz social, da criminalidade, da violência, quanto é ruim também para o crescimento econômico”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-lanca-pagina-na-internet-sobre-a-regulamentacao-do-novo-sistema-de-tributacao-do-consumo-260062"&gt;Fazenda lança página na internet sobre a regulamentação do novo sistema de tributação do consumo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/socorro-a-aereas-nao-tera-dinheiro-do-tesouro-diz-haddad-260028"&gt;Socorro a aéreas não terá dinheiro do Tesouro, diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/participacao-dos-salarios-no-pib-brasileiro-caiu-12-em-cinco-anos-260029</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/socorro-a-aereas-nao-tera-dinheiro-do-tesouro-diz-haddad-260028</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3378-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Socorro a aéreas não terá dinheiro do Tesouro, diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, preço do querosene não justifica alta das passagens&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240205134010_IHECW.jpg" longdesc="94398;34871"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, afirmou nesta segunda-feira (5) que um eventual fundo para ajudar a financiar empresas aéreas em dificuldades não contará com dinheiro do Tesouro Nacional. A declaração foi após encontro com economistas na sede do Instituto Brasileiro de Economia (IBRE) da Fundação Getulio Vargas, no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós estamos fazendo um levantamento da situação. Nós vamos entender melhor o que está acontecendo e não existe socorro com dinheiro do Tesouro. Isso não está nos nossos planos. O que está eventualmente na mesa é viabilizar uma reestruturação do setor, mas que não envolva despesa primária”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Haddad, até fevereiro haverá um diagnóstico e uma proposta. O ministro enfatizou que o custo do querosene de aviação não pode ser utilizado como justificativa para aumento no preço dos bilhetes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O preço do querosene caiu durante o nosso governo [2023], não pode ser justificativa para aumento de passagem aérea.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 25, a companhia aérea Gol, uma das três principais do país, entrou com pedido de recuperação judicial nos Estados Unidos. De acordo com um comunicado, a empresa fechou 2023 com dívida de mais de R$ 20 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isenção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Questionado sobre a pressão de varejistas para que o governo recue da isenção para compras internacionais de até US$ 50 – cerca de R$ 250 – o ministro disse que o assunto está sendo discutido em uma Ação Direta de Inconstitucionalidade no Supremo Tribunal Federal e pelo Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós vamos discutir, Executivo, Legislativo e Judiciário, qual é a melhor solução para isso”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, Haddad destacou o funcionamento do programa Remessa Conforme. “Caiu muito a questão do contrabando que envolvia até a remessa de droga para o Brasil. Isso acabou”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Remessa Conforme oferece a isenção até US$ 50 para empresas de comércio eletrônico que se comprometam a fornecer informações sobre origem, destinação e conteúdo das remessas. Com os dados, a Receita Federal tem à disposição, de forma antecipada, as informações necessárias para a aplicação do gerenciamento de risco das remessas internacionais, tendo mais tempo para definir as mercadorias escolhidas para fiscalização.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fazenda-lanca-pagina-na-internet-sobre-a-regulamentacao-do-novo-sistema-de-tributacao-do-consumo-260062"&gt;Fazenda lança página na internet sobre a regulamentação do novo sistema de tributação do consumo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/participacao-dos-salarios-no-pib-brasileiro-caiu-12-em-cinco-anos-260029"&gt;Participação dos salários no PIB brasileiro caiu 12% em cinco anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/socorro-a-aereas-nao-tera-dinheiro-do-tesouro-diz-haddad-260028</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-mais-29-reus-pelos-atos-golpistas-de-8-1-260047</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3378-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF condena mais 29 réus pelos atos golpistas de 8/1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sete ministros votaram a favor da condenação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0335_20240206061258_WZE5E.jpg" longdesc="94428;62593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) já tem maioria para condenação de mais 29 réus pelos atos golpistas de 8 de janeiro de 2023, quando as sedes dos Três Poderes foram invadidas e depredadas, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator, ministro Alexandre de Moraes, votou pela aplicação de penas que variam de 14 a 17 anos de prisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi acompanhado pelos ministros Gilmar Mendes, Dias Toffoli, Cármen Lúcia e Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros Cristiano Zanin e Edson Fachin votaram pela condenação, mas com ressalvas quanto as penas dos réus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os ministros Luís Roberto Barroso, presidente da Corte, André Mendonça e Nunes Marques divergiram do relator. A votação ocorre no plenário virtual, no qual os ministros têm um período para votar remotamente, sem deliberação presencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros tinham até as 23h59 desta segunda-feira (5) para informar o voto. A sessão foi iniciada em 15 de dezembro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada processo é julgado individualmente, ou seja, as penas serão conhecidas apenas ao final do processo em razão das divergências entre os ministros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os réus foram denunciados pela Procuradoria-Geral da República (PGR) pelos crimes de associação criminosa armada, dano qualificado, tentativa de golpe de Estado, abolição violenta do Estado Democrático de Direito e deterioração de patrimônio tombado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, esse é o maior conjunto de ações penais julgadas simultaneamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última sexta-feira (2), a Corte iniciou o julgamento, também virtual, de 12 réus pelos mesmos crimes. O relator Alexandre de Moraes votou pela condenação. A sessão termina no dia 9 de fevereiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pacheco-ia-e-reforma-eleitoral-sao-prioridades-do-congresso-em-2024-260046"&gt;Pacheco: IA e reforma eleitoral são prioridades do Congresso em 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-condena-mais-29-reus-pelos-atos-golpistas-de-8-1-260047</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fabricante-dara-prioridade-da-vacina-contra-dengue-ao-sus-260048</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3378-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fabricante dará prioridade da vacina contra dengue ao SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em comunicado, empresa disse que limitará fornecimento à rede privada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240206061549_SB0SY.jpg" longdesc="94429;52687"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogério Vidmantas / Prefeitura de Dourados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A farmacêutica Takeda, que produz a vacina contra a dengue (Qdenga), emitiu um comunicado nesta segunda-feira (5) para informar a decisão de priorizar o atendimento aos pedidos do Ministério da Saúde no fornecimento dos imunizantes. De acordo com o comunicado, a Takeda suspendeu a assinatura de contratos diretos com estados e municípios e vai limitar o fornecimento da vacina na rede privada apenas para suprir o quantitativo necessário para as pessoas que tomaram a primeira dose do imunizante completem o esquema vacinal com a segunda dose, após um intervalo de três meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi tomada, segundo a empresa, diante do cenário de inclusão da Qdenga no Sistema Único de Saúde (SUS) e o agravamento da epidemia de dengue em diversas regiões do país.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em linha com o princípio da equidade na saúde, a Takeda está comprometida em apoiar as autoridades de saúde, portanto seus esforços estão voltados para atender a demanda do Ministério da Saúde, conforme a estratégia vacinal definida pelo Departamento do Programa Nacional de Imunizações (DPNI) que considera faixa etária e regiões para receberem a vacina. Conforme já anunciado, temos garantida a entrega de 6,6 milhões de doses para o ano de 2024 e o provisionamento de mais 9 milhões de doses para o ano de 2025. Em paralelo, estamos buscando todas as soluções possíveis para aumentar o número de doses disponíveis no país, e não mediremos esforços para isso", diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão não prejudica compromissos previamente firmados com municípios antes da incorporação da Qdenga ao SUS, observou a empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a farmacêutica, a previsão é que o fornecimento global da vacina Qdenga atinja a meta de 100 milhões de doses por ano até 2030, o que inclui um novo centro internacional dedicado à produção de vacinas, na Alemanha, previsto para ser lançado em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A vacina Qdenga teve o registro aprovado pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) em março de 2023. O processo permite a comercialização do produto no Brasil, desde que mantidas as condições aprovadas. Em dezembro, o Ministério da Saúde anunciou a incorporação do insumo no Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima semana, as doses começam a ser distribuídas a 521 municípios selecionados pelo Ministério da Saúde para iniciar a vacinação na rede pública. As cidades compõem um total de 37 regiões de saúde que, segundo a pasta, são consideradas endêmicas para a doença. Serão vacinadas crianças e adolescentes de 10 a 14 anos de idade, faixa etária que concentra maior número de hospitalizações por dengue, atrás apenas dos idosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Epidemia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Brasil vive uma explosão de casos de dengue que fez com que o Distrito Federal e três estados, além do município do Rio de Janeiro, decretassem situação de emergência por conta da doença. Na última sexta-feira (3), o Ministério da Saúde abriu o Centro de Operações de Emergências (COE) contra a dengue, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-e-tedros-adhanom-discutem-producao-de-vacina-contra-a-dengue-260050"&gt;Lula e Tedros Adhanom discutem produção de vacina contra a dengue&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fabricante-dara-prioridade-da-vacina-contra-dengue-ao-sus-260048</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-e-tedros-adhanom-discutem-producao-de-vacina-contra-a-dengue-260050</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3378-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula e Tedros Adhanom discutem produção de vacina contra a dengue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diretor-geral da OMS foi recebido pelo presidente no Planalto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0427_20240206062723_52VBO.jpg" longdesc="94431;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva e o diretor-geral da Organização Mundial da Saúde (OMS), Tedros Adhanom, conversaram nesta segunda-feira (5), em reunião no Palácio do Planalto, sobre parcerias para a eliminação de doenças e produção de vacinas brasileiras contra a dengue. A presidência brasileira do G20, que criou um grupo de trabalho de saúde, também foi assunto do encontro. A ministra da Saúde, Nísia Trindade, participou da reunião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com informações do Palácio do Planalto, que não deu detalhes sobre iniciativas em curso, Adhanom afirmou que o Brasil pode ser um fornecedor do imunizante contra a dengue, por meio do Instituto Butantan e da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). Atualmente, a única vacina disponível no Sistema Único de Saúde (SUS), incorporada no ano passado, é a Qdenga, produzida pelo laboratório japonês Takeda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tedros Adhanom também afirmou, segundo o governo, que a OMS pretende dar todo o apoio possível ao Brasil na eliminação de doenças como a tuberculose, a hanseníase, a doença de Chagas e doenças transmitidas de mãe para filho, como o HIV. São exemplos das chamadas doenças determinadas socialmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na próxima quarta-feira (7), o diretor-geral da OMS participará, com a ministra Nísia Trindade, do lançamento de um programa nacional de combate a essas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;G20&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O diretor-geral da OMS e o presidente Lula ainda conversaram sobre a presidência do G20, que conta com um grupo de trabalho de saúde. Também falaram sobre a conclusão dos trabalhos do Órgão de Negociação Intergovernamental na elaboração e negociação de instrumento internacional para prevenção, preparo e resposta a pandemias. Nesse órgão, o Brasil atua como representante das Américas no grupo responsável pela coordenação dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Palácio do Planalto destacou que Adhanom agradeceu o apoio do presidente Lula e pediu que o G20 possa pautar a discussão sobre o financiamento da saúde. Lula ressaltou que considera necessário haver uma melhor política tributária, que possa ampliar o financiamento do setor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fabricante-dara-prioridade-da-vacina-contra-dengue-ao-sus-260048"&gt;Fabricante dará prioridade da vacina contra dengue ao SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-e-tedros-adhanom-discutem-producao-de-vacina-contra-a-dengue-260050</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-a-19-obmep-2024-260065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3378-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições abertas para a 19ª OBMEP 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escolas podem se inscrever até 15 de março, exclusivamente pelo site da OBMEP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0511_20240206085751_88O5H.jpg" longdesc="94442;101132"&gt;&lt;br&gt; Foto: Luara Baggi (ASCOM/MCTI)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Amaior competição científica do país está de volta. Nesta segunda-feira (5), a Olimpíada Brasileira de Matemática das Escolas Públicas (OBMEP) iniciou as inscrições para a 19ª edição. Organizada pelo Instituto de Matemática Pura e Aplicada (IMPA), unidade vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação, atrai anualmente mais de 18 milhões de estudantes, do 6º ano do Ensino Fundamental ao 3º ano do Ensino Médio, de instituições públicas municipais, estaduais, federais e privadas. As escolas podem se inscrever até 15 de março, exclusivamente pelo site da OBMEP (&lt;a class="example1" href="https://www.obmep.org.br/"&gt;www.obmep.org.br&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 2005 e realizada com apoio da Sociedade Brasileira de Matemática (SBM), a competição é promovida com recursos do MCTI e do Ministério da Educação (MEC).“Hoje, cada vez mais, vemos os resultados em olimpíadas de conhecimento serem utilizados como parâmetro de desempenho acadêmico, por exemplo, nas admissões em cursos de graduação, como o IMPA Tech”, ressaltou o diretor-geral do IMPA, Marcelo Viana, destacando a importância da OBMEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta edição prestará uma homenagem aos 100 anos dos cientistas Johanna Döbereiner e César Lattes, cujas descobertas mostram o alto nível de produção científica no Brasil. “Quem sabe essas histórias não despertam vocações para a pesquisa no país”, enfatizou o coordenador-geral da OBMEP e pesquisador do IMPA, Claudio Landim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Edição 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a 19ª OBMEP, a competição irá conceder 8.450 medalhas nacionais, sendo 650 de ouro, 1.950 de prata e 5.850 de bronze, além de 51 mil certificados de menção honrosa. Os premiados nacionalmente são convidados a participar do Programa de Iniciação Científica Jr. (PIC) como incentivo e promoção do desenvolvimento acadêmico. A iniciativa oferece uma bolsa de R$ 300 aos estudantes de escolas públicas que integram o programa. Para estimular cada vez mais a participação dos alunos, a OBMEP também vai premiar aqueles com melhor desempenho estadual. Pelo menos, 20,5 mil medalhas estaduais serão distribuídas, porém a  premiação estadual não permite acesso ao PIC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inscrições&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inscrição é feita exclusivamente pelas escolas, que devem preencher a ficha disponível no site da OBMEP, informar o código MEC/INEP e criar uma senha. No regulamento, os representantes das instituições vão encontrar todas as informações sobre condições, prazos, datas e regras previstas para participação na OBMEP. &lt;a class="example1" href="https://www.obmep.org.br/"&gt;Clique aqui &lt;/a&gt;para acessar o regulamento.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A olimpíada ocorre em duas fases, sendo a primeira, a ser realizada no dia 4 de junho, composta de uma prova objetiva de 20 questões e a segunda de uma prova discursiva de 6 questões. Os classificados para a próxima etapa realizarão a prova da segunda fase em 19 de outubro. As provas são preparadas de acordo com o grau de escolaridade do aluno: Nível 1 (6º e 7º anos), Nível 2 (8º e 9º anos) e Nível 3 (Ensino Médio). A divulgação dos aprovados para a segunda etapa está prevista para o dia 2 de agosto e a divulgação dos premiados em 20 de dezembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comeca-prazo-para-complementar-inscricao-adiada-no-fies-260031"&gt;Começa prazo para complementar inscrição adiada no Fies
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-abertas-para-a-19-obmep-2024-260065</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mcti-atua-para-desenvolver-novas-tecnologias-na-producao-de-alimentos-260066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3378-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MCTI atua para desenvolver novas tecnologias na produção de alimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Proteínas alternativas aliam sustentabilidade e qualidade nutricional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0768_x_0494_20240206090043_5Z776.jpg" longdesc="94443;123369"&gt;&lt;br&gt; Imagem: GFI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação trabalha em pesquisas no campo de proteínas alternativas com o objetivo de oferecer soluções saudáveis e sustentáveis para a alimentação dos brasileiros. Entre as iniciativas, está uma serie de workshops em parceria com o Good Food Institute Brasil (GFI). A primeira edição ocorreu em janeiro e outros três encontros estão previstos até o fim deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As políticas públicas na área vêm sendo elaboradas pela Secretaria de Políticas e Programas Estratégicos do MCTI, por meio da Coordenação de Programas e Projetos em Bioeconomia.  O coordenador Bruno Nunes explica que o objetivo é atuar em toda a cadeia produtiva, com soluções que vão desde os ingredientes até a criação de sistemas de produção próximos das cidades, com hortas urbanas e fazendas verticais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos que o Brasil deixe de ser o celeiro do mundo para se tornar o supermercado do mundo”, afirma, acrescentando que o país tem um enorme potencial para exportar insumos de alta inovação e também pacotes tecnológicos para a produção de proteínas alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia, segundo o coordenador, é que essas soluções permitam que o brasileiro aumente o consumo de proteína e se alimente melhor. Tudo isso com a vantagem da sustentabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses novos processos evitam a abertura de novas áreas para pasto e reduzem a emissão de gases de efeito estufa. O Brasil tem potencial para ser líder na transição verde”, destaca o coordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologias envolvidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, existem três tipos de tecnologia envolvidas na produção das chamadas proteínas alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira delas, a plant based, é a mais conhecida pelo público e desenvolve produtos semelhantes à carne animal a partir de plantas e grãos como ervilha e grão-de-bico. A segunda é baseada no cultivo de células e tecidos. De acordo com Bruno Nunes, seria possível, por exemplo, produzir em laboratório uma proteína a partir de células bovinas, mas sem o abate do animal. A terceira tecnologia envolve a fermentação de precisão a partir de óleos e açúcares, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas três tecnologias, o objetivo é chegar a um produto com textura e sabor o mais semelhante possível ao que os brasileiros estão acostumados, permitindo uma dieta rica em proteínas e fibras a partir de produtos desenvolvidos com alta tecnologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alimentos do Futuro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa do MCTI é a chamada pública que selecionou 14 projetos voltados para a pesquisa de novas tecnologias de alimentos. O edital foi lançado pela Financiadora de Estudos e Projetos (FINEP) em 2022 e conta com investimentos de R$ 30.6 milhões do Fundo Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (FNDCT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa do ministério é que os projetos comecem a ser contratados no primeiro semestre de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mcti-atua-para-desenvolver-novas-tecnologias-na-producao-de-alimentos-260066</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-pasteur-elege-presidente-da-fiocruz-como-representante-regional-para-americas-260067</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3378-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rede Pasteur elege presidente da Fiocruz como representante regional para Américas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0530_x_0487_20240206090355_DJA42.jpg" longdesc="94444;56293"&gt;&lt;br&gt; Mario Moreira é um dos novos representantes que terão mandatos de dois anos e vão integrar o Conselho Diretor da Associação (foto: Peter Ilicciev)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Azevedo (Agência Fiocruz de Notícias)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Pasteur anunciou a eleição dos novos representantes regionais para Américas, África, Ásia-Pacífico e Euro-Mediterrâneo. Entre os eleitos, está o presidente da Fiocruz, Mario Moreira. Junto com Carlos Bathhyany, do Instituto Pasteur de Montevidéu, ele irá representar as Américas. Os novos representantes terão mandatos de dois anos e vão integrar o Conselho Diretor da Associação. A Rede Pasteur é uma comunidade científica formada por mais de 30 instituições em 25 países, com o objetivo de promover a saúde global. De dois em dois anos, cada região escolhe dois representantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma grande satisfação e senso de responsabilidade que recebo a notícia de que irei representar, ao lado do colega Carlos Bathhyany, a Rede Pasteur de laboratórios na região das Américas. A Rede Pasteur representa uma coalizão de força científica e tecnológica capaz de contribuir muito positivamente no enfrentamento dos desafios da saúde global”, disse Mario Moreira. “Esta eleição representa o reconhecimento dessa rede acerca do papel da Fiocruz no fortalecimento de parcerias científicas e tecnológicas, fundamentais para lidar com os mais complexos desafios em saúde no Brasil, na nossa região e no mundo", acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta eleição, em que votaram 100% dos membros, foram escolhidos os seguintes representantes regionais: Mario Moreira, da Fiocruz, e Carlos Bathhyany, do Instituto Pasteur de Montevidéu (Uruguai) para Américas; Leo Poon, do HKU - Pasteur Research Pole (Hong Kong), e Philippe Buchy, do Instituto Pasteur do Laos, na Ásia-Pacífico; Christian Leonard, do Sciensano (Bélgica), e Abderrahmane Maaroufi, do Instituto Pasteur do Marrocos, para Euro-Mediterrâneo; e, no continente africano, Noël Tordo, do Instituto Pasteur de Guiné. A África tem apenas uma cadeira, já que seu segundo representante é o presidente do Conselho Diretor, Amadou Sall. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 06 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rede-pasteur-elege-presidente-da-fiocruz-como-representante-regional-para-americas-260067</guid><pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>