<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2024 06:13:49 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anualmente, morrem cerca de 113 pessoas vítimas de raios no Brasil, segundo o ELAT/INPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0428_20240112234256_DQ716.jpg" width="552" height="394" longdesc="93212;165450"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Grupo de Eletricidade Atmosférica do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (ELAT/INPE) aponta que entre janeiro e novembro do ano passado, Petrópolis foi atingida por 39.860 raios. Os números de dezembro ainda estão sendo contabilizados, mas já é possível perceber, que houve aumento de 72% na incidência de raios na cidade. Em 2022, foram 23.077 descargas elétricas registradas, enquanto no ano anterior foram 17.317.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o ELAT/INPE, “Relâmpago é uma corrente elétrica muito intensa que ocorre na atmosfera com típica duração de meio segundo e típica trajetória com comprimento de 5 a 10 km. Quando ele conecta-se ao solo é chamado de raio, podendo ser denominado ascendente, quando inicia no solo e sobe em direção à tempestade, ou descendente, quando inicia na tempestade e desce em direção ao solo. O raio é uma descarga elétrica que ocorre na atmosfera com intensidade típica de 20 mil ampères, cerca de mil vezes a intensidade de um chuveiro elétrico”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil caem em média 77,8 milhões de raios e ocorrem cerca de 200 a 300 milhões de relâmpagos por ano. Isso porque é o maior país da chamada zona tropical do planeta - área central onde o clima é mais quente e, portanto, mais favorável à formação de tempestades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anualmente, morrem cerca de 113 pessoas vítimas de raios no Brasil. A cada 50 mortes por raios no mundo, uma é registrada no país. Além das vítimas fatais, cerca de 500 pessoas ficam feridas. Na maioria dos casos, as pessoas são atingidas por correntes indiretas que vêm, por exemplo, do chão. São raros os casos em que a pessoa é atingida diretamente por um raio e quase sempre ela morre imediatamente ou, quando sobrevive, fica com graves sequelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ELAT/INPE, ao longo dos anos o número de mortes por raio diminuiu em decorrência do avanço das pesquisas e pela maior divulgação dos riscos. Também deve ser considerada a mudança de hábitos bem como a diminuição de pessoas exercendo atividades ao ar livre. A justificativa para a probabilidade de um homem morrer por raio ser 4,5 vezes maior que uma mulher, se deve ao fato de que os homens geralmente se expõem mais a atividades ao ar livre, como exemplo, o trabalho no campo, circunstância que apresenta maior número de mortes por raio no Brasil. Para analisar as circunstâncias de morte, são levados em conta fatores como o número de habitantes de dada região, cultura e costumes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detalhamento das circunstâncias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os locais mais atingidos por raios são: 27% área rural aberta; 9% em contato com água no mar ou rio; 9% embaixo árvores; 8% áreas cobertas como quiosques; 7% campos de futebol e 6% andando de moto outras circunstâncias ou indeterminado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando uma descarga elétrica atinge uma residência, se houver um para-raios, o raio tende a se dissipar por ele e a casa não sofre sérios danos. Caso contrário, o raio se dissipa pelos canos, fiação, ferragem nas paredes, etc, e há maior chance de ocorrer danos. Os casos mais comuns acontecem desta forma: 24% em contato com objetos ligados a rede elétrica ou telefônica (exceto telefone); 12% nas janelas e 10% ao telefone outras circunstâncias ou indeterminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proteção contra os raios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se proteger, o ELAT recomenda, se possível, não sair para a rua ou não permanecer na rua durante as tempestades, a não ser que seja muito necessário. Nestes casos, é importante procurar abrigo nos seguintes lugares: Carros não conversíveis, ônibus ou outros veículos metálicos não conversíveis; em moradias ou prédios, de preferência que possuam proteção contra raios; em abrigos subterrâneos, tais como metrôs ou túneis, em grandes construções com estruturas metálicas, ou em barcos ou navios metálicos fechados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se estiver dentro de casa é preciso evitar usar telefone com fio ou celular ligado à rede elétrica (utilize telefones sem fio); ficar próximo de tomadas e canos, janelas e portas metálicas e tocar em qualquer equipamento elétrico ligado a rede elétrica. Se estiver na rua deve-se evitar segurar objetos metálicos longos, tais como varas de pesca e tripés; empinar pipas e aeromodelos com fio e andar a cavalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso a pessoa sinta que seus pelos estão arrepiados, ou que sua pele começou a coçar, deve ficar atento, já que isto pode indicar a proximidade de um raio que está prestes a cair. “Neste caso, ajoelhe-se e curve-se para frente, colocando suas mãos nos joelhos e sua cabeça entre eles. Não fique deitado”, sugere o ELAT/INPE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estudo de frequência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, a equipe de monitoramento da Secretaria de Proteção e Defesa Civil de Petrópolis realizou um estudo de análise da incidência de raios no município. No produto elaborado foi considerada a frequência dos raios que atingiram o município no período entre junho de 2022 e maio de 2023, e o levantamento apontou que a maior frequência foi registrada nos meses de verão, com maior incidência na região do primeiro distrito do município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sistema, que foi adquirido em março de 2023, visa auxiliar a antecipação da tomada de decisão da gestão municipal por meio da Defesa Civil, pois possibilita acompanhar a evolução e deslocamento dos núcleos de chuva associados às descargas elétricas. Por meio deste sistema também é possível emitir relatórios sobre a frequência de raio na região, apontando os períodos e as regiões com maior e menor incidência deste fenômeno. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240112233357_0OF8D.jpg" width="541" height="360" longdesc="93205;45460"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em menos de 48h foram registrados três homicídios na cidade. Um homem, que não teve a identidade divulgada, foi baleado durante uma discussão entre moradores, na Rua Flávio Cavalcanti, no Caxambu. O caso ocorreu nessa quarta-feira (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar informou que policiais militares do 26ºBPM foram à localidade, onde um homem teria sido atingido por disparo de arma de fogo. Ele foi socorrido à unidade de saúde da região e a ocorrência encaminhada para a 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro. No entanto, nessa sexta-feira ele acabou morrendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Vale do Carangola, um homem foi morto a tiros, também na quarta-feira (10). Segundo a PM, agentes do 26º BPM foram acionados para verificar a ocorrência e, no local, encontraram o corpo de Carlos Júnior de Oliveira, de 26 anos. A área foi isolada e passou por perícia. A ocorrência foi encaminhada à 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro. O corpo do rapaz foi sepultado na manhã dessa sexta-feira (12), no Cemitério Municipal, no Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um homem, identificado como Anderson Barbosa de Souza, e também conhecido como "Dindo", foi assassinado em Corrêas, nessa sexta-feira (12). De acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, policiais do 26º BPM foram acionados para verificar uma ocorrência de disparo de arma de fogo, em Corrêas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No local, os militares foram informados que, após uma discussão, um homem atirou em um indivíduo que foi socorrido e levado ao Hospital Alcides Carneiro, mas, devido à gravidade dos ferimentos, ele não resistiu. A área foi isolada para perícia. A ocorrência foi encaminhada à 106ª Delegacia de Polícia, em Itaipava. Informações sobre o autor dos disparos não foram divulgadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, amigos lamentaram a perda de Dindo. O Esporte Clube Corrêas publicou, no instagram, uma nota: "CORRÊAS ESTÁ DE LUTO!!! Perdemos um grande amigo e CORREENSE de Coração. Perdemos nosso amigo Anderson Barbosa de Souza " Dindo" como era chamado por todos. Nossos sentimentos a todos os familiares e amigos, que Deus conforte a dor de toda família. Ficará para sempre em nossos corações. Um cara fantástico que amava o nosso clube e estava sempre nos jogos. Fazia de tudo para ajudar o Esporte Clube Corrêas", afirma o comunicado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-fiscaliza-equipamentos-de-saude-no-hospital-municipal-dr-nelson-de-sa-earp-258366</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3354-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes fiscaliza equipamentos de saúde no Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1058_20240112233414_7B6G7.jpg" width="356" height="628" longdesc="93211;71958"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta última quinta-feira (11), o vereador Hingo Hammes realizou uma visita ao Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp com o objetivo de verificar o estado de funcionamento do tomógrafo e do raio x. A inspeção ocorreu em resposta a denúncias recebidas sobre possíveis problemas nos referidos equipamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao tomar conhecimento das alegações, o vereador realizou uma vistoria pessoal para avaliar a situação de perto. “O tomógrafo e o raio x são peças fundamentais para o diagnóstico e tratamento de pacientes, tornando essencial a manutenção eficaz desses equipamentos”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a visita, o Hingo conversou com profissionais de saúde e técnicos responsáveis pelos aparelhos, buscando informações sobre o estado atual, eventuais problemas e medidas que estão sendo adotadas para solucionar as questões apontadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Segundo a direção do hospital, o tomógrafo, que foi inaugurado em 2021, passou por manutenção preventiva esta semana, mas já está funcionando normalmente. Quanto ao raio x, que estava de fato inoperante, já recebemos informações da direção do hospital de que ele foi restaurado”, constatou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atitude proativa do vereador reflete seu comprometimento em zelar pelo bem-estar da população e garantir que os recursos destinados à saúde sejam utilizados de forma adequada, assegurando a qualidade e eficiência dos serviços de saúde oferecidos à comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta ação demonstra a importância da atuação direta do vereador na fiscalização para melhoria dos serviços públicos, destacando a necessidade de uma gestão transparente e responsável na área da saúde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-destina-recursos-para-estruturar-hospital-veterinario-na-cidade-258367"&gt;Vereador destina recursos para estruturar hospital veterinário na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-fiscaliza-equipamentos-de-saude-no-hospital-municipal-dr-nelson-de-sa-earp-258366</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0774_20240112233352_WBKNN.jpg" width="374" height="483" longdesc="93203;29854"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Menos de 15 minutos de chuva foram suficientes para deixar a Rua Montecaseros, no Centro, totalmente alagada, na tarde dessa sexta-feira (12). Quem passava pela rua teve que se abrigar nas lojas, que por pouco não foram invadidas pela água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda de uma árvore bloqueou o trânsito para passagem de veículos, no Quarteirão Brasileiro. A linha de ônibus 512 da viação Cascatinha teve que manobrar três quilômetros antes do ponto final, na Rua Professor Stroeller, próximo à igreja católica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município emitiu, às 11h40, alerta via SMS de previsão de pancadas de chuva de intensidade moderada a ocasionalmente forte em Petrópolis, devido à configuração de um sistema de baixa pressão na costa da Região Sudeste. Já às 13h50, fez o aviso de chuva forte pelo sistema de sirenes no primeiro e terceiro distritos, de forma preventiva, mas destacou que não era necessário o deslocamento para os pontos de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão meteorológica aponta que instabilidades associadas à atuação de um sistema de baixa pressão no litoral influenciam as condições de tempo no município de Petrópolis. Com isso, o fim de semana será de tempo instável, com condições para pancadas de chuva mais intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A BR-040 também apresentou pontos de alagamentos após o forte temporal que atingiu Duque de Caxias. A forte chuva também afetou o bairro Pedro do Rio, distrito de Petrópolis, causando o fechamento preventivo da praça de pedágio de Areal, no sentido Rio. A pista  no sentido Juiz de Fora apresentou 10km de congestionamento entre os km 123 (acesso a Caxias) e km 113 (Reduc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da noite ainda havia retenção em Duque de Caxias, no sentido Juiz de Fora, que se estendia da Av. Brasil (km 125) ao Arco Metropolitano (km 108).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-destina-recursos-para-estruturar-hospital-veterinario-na-cidade-258367</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3354-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador destina recursos para estruturar hospital veterinário na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240112233406_UQOCZ.jpg" width="384" height="512" longdesc="93208;224746"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de ampliar a política de assistência aos gatos e cachorros e a outros animais em Petrópolis, o vereador Domingos Protetor (Pode), destinou mais de R$ 1 milhão em emendas impositivas. Uma das principais bandeiras do vereador é que a cidade tenha um Hospital Veterinário estruturado, com capacidade para atender toda demanda petropolitana, como vem ocorrendo nos últimos dois anos com a política de castração. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente para estruturação do Hospital Veterinário, o vereador destinou em emenda impositiva R$ 250 mil, o mesmo valor para convênio com clínicas veterinárias para atendimento de animais domésticos e domesticados vítimas de maus-tratos no município. Para Domingos Protetor estas ações são fundamentais, frisando que o hospital atende os donos dos animais, principalmente aqueles com poucos recursos para tratar os seus animais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O vereador destinou recursos para que a Prefeitura tenha condições de adquirir duas ambulâncias veterinárias para remoção e primeiro atendimento, auxiliando a Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea). Domingos Protetor explica que as emendas impositivas são aquelas indicadas pelos parlamentares e cujos recursos não podem ser redirecionados pela Prefeitura para outras finalidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua maioria, são indicações para as áreas de Saúde, Educação, Defesa Civil e obras estruturais, porém, o vereador Domingos Protetor fez questão de destinar todo seu orçamento, pouco mais de R$1.150.000,00, para a causa animal da cidade. Esta iniciativa, segundo Domingos Protetor, é por ser a causa animal a sua principal ação em Petrópolis, mesmo antes de ser vereador.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essas emendas são para que possamos atender melhor, e com dignidade, nossos animais, tanto os domésticos como os de grande porte. Trabalhamos duro para que as emendas sejam efetivadas e que, até o final do segundo semestre seja possível termos nosso tão sonhado hospital veterinário público e o SAMUvet, que serão de grande importância e utilidade para o município”, afirma Domingos Protetor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-fiscaliza-equipamentos-de-saude-no-hospital-municipal-dr-nelson-de-sa-earp-258366"&gt;Vereador Hingo Hammes fiscaliza equipamentos de saúde no Hospital Municipal Dr. Nelson de Sá Earp&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-destina-recursos-para-estruturar-hospital-veterinario-na-cidade-258367</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/janeiro-com-novidades-festival-de-verao-na-rua-teresa-258369</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3354-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Janeiro com novidades: Festival de Verão na Rua Teresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Programação especial da ARTE promete encantar visitantes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0588_20240112233403_LM6Z6.jpg" width="426" height="417" longdesc="93207;123386"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um novo ano chegou e com ele, novidades na Rua Teresa, o maior polo de moda de Petrópolis. Neste mês de janeiro, a ARTE - Associação da Rua Teresa - preparou uma programação especial: é o Festival de Verão, que contará com música, novidades e, claro, promoções e vai ocorrer nos sábados, dias 20 e 27 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lojas participantes colocarão araras com peças em liquidação em destaque para visualização do público. Apresentações musicais e promoções com direito a picolé, por meio de uma parceria com a Gelato Imperial, estão incluídas no festival: as lojas participantes distribuirão tickets com direito a picolé para os clientes, conforme as regras de venda de cada estabelecimento. Gastronomia e venda de cerveja artesanal também estão programadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia é aproveitar esse período de férias e o aumento no número de visitantes em busca das novidades da moda verão e também das peças especiais já pensando no Carnaval para oferecer uma experiência de compra diferenciada na nossa Rua. As lojas estão preparando novidades e temos certeza de que o Festival será um sucesso”, diz a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando no calor e na hidratação de petropolitanos e visitantes que vão curtir o evento, a ARTE fechou uma parceria com a Águas do Imperador, que vai revitalizar os bebedouros já existentes em 4 diferentes pontos da Rua Teresa, próximos aos números 280, 337, 492 e 608, que oferecem água tratada gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As novidades da programação do Festival de Verão, atrações musicais e gastronômicas serão divulgadas nos próximos dias no Instagram oficial da ARTE (@ruateresaoficial). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-resgatou-132-animais-no-ano-passado-em-petropolis-258370"&gt;Corpo de Bombeiros resgatou 132 animais no ano passado em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-comeca-medicoes-eolicas-no-pre-sal-da-bacia-de-santos-258362"&gt;Petrobras começa medições eólicas no pré-sal da Bacia de Santos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/janeiro-com-novidades-festival-de-verao-na-rua-teresa-258369</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-resgatou-132-animais-no-ano-passado-em-petropolis-258370</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3354-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corpo de Bombeiros resgatou 132 animais no ano passado em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento foi de 11% no número de ocorrências em comparação a 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240112233355_S5RZC.jpg" width="389" height="519" longdesc="93204;95405"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) revelam que ao longo do ano passado, 132 animais domésticos em situações de risco foram resgatados em Petrópolis. Enquanto que em 2022, o número ficou em 118, registrando aumento de 11% das ocorrências. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro, por exemplo, militares resgataram um bicho - preguiça que estava em um poste na Rua José Bonifácio, no Centro.  Segundo testemunhas, o resgate ocorreu após um choque, já que o animal estava próximo ao gerador de energia. Ainda segundo os populares que acompanharam a ação, o animal perdeu algumas garras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, outro caso chamou a atenção. Uma cadela, de dois anos, caiu em um poço de nove metros de profundidade, no bairro Atílio Marotti. Os bombeiros foram acionados e após uma hora de trabalho o animal doméstico foi resgatado. Os militares, que atuaram na ocorrência, informaram que foram utilizadas técnicas de escalada e rapel durante o resgate. Ao final, ela foi devolvida ao tutor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados para evitar fuga&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veterinária Luciana Grossi, da Clínica Pet Lu, explica que uma das medidas preventivas para evitar que animais fujam de casa é identificar os possíveis pontos de fuga e bloqueá-los. “É necessário o uso de telas em portões e grades para animais de pequeno porte, já que eles têm facilidade de atravessar vãos estreitos. Em residências com maior movimentação de pessoas e o tutor saiba que o cão é propenso a fugas, a dica é instalar um segundo portão. Sempre que for passear com seu cão, sempre utilizar coleiras e guias seguras. A castração tende a diminuir o ímpeto de fuga, visto que muitos acabam fugindo por conta de cadelas no cio. Além disso, o adestramento é fundamental para que o cachorro possa distinguir o certo do errado. Dessa forma, você e o seu amigo poderão viver em harmonia, uma vez que ele deixará de realizar muitas ações indesejadas, como as fugas. O adestramento é uma prática fundamental para a disciplina do cachorro, mas os benefícios vão além. Cães adestrados se desenvolvem melhor fisicamente e emocionalmente, além de receberem estímulos de raciocínio, memória e socialização”, frisa a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela reforça que usar identificação permanente, como microchips, também pode prevenir a perda dos bichinhos. “A colocação do microchip é importante para identificação do animal, porém, ele não é um rastreador. É uma sequência numérica que pode ser lida apenas com um aparelho próprio para leitura de microchips. É indicado para todos os animais, pois facilita a identificação do tutor e reduz o número de abandonos. Além disso, a velha prática do uso de coleiras com medalhas de identificação contendo nome e telefone do tutor deve ser utilizada para reforçar ainda mais a segurança e o retorno dos pets para seus lares em caso de fuga”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Animais resgatados de maus tratos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos animais domésticos resgatados de situações de risco, centenas de outros são abandonados nas ruas da cidade, anualmente. No legislativo, há o Vereador Domingos Protetor, que atua há mais de 20 anos na causa animal. Só no ano passado, ele resgatou em média 480 animais de maus-tratos e abandono na cidade. De janeiro de 2023 a janeiro de 2024, já investiu cerca de R$ 70 mil em tratam etos veterinários. “Hoje, o principal desafio no resgate de animais é ter para onde levar. Normalmente, a gente precisa de um local para abrigar o animal após a reabilitação, mas as ONGs estão lotadas. E é muito difícil ter um lar temporário disponível. A cidade precisa ter um centro de reabilitação onde eles pudessem se tratar e tivessem a oportunidade de serem adotados”, frisa Domingos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/janeiro-com-novidades-festival-de-verao-na-rua-teresa-258369"&gt;Janeiro com novidades: Festival de Verão na Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-comeca-medicoes-eolicas-no-pre-sal-da-bacia-de-santos-258362"&gt;Petrobras começa medições eólicas no pré-sal da Bacia de Santos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-resgatou-132-animais-no-ano-passado-em-petropolis-258370</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-compartilha-dicas-de-alimentacao-para-os-dias-quentes-258372</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3354-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nutricionista compartilha dicas de alimentação para os dias quentes &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0720_x_1280_20240112233400_X8MVJ.jpg" width="319" height="567" longdesc="93206;114898"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com  as altas temperaturas, nada melhor do que aproveitar o sol e as atividades ao ar livre. Entretanto, nossos corpos demandam cuidados especiais, e a escolha dos alimentos certos pode fazer toda a diferença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante das elevadas temperaturas, a nutricionista e professora da Estácio, Maria Tainara Carneiro, esclarece que o corpo tende a perder uma quantidade significativa de água. Nesse contexto, a escolha por uma dieta abundante em frutas, aliada a uma ingestão ampliada de líquidos, emerge como uma estratégia eficaz para prevenir possíveis quadros de desidratação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nossa alimentação deve conter frutas, verduras e legumes, pois são fontes de vitaminas, minerais e contém água, auxiliando a repor os nutrientes perdidos pelo suor. Além disso, devemos ingerir líquidos o dia inteiro, como água, sucos naturais e água de coco”, orienta a nutricionista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Crianças e idosos, que podem desidratar com mais facilidade, devem ter cuidados especiais. A orientação é oferecer líquidos e frutas constantemente para repor os nutrientes eliminados com o suor. “A banana é uma ótima opção de fonte de energia e pode ser levada na bolsa. O abacaxi, a melancia e a laranja são ótimas opções para evitar a desidratação”, destaca Maria Tainara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alimentos que devem ser evitados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto buscamos opções saudáveis para enfrentar os dias mais quentes, é crucial também identificar os alimentos que devem ser evitados a todo custo. Entre essas escolhas, destacam-se os alimentos ultraprocessados, submetidos a um intenso processamento industrial que resulta em elevados teores de sódio, gordura e açúcar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, devemos evitar alimentos que demoram mais a digestão, como carnes gordas, frituras, doces, maionese, queijos gordurosos, preparações feitas com muita gordura e sódio”, explica a professora da Estácio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas considerações nutricionais, é crucial estar ciente do clima que nos aguarda em Petrópolis nos próximos dias. Segundo previsões do Climatempo, as temperaturas atingirão patamares elevados, com mínimas de 17ºC e máximas alcançando os 31ºC. Diante desse cenário, compreender como adaptar nossa alimentação torna-se não apenas uma escolha consciente, mas também uma necessidade para enfrentar o calor com bem-estar e energia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rotulo-de-medicamento-tem-que-alertar-presenca-de-doping-258368"&gt;Rótulo de medicamento tem que alertar presença de doping
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-compartilha-dicas-de-alimentacao-para-os-dias-quentes-258372</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cursos-gratuitos-para-o-setor-de-turismo-sao-oferecidos-pelo-senac-rj-em-petropolis-258359</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3354-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cursos gratuitos para o setor de Turismo são oferecidos pelo Senac RJ em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o SindTurismo, esta é uma oportunidade para quem busca formação na área, que é uma das indutoras da economia na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0377_20240112071448_V8C80.jpg" longdesc="93157;41133"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para cursos gratuitos do setor de Turismo, oferecidos pelo Senac RJ em Petrópolis, estão abertas. Há vagas para Técnico em Guia de Turismo, com carga horária de 800 horas; e para Camareira, com duração de 40 horas. As aulas começam no dia 19 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos são oferecidos dentro do Programa Senac de Gratuidade (PSG), que visa proporcionar educação profissional a pessoas de baixa renda em busca de oportunidades no mercado de trabalho. Os interessados podem se candidatar pelo link http://psg.rj.senac.br/Ext/ Vagas.aspx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Germano Valente, presidente do Sindicato de Hospedagem e Alimentação de Petrópolis, SindTurismo RJ, esta é uma oportunidade para quem busca capacitações na área. “O Senac RJ é referência na oferta de cursos profissionalizantes e em uma cidade como Petrópolis, que tem o Turismo como um dos indutores da economia, é extremamente importante que tenhamos a formação da mão de obra para este setor”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor Regional do Senac RJ, Sérgio Ribeiro acredita que a vocação do Rio de Janeiro para ser protagonista do Turismo deve ser fomentada. “Estamos trabalhando para isso em todo o estado. A capacitação profissional é ferramenta fundamental para inserção de mão de obra qualificada no mercado de trabalho. Petrópolis é uma cidade tradicionalmente turística e oferecer cursos nesta área sempre é uma das prioridades da instituição”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos aos cursos de Técnico de Guia de Turismo e Camareira devem atender aos requisitos estabelecidos pelo PSG, como renda familiar de até dois salários-mínimos por pessoa, podendo ser alunos matriculados ou egressos da educação básica, além de trabalhadores empregados e/ou desempregados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção é feita com base nos primeiros classificados de cada curso que apresentarem documentação completa, atendendo aos critérios estabelecidos pelo curso e pelo PSG. O regulamento detalhado está disponível no portal de inscrição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cursos-gratuitos-para-o-setor-de-turismo-sao-oferecidos-pelo-senac-rj-em-petropolis-258359</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-258314</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-258314</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-258331</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-258331</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-258363</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3354-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jubileu de Ouro - Faculdade de Direito - 1974&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Estamos no limiar do Ano Jubilar, isto é, os 50 anos de nossa colação de grau pela  Faculdade de Direito da Universidade Católica de Petrópolis!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em 1970, iniciamos o curso universitário repletos de esperança, ainda no Prédio da Rua Barão do Amazonas, edifício esse, antes de ser a Universidade Católica de Petrópolis,  abrigou dois hotéis, o Orleans e o Palace Hotel. Em sua fachada havia a bonita escadaria  e ela foi destruída, atualmente está edificado o “relógio de flores”. A partir do segundo ano fomos transferidos para o prédio à Rua Benjamin Constant, nº 213 e ali concluímos as demais séries.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foi a última turma em seriado na U.C.P. Logo depois, o regime passou a ser em “períodos”. Até aquele ano ainda havia a temida “prova oral”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Passamos por tais etapas cheios de fé,  marcou-nos  a amizade e ela nos une até hoje.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Finalmente chegou o dia 14 de dezembro de 1974: nossa formatura! Para mim mais parecia um sonho, não realidade.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Dezenas de estudantes  do período inicial, apenas 33 chegamos à reta final.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Por isso, com carinho eu, Fernando Antônio de Souza da Costa me incluo dentre os bacharéis e  reverencio os Colegas Ademar Franco, Adenir Xavier, Aloysio Corrêa da Veiga, +Calau Lopes, +Décio Kronenberger, +Dejair Vieira, Denanci Barreto, Eduardo Barbosa, Ernani Gonçalves, Francisco Rangel, Heloisa Oliveira, Iolanda Ferro, José Carlos Feital, +José Luiz Castro, +José Manoel de Miranda, +José Raymundo, Julia Shaefer, Leila Teresinha de Souza, +Maria Cláudia e Maria Helena Rossi Figueiredo, Marilene Perdomo, Martha Ferreira, Neuza Medeiros, Oswaldo Costa Frias, Regina Medina, +Ryan A. Costa, Sidney C. Duarte, +Simeão Cruz, Tânia Reis Araújo, Thélio Pereira, +Virgínia Schettino Mattos e Virgínia Koslowski.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Honra-me integrar a esta constelação de personalidades do mundo jurídico e social.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Quisera discorrer sobre vida e obra de cada Profissional, enriqueceria  esta página, vários consagrados nomes da Advocacia, outros Eminentes Funcionários Públicos, alguns à Magistratura, Professores Universitários, vitoriosos comerciantes e um deles, nosso Colega Aloysio, ascendeu para alegria nossa, hoje, Ministro do T.S.T. atual Vice-Presidente da egrégia corte.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Todos alçaram voos por reconhecidos méritos. Agradeçamos aos céus haverem nos permitido chegar aos 50 anos de lutas e vitórias, o nosso  jubileu de ouro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O dia 14 de dezembro é presença constante em nossos corações e retinas, desde a santa missa presidida às 10h daquele dia pelo então Bispo Diocesano e Grão Chanceler da universidade Dom Manoel Pedro da Cunha Cintra, às 12h a inauguração da placa comemorativa e está localizada no interior da universidade e, às 18 h do mesmo dia ocorreu à colação de grau no Teatro Mecanizado do Palácio Quitandinha.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aos luminares Magnífico Reitor Dom José Fernandes Veloso, diretor Professor Francisco Marcos Rohling, Desembargador Aloysio Maria Teixeira, nosso patrono, paraninfo  professor Alédio Vieira Braga, professor do ano Gleno de Paiva,  professores Ivan Luiz Gontijo e Mário Ferreira dos Reis e também, professores Amaury Arruda de Souza, Antônio Newton Lopes, Araçari Leite Cavalcanti,  Pe. Benedito de Aguiar Ribeiro, Carlos Alberto Werneck, Carlos Essinger Schaefer, Carlos Leal Vieira, Fernando Mibielli de Carvalho, Giancarlo Sandri, Jorge Adelino Rodrigues, Luiz Antônio C. Pacca Mello, Manoel Machado dos Santos, Pe. Manoel Pestana Filho, Miguel Pachá, Paulo Gomes da Silva, Paulo Machado da Costa e Silva, Rubens Pazos Gonzales, Sérgio Demoro Hamilton e Winston Churchil de Almeida o eterno reconhecimento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aos familiares, funcionários o benquerer e, ao colega Amilton Alves Soares, retornou a regaço celestial durante antes do término de nossa jornada  o carinho “in memoriam”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Constituímos uma comissão preliminar à organização do evento dentre eles os doutores Júlia Schaefer, Thélio Araújo Pereira, Regina Medina Matuque, Leila Teresinha de Souza Christ e,  eu, com alegria e muito prazer.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Solicitamos aos queridos colegas entrarem em contato conosco objetivando a  atualização de endereços e a ciência da agenda alusiva ao evento que ao final será coroada em bela cerimônia, recepção e outorga de lauréis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aos colegas e queridos amigos renovamos o apreço e homenagens, a todos, pois, nos ajudaram nesse preito e mantiveram a lâmpada acesa e aqui chegaram às homenagens, abraços e eterna gratidão.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-258314"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-258331"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-258364"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-258363</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-258364</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3354-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A Banda dos Eckhardt&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; A Banda Gustavos, composta pelos irmãos Eckhardt, foi por muito anos a filarmônica mais conhecida da cidade de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; No final de 1845, o Conselheiro Aureliano Coutinho, recebeu 3 pedidos dos colonos germânicos de Petrópolis: serem considerados brasileiros, a criação de escolas para seus filhos, e a vinda de sacerdotes de suas respectivas religiões, o que foi atendido prontamente pelo Governo Imperial.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Os colonos eram um povo alegre e festeiro e trouxeram para Petrópolis suas tradições e costumes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Uma de suas características eram o espírito animado e associativo, porém no início os encontros e festas se limitavam aos domingos no Passeio Público, atual Palácio de Cristal (daí a Bauernfest ser realizada nessa localidade), a roda de “Biertich”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; No início da colonização não faltaram cervejarias com salões que aos domingos, as famílias dos colonos se encontravam para dançar e os mais velhos saborearem um “schoppen” e jogavam carteado, o 66.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Para dançar era preciso música e não era tão fácil arrumar uma banda musical naquela época.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Enquanto não haviam filarmônicas eram tocados “realejos” nos salões, mas 1847 por meio da uma lei firmada pelo Dr. José Maria da Silva Paranhos, mais tarde Visconde do Rio Branco, na Colônia de Petrópolis deveria haver uma escola de música a fim de ensinar os meninas colonos e brasileiros a prática de instrumentos musicais e canto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Esses realejos tocavam nos salões do Rabelais, na rua dos Protestantes, atual rua 13 de Maio; na cervejaria Kremer, atual Bohemia. Substituindo os realejos, surgiu o trio formado por Felipe Molter, no violino, Augusto Herzog, no pistão e mais um que tocava contrabaixo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Em 1853, vindo do Grão Ducado de Hessen, aportou no Rio de Janeiro, Gustav Eckhardt, assim que chegou a Petrópolis no mesmo ano resolver fundar um grupo musical com seus conterrâneos: Henrique Pedro e Frederico Esch, Henrique Faulhaber, Francisco Vogel, Pedro Jacob e outros constituindo assim uma banda musical, da qual Gustav era o regente.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Começaram suas apresentações na casa de Joaquim Martins Correia que possuía uma fábrica de sabão e serraria, na rua Rhenania, atual Washington Luiz, nº6, no local que mais daria lugar a Companhia São Pedro de Alcântara.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Mais tarde com a saída dos “Esch’s” o velho Gustav Eckhardt manteve sua filarmônica, com seus filhos e continuou tocando nos bailes na casa dos Correias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; A família Eckhadt residia na rua Westphália, n°1, atual rua Barão do Rio Barão, aonde também realizava os seus ensaios.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Os oito irmãos integrantes da banda eram: Gustavo, Eduardo, Henrique, Teodoro, Alberto, Arthur, Carlos Eckhardt, que tocavam os seguintes instrumentos: flautim, saxes, corneta, de pistãos, requinta, oficlides e bombardino. Todos também eram carpinteiros, coisa comum entre os colonos, que seguiam a profissão paterna. A regência continuou a cargo do velho Gustav.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Por serem todos os integrantes filhos de Gustav, o povo passou a denominar a filarmônica de “Banda dos Gustavos”, da banda também faziam parte o bombeiro Francisco Geoffroy ligado aos Eckhardt por meio do casamento com uma das filhas de Gustavo. Francisco era conhecido pelo nome alemão “Geoffroy’s Francshen”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Após a morte do fundador da banda, a regência da mesma ficou a cargo de seu filho Henrique e por falecimento deste a batuta passou para o irmão Teodoro Eckhardt, até o fim da filarmônica em 1896, no período republicano.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Não é possível relatar brevemente as atividades da “Banda” que iam desde a saudação do imperador d. Pedro II, no dia de Ano Bom, 1º de Janeiro, como também as apresentações bo coreto da Bacia, hoje Praça dom Pedro, durante o verão, como faziam outras bandas, as quartas feiras e aos domingos. Todas as festividades locais contavam com a presença e música da Banda dos Gustavos, que se apresentavam muitas vezes nos salões das antigas cervejarias, no Salão Floresta, no morro do Cruzeiro, nos piqueniques, no Cassino Dona Isabel, locais onde os petropolitanos iam para se divertir.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os Eckhardt’s fizeram se ouvir nas principais festividades da vida local, também conhecidos como “Banda dos Alemães”, executavam um programa seleto de polkas, valsas, mazurcas e quadrilhas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Encerro este artigo com as palavras do historiador Walter Bretz:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; “Ouviu-a Petrópolis de antanho, apreciou-a ex-família imperial e tocou em festas republicanas, até que obedecendo a lei insofismável de todas as coisas humanas, encostou os metais sonoros para sempre...”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Referências:&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;BRETZ, Walter. A Banda de Música dos “Gustavos”. In Tribuna de Petrópolis, 14 de outubro de 1931&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;BECHTLUFF, Walter. “Famílias Petropolitanas”. In Tribuna de Petrópolis 1º de Julho de 1956&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Arquivo Histórico da Biblioteca Municipal de Petrópolis – Certidões de Óbitos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depoimentos de membros da família Eckhardt.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; ;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-258314"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-258331"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-258363"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-258364</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-orquestra-carnavalesca-kutanda-rememora-os-grandes-carnavais-no-quitandinha-258378</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3354-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A Orquestra Carnavalesca Kutanda rememora os grandes carnavais no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0401_20240112233345_ZAGMC.jpg" width="537" height="359" longdesc="93200;85868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado, dia 13 de janeiro de 2024, às 18h, o Centro Cultural Sesc Quitandinha vai reviver as músicas de carnaval, dentro da programação da exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80”, que fica em cartaz até 25 de fevereiro de 2024. Sairá uma van do Centro de Petrópolis, com inscrições prévias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a batuta de Dudu Rezende, dez músicos (vozes, sopros, percussão e cordas) formam a Orquestra Carnavalesca Kutanda, nesta apresentação inédita no dia 13 de janeiro de 2024, às 18h, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, que traz de volta a alegria dos bailes de carnaval do Quitandinha. O show integra a programação da grandiosa exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”, em cartaz até 25 de fevereiro de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá uma van gratuita ida e volta, que sairá às 14h da Praça Visconde de Mauá, na Rua Visconde de Bom Retiro, Centro. As vagas são limitadas e obedecerão a ordem de inscrição no formulário que está no link – &lt;a class="example1" href="https://forms.gle/s4jgyDDB4jgqe4B29"&gt;https://forms.gle/s4jgyDDB4jgqe4B29&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sambas, marchas e frevos, entre outros ritmos estão no programa da Orquestra Carnavalesca Kutanda músicas de Chiquinha Gonzaga, Moacir Santos, Hermeto Paschoal e Capiba.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 15h, haverá ainda a oficina interativa “Montações de Carnaval”, coordenada pela drag queen, DJ, make up artist, produtora cultural e performer Onírica (@afronirica), para a criação de máscaras e adereços de carnaval, de modo a que os participantes “explorem suas personalidades e sintam a essência e a liberdade dos bailes dos anos 1950”. Onírica partiu dos figurinos e das cenografias de Tomás Santa Rosa (1909-1956) – artista homenageado na exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos” – para mostrar técnicas e conhecimentos de texturas, combinações de cores, profundidade e junção de peças. “Assim todos vão criar suas fantasias e estar prontos e animados para o Carnaval do Centro Cultural Sesc Quitandinha”, diz . “A proposta dessa oficina é fazer uma cruzamento dos adereços e da exuberância do carnaval de rua inspirados nas pesquisas de Tomás Santa Rosa com a bela instalação que é o Palácio Quitandinha, nos levando a refletir sobre os espaços e territórios do povo negro e sua influência na cultura petropolitana”, afirma Onírica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capacidade da oficina é de 30 pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;SERVIÇO: Orquestra Carnavalesca Kutanda + Oficina “Montações de Carnaval”,  13 de janeiro de 2024, às 18h [Orquestra] e 15h [Oficina]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exposição “Da Kutanda ao Quitandinha – 80 anos”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até 25 de fevereiro de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avenida Joaquim Rolla, nº 2, Quitandinha, Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça a domingo, e feriados, das 9h30 às 17h (conclusão do itinerário até as 18h)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitas guiadas: terças a domingos e feriados, das 10h às 16h30 (conclusão do itinerário até as 18h)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação ao entorno do Lago Quitandinha: terças a domingos e feriados, das 9h às 17h (em caso de chuva a visitação é suspensa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assessor de Imprensa Sesc RJ – Wando Soares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;+5521.98845.2931&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações: CWeA Comunicação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudia Noronha – +5521.99360.2330&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Walter Clemente – +99370.1861&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lilian Diniz – +5521.99372.6395&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;cwearte1@gmail.com&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-orquestra-carnavalesca-kutanda-rememora-os-grandes-carnavais-no-quitandinha-258378</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240112233350_8DXY3.jpg" width="436" height="436" longdesc="93202;26860"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois buracos na Servidão Teresa Lettieri Madeira, localizada no Vicenzo Rivetti, já se tornaram parte da rotina de quem passa pelo local. O problema teria começado há algum tempo e, até o momento, nada foi resolvido. Apesar da longa espera por uma solução, os desníveis ainda causam incômodo aos moradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, não é a primeira vez que esse problema acontece na rua. “Não é a primeira vez que temos este problema, consertaram, porém, voltou a ceder. Nós temos medo de que os buracos fiquem ainda maior. Os buracos nas ruas estão presentes em diversos bairros e distritos da cidade de Petrópolis e não é preciso muita procura para serem encontrados. Esses buracos, além de colocar em risco a segurança de pedestres, dificultam a passagem de veículos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe ao local para vistoria e realização dos reparos necessários na via.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores da Rua Pouso Alegre, no bairro Cascatinha, denunciam o estado de abandono que está a Servidão Madalena de Carvalho. A via está há meses sem receber os serviços de manutenção de iluminação pública, deixando alguns pontos em completa escuridão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores do local, diversas pessoas andam a pé, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública, sendo quatro postes sem luz. “A verdade é que estamos sem assistência, abandonados e temos que andar no escuro e com receios. A iluminação faz muita falta por conta do perigo. Está tudo muito escuro, porque é uma grande quantidade de postes que estão com as lâmpadas queimadas e precisamos que os consertos sejam resolvidos”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240112233409_5QA4L.jpg" width="523" height="392" longdesc="93209;42726"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua A, em Itaipava, denunciaram ao Diário que um poste acabou tombando na manhã de ontem (11). Pelo local, passava um caminhão que foi atingido e, segundo relatos dos moradores, nessa mesma área o poste já tinha tido problemas na rede elétrica e a base não havia sido verificada ou passou por reparos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, os problemas começaram no dia 5. “Um caminhão atingiu os cabos de telefonia/internet, carretando na inclinação de um poste e ruptura da rede elétrica. Após 11 horas de espera, veio uma equipe da Enel, arrumou o poste e religou a luz. Na quinta-feira (11) às 8h30, dia ensolarado e sem ventania, o mesmo poste tombou, atingindo um caminhão que passava. Por pouco não caiu sobre a cabine, que certamente provocaria ferimentos ou até mesmo óbito do motorista e do auxiliar. O motivo do "acidente": a Enel não concretou a base do poste, colocou somente areia e pedrinhas para fixá-lo. Estamos sem luz e com a via interditada”, relatou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que uma equipe da distribuidora estava no local trabalhando na substituição do poste mencionado. A previsão era para o serviço ser concluído até às 18h, de quinta-feira (11). A distribuidora acrescentou que o fato será apurado de forma detalhada para que a empresa possa tomar as providências cabíveis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377"&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3354-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Madre Francisca Pia continua sem receber os serviços de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240112233347_QP1UF.jpg" width="418" height="418" longdesc="93201;102837"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário vem realizando constantemente matérias sobre o estado de abandono de algumas vias e a falta de manutenções. No início do ano, o jornal mostrou como estava a Rua Madre Francisca Pia, no Quarteirão Ingelheim, que necessitava dos serviços de capina e roçada. Após duas semanas, nada foi realizado no local e o mato continua crescendo e dificultando a passagem dos pedestres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo eles, essa situação é um absurdo e não pode continuar assim. “Está virando uma selva, logo o caminho para um estádio que estava recebendo vários jogos e a calçada está descuidada e com um matagal enorme. Parabéns para os envolvidos que fazem isso com a nossa cidade. Não conseguimos andar pela calçada, sendo um desrespeito com o pedestre. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que a localidade precisa de capina com mais frequência. “A última vez que foi realizada deve ter uns dois meses e, com isso, o mato cresceu bastante, ficando bem ruim para andar na calçada", acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está inserida na programação de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-39-mil-raios-atingiram-petropolis-em-2023-258365"&gt;Mais de 39 mil raios atingiram Petrópolis em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-menos-de-48h-petropolis-registra-tres-homicidios-258371"&gt;Em menos de 48h Petrópolis registra três homicídios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/chuva-causa-alagamentos-e-queda-de-arvore-258373"&gt;Chuva causa alagamentos e queda de árvore&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-preocupam-moradores-do-vicenzo-rivetti-258374"&gt;Buracos preocupam moradores do Vicenzo Rivetti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-servidao-na-rua-pouso-alegre-sofrem-com-a-falta-de-iluminacao-publica-258375"&gt;Moradores de servidão na Rua Pouso Alegre sofrem com a falta de iluminação pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poste-tomba-e-acerta-caminhao-em-itaipava-258376"&gt;Poste tomba e acerta caminhão em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-continua-sem-receber-os-servicos-de-capina-258377</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258379</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3354-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bangu anuncia a contratação do atacante Canela, ex-Serrano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0456_20240112233411_LKGHB.jpg" width="513" height="390" longdesc="93210;41801"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas /  Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana que antecede sua estreia no Campeonato Carioca, o Bangu anunciou a contratação de mais um jogador do Serrano. O atleta Canela saiu do Leão da Serra, após se destacar na campanha da Copa Rio e o Carioca B1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 23 anos, o atacante revelado no Nova Iguaçu também passou por Artsul, Sampaio Corrêa e Serrano. No clube de Petrópolis, marcou um gol em 14 partidas no ano passado e fez parte do elenco que conquistou o vice-campeonato na Terceirona do Estadual. Na carreira, ele também tem um título da Segundona pelo Nova, em 2020.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bangu já havia contratado em dezembro um dos destaques da equipe, o meio-campista Cleyton. Com a camisa azul do time de Petrópolis, ele marcou quatro gols em 18 jogos durante a temporada. Assim, levou o time às semifinais da Copa Rio e à decisão da Terceirona, na qual terminou com o vice-campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bangu-anuncia-a-contratacao-do-atacante-canela-ex-serrano-258379</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258312</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-258312</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-trabalho-atualiza-valores-do-seguro-desemprego-para-2024-258360</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3354-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério do Trabalho atualiza valores do seguro-desemprego para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Correção levou em conta INPC de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério do Trabalho e Emprego atualizou a tabela anual do seguro-desemprego para 2024. A correção levou em conta o Índice Nacional de Preços ao consumidor (INPC) de 2023, divulgado nesta quinta-feira (11) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), que foi de 3,71%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova tabela para os trabalhadores que tiverem direito ao benefício também entrou em vigor nessa quinta-feira (11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, o valor do benefício seguro-desemprego não será inferior ao valor correspondente do salário mínimo vigente, R$ 1.412.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os trabalhadores que tenham recebido salários médios acima de R$ 3.402,65 terão direito, invariavelmente, ao seguro-desemprego no valor de R$ 2.313,74. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industria-fluminense-avanca-3-7-em-novembro-e-renova-maxima-historica-destaca-firjan-258361"&gt;Indústria fluminense avança 3,7% em novembro e renova máxima histórica, destaca Firjan
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-do-trabalho-atualiza-valores-do-seguro-desemprego-para-2024-258360</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-fluminense-avanca-3-7-em-novembro-e-renova-maxima-historica-destaca-firjan-258361</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3354-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indústria fluminense avança 3,7% em novembro e renova máxima histórica, destaca Firjan&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Federação das Indústrias do Rio de Janeiro, no entanto, alerta para as repercussões do aumento da alíquota do ICMS na competitividade e no desenvolvimento econômico do estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240113000229_STMBL.jpg" width="425" height="425" longdesc="93216;74580"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2023, descontados os efeitos sazonais, a produção industrial do estado do Rio de Janeiro avançou 3,7% em comparação ao mês anterior, o terceiro maior entre os 15 locais pesquisados pelo IBGE. Com o resultado, a indústria fluminense renova a máxima histórica da série iniciada em 2002, mantendo-se 13% acima do nível pré-pandemia. A análise da Produção Industrial Regional é da Federação das Indústrias do Rio de Janeiro (Firjan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em contraste com o cenário de paralisia observado na indústria nacional (0,0%) nos últimos 12 meses, a indústria fluminense apresentou crescimento de 4,4%. Esse avanço é atribuído tanto ao desempenho positivo da indústria extrativa, que aumentou 7,5% em 12 meses, quanto ao segmento de transformação que cresceu apenas 1,0%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a trajetória da indústria fluminense chame a atenção ao se descolar da média nacional, cabe ressaltar que a cadeia de óleo e gás tem sido o principal motor desse crescimento. Na indústria de transformação a falta de dinamismo é explicada, em parte, pelos efeitos defasados da elevada taxa de juros, que influencia as decisões de investimento por parte das empresas e o consumo por parte das famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a federação destaca o impacto negativo na competitividade do Rio de Janeiro com o aumento da alíquota geral do ICMS para 22%, a maior do país. “A Firjan reitera que essa decisão prejudica o ambiente de negócios e compromete a atração de novos investimentos, repercutindo negativamente sobre a geração de empregos e a renda no estado”, afirma o gerente de Estudos Econômicos da Firjan, Jonathas Goulart.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-do-trabalho-atualiza-valores-do-seguro-desemprego-para-2024-258360"&gt;Ministério do Trabalho atualiza valores do seguro-desemprego para 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industria-fluminense-avanca-3-7-em-novembro-e-renova-maxima-historica-destaca-firjan-258361</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotulo-de-medicamento-tem-que-alertar-presenca-de-doping-258368</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3354-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rótulo de medicamento tem que alertar presença de doping&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei determina que medida vale para bulas e publicidade de remédios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/lei-n-14.806-de-11-de-janeiro-de-2024-537030218"&gt;sancionou nessa sexta-feira (12) a lei que obriga laboratórios farmacêuticos&lt;/a&gt; a indicarem nos rótulos, bulas e em todo o material de publicidade um aviso que indique quando um medicamento tiver substâncias proibidas pelo Código Mundial Antidopagem. O projeto de lei foi aprovado em dezembro do ano passado pelo Congresso Nacional e, agora, com a lei em vigor, a exigência começa a valer em 180 dias, período necessário para a edição de regulamentação da medida e para que as farmacêuticas possam se adaptar às exigências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal objetivo da nova lei é evitar o chamado doping acidental, quando atletas acabam ingerindo substâncias proibidas de forma inadvertida ao tomarem um medicamento com outra finalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Autoridade Brasileira de Controle de Dopagem (ABCD), o doping, ou dopagem, é popularmente conhecido como a utilização de substâncias ou métodos proibidos, capazes de promover alterações físicas ou psíquicas que melhoram artificialmente o desempenho esportivo do atleta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as substâncias proibidas pelo Código Mundial Antidopagem estão anabolizantes, estimulantes, hormônios e diuréticos. Mas há itens proibidos que aparecem em alguns tipos de remédios com efeito analgésico, usados para diminuir a dor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nutricionista-compartilha-dicas-de-alimentacao-para-os-dias-quentes-258372"&gt;Nutricionista compartilha dicas de alimentação para os dias quentes &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotulo-de-medicamento-tem-que-alertar-presenca-de-doping-258368</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-comeca-medicoes-eolicas-no-pre-sal-da-bacia-de-santos-258362</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3354-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras começa medições eólicas no pré-sal da Bacia de Santos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo avalia juntar tecnologia com produção de óleo e gás&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240113000227_J3BU1.jpg" width="567" height="339" longdesc="93215;106415"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Tânia Rêgo  / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medições eólicas em alto-mar, na região do pré-sal, começaram a ser feitas pela Petrobras, Shell Brasil, TotalEnergies, CNPC e CNOOC e a Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS). O Campo de Búzios, na Bacia de Santos, foi o escolhido para a primeira coleta de dados. Durante o ano, a previsão é que o mesmo trabalho seja feito no Campo de Mero. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa faz parte do Projeto Ventos de Libra, que recebeu R$ 8 milhões em investimentos. Além do desenvolvimento de tecnologias para os estudos, estão previstos a criação de metodologias para analisar os ventos e uma avaliação sobre a viabilidade técnica de instalação das eólicas. Por meio do projeto, será possível subsidiar projetos futuros de eólica offshore no pré-sal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trata-se de mais uma iniciativa com viés de desenvolvermos conhecimento e capacitação no segmento de eólicas offshore, de grande potencial no Brasil, desta vez com envolvimento de importantes parceiros no pré-sal e do setor acadêmico, representado por instituições de renome”, disse Jean Paul Prates, presidente da Petrobras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um passo importante do projeto é a capacidade de aprimorar modelos, para reduzir os riscos na implantação da tecnologia eólica flutuante em regiões de águas profundas. Nas etapas seguintes, será avaliada a possibilidade de implantar turbinas eólicas associadas aos sistemas de produção de óleo e gás. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os projetos eólicos offshore consistem em um grande desafio científico e tecnológico, ampliado pelas condições que se apresentam na região do pré-sal, a cerca de 200 km da costa, em profundidades d´água de até 2 mil metros”, explicou Joelson Mendes, diretor de Exploração e Produção da Petrobras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Projetos dessa natureza podem indicar potenciais caminhos para continuarmos avançando na descarbonização das nossas atividades, em linha com o que já anunciamos no nosso Plano Estratégico”, destacou Maurício Tolmasquim, diretor de Transição Energética e Sustentabilidade da estatal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Potencial eólico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação de medição de ventos está instalada no navio-plataforma P-75, uma unidade flutuante que produz, armazena e transporta petróleo. A estatal explicou que a tecnologia é baseada em um sistema de medições de sensoriamento remoto do tipo Lidar (Light Detection and Ranging). Os dados vão ser transmitidos diretamente para o Centro de Pesquisas, Desenvolvimento e Inovação da Petrobras (Cenpes) e serão avaliados por um período de 3 anos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As campanhas de medição não são novidade para a Petrobras. Há uma década a empresa iniciou estudos de viabilidade para implantação da atividade eólica offshore, com a instalação da primeira torre anemométrica, capaz de medir características do vento, no mar do Brasil, em uma plataforma instalada em águas rasas no litoral do estado do Rio Grande do Norte”, lembra Carlos Travassos, diretor de Engenharia e Tecnologia e inovação da Petrobras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Ventos de Libra é liderado pela engenheira Cristiane Lodi, que coordena o projeto pela Petrobras e pelo Consórcio de Libra, e a professora Adriane Prisco Petry, da UFRGS, que coordena o Núcleo de Integração de Estudos, Pesquisa e Inovação em Energia Eólica (Niepiee). O consórcio é operado pela Petrobras (38,6%) em parceria com a Shell Brasil (19,3%), TotalEnergies (19,3%), CNPC (9,65%), CNOOC (9,65%) e Pré-Sal Petróleo S.A. – PPSA (3,5%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/janeiro-com-novidades-festival-de-verao-na-rua-teresa-258369"&gt;Janeiro com novidades: Festival de Verão na Rua Teresa
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-resgatou-132-animais-no-ano-passado-em-petropolis-258370"&gt;Corpo de Bombeiros resgatou 132 animais no ano passado em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-comeca-medicoes-eolicas-no-pre-sal-da-bacia-de-santos-258362</guid><pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>