<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 06:14:58 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Um quinto da população da cidade será beneficiada por recursos federais Número de inscritos na versão atual do Programa Bolsa Família é 53% maior do q</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-quinto-da-populacao-da-cidade-sera-beneficiada-por-recursos-federais-243246</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3168-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Um quinto da população da cidade será beneficiada por recursos federais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de inscritos na versão atual do Programa Bolsa Família é 53% maior do que na anterior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230710211826_QFEGF.jpg" longdesc="82625;28810"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Tendo sido sancionado no mês passado, e agora regulamentado oficialmente nessa segunda-feira (10), a nova versão do Programa Bolsa Família (PBF) irá beneficiar 25.310 famílias da região (totalizando 61.200 indivíduos) a partir deste mês de julho – o que implica que cerca de um quinto da população da cidade será contemplada pelo Governo Federal, de acordo com os dados do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome. Atualmente, Petrópolis conta com 278.881 residentes, de acordo com o Censo de 2022 do IBGE. Cada família receberá a bolsa mínima de R$ 600, podendo receber acréscimos no valor. Para subsidiar o pagamento, a Federação irá repassar, neste mês, R$ 17.756.859,00 para Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado atual de habilitados no programa também denota um crescimento de 53% na comparação com o último período vigente do PBF (em outubro de 2021, antes de ser substituído pelo Auxílio Brasil, contava com 39.995 pessoas inscritas no município, que compõem 13.564 núcleos familiares).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, a publicação no Diário Oficial da União, feita nessa segunda, estabelece que no novo formato do programa, a renda individual dos integrantes de uma família beneficiária passa para R$ 218, ampliando o número de famílias contempladas. Junto disso, foi detalhada a composição dos valores a serem pagos – sendo o principal deles o Benefício de Renda de Cidadania (BRC), depositado a todos os inscritos no programa, no valor atual de R$ 142 por pessoa. Ele será pago, junto dos outros benefícios exclusivos, para que o piso de R$ 600 seja garantido a todas as famílias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, outra novidade é a respeito do Benefício Complementar, que será pago às famílias em que o Benefício de Renda de Cidadania não seja o suficiente para alcançar o valor mínimo. Na cidade, atualmente, cerca de 23,4 mil indivíduos são contemplados por este adicional. Em um mesmo momento, há o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem filhos de até seis anos de idade, e que proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor do auxílio. Aproximadamente 10.846 pequenos serão beneficiados na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, há também o Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos, assim como para gestantes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc), do Ministério Desenvolvimento e Assistência Social, informa que 16.469 indivíduos estão sendo contemplados pelo adicional. Destes, mais de 13,3 mil são crianças a partir dos sete anos, enquanto outros 2.445 são adolescentes com idades entre doze a dezoito anos incompletos. Com relação às gestantes, são 705 mulheres contempladas pelo programa até o momento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contextos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Carla de Carvalho, coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, é perceptível que a população do município está em busca de uma assistência social maior nos últimos tempos. Segundo ela, o fenômeno está trelado ao contexto econômico e social da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A ajuda que buscam, principalmente aqui no Centro, está relacionada a medicamentos, fraldas para crianças e geriátricas, gás de cozinha, alimentos e, neste frio, roupas e sapatos, principalmente para crianças. Subsídios básicos para a vivência de qualquer pessoa. Temos também muitas famílias fora de seus contextos de suporte como vizinhança, parentes. Por conta de estarem no aluguel social, grande parte se encontra distante de seus tecidos sociais e esse distanciamento dificulta muito o acesso ao que é emergencial. O que implica, acredito eu, que o Bolsa Família não está suprindo todas as necessidades das pessoas”, analisa ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este contexto, descrito pela coordenadora do CDDH, é similar ao que Juliana Silva se encontra atualmente. “Nunca precisei recorrer ao Bolsa Família, mas, agora tenho um bebê de seis meses e estou desempregada. Não tenho a quem recorrer, e preciso garantir o mínimo para o meu filho. Esse dinheiro pode não sanar todas as minhas necessidades, só que, ao menos, me dá algum tipo de suporte. O necessário para sobreviver ao mês”, relata a jovem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitos-pedem-recursos-da-uniao-para-prevencao-de-desastres-naturais-243236"&gt;Prefeitos pedem recursos da União para prevenção de desastres naturais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-volta-de-bonus-de-produtividade-deve-ser-assinada-esta-semana-243258"&gt;INSS: volta de bônus de produtividade deve ser assinada esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-quinto-da-populacao-da-cidade-sera-beneficiada-por-recursos-federais-243246</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Preço da passagem de ônibus pode subir para R$ 5,53 Reunião do Comutran começa a discutir hoje o reajuste</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-da-passagem-de-onibus-pode-subir-para-r-5-53-243252</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3168-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preço da passagem de ônibus pode subir para R$ 5,53&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reunião do Comutran começa a discutir hoje o reajuste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230710211833_IENMI.jpg" longdesc="82628;118066"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A reunião do Conselho Municipal de Trânsito (Comutran) com o Sindicato das Empresas de Transportes Rodoviários de Petrópolis (Setranspetro), que irá ocorrer nesta terça-feira (11), vai começar a discutir o reajuste da passagem de ônibus no município. O último aumento aconteceu em maio do ano passado, quando o preço passou de R$ 4,20 para R$ 4,95.  A estimativa, de acordo com estudos de custos das empresas, que leva em conta preço do combustível, manutenção dos veículos e folha de pagamento de funcionários, é de que o valor suba para R$ 5,53. Neste ano ainda há o agravante do prejuízo que as empresas Petro Ita e Cascatinha tiveram com o incêndio que atingiu a garagem, destruindo 74 coletivos, no dia 9 de maio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O valor, no entanto, só será definido após aprovação dos membros do Comutran, assim como a data em que entrará em vigor. Além disso, o parágrafo 3º do artigo 173 da Lei Orgânica do Município estabelece que a Prefeitura deve enviar para a Câmara de Vereadores as planilhas que embasam a decisão de reajuste, pelo menos cinco dias úteis antes do aumento passar a valer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-da-passagem-de-onibus-pode-subir-para-r-5-53-243252</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Direitos dos Autistas garantindo uma vida plena e inclusiva Especialista em Direito de Família e Autismo, destaca a importância de assegurar os direit</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/direitos-dos-autistas-garantindo-uma-vida-plena-e-inclusiva-243247</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Inclus%C3%A3o/3168-268" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inclusão&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Direitos dos Autistas garantindo uma vida plena e inclusiva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista em Direito de Família e Autismo, destaca a importância de assegurar os direitos das pessoas no espectro autista &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0400_x_0600_20230710211843_7ND5Z.jpg" longdesc="82632;41738"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em busca de uma sociedade cada vez mais inclusiva, é fundamental garantir os direitos de todas as pessoas, entre elas as que têm espectro autista. Esses indivíduos têm direitos assegurados, que vão além dos direitos inerentes a todos os cidadãos. Conhecer e garantir esses direitos é essencial para proporcionar uma vida plena e uma melhor qualidade de vida aos autistas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O advogado especialista em Direito de Família e Autismo, Mateus Cardoso, destacou os principais direitos dos autistas, especialmente no que diz respeito à saúde e ao pleno desenvolvimento. Segundo ele “tanto na rede pública quanto na privada, é garantido que as pessoas portadoras do espectro autista tenham acesso a serviços como sessões de fonoaudiologia, terapia psicológica, terapias ocupacionais, entre outros, visando o seu total desenvolvimento e uma melhor qualidade de vida possível”, explica. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, muitas vezes, esses direitos são negados ou negligenciados, seja pelo Poder Público ou por setores da rede privada, especialmente no caso de planos de saúde. Diante dessas situações, ele explica que o caminho mais indicado é recorrer ao Poder Judiciário por meio de ações judiciais específicas, com o objetivo de garantir o cumprimento dos direitos das pessoas no espectro autista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos pontos abordados pelo especialista, foi o cancelamento indevido de planos de saúde durante o tratamento médico dos autistas. Mateus destacou que essa conduta configura um dano moral e, nesses casos, cada situação deve ser analisada individualmente para buscar o melhor direito junto ao Judiciário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto à carência nos casos em que o plano de saúde é rescindido, Cardoso esclareceu que “os clientes que tiveram o plano rescindido indevidamente têm o direito de reativar o plano. Em caso de outros cancelamentos, há decisões judiciais suspendendo o prazo de carência diante do caso concreto e determinando o fornecimento do tratamento indicado”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante ressaltar que, caso haja interesse em cancelar o plano de saúde, é possível realizar a portabilidade para outro plano, levando consigo o período de carência já cumprido. Porém, é fundamental que o cancelamento não ocorra durante o tratamento de saúde do segurado. Caso isso aconteça, é necessário buscar uma ação judicial para interromper a irregularidade”, orientou o advogado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/direitos-dos-autistas-garantindo-uma-vida-plena-e-inclusiva-243247</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Homem é preso com quase 60 kg de drogas na BR-040 Trabalho da PRF ocorreu no km da rodovia, em trecho em Petrópolis; policiais da Operação Lei Seca ta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-com-quase-60-kg-de-drogas-na-br-040-243254</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3168-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso com quase 60 kg de drogas na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Trabalho da PRF ocorreu no km da rodovia, em trecho em Petrópolis; policiais da Operação Lei Seca também fizeram grande apreensão no fim de semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0366_20230710211848_ESYK2.jpg" longdesc="82634;212517"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PRF&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso na manhã dessa segunda-feira (10/07) pela Polícia Rodoviária Federal (PRF) com quase 60 kg de drogas na BR-040. Ele foi encontrado durante a Operação Palladium, no km 92 da pista de subida da Serra. Além desse trabalho na rodovia, outras ações de combate ao tráfico foram registradas no fim de semana: uma delas realizada por policiais da Operação Lei Seca e outra, pela PM. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa segunda, agentes da PRF abordaram um motociclista que estava em alta velocidade e portando um capacete sem viseira. Além disso, foi verificado que o condutor da moto carregava uma mochila preta muito grande. Ao vistoriar o interior da bolsa, foram encontrados cerca de 30 kg de maconha, 23 kg de cocaína e 6,5 kg de crack. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionado pelos policiais responsáveis pela ação, o condutor informou que estava transportando as drogas do Parque União, em Belford Roxo, para comunidades de Petrópolis. Ele disse que os entorpecentes pertenciam a um chefe de tráfico que atua na cidade. Além do tráfico de drogas, os policiais constataram que a moto usada pelo acusado tinha sido roubada no ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a PRF, a Operação Palladium tem o intuito de combater o roubo de cargas e crimes conexos e a ocorrência dessa segunda-feira foi encaminhada para a Polícia Judiciária. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Homem preso por tráfico na Treze de Maio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra grande apreensão de drogas foi registrada na Rua Treze de Maio, no Centro, na madrugada de sábado para domingo (09). Policiais da Operação Lei Seca prenderam um homem que carregava 3,6 mil pinos de cocaína em uma mochila. Ao verificar os agentes, o acusado tentou fugir, deixando para trás uma moto e uma mochila. Os policiais fizeram uma perseguição a pé e conseguiram fazer a captura dele. O acusado foi levado para a 105ª DP, no Retiro e vai responder por tráfico. O material pesava cerca de seis quilos da droga. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dois presos pela PM por tráfico na Castelânea &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na sexta-feira (07), dois homens foram presos por agentes do 26º BPM por tráfico de drogas na Castelânea. Segundo a Secretaria de Estado de Polícia Militar, durante patrulhamento na Praça Pasteur, os dois tentaram fugir quando os policiais se aproximaram, mas foram alcançados. Eles estavam com dois tabletes de maconha, oito cápsulas de cocaína, uma balança de precisão, um caderno de anotações e R$ 128 em dinheiro. Os acusados foram encaminhados para a 105ª DP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, o número de apreensões de drogas em Petrópolis aumentou 22,2%, segundo o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). De janeiro a maio, foram 385 registradas, 70 a mais do que no mesmo período do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-com-quase-60-kg-de-drogas-na-br-040-243254</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Combustíveis sobem em Petrópolis com volta de impostos federais Preço médio do etanol no município é mais uma vez o mais caro do estado; gasolina pass</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combustiveis-sobem-em-petropolis-com-volta-de-impostos-federais-243253</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3168-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Combustíveis sobem em Petrópolis com volta de impostos federais &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preço médio do etanol no município é mais uma vez o mais caro do estado; gasolina passa dos seis reais novamente &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0425_20230710214716_64P8Y.jpg" longdesc="82635;50302"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O retorno da cobrança de três impostos federais desde o início do mês já causou impactos sobre os preços dos combustíveis nos postos de Petrópolis. Pesquisa feita pela Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP) na semana passada indicou que o etanol voltou a ser o mais caro do estado e a gasolina passou mais uma da casa dos seis reais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o dia 1º de julho, chegou ao fim uma medida provisória assinada pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva em março que prorrogava a isenção de PIS (Programa de Integração Social), Cofins (Contribuição para Financiamento da Seguridade Social) e Cide (Contribuição de Intervenção no Domínio Econômico) sobre gasolina e etanol. Com isso, os tributos voltaram a incidir sobre os combustíveis. A Associação Brasileira dos Importadores de Combustíveis (Abicom) estimou que a gasolina pode aumentar R$ 0,34 por litro e o etanol R$ 0,22 por litro no país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para conter uma parte desse aumento, a Petrobras reduziu em 5,3% o preço da gasolina vendida nas refinarias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Etanol e gasolina tinham reduzido em junho &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O etanol em Petrópolis subiu 3,84% entre os dias dois e oito de julho na comparação com a semana anterior. O preço médio fechou em R$ 5,13/l, 19 centavos mais caro por litro. É o mesmo valor que era encontrado nos postos entre março e maio. Em junho, o produto oscilou entre R$ 4,92/l e R$ 4,94/l. O valor da semana passada na cidade foi o mais alto em todo estado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A gasolina comum também teve a mesma trajetória. Na última semana, teve alta de 4,88%. A média ficou em R$ 6,23/l, diferença de 29 centavos por litro. Esse foi o mesmo valor entre março e meados de maio. Em todo mês de junho, variou entre R$ 5,92/l e R$ 6,23/l. Mas ao contrário do etanol, a gasolina é a terceira mais cara do Rio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aditivada teve aumento de 5,17% no valor médio - maior variação semanal. Passou para R$ 6,30/l, 31 centavos a mais por litro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;GNV sobe pela primeira vez desde fevereiro &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O gás natural veicular (GNV) se manteve na faixa de R$ 4,79/m³ por quatro meses, mas na semana passada apresentou uma alta de 20 centavos na média, o que representa uma alta de 4,17%. Cabe ressaltar, no entanto, que apenas dois estabelecimentos tiveram os preços consultados, o que pode distorcer o valor real. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diesel &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se na pesquisa anterior da ANP o óleo diesel havia atingido o menor valor em mais de um ano e meio, na semana passada o produto (usado em veículos pesados, como ônibus e caminhões) teve pequena variação para cima. O diesel comum subiu três centavos, indo para R$ 4,89/l (+ 0,61%), e o diesel S10 aumentou dois centavos, fechando em R$ 5,07/l (+ 0,39%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Gás de cozinha segue estável &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O último produto pesquisado pela ANP foi o gás de cozinha, que vem mantendo o mesmo valor médio nos quatro levantamentos mais recentes: R$ 95,33 (botijão de 13 kg). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0782_x_0297_20230710214807_E7DUY.png" longdesc="82636;40240"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-preve-inflacao-este-ano-de-4-95-243245"&gt;Mercado prevê inflação este ano de 4,95%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-cervejeiro-no-brasil-cresce-quase-12-em-2022-243255"&gt;Setor cervejeiro no Brasil cresce quase 12% em 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/combustiveis-sobem-em-petropolis-com-volta-de-impostos-federais-243253</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Operação Lei Seca pega 188 motoristas na Bauernfest em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-lei-seca-pega-188-motoristas-na-bauernfest-em-petropolis-243240</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Lei%20Seca/3168-103" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Lei Seca&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Lei Seca pega 188 motoristas na Bauernfest em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230710183342_BEQPW.jpg" longdesc="82620;228344"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Magno Segllia - SEGOV&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Operação Lei Seca realizou, nos últimos três finais de semana, uma fiscalização especial no município de Petrópolis, onde ocorreu a Bauernfest - um evento cervejeiro para comemorar a colonização alemã. Foram realizadas cinco ações durante a festividade, resultando na abordagem de mais de 659 condutores. Desses, 188 motoristas foram multados e tiveram suas carteiras apreendidas por estarem alcoolizados. No geral, o índice de condutores dirigindo sob o efeito de álcool foi de 28,52%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro final de semana do evento - no sábado, dia 24 de junho, os agentes abordaram 133 motoristas e flagraram 40 dirigindo sob o efeito do álcool. Na semana seguinte, a fiscalização ocorreu na sexta-feira e no sábado (dias 30 de junho e 1º de julho). Neste último dia, os policiais puniram um total de 57 dos 124 condutores abordados, gerando um percentual recorde de 46%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No terceiro e último final de semana de evento, no dia 7, a Lei Seca surpreendeu 30 dos 120 motoristas parados na blitz e que estavam dirigindo sob o efeito do álcool. Já no dia 8, o número de condutores flagrados chegou a aos 23,  totalizando o índice de 20,7% do índice de alcoolemia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-lei-seca-pega-188-motoristas-na-bauernfest-em-petropolis-243240</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitos pedem recursos da União para prevenção de desastres naturais Solicitação está em carta endereçada à Presidência da República</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitos-pedem-recursos-da-uniao-para-prevencao-de-desastres-naturais-243236</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3168-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitos pedem recursos da União para prevenção de desastres naturais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solicitação está em carta endereçada à Presidência da República&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230710171247_L6SOB.jpg" longdesc="82615;40110"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alex Ramos/Prefeitura de Niterói &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Francisco Eduardo Ferreira - Agência Brasil * - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Prefeitos reunidos na 2ª edição do evento Reflexões sobre o futuro das cidades, promovido pela Frente Nacional de Prefeitos (FNP), em Niterói, no Rio de Janeiro, encaminharam carta ao governo federal com pedido de recursos para a prevenção e gestão de desastres naturais em suas cidades. No encontro, também foram definidas ações prioritárias a serem adotadas pelo governo federal nas cidades atingidas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As discussões se concentraram na prevenção e gestão de desastres, que todos os anos causam consequências sociais e econômicas devastadoras aos municípios atingidos. O tema é acompanhado pela Comissão Permanente da FNP de Cidades Atingidas ou Sujeitas a Desastres (Casd).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na abertura do evento, o prefeito de Niterói, Axel Grael, também vice-presidente de Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da frente, destacou a necessidade de “aproximar experiências das defesas civis, de políticas públicas de resiliência, e pensar em formas de ter uma atuação solidária em situações de catástrofes climáticas".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grael também compartilhou a experiência de Niterói a partir da tragédia do Morro do Bumba, em 2010, cujo deslizamento resultou em 200 mortes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A carta com as diretrizes para a estruturação de políticas de prevenção e gestão de desastre das cidades brasileiras foi entregue ao secretário Especial de Assuntos Federativos da Presidência da República, André Ceciliano. O documento deverá ser norteador para pactuação dos municípios com o governo federal e elenca medidas para instituir uma política nacional de prevenção e mitigação dos efeitos dos desastres e das mudanças climáticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ceciliano disse que levará a demanda para incluir no Plano Plurianual (PPA), documento previsto na Constituição, que deve ser elaborado a cada quatro anos para a definição de metas, diretrizes e programas de governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Defesa Civil precisa de recursos para a prevenção. Muitas vezes, ela acaba agindo na interdição. Precisamos aportar mais recursos no orçamento para prevenção da Defesa Civil dos municípios”, ressaltou André Ceciliano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;* Estagiário sob supervisão de Akemi Nitahara &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/um-quinto-da-populacao-da-cidade-sera-beneficiada-por-recursos-federais-243246"&gt;Um quinto da população da cidade será beneficiada por recursos federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inss-volta-de-bonus-de-produtividade-deve-ser-assinada-esta-semana-243258"&gt;INSS: volta de bônus de produtividade deve ser assinada esta semana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitos-pedem-recursos-da-uniao-para-prevencao-de-desastres-naturais-243236</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 106 vagas para esta semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-106-vagas-para-esta-semana-243241</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3168-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 106 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0426_x_0640_20230710111436_YKDWG.jpg" longdesc="82594;102375"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 106 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (10) a sexta-feira (14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de RH - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista Financeiro - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Lanchonete - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bordador à Máquina - Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caixa de Lanchonete Delivery - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteticista Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financeiro - Contas a Pagar e Receber - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instrutor de Língua Inglesa - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Aeronaves - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C, disponibilidade para viajar, experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Fundamental / CNH Cat. C / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental / Experiência na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promotor de Vendas - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviços de Portaria - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Limpeza e Operações - Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar, cursos específicos na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Produção de Indústria Alimentícia - Ensino Médio / Cursos específicos na área e experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas de Serviços - Ensino Médio / CNH Cat. B, disponibilidade para viajar e experiência de 1 ano na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Eletromecânica - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Fundamental / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de RH - (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-106-vagas-para-esta-semana-243241</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta para que as pessoas doem sangue antes de viajar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-faz-um-alerta-para-que-as-pessoas-doem-sangue-antes-de-viajar-243243</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3168-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta para que as pessoas doem sangue antes de viajar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230710093738_KI71O.jpg" longdesc="82585;78132"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período de férias escolares é sempre uma oportunidade para desfrutar de viagens em família e que realmente deve ser aproveitado. Porém, é também quando os Bancos de Sangue pelo país mais sofrem com a queda nas doações, em razão do afastamento dos doadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somados a este fator, a temperatura mais baixa e o aumento das doenças respiratórias típicas da estação contribuem para o impacto nos estoques. “No mês de julho nossos postos de coleta ficam quase vazios, pois muitas pessoas viajam e esquecem de colocar na agenda a doação de sangue. Já entre as pessoas que ficam na cidade, muitas estão inaptas a doar por causa das doenças respiratórias, como gripe e resfriado”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcela observa ainda que é justamente nesse período do ano que aumentam as demandas por transfusão de sangue em razão dos acidentes de trânsito nas estradas. Segundo informações do Portal do Trânsito, a Polícia Rodoviária Federal já iniciou a “Operação Férias Escolares”, que segue até o final do mês, com o objetivo de zelar pela segurança e bem-estar dos viajantes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, o GSH Banco de Sangue Santa Teresa faz um alerta para que as pessoas que estão na cidade, e se encontram aptas, doem sangue. “Se forem viajar, façam a doação antes, pois o processo é muito rápido e não dói. É possível doar sangue e viajar logo em seguida”, enfatiza a coordenadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, os estoques sanguíneos da unidade estão 55% abaixo do nível ideal, um índice considerado muito crítico. Todos os tipos sanguíneos são necessários neste momento, porém, os tipos O-, O+ e A- são os que estão mais em falta. O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com diagnostico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-faz-um-alerta-para-que-as-pessoas-doem-sangue-antes-de-viajar-243243</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto para aumentar número de vereadores não sai do papel</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-para-aumentar-numero-de-vereadores-nao-sai-do-papel-243248</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3168-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto para aumentar número de vereadores não sai do papel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230710211840_68DJX.jpg" longdesc="82631;89600"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O resultado do censo 2022 reduzindo a população petropolitana em 5,71%, sepulta de vez a discussão sobre o aumento no número de cadeiras na Câmara Municipal. O projeto para aumentar o número de vereadores, de 15 para 21 ou 23 estava em discussão no Legislativo, porém não tinha apoio da maioria dos vereadores para ser aprovado devido a reação da população numa pesquisa informal, onde a maioria rejeitou a proposta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com os dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), Petrópolis tem 278.881 habitantes e, segundo Artigo 29 da Constituição Federal, inciso quarto, a cidade está na faixa de 160.000 mil habitantes e de até 300 mil habitantes, podendo ter 21 vereadores. Número de cadeiras que fez parte da Câmara até a decisão judicial reduzindo para 15.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Mauro Peralta (PRTB), um dos parlamentares que defendeu o aumento no número de vereadores para ter mais representatividade na Câmara, já reconheceu que será impossível passar o projeto. Mesmo assim, o vereador defendeu recentemente na Câmara a necessidade dos vereadores e os diversos segmentos da cidade discutirem os números apresentados pelo IBGE, principalmente por conta da perda de receitas que é baseada no número populacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A redução no número da população não é bem-vista por diversos segmentos da cidade e, no campo político, a argumentação se baseia também no número de eleitores aptos a votar. O último dado Tribunal Superior Eleitoral (TSE), de junho deste ano sobre o número de eleitores, mostra que a cidade tem 244.186 eleitores registrados na Justiça eleitoral, uma diferença de 34.695 petropolitanos, entre o total populacional e o número de eleitores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-para-aumentar-numero-de-vereadores-nao-sai-do-papel-243248</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243249</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3168-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0379_20230710211823_SW3LC.jpg" longdesc="82624;205193"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, vai promover vacinação contra a influenza nesta terça-feira (11), na Feira Livre que acontece na Rua Visconde de Souza Franco, no centro. As doses estarão disponíveis das 9h às 15h, e toda população maior de 06 meses poderá tomar o imunizante. As vacinas contra a hepatite B e dT, contra difteria e tétano para atualização do esquema vacinal dos feirantes e da população que estiver com o cartão de vacinas em mãos, também estarão sendo ofertadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A vacinação contra a influenza e outras doenças é de extrema importância para a população de Petrópolis. Ao se vacinar, cada cidadão contribui para a proteção da sua própria saúde e da saúde coletiva, reduzindo a disseminação de doenças infecciosas, principalmente aquelas já erradicadas no Brasil. É essencial que a população esteja informada sobre os benefícios da vacinação e tenha acesso fácil às vacinas e é isso que temos feito”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ação está sendo organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. Para receber as doses, o cidadão deve apresentar o cartão de vacinas e CPF. “A vacinação desempenha um papel crucial na saúde pública no município, protegendo a população contra uma série de doenças. Além dessa ação na feira, também temos realizado a vacinação itinerante para atualização da caderneta com as vacinas de rotina, que compõem o calendário básico, assim como contra a influenza e a covid-19. Essas ações têm acontecido, principalmente, nas comunidades”, destaca o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-mil-profissionais-de-enfermagem-devem-ser-beneficiados-com-o-novo-piso-salarial-nacional-243250"&gt;Mais de mil profissionais de enfermagem devem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-promove-conhecimento-e-apoio-a-comunidade-em-petropolis-243251"&gt;Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas promove conhecimento e apoio à comunidade em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-cria-observatorio-para-discutir-o-sus-243239"&gt;Fiocruz cria observatório para discutir o SUS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243249</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de mil profissionais de enfermagem devem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-mil-profissionais-de-enfermagem-devem-ser-beneficiados-com-o-novo-piso-salarial-nacional-243250</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3168-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de mil profissionais de enfermagem devem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230710211831_FQ0RZ.jpg" longdesc="82627;56044"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura já concluiu o envio dos dados dos 1.042 profissionais de enfermagem, entre enfermeiros, técnicos, auxiliares e parteiras, que podem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional. A partir da transferência dos recursos pelo Ministério da Saúde, os trabalhadores do setor, no município, terão um reajuste de até 12%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, o piso dos enfermeiros é de R$ 4.234,00. Com a medida, eles passam a receber o valor de R$ 4.750,00. Já os salários dos técnicos de enfermagem saltam para R$ 3.325, enquanto auxiliares de enfermagem e parteiras terão os vencimentos reajustados para R$ 2.375.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Esse é um importante passo para reconhecer o valor e a importância dos profissionais de enfermagem ao implementar o novo piso salarial nacional para essa categoria. A medida visa valorizar o trabalho desempenhado por enfermeiros, técnicos de enfermagem e auxiliares de enfermagem, estabelecendo uma remuneração mínima que reflita sua dedicação e competência no cuidado à saúde da população”, frisa o prefeito Rubens Bomtempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além de estabelecer um piso salarial mínimo, o novo regulamento também estipula reajustes anuais, levando em consideração a inflação e outros indicadores econômicos relevantes. Essa iniciativa busca assegurar que os salários dos profissionais de enfermagem sejam atualizados regularmente, evitando perdas de poder aquisitivo ao longo do tempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, a medida corrige as disparidades salariais existentes e promove uma maior equidade na remuneração desses profissionais, não só em Petrópolis, mas em todo o país. “É uma importante conquista para a categoria, que desempenha um papel fundamental no sistema de saúde. Além disso, o impacto do novo piso salarial também se estende a todos os usuários da Saúde, pois profissionais motivados e satisfeitos tendem a desempenhar suas funções de maneira mais eficiente, proporcionando um atendimento de qualidade aos pacientes”, destaca Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243249"&gt;Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-promove-conhecimento-e-apoio-a-comunidade-em-petropolis-243251"&gt;Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas promove conhecimento e apoio à comunidade em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-cria-observatorio-para-discutir-o-sus-243239"&gt;Fiocruz cria observatório para discutir o SUS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-mil-profissionais-de-enfermagem-devem-ser-beneficiados-com-o-novo-piso-salarial-nacional-243250</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas promove conhecimento e apoio à comunidade em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-promove-conhecimento-e-apoio-a-comunidade-em-petropolis-243251</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3168-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas promove conhecimento e apoio à comunidade em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0312_20230710211836_D64GC.jpg" longdesc="82629;33343"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto Gruparj Petrópolis tem a honra de anunciar o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas, que será realizado nos dias 13 e 14 de julho de 2023, das 9h às 16h30. Este evento tem como objetivo proporcionar informações atualizadas sobre doenças reumáticas, abordando desde o diagnóstico até o tratamento, com foco na jornada do paciente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro é destinado a pessoas com doenças reumáticas e seus familiares, profissionais e estudantes da saúde, associações de pacientes e a comunidade em geral. Serão realizadas palestras, workshops e oficinas, com a participação de renomados especialistas na área.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema central desta edição é "Do Diagnóstico ao Tratamento: Entendendo a Jornada do Paciente", que abordará as diversas etapas enfrentadas pelos pacientes com doenças reumáticas e as melhores práticas para lidar com essas condições.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano o evento retornará ao seu formato presencial, "Estamos emocionados em trazer de volta o Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas em formato presencial após dois anos de realização online devido à pandemia da Covid-19. Nada substitui a energia e a conexão que sentimos ao nos reunirmos pessoalmente, compartilhando experiências e conhecimentos. É um momento de renovação e reencontro, fortalecendo laços e impulsionando ainda mais nossa missão de levar informação às pessoas que convivem com doenças reumáticas." Afirma Wanda Heloisa Rodrigues – Presidente do Instituto Gruparj Petrópolis e idealizadora do Encontro Médico-Social.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante os dois dias do evento, os participantes terão a oportunidade de ampliar seus conhecimentos e interagir com profissionais de destaque no campo da reumatologia. Serão discutidos temas como associações de pacientes, atendimento no sistema de saúde, jornada do paciente, espondiloartrites, ultrassonografia articular, lúpus, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A abertura do evento contará com a presença ilustre do Prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, do Secretário de Saúde de Petrópolis, Marcus Curvelo, do Presidente da Sociedade Brasileira de Reumatologia (SBR), Marco Antônio Rocha Loures, da Presidente da Sociedade de Reumatologia do Rio de Janeiro (SRRJ), Carla da Fontoura Dionello, e da Presidente do Instituto Gruparj Petrópolis, Wanda Heloisa Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação completa está disponível no site do Instituto Gruparj Petrópolis, www.gruparjpetropolis.com.br, onde também podem ser realizadas as inscrições, assim como pelo whatsapp 24 22428616.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acreditamos que o compartilhamento de informações é fundamental para a conscientização e compreensão das doenças reumáticas, além de promover uma melhor qualidade de vida para os pacientes. Este encontro representa uma oportunidade única de aprendizado e interação entre pacientes, profissionais da saúde e a comunidade em geral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações e inscrições, entre em contato com a secretaria do Instituto Gruparj Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243249"&gt;Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-mil-profissionais-de-enfermagem-devem-ser-beneficiados-com-o-novo-piso-salarial-nacional-243250"&gt;Mais de mil profissionais de enfermagem devem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fiocruz-cria-observatorio-para-discutir-o-sus-243239"&gt;Fiocruz cria observatório para discutir o SUS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-promove-conhecimento-e-apoio-a-comunidade-em-petropolis-243251</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Asilo das órfãs Ataualpa A. P. Filho - professor</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/asilo-das-orfas-ataualpa-a-p-filho-professor-243238</link><description>Asilo das órfãs 
Ataualpa A. P. Filho - professor Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/asilo-das-orfas-ataualpa-a-p-filho-professor-243238</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Maradona promove curso em Petrópolis para profissionais de Educação Física, estudantes e atletas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-maradona-promove-curso-em-petropolis-para-profissionais-de-educacao-fisica-estudantes-e-atletas-243256</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3168-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fernando Maradona promove curso em Petrópolis para profissionais de Educação Física, estudantes e atletas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0598_20230710211838_A78HM.jpg" longdesc="82630;42419"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos maiores fisiculturistas do país, Fernando Maradona vai estar em Petrópolis promovendo um curso de musculação teórico e prático para profissionais da área, estudantes de educação física e atletas. A capacitação acontece na academia Körper, na unidade do Itamarati, em setembro, e as inscrições já estão abertas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O curso tem como tema o Método MX10, que é a metodologia de aprimoramento das técnicas de execução de treinamento otimizando resultados com segurança. “É uma grande oportunidade para os profissionais da área e atletas se capacitarem com um dos grandes nomes do fisiculturismo nacional”, comentou Michel Carneiro, sócio proprietário da Körper, que é administrada também pelos profissionais de Educação Física Anderson Bento e Vinícius Carvalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições estão abertas e podem ser feitas em qualquer unidade da Körper – Centro, Itamarati, Bingen e Itaipava. As vagas são limitadas e o lote promocional já está disponível. O curso ocorre no dia dois de setembro, das 8h às 12h e das 13h30 às 17h30.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernando Maradona é mestre em Educação Física, fisioterapeuta e nutricionista. Ele também foi Mr. Olimpya Brasil nos anos de 2011 e 2012.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-maradona-promove-curso-em-petropolis-para-profissionais-de-educacao-fisica-estudantes-e-atletas-243256</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival Sesc de Inverno 2023 abre venda de ingressos a preços populares na Região Serrana Diversas localidades do estado do Rio receberão, entre os d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-abre-venda-de-ingressos-a-precos-populares-na-regiao-serrana-243257</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3168-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival Sesc de Inverno 2023 abre venda de ingressos a preços populares na Região Serrana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diversas localidades do estado do Rio receberão, entre os dias 15 e 30 de julho, maior evento cultural multilinguagem do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0401_20230710211828_WNQDE.jpg" longdesc="82626;137814"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Erbs Jr. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Começa hoje, dia 11 de julho, a venda de ingressos pelo site www.festivalsescdeinverno.com.br para algumas das atrações do 21º Festival Sesc de Inverno, considerado o maior evento cultural multilinguagem do país. O festival acontece entre os dias 15 e 30 de julho em 17 localidades do estado do Rio de Janeiro, tendo como cidades-polo Petrópolis, Teresópolis e Nova Friburgo, na Região Serrana. O evento levará ao público uma programação gratuita ou a preços populares com muita música, teatro, dança, entre outras expressões artísticas, e tem o apoio das prefeituras e dos sindicatos varejistas locais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir das 12h já estará aberta a venda de ingressos pelo site do evento para algumas das atrações que acontecerão nos municípios de Petrópolis (Centro Cultural Sesc Quitandinha), Teresópolis e Nova Friburgo, como apresentações musicais, espetáculos destinados ao público adulto e shows poéticos de Adriana Calcanhoto e Zélia Duncan. O valor do ingresso popular será de R$10,00 (inteira), R$5,00 (meia-entrada para casos previstos em lei e estendida a professores, em qualquer nível e território de atuação, Projeto Mesa Brasil e classe artística, mediante apresentação de registro profissional), R$2,50 para Associados Sesc e gratuidade para quem faz parte do PCG (Programa de Comprometimento e Gratuidade). As vendas seguirão ao longo do dia ou até esgotarem os ingressos. A exceção é o Nova Friburgo Country Clube, onde só haverá venda presencial. Será permitida a venda de dois ingressos por CPF.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, o tema do festival é “Entrelaçar”, conceito inspirado no movimento original da natureza. Visualmente, ele foi traduzido nas linhas encontradas na natureza e na atividade humana, como o DNA, as raízes das árvores e os circuitos eletrônicos, representando passado, presente e futuro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na programação, o conceito celebra a mistura entre linguagens artísticas, a interação entre artistas e público e a reunião de nomes consolidados da cena artística nacional e as revelações. Origem, futuro e território são as tônicas desta edição, e a curadoria do Festival busca valorizar experiências e práticas culturais atentas às travessias que nos constituem; ao mesmo passo, conectá-las às coexistências do presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/a-vida-na-meia-idade-um-livro-sobre-a-importancia-de-nao-desistir-dos-sonhos-243193"&gt;A vida na meia-idade: um livro sobre a importância de não desistir dos sonhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-abre-venda-de-ingressos-a-precos-populares-na-regiao-serrana-243257</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A vida na meia-idade: um livro sobre a importância de não desistir dos sonhos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-vida-na-meia-idade-um-livro-sobre-a-importancia-de-nao-desistir-dos-sonhos-243193</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3168-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;A vida na meia-idade: um livro sobre a importância de não desistir dos sonhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0403_x_0600_20230710093409_KY4GT.jpg" width="293" height="436" longdesc="82584;154961"&gt;&lt;br&gt;Em "Falando de Si", Simone Santos Guimarães escreve sobre temas como maternidade tóxica, autoestima da mulher e preconceitos por meio da história de uma protagonista que desafia o etarismo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe uma idade certa para correr atrás dos sonhos? Na contramão da cultura imediatista, Simone Santos Guimarães publica o livro Falando de Si para se conectar a todos aqueles que, depois dos 50 anos, perceberam que ainda há muitas experiências a serem vividas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste drama psicológico, a autora conta a história de Maria Elisa que, perto de seu aniversário, começa a refletir sobre passado, presente e futuro. Ao se casar e engravidar antes de iniciar a faculdade de Medicina, a personagem abriu mão dos próprios objetivos para cuidar da família. Mas, após ter se dedicado à criação dos filhos, percebe que ainda quer explorar a carreira de escritora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às vésperas de completar 50 anos, devaneio: não me encaixo mais na realidade em que vivo e que parece se distanciar de tudo o que imaginei quando era criança e se aproximar de tudo o que vivi naquela época. Eu não me encaixava. Por minha culpa — insistem em dizer meus devaneios — estou me tornando uma pessoa infeliz por não fazer o que realmente desejo e estou adoecendo ao ponto de tornar-me tóxica. (Falando de Si, pg. 25)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A protagonista entrelaça suas visões pessoais às trajetórias das diferentes gerações de “Marias” de sua linhagem. Todas com o mesmo nome, ela fala de mulheres como sua avó, a primeira referência de carinho materno, e sua progenitora, com quem nunca conseguiu manter uma relação saudável. A partir desta narrativa intimista e profunda, a autora percorre temas como o abandono familiar, mães narcisistas, autoestima na adolescência e preconceitos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficção e autobiografia se misturam, porque Simone Santos Guimarães também queria focar na literatura, porém as exigências com a docência e a maternidade demandavam muito tempo. As palavras eram somente terapia de férias, e foi após a independência da filha e o distanciamento das salas de aulas que passou a se dedicar à escrita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas a autora sabe que incentivar o sonho não é o suficiente: economista e especialista em Gestão Empresarial, ela ainda explica a importância do planejamento financeiro a longo prazo. A escritora encoraja as pessoas, principalmente mulheres, a pôr em prática seus desejos com o exemplo de Maria Elisa que, perto de seu cinquentenário, já se programou até os 100 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ficha técnica:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Título: Falando de Si&lt;br&gt;Autora: Simone Santos Guimarães&lt;br&gt;ISBN: 978-65-00-65076-1&lt;br&gt;Páginas: 128&lt;br&gt;Preço: R$ 40 (físico) e R$ 19,99 (e-book)&lt;br&gt;Onde comprar: &lt;a class="example1" href="https://www.amazon.com.br/gp/product/B0BC2P9DD6/ref=dbs_a_def_rwt_bibl_vppi_i1"&gt;Amazon&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a autora:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catarinense Simone Santos Guimarães é economista, especialista em Gestão Empresarial e mestre em Engenharia de Avaliação e Inovação Tecnológica. Começou a escrever ficção paralelamente ao seu trabalho na docência e publicou obras como “Minha Vida de Solteiro”, “As Aventuras de Dorinha” e “O Verdadeiro Significado do Natal”, além dos lançamentos “Falando de Si” e “Bruxa, sim. Má, não!”. Na literatura nacional, faz parte da Associação de Contistas, Poetas e Cronistas Catarinenses (ACPCC) e assumirá, ainda neste ano, uma cadeira na Associação Nacional de Cultura, Literatura e Artes (Ancla).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-sesc-de-inverno-2023-abre-venda-de-ingressos-a-precos-populares-na-regiao-serrana-243257"&gt;Festival Sesc de Inverno 2023 abre venda de ingressos a preços populares na Região Serrana&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-vida-na-meia-idade-um-livro-sobre-a-importancia-de-nao-desistir-dos-sonhos-243193</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enel Rio amplia número de beneficiados pela tarifa social de energia elétrica Em junho, distribuidora alcançou a marca de 471 mil clientes cadastrados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-rio-amplia-numero-de-beneficiados-pela-tarifa-social-de-energia-eletrica-243242</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3168-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Rio amplia número de beneficiados pela tarifa social de energia elétrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em junho, distribuidora alcançou a marca de 471 mil clientes cadastrados no benefício, um crescimento de 113% em relação ao mesmo mês do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0480_20230710132345_T80MH.jpg" longdesc="82603;10338"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Rio acaba de alcançar a marca de 471 mil clientes beneficiados pela Tarifa Social de Energia Elétrica, um aumento de 113% na comparação entre os meses de junho deste ano e de 2022. E, para continuar ampliando seu cadastro, a distribuidora tem firmado parcerias com o Governo do Estado e prefeituras no intuito de potencializar iniciativas de incentivo à adesão de cerca de 182 mil clientes de sua área de concessão - que estão aptos a receber os benefícios da Tarifa Social, mas ainda não aderiram ao programa por problemas cadastrais. De dezembro de 2022 até o mês passado, a Enel Rio ampliou em 44% o número de cadastrados na Tarifa Social nos municípios de sua área de concessão.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este é mais um meio que a Enel está criando para ampliar sua base de clientes de Tarifa Social e ajudar aqueles que têm direito ao benefício, mas ainda não conseguem usufruir dos descontos por alguma incongruência nos dados pessoais. Já conseguimos ampliar significativamente nossa base de clientes de Tarifa Social e vamos continuar trabalhando para estender o benefício para todos os que têm direito ao programa”, explica Ana Teresa Raposo, diretora de Mercado da Enel Rio.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como aderir à Tarifa Social de Energia Elétrica &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tarifa Social de Energia Elétrica é um programa do governo federal que garante tarifas até 65% mais baratas. O benefício é concedido automaticamente desde janeiro de 2022, após nova regulamentação que estabeleceu a obrigação da inscrição de famílias de baixa renda atualizadas na base do CadÚnico e no Benefício de Prestação Continuada (idosos com mais de 65 anos ou pessoas com deficiência). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumidores aptos a receber o desconto precisam manter seu cadastro atualizado no CadÚnico e na distribuidora de energia para que sejam incluídos ou mantenham o desconto. O cliente pode checar na conta de luz a informação de que está sendo faturado com a Tarifa Social. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso atenda aos requisitos e não possua o benefício na fatura, é importante que o cliente cheque se o cadastro está correto e atualizado no CadÚnico (&lt;a class="example1" href="http://cadunico.cidadania.gov.br/"&gt;cadunico.cidadania.gov.br&lt;/a&gt;). Os interessados podem procurar uma unidade do Centro de Referência em Assistência Social (CRAS) da sua cidade para verificar o cadastro. Se estiver dentro das condições e com Número de Identificação Social (NIS) ativo, o cliente só precisa entrar em contato com a Enel pelo call center, no número 0800 280 0120, ou por meio das lojas de atendimento. Além disso, as informações sobre quem tem direito e como ter acesso ao benefício estão disponíveis no site &lt;a class="example1" href="https://www.enel.com.br/"&gt;enel.com.br. &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Têm direito ao desconto, famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) com renda familiar mensal, por pessoa, menor ou igual a meio salário mínimo; idosos com 65 anos ou mais e pessoas com deficiência que recebem o Benefício de Prestação Continuada (BPC); e famílias inscritas no CadÚnico com renda mensal de até três salários mínimos que morem na mesma casa de portador de doença crônica, cujo tratamento necessite do uso contínuo de equipamentos que dependam de energia elétrica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Tarifa Social de Energia Elétrica dá descontos no valor mensal do consumo das famílias beneficiadas. Para quem consome até 30 quilowatts/ hora, a redução é de 65%; de 31 a 100 kWh/ mês, o valor fica 40% menor; de 101 kWh a 220 kWh, a redução é de 10%. Já no caso de famílias indígenas e quilombolas inscritas no CadÚnico, os descontos são maiores, de 100% até o limite de consumo de 50 kWh/mês; de 40% para consumo a partir de 51 kWh/mês; e de 10% para consumo de 101 kWh a 220 kWh. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-rio-amplia-numero-de-beneficiados-pela-tarifa-social-de-energia-eletrica-243242</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Faperj investe R$ 43 milhões em Programa de Pós-Doutorado para o Estado Vinculado ao Governo do Estado, programa oferece até 120 bolsas, no valor mens</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faperj-investe-r-43-milhoes-em-programa-de-pos-doutorado-para-o-estado-243189</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3168-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Faperj investe R$ 43 milhões em Programa de Pós-Doutorado para o Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinculado ao Governo do Estado, programa oferece até 120 bolsas, no valor mensal de R$ 6,5 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0399_20230710092938_V4NY0.jpg" longdesc="82583;29200"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um aporte financeiro de R$ 43 milhões, a Faperj lança mais uma edição do edital Programa Pós-Doutorado Nota 10. Um dos programas mais importantes da Fundação Carlos Chagas Filho de Amparo à Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro, vinculada à Secretaria Estadual de Ciência, Tecnologia e Inovação do Estado do Rio, vai ofertar até 120 bolsas, no valor mensal de R$ 6,5 mil, além de uma taxa mensal de bancada para projetos de R$ 1 mil, por até 48 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do Pós-Doutorado Nota 10 da Faperj é incentivar os programas de pós-graduação stricto sensu sediados no estado do Rio de Janeiro, com conceitos 4, 5, 6 ou 7 pela Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), através da concessão de bolsas a recém-doutores com excelente desempenho acadêmico. O intuito do edital é selecionar propostas que aumentem qualitativa e quantitativamente o desempenho científico e tecnológico do estado, que tenham potencial de incrementar a competitividade internacional da pesquisa brasileira. Além disso, serão apoiados projetos que objetivem a formação de recursos humanos para ensino, pesquisa e inovação, em nível de pós-graduação stricto sensu, e estejam relacionados à inovação e ao incremento da cooperação científica com empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o presidente da Fundação, Jerson Lima Silva, o investimento reforça a importância dada pela Faperj à pesquisa de excelência, aos estudantes de pós-graduação e aos doutores das universidades e centros de pesquisa fluminenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O programa de 'Pós-Doc Nota 10' é uma tradição. Esperamos que com essas bolsas possamos auxiliar no processo de atualização e incremento de conhecimento dentro de nossas universidades, e possibilitar a permanência dos excelentes doutores formados por nossos programas de pós-graduação. Esse é um dos nossos editais mais competitivos, em que o peso maior da avaliação recai sobre o candidato à bolsa, seu histórico de pesquisa e a estrutura que irá recebê-lo -  destacou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/faperj-investe-r-43-milhoes-em-programa-de-pos-doutorado-para-o-estado-243189</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243186</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243186</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Todos os estados já aderiram à política de alfabetização Amapá, Ceará, Distrito Federal, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Paraíba e Piauí já têm 100% de </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/todos-os-estados-ja-aderiram-a-politica-de-alfabetizacao-243188</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3168-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Todos os estados já aderiram à política de alfabetização&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Amapá, Ceará, Distrito Federal, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Paraíba e Piauí já têm 100% de adesão de seus municípios. Em seguida está Pernambuco, com 99% dos municípios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0501_x_0401_20230710085009_3HHVR.png" longdesc="82575;372340"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Compromisso Nacional Criança Alfabetizada já conta com a adesão de todas as Unidades da Federação e de 83% dos municípios brasileiros. Todas as capitais, exceto Boa Vista, também já participam do programa. Os estados do Amapá, Ceará, Distrito Federal, Maranhão, Mato Grosso do Sul, Paraíba e Piauí já têm 100% de adesão. Em seguida está Pernambuco, com 99%, Paraná, com 98%, e Mato Grosso com 97% de adesão. O estado que teve a menor adesão até o momento foi o Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar do Compromisso, basta acessar o Sistema Integrado de Monitoramento Execução e Controle (Simec). Os municípios e estados podem aderir, voluntariamente, à política desenvolvida pelo Ministério da Educação (MEC), para garantir a alfabetização de 100% das crianças brasileiras ao final do segundo ano do ensino fundamental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instituído pelo Decreto nº 11.556/2023, o Compromisso foi lançado em 12 de junho, pelo Governo Federal e pelo MEC, em Brasília (DF). O objetivo é subsidiar ações concretas dos entes federativos, para a promoção da alfabetização de todas as crianças do país. A nova política de alfabetização terá um investimento de cerca de 1 bilhão, em 2023, e mais R$ 2 bilhões durante os próximos três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adesão – a vinculação do município, estado ou Distrito Federal, ocorrerá mediante decisão do chefe do Executivo do ente federado ou de seu representante. Cada estado, em colaboração com os municípios, elaborará a política territorial, de maneira a dar conta de suas especificidades. Nessa rede, cabe à União apoiar, técnica e financeiramente, os entes federados na medida das suas necessidades e também reconhecer e valorizar os esforços gigantes que esses entes já têm mobilizado no sentido de alfabetizar todas as crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a destinação do apoio, alguns critérios serão observados, como a proporção de crianças não alfabetizadas; as características socioeconômicas, étnico-raciais e de gênero; e a presença de crianças que compõem o público-alvo da educação especial inclusiva. A adesão de cada ente federado implica a responsabilidade de promover a melhoria da qualidade do processo e dos resultados de alfabetização, com atenção à redução das desigualdades de aprendizagem entre estudantes em sua esfera de competência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/todos-os-estados-ja-aderiram-a-politica-de-alfabetizacao-243188</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Congresso concentra atividades da semana em comissões CPMI do Golpe ouve ex-ajudante de ordens de Bolsonaro na terça-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-concentra-atividades-da-semana-em-comissoes-243237</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3168-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso concentra atividades da semana em comissões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CPMI do Golpe ouve ex-ajudante de ordens de Bolsonaro na terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0383_20230710064426_40NW1.jpg" longdesc="82565;223731"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento – Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após aprovar a reforma tributária, nesta semana, a Câmara de Deputados se concentrará nas atividades dos colegiados do Congresso Nacional, com destaque para a Comissão Mista Parlamentar de Inquérito (CPMI) dos Atos Golpistas de 8 de Janeiro. Na manhã de terça-feira (11), a CPMI ouvirá o ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro, Mauro Cid. Preso desde o dia 3 de maio, Cid será questionado sobre mensagens e documentos com teor considerado golpista encontrados em seu celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mensagens encontradas pela Polícia Federal (PF) no celular de Mauro Cid foram tornadas públicas pelo ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF) e do Tribunal Superior Eleitoral (TSE). As mensagens apontam para a elaboração de um plano de golpe com decretação de estado de sítio, suspensão da atual ordem constitucional, possível afastamento de ministros do TSE e a convocação de novas eleições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Havia também diálogos de Cid com outros militares da ativa, nos quais eram apresentadas supostas justificativas para um possível golpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da CPMI, os deputados e senadores foram convocados para uma sessão do Congresso Nacional, que vai analisar diversos vetos presidenciais, também na terça-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como, até o momento, não há previsão de sessão deliberativa do plenário da Câmara, os deputados devem participar apenas das reuniões das comissões parlamentares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na terça-feira, os trabalhos se concentrarão nas comissões de Segurança Pública e Combate ao Crime Organizado, que debaterá a Política Nacional de enfrentamento aos crimes transfronteiriços; do Esporte, que vai abordar a readequação de velocidades para a segurança de pedestres e ciclistas; de Saúde, que avaliará o tratamento para Distonia no Sistema Único de Saúde (SUS); de Agricultura, Pecuária, Abastecimento e Desenvolvimento Rural; Indústria, Comércio e Serviços, com debate sobre os impactos do regulamento da União Europeia contra o desmatamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as comissões de Defesa dos Direitos das Pessoas com Deficiência; de Indústria, Comércio e Serviços; de Administração e Serviço Público se reunirão para discutir e votar propostas legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (12), a comissão de Viação e Transportes vai tratar da atuação do Exército como executor de obras de infraestrutura; a Comissão de Ciência, Tecnologia e Inovação, dos impactos e perspectivas de revisão do novo Marco Legal da Inovação; a de Desenvolvimento Econômico, sobre sanções administrativas previstas para casos de vazamento de dados pessoais e a de Defesa do Consumidor, da manipulação de informações das Big Techs contra o Projeto de Lei das Fake News (PL 2.630/20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As comissões de Relações Exteriores e de Defesa Nacional; de Defesa do Consumidor; de Viação e Transportes; de Defesa dos Direitos da Pessoa Idosa; do Esporte de Fiscalização Financeira e Controle; de Ciência, Tecnologia e Inovação; de Previdência, Assistência Social, Infância, Adolescência e Família e de Cultura terão discussão e votação de propostas legislativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (13), não haverá atividade dos colegiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Senado&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já no Senado, a semana começa com sessão deliberativa do plenário, que será realizada de forma semipresencial na terça-feira. Na pauta, projetos que tratam da instituição do Programa Escola em Tempo Integral; de Conselhos Escolares e de Fóruns dos Conselhos Escolares; da implantação do serviço de monitoramento de ocorrências de violência escolar; da formação técnica profissional e tecnológica e de articular a formação profissional técnica de nível médio com a aprendizagem profissional; e do acesso a bolsas de pesquisa, desenvolvimento, inovação e intercâmbio para alunos, docentes, ocupantes de cargo público efetivo, detentores de função ou emprego público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira, também haverá sessão deliberativa do plenário semipresencial para tratar da autorização da ozonioterapia no território nacional; para estabelecer a inexistência de vínculo empregatício entre confissão religiosa, incluídos igreja, instituição, ordem ou congregação, e seus ministros, pastores, presbíteros, bispos, freiras, padres, evangelistas, diáconos, anciãos ou sacerdotes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os senadores também se revezarão nos trabalhos das diversas comissões que terão atividades até quinta-feira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-concentra-atividades-da-semana-em-comissoes-243237</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz cria observatório para discutir o SUS Discussões devem ser abertas a toda sociedade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-cria-observatorio-para-discutir-o-sus-243239</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3168-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz cria observatório para discutir o SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Discussões devem ser abertas a toda sociedade&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230710181827_AZQ2U.jpg" longdesc="82618;73866"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Erasmo Salomão/MS  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) lançou na tarde desta segunda-feira (10) o Observatório do Sistema Único de Saúde (SUS), um espaço para discutir soluções para o sistema público de saúde brasileiro. A proposta é que participem integrantes da academia, da gestão pública e também representantes de movimentos sociais e dos trabalhadores e usuários do SUS, para tratar de problemas crônicos e novos desafios. Será possível participar das atividades presencial e remotamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O observatório é vinculado à Escola Nacional de Saúde Pública Sergio Arouca (Ensp/Fiocruz), e tem como inspiração outros observatórios criados na área da saúde. Um deles é o Observatório Covid-19 da própria Fiocruz, que produziu monitoramentos e proposições relevantes durante a pandemia, como o acompanhamento semanal da ocupação de leitos de terapia intensiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vice-diretor da Escola de Governo em Saúde da Ensp/Fiocruz, Eduardo Melo, anunciou que o primeiro seminário a ser realizado pelo observatório será em 1° de setembro, com o Financiamento do SUS como tema. O evento terá parceria da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A gente tem uma expectativa muito grande de fazer um evento que não só analise essa questão, mas elabore proposições para esse subfinanciamento crônico que a gente enfrenta no SUS", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Melo destacou que o observatório poderá servir como um lugar de encontro entre diferentes pontos de vista sobre o SUS, para produzir uma visão de conjunto sobre os temas que serão abordados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Representando o Ministério de Saúde no lançamento, o assessor especial da Saúde dos Territórios Vulneráveis Valcler Rangel ressaltou que o SUS é a maior ferramenta de defesa da vida no país, e que os debates sobre ele envolvem também questões econômicas, políticas e interseccionais, além da crise climática e a inclusão das populações e seus territórios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A vitória cotidiana contra a destruição do SUS, contra as ameaças ambientais, contra a fome e contra a pobreza tem que ser um desafio colocado também para esse observatório. Não pode ser apenas técnico, voltado para a tecnologia, que o SUS tem muita", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da apresentação da proposta, a Ensp/Fiocruz promoveu uma conferência inaugural com o médico sanitarista Gastão Wagner de Sousa Campos, doutor em Saúde Coletiva pela Universidade Estadual de Campinas (Unicamp). O título da conferência questionava se o SUS estava sob ameaça ou diante de uma janela de oportunidade, e o pesquisador iniciou sua apresentação afirmando que, na verdade, ambas ocorrem simultaneamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Apesar de o SUS estar na Constituição, na lei, tem muita gente querendo retroagir à Constituição, em relação ao SUS e em relação aos direitos trabalhistas, por exemplo", disse. Ele ressaltou as ameaças políticas como as pressões para derrubar a ministra da Saúde, Nísia Trindade, por parte de grupos que desejam assumir o ministério. "A proposta de saúde que eles têm é de enfraquecimento do SUS, como foi nos governos [Micherl] Temer e [Jair] Bolsonaro. Eles querem privatizar, terceirizar, comprar serviços. O presidente Lula disse que não vai ceder, mas é uma ameaça constante".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O sanitarista também vê uma janela de oportunidade com a nomeação de uma ministra que se declara "ministra do SUS" e defende seus princípios, uma vez que o ministério tem grande capacidade de articulação do sistema e de indução de suas diretrizes em outros entes federativos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Ter o Ministério da Saúde pró-SUS, proativo, antirracista, antimachista, pelo desenvolvimento econômico, pelo meio ambiente, é muito importante", disse Sousa Campos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre alguns desafios dos próximos anos, ele destacou a necessidade de dobrar a cobertura da atenção primária, que hoje chega a cerca de 50% da população brasileira. Para tal, ele defendeu que é preciso avançar em políticas como o Mais Médicos, com a adoção de concursos públicos e carreiras para equipes multiprofissionais, em vez de apenas contratações de médicos por bolsas temporárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Só na atenção primária, nesses próximos quatro anos, vamos precisar de R$ 5 bilhões por ano a mais, o que é super viável do ponto de vista econômico", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele defendeu que a política de atenção primária do SUS é uma das mais sofisticadas do mundo, mas precisa ser posta em prática de forma mais ampla. "Atenção primária não é para pobre, é pra todos nós", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243249"&gt;Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-mil-profissionais-de-enfermagem-devem-ser-beneficiados-com-o-novo-piso-salarial-nacional-243250"&gt;Mais de mil profissionais de enfermagem devem ser beneficiados com o novo piso salarial nacional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-medico-social-sobre-doencas-reumaticas-promove-conhecimento-e-apoio-a-comunidade-em-petropolis-243251"&gt;Encontro Médico-Social sobre Doenças Reumáticas promove conhecimento e apoio à comunidade em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-cria-observatorio-para-discutir-o-sus-243239</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de turistas estrangeiros no Brasil cresce 108% em 2023 Argentinos, americanos e paraguaios são os que mais visitam o país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-turistas-estrangeiros-no-brasil-cresce-108-em-2023-243244</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3168-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de turistas estrangeiros no Brasil cresce 108% em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Argentinos, americanos e paraguaios são os que mais visitam o país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230709171706_NSRMV.jpg" longdesc="82561;113325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil recebeu 2,97 milhões de turistas internacionais nos cinco primeiros meses de 2023. O número é 108% maior do que o registrado de janeiro a maio do ano passado. Segundo o Ministério do Turismo, o mês de maio foi um dos destaques: mais de 292,3 mil pessoas visitaram o país, o que representa aumento de 44,5% em relação ao mesmo mês em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte dos turistas internacionais veio da Argentina (1,24 milhões), dos Estados Unidos (271,1 mil) e do Paraguai (215,5 mil). Juntos, turistas dos três países formam quase metade dos estrangeiros que visitaram o Brasil. Entre os dos cinco primeiros, aparecem ainda o Chile (197,8 mil) e o Uruguai (184,9 mil).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destinos mais procurados no Brasil foram: Paraná, Rio de Janeiro, Rio Grande do Sul, Santa Catarina e São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a ministra do Turismo, Daniela Carneiro, os números refletem as mudanças políticas que ocorrem no país. “Temos registrado recordes na entrada de visitantes internacionais, [o que é] fruto de diversas ações do governo, como a reaproximação do Brasil com o mundo e a nova imagem do país perante a sustentabilidade e a preservação ambiental. Isso tem nos consolidado como um destino promissor, oferecendo uma experiência única e inesquecível aos visitantes de todas as partes do mundo”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a movimentação da economia com o turismo, os números também mostram crescimento. No acumulado dos cinco primeiros meses, os turistas estrangeiros deixaram no país US$ 2,721 bilhões (cerca de R$ 13 bilhões). O volume é 35,9% maior do que o obtido no mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só em maio, foram US$ 567 milhões, considerado o maior volume para o mês da série histórica. No ano passado, o valor gasto pelos turistas em maio havia sido de US$ 373 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-turistas-estrangeiros-no-brasil-cresce-108-em-2023-243244</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercado prevê inflação este ano de 4,95% É a oitava queda seguida do índice</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-preve-inflacao-este-ano-de-4-95-243245</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3168-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado prevê inflação este ano de 4,95%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É a oitava queda seguida do índice&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0373_20230710102455_FEU27.jpg" longdesc="82589;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mercado financeiro reduziu a previsão da inflação para este ano pela oitava vez. Segundo projeção do Boletim Focus, divulgada nesta segunda-feira (10) pelo Banco Central, o Índice de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) deve fechar este ano em 4,95%. Há uma semana, a projeção do mercado era de que a inflação este ano ficasse em 4,98%%. Há quatro semanas, a previsão era de 5,42%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A projeção continua acima da meta de inflação para este ano, definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), definida em 3,25%, com margem de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Dessa forma, a meta será considerada formalmente cumprida se oscilar entre 1,75% e 4,75%. Para 2024, a projeção é de que o IPCA fique em 3,92%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para alcançar a meta de inflação, o BC usa como principal instrumento a taxa básica de juros, a Selic, definida em 13,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está no maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima reunião do Copom está marcada para o início do mês de agosto. Para o mercado financeiro, a expectativa é que haja uma diminuição na taxa. A projeção do Focus aponta que a Selic termine o ano em 12%. Já para 2024, a previsão é de que a taxa recue e termine o ano em 9,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgado semanalmente, o Boletim Focus reúne a projeção de mais de 100 instituições do mercado para os principais indicadores econômicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação ao crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país), o Focus manteve a previsão da semana passada de crescimento de 2,19% para este ano. Para 2024, o boletim estimou o crescimento de 1,28%, a mesma da semana passada. Para 2025, a projeção é de um crescimento de 1,80%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O mercado manteve pela terceira semana a previsão do câmbio, com o dólar fechando o ano em R$ 5. Há quatro semanas a previsão era de que a moeda norte-americana ficasse em R$ 5,10. Para 2024, a projeção é que o dólar fique em R$ 5,06, menor do que o projetado na semana anterior, quando a previsão era de R$ 5,08. Para 2025, a previsão é que o câmbio feche em R$ 5,15.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/combustiveis-sobem-em-petropolis-com-volta-de-impostos-federais-243253"&gt;Combustíveis sobem em Petrópolis com volta de impostos federais &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-cervejeiro-no-brasil-cresce-quase-12-em-2022-243255"&gt;Setor cervejeiro no Brasil cresce quase 12% em 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-preve-inflacao-este-ano-de-4-95-243245</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Setor cervejeiro no Brasil cresce quase 12% em 2022 Mais de 1.700 cervejarias funcionam no país</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-cervejeiro-no-brasil-cresce-quase-12-em-2022-243255</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3168-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Setor cervejeiro no Brasil cresce quase 12% em 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 1.700 cervejarias funcionam no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230710211845_HXQ7D.jpg" longdesc="82633;41611"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo - Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Glauco de Queiroz - TV Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O setor cervejeiro no Brasil cresceu quase 12% no ano passado. Em todo o país, já são mais de 1.700 estabelecimentos. As informações fazem parte do anuário da cerveja, divulgado pelo Ministério da Agricultura e Pecuária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estado de São Paulo tem o maior número de cervejarias registradas (387), seguido pelo Rio Grande do Sul (310) e Minas Gerais (222). Atualmente, o Brasil é o terceiro maior produtor de cerveja do mundo, atrás apenas da China e Estados Unidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, o volume de vendas no território nacional deve chegar a 16 bilhões de litros, 4,5% a mais em relação a 2022, de acordo com o Sindicato Nacional da Indústria da Cerveja. Segundo o presidente da entidade, a padronização de regras do setor contribuiu para esses resultados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Empregos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse mercado cada vez mais profissionalizado não é a única vantagem da expansão do setor no Brasil. É que a cerveja gera emprego e renda na localidade em que é feita. Em todo o país, essa cadeia produtiva é responsável por dois milhões de vagas diretas e indiretas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem falar que, quanto menos a bebida viaja da fábrica ao consumidor, melhor a qualidade do produto. É o que explica Pedro Capozzi. A empresa dele produz, no Distrito Federal, 260 mil litros de cervejas artesanais por ano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da qualidade, as cervejas brasileiras são inovadoras nos sabores e podem levar frutas vermelhas, castanha de baru, alecrim, tomate e até limão e cúrcuma, trazendo cada vez mais o estilo brasileiro para cerveja - uma bebida milenar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/combustiveis-sobem-em-petropolis-com-volta-de-impostos-federais-243253"&gt;Combustíveis sobem em Petrópolis com volta de impostos federais &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-preve-inflacao-este-ano-de-4-95-243245"&gt;Mercado prevê inflação este ano de 4,95%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-cervejeiro-no-brasil-cresce-quase-12-em-2022-243255</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>INSS: volta de bônus de produtividade deve ser assinada esta semana Servidores vão trabalhar no contraturno para diminuir fila</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-volta-de-bonus-de-produtividade-deve-ser-assinada-esta-semana-243258</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3168-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS: volta de bônus de produtividade deve ser assinada esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Servidores vão trabalhar no contraturno para diminuir fila&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230710171236_CJ7QO.jpg" longdesc="82611;50558"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministro da Previdência Social, Carlos Lupi, disse, nesta segunda-feira (10), que a medida provisória (MP) que recriará o pagamento de bônus de produtividade para servidores do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) deve ser assinada ainda esta semana pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A medida vai fazer com que os funcionários consigam analisar mais pedidos de benefícios, em um esforço para diminuir a fila de espera.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até o fim de junho, estavam à espera de perícia médica e análise administrativa cerca de 1,8 milhão de pedidos relacionados a benefícios como aposentadoria, pensão, salário-maternidade, auxílio assistencial para idoso e pessoa com deficiência, por exemplo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Hoje tem uma média de 800 mil pedidos a cada mês, além da fila. Há três meses consecutivos estamos atendendo mais requeridos de pedido inicial, ou seja, estamos atendendo mais do que recebemos. O bônus de produtividade faz o chamado contraturno. Você tem um turno normal e você vai ter um contraturno, em que o servidor vai receber uma gratificação para poder fazer só a fila. Então nós vamos começar no final da fila, que é em torno de um ano, até o momento de hoje. A nossa intenção é até dezembro ficar com toda a fila enquadrada na lei, que é 45 dias de demora” disse o ministro à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Transparência&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No último dia 5, o Ministério da Previdência Social lançou o Portal da Transparência Previdenciária. Pela internet, qualquer cidadão pode consultar o tamanho e o perfil da fila do INSS. Até o fim do mês passado, 36% dos pedidos estavam dentro da meta de até 45 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro citou ainda a informatização e convênios com ministério e órgãos públicos como caminhos para otimizar a produção do INSS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Todo o programa de assistência social é feito pelo CadÚnico, sistema que os municípios têm. Se o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome [MDS] faz um atendimento da assistência social, por que eu tenho que fazer de novo, por que isso não pode ser automático? Já estão começando as experiências piloto para que tudo aquilo que for de assistência social seja automático. Saiu do lado do MDS, aqui é só conceder, é só liberar”, explicou Lupi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outras parcerias são com o Ministério da Agricultura e Pecuária, em relação ao trabalhador rural, e com o Ministério da Saúde e o Sistema Único de Saúde (SUS), para permitir análise de benefícios por telemedicina e atestados médicos digitalizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Marinha também terá um convênio com o Ministério da Previdência Social para compartilhamento de informações sobre pescadores artesanais aptos a ter acesso ao Seguro Defeso – espécie de seguro-desemprego que eles recebem durante o período de pesca proibida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Citando que o país deve chegar ao fim do ano com cerca de 39 milhões de segurados, o ministro defendeu o gasto público com aposentados e pensionistas. “Quem acha que é despesa não sabe o que é investimento. Sessenta por cento dos municípios brasileiros são sustentados pelos benefícios da Previdência Social. Esse mês foram R$ 60 bilhões. Não é gasto investir na economia”, disse. “A melhor e mais eficaz maneira de você fazer o crescimento econômico é jogar dinheiro na mão de quem precisa, porque essa pessoa vai comprar para sobreviver, para ter dignidade”, completou Lupi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CLT 80 anos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;As declarações do ministro Lupi foram feitas durante um painel de discussão no evento 80 Anos de CLT e o Futuro do Direito Sindical, promovido Instituto dos Advogados Brasileiros, no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na mesa de debates, composta por magistrados e advogados trabalhistas, participantes fizeram um histórico sobre a Consolidação das Leis do Trabalho, que data de 1º de maio de 1943. Houve também uma análise da reforma trabalhista, aprovada pelo Congresso Nacional em 2017.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro do Tribunal Superior do Trabalho (TST) Alexandre Agra Belmonte avaliou que a reforma errou ao deixar de fora temas como a regulamentação do trabalho em plataformas digitais e do trabalhador autônomo. O magistrado apontou o que considera único acerto da mudança nas leis trabalhistas. “Atribuiu aos sindicatos autoridade e efetividade na negociação das condições de trabalho. Os acordos e convenções coletivas são, por natureza, instrumentos de flexibilização, para isso que acordo e convenção existem. Quando a acordo é feito pelas categorias, a legislação fica paralisada e é substituída pela norma coletiva, que é muito mais interessante para os integrantes da categoria do que aquela norma produzida pelo Estado.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro Carlos Lupi chamou a reforma trabalhista de antirreforma e criticou o fim do imposto sindical – pago diretamente pelos trabalhadores, que servia de fonte de financiamento para os sindicatos. “Como um sindicalismo pode existir se não tiver fonte de renda, fonte de receita? De que maneira, como organizar os seus sindicalistas?”, questionou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, está em julgamento no Supremo Tribunal Federal um recurso sobre a inconstitucionalidade da contribuição imposta aos empregados não filiados a um sindicato, por acordo ou convenção coletiva. Essa contribuição seria uma forma de os sindicatos encontrarem fontes de renda mesmo com o fim do imposto sindical. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 11 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/um-quinto-da-populacao-da-cidade-sera-beneficiada-por-recursos-federais-243246"&gt;Um quinto da população da cidade será beneficiada por recursos federais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitos-pedem-recursos-da-uniao-para-prevencao-de-desastres-naturais-243236"&gt;Prefeitos pedem recursos da União para prevenção de desastres naturais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-volta-de-bonus-de-produtividade-deve-ser-assinada-esta-semana-243258</guid><pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>