<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 30 Jul 2023 12:17:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regiao-serrana-recebe-ultimas-atracoes-do-festival-sesc-de-inverno-2023-244778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3187-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Região Serrana recebe últimas atrações do Festival Sesc de Inverno 2023 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0601_x_0350_20230729144726_MOXH2.jpg" longdesc="83803;17301"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Guto Costa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerado o maior evento cultural multilinguagem do país, o 21º Festival Sesc de Inverno chega a sua última semana na Região Serrana levando ao público de Teresópolis, Itaipava e Nova Friburgo uma programação gratuita ou a preços populares com muita música, teatro e dança, entre outras expressões artísticas. O evento também ocorrerá em outras cinco regiões do Estado do Rio de Janeiro e tem o apoio das prefeituras e dos sindicatos varejistas locais.? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Parque de Exposições, em Itaipava, receberá grandes estrelas da música em dois palcos, com shows gratuitos a partir das 16h , neste domingo (30): Talita Duarte e Thalita Vila Convidam Bloco Terreirada, Ana Carolina, Silva e Xande de Pilares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, o tema do festival é “Entrelaçar”, conceito inspirado no movimento original da natureza. Visualmente, ele foi traduzido nas linhas encontradas na natureza e na atividade humana, como o DNA, as raízes das árvores e os circuitos eletrônicos, representando passado, presente e futuro.? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na programação, o conceito celebra a mistura entre linguagens, a interação entre artistas e público e a reunião de nomes consolidados e revelações da cena artística nacional. Origem, futuro e território são as tônicas desta edição e a curadoria do festival busca valorizar experiências e práticas culturais atentas às travessias que nos constituem; ao mesmo passo, conectá-las às coexistências do presente.? &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre o evento podem ser conferidas no site &lt;a class="example1" href="http://www.festivalsescdeinverno.com.br/"&gt;www.festivalsescdeinverno.com.br&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira a programação deste domingo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Oficina “Vem pra Luta Amada” (das 10h às 17h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Instalação de artes visuais “O Ofò e o Jardim Ancestral”, de Guilherme Kid (das 10h às 22h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Parque do Circo (das 11h às 13h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Container Circus (às 15h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Vivência “Uma outra relação com a terra e a Terra” (das 11h às 16h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Feira de Produtos Artesanais uma referência a fazeres artesanais passados de geração em geração (das 10h às 21h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Roda de Conversa – Despertando a agroecologia uma roda de diálogo sobre práticas sustentáveis, resgate da agricultura ancestral e reconexão com a natureza (às 13h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Baralho Interativo “Viagens a Centros Culturais e Exposições” (das 10h às 16h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Kart pedal, arena games, espaço jogo, recreação, jogos gigantes e canoagem virtual (das 10h às 16h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Intervenções Circenses (das 16h às 23h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Oficinas de bambolê de LED (das 18h30 às 20h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- BPM Mapping “Ancestralizar como futuro”, do VJ Malaquias e Ricardo Brízio (das 19h às 23h59).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Música, sempre a partir das 16h&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- DJ Glau Tavares (às 16h);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Talita Duarte e Thalita Vila Convidam Bloco Terreirada (às 16h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Ana Carolina, no show “Ana Canta Cássia” (às 17h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Saudade Saulo Von Seehausen (às 18h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Silva (às 19h30);&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Xande de Pilares (às 20h30).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quem-e-saudade-cantor-petropolitano-que-vai-representar-petropolis-no-festival-de-inverno-do-sesc-2023-244786"&gt;Quem é Saudade, cantor petropolitano que vai representar Petrópolis no Festival de Inverno do Sesc 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-plastico-recebe-a-artista-rosa-paranhos-neste-domingo-na-casa-de-petropolis-244784"&gt;Encontro Plástico recebe a artista Rosa Paranhos, neste domingo, na Casa de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/regiao-serrana-recebe-ultimas-atracoes-do-festival-sesc-de-inverno-2023-244778</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caes-vitimas-de-maus-tratos-sao-resgatados-no-carangola-e-24-de-maio-244773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/BEM-ESTAR%20ANIMAL/3187-238" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  BEM-ESTAR ANIMAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cães vítimas de maus-tratos são resgatados no Carangola e 24 de Maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Denúncias de maus-tratos aumentaram&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230729144705_6T0NH.jpg" longdesc="83794;14045"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois cães foram resgatados na última sexta-feira (28/07) com sinais de maus-tratos no Carangola e na 24 de Maio. Eles foram encontrados pelo vereador Domingos Protetor (PSC), após receber denúncias no gabinete dele. Ambos foram levados para uma clínica veterinária e estão sendo cuidados após sofrerem ferimentos graves. Em um desses casos, ele afirma que recebeu informações de quem é o tutor e que vai denunciar na delegacia. O vereador afirma que casos de maus-tratos vêm aumentando na cidade: só ele tem recebido mais de 100 denúncias e faz pelo menos 30 resgates por mês.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os casos de sexta-feira ocorreram pela manhã. No primeiro, coletores de lixo encontraram o animal dentro de uma lixeira em frente ao conjunto habitacional do Vicenzo Rivetti. De acordo com Domingos Protetor, um dos coletores tirou o cão da lixeira e outros moradores locais acionaram o vereador. Ele conta que encontrou o cachorro com sinais que indicam sofrimento de alguns dias.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Rapidamente eu me dirigi ao Carangola, encontrei o cachorro lá em uma situação lastimável, com bicheira, mau cheiro, uma coisa realmente deprimente", afirmou o vereador. "Bicheira" é nome popular de uma doença chamada miíase, que é um problema de pele causado por larvas de mosca varejeira. Diante do quadro, ele levou o cachorro para uma clínica veterinária parceira dele que fica no Alto Independência. Enquanto fazia esse primeiro socorro, ele foi acionado uma segunda vez.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O outro caso ocorreu na Rua 24 de Maio. Moradores pediram ajuda para resgatar uma cachorra que fugiu da casa da tutora há cerca de um mês. Eles relataram que a tutora prendeu a cachorra com fitilho de amarrar caixas e embalagens, ou seja, um material que não arrebenta facilmente, porque "ela estava dando muito trabalho", segundo contou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Só que a cachorra filhote fugiu com o fitilho pendurado no pescoço, o pessoal tentava pegar, mas ela fugia, ela é muito arisca. E aí conforme ela foi crescendo, o fitilho do pescoço dela foi rasgando a carne", disse Protetor.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Essa cachorrinha se escondeu em um buraco. Para conseguir fazer o resgate, ele precisou usar uma gaiola. Os ferimentos foram observados assim que ela foi capturada e também foi levada para a clínica veterinária do Alto Independência. "Está internada, com o pescoço todo dilacerado, a cara inchada por causa de uma infecção", explicou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vereador diz que vai denunciar tutor de cão resgatado na 24 de Maio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nesse segundo caso, os moradores da 24 de Maio que fizeram contato informaram ao vereador que sabem que é o tutor. Por isso, Domingos disse que vai pegar o laudo veterinário para registrar um Boletim de Ocorrência na delegacia e procurar testemunhas.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Segundo testemunhas, a segunda (cachorra) tem dona. A dona negligenciou o cachorro, mas como não temos provas, primeiro vou pegar o laudo do médico veterinário e pegar duas ou três testemunhas de que a mulher era dona do cachorro para fazer o boletim de ocorrência para ela ser criminalizada", garante o vereador.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Desde 2020, a pena para maus-tratos foi ampliada: o crime agora é punido com prisão de dois a cinco anos, multa e proibição da guarda do animal. Antes, a pena era de detenção de três meses a um ano, além de multa. Essa alteração foi possível depois da aprovação da "Lei Sansão", que agravou o que previa a Lei de Crimes Ambientais, em vigor no país desde 1998. A Lei Sansão foi criada depois de um caso em Minas Gerais, quando um pitbull teve duas patas cortadas por um homem com um facão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Aumento de casos e de crueldade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo o vereador, só ele recebe mais de 100 denúncias de casos de maus-tratos todos os meses. Ele diz que a maior parte são de denúncias falsas ou que ele consegue resolver com orientações aos tutores sobre como devem se comportar e mudar o tratamento com os animais. Ainda assim, ele conta que tem feito cerca de 30 resgates por mês.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Antes era pouco divulgado. Já tinha essa quantidade de situações de maus-tratos com os animais, só que não era divulgado tanto porque a gente não tinha rede social. De um tempo para cá, começou a formar vários grupos em redes sociais e esses grupos postam muito essas situações. Então se tornou uma coisa mais visível e a gente tem visto que realmente infelizmente tem aumentado o número de animais sofrendo maus-tratos", analisa.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Domingos ainda chama a atenção que, além do aumento de casos, também tem percebido que eles estão mais cruéis.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Não sei se é uma falta de esclarecimento da população, falta de conscientização, uma falta de estar mostrando a lei que agora é mais rígida no caso de cães e gatos para que maltrata. Acho que tem pouca divulgação da lei, pouco esclarecimento das pessoas para que elas estejam a par dessas leis, para que elas possam estar sendo proibidas ou intimidadas pelo menos a não fazer esse tipo de crueldade com os bichos", coloca.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ele acredita que a ampliação da política de castração pode ter um papel importante e também cita a necessidade de expandir o que está previsto em uma lei de autoria dele que permite a microchipagem de animais, mas que atualmente só é feito efetivamente naqueles que são castrados e tratados por esporotricose (micose que atinge principalmente os felinos).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Temos que ver como vamos viabilizar isso para poder chipar os animais, porque, por exemplo, nesses dois casos, se tivesse os animais chipados, a gente poderia descobrir realmente quem é o tutor e criminalizar ele por questão de abandono e maus-tratos", comenta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caes-vitimas-de-maus-tratos-sao-resgatados-no-carangola-e-24-de-maio-244773</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-da-corridinha-do-nono-acontece-neste-domingo-244775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3187-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segunda edição da Corridinha do Nonô acontece neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230729144734_QLVOO.jpg" longdesc="83806;236164"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Neste domingo (31), a Praça da Liberdade será palco da segunda edição da Corridinha do Nonô, que contará com a participação de cerca de 300 pessoas, que já confirmaram a presença. A largada está marcada para às 8h, com concentração a partir das 7h. O evento é fruto da parceria entre a Prefeitura e a Unimed Petrópolis e integra a programação especial em comemoração ao aniversário do Sr. Claudionor Xavier de Mattos, conhecido afetuosamente como Seu Nonô.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os corredores que participaram da retirada dos kits corredor, nesta sexta-feira (28), tiveram a missão de contribuir com 2 latas ou sachês de leite em pó (400g), que serão destinados a instituições de caridade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trajeto de 3,1 quilômetros reserva uma experiência única aos participantes, passando pelos principais pontos turísticos do município, como o Museu Imperial e a Catedral São Pedro de Alcântara. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Esportes, Rafael Simão, ressaltou a relevância da Corridinha do Nonô, afirmando que o percurso proporcionará momentos especiais aos corredores “Essa corrida vai além de uma simples celebração esportiva, representando, de fato, a importância de manter um estilo de vida saudável e ativo em todas as fases da vida. É um evento que já se tornou tradicional no calendário anual de atividades esportivas da cidade. O espírito de saúde, alegria e superação será inspirado pela determinação e vitalidade do casal incrível, Seu Nonô e dona Verinha”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trajeto terá início na Praça da Liberdade, seguindo em direção à Avenida Koeler, Tiradentes e Imperatriz, até alcançar a ponte em frente à Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia/Museu). Os participantes seguirão pela Avenida Imperatriz (lado par), subindo a Rua Raul de Leoni, acessando a Rua São Pedro de Alcântara, onde receberão uma bênção especial em frente à majestosa Catedral. O percurso continua em direção a Ipiranga, acessando novamente a Avenida Koeler e contornando a Praça da Liberdade até o pórtico de chegada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-taca-brasil-de-futsal-masculino-e-realizado-com-equipe-petropolitana-244783"&gt;Sorteio da Taça Brasil de Futsal Masculino é realizado com equipe petropolitana &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/franca-vence-brasil-e-assume-a-ponta-do-grupo-f-do-mundial-2-a-1-244782"&gt;França vence Brasil e assume a ponta do grupo F do Mundial: 2 a 1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-da-corridinha-do-nono-acontece-neste-domingo-244775</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inventario-sem-testamento-como-e-feita-a-divisao-dos-bens-244776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3187-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inventário sem testamento: como é feita a divisão dos bens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista orienta possíveis herdeiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0528_20230729144719_LM6Z6.jpg" longdesc="83800;66342"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em momentos de luto, a perda de um ente querido traz consigo uma série de desafios, e um dos principais é lidar com a sucessão dos bens deixados pela pessoa falecida. Quando não há um testamento previamente elaborado, a situação pode se tornar ainda mais complexa, gerando discussões familiares e prolongando o processo de inventário.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para compreender melhor as questões envolvidas na sucessão sem testamento e os benefícios de ter um testamento pronto, o advogado especialista em direito de família, Leonardo Marcondes, esclarece alguns pontos importantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sucessão intestada: desafios e dificuldades&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A falta de um testamento caracteriza o que é conhecido como sucessão intestada. Nesses casos, a divisão dos bens do falecido é regida pelas leis de sucessão do país em questão. Conforme ressalta o advogado, os principais desafios são a incerteza sobre a divisão dos bens e a definição dos herdeiros. Pode haver conflitos familiares e o processo de inventário pode ser mais demorado e complicado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Leonardo diz que a ausência de um testamento faz com que as leis estabeleçam uma ordem de preferência dos herdeiros, geralmente iniciando pelo cônjuge, seguido pelos filhos, pais e outros parentes. A divisão dos bens pode ser igualitária entre eles, seguindo a quota-parte legal estipulada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O procedimento do inventário sem testamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para iniciar o processo de inventário nesses casos, os familiares devem obter a Certidão de Óbito e reunir documentos que comprovem a propriedade dos bens do falecido. Depois, procurar um advogado especializado em sucessões para dar início ao processo legal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O tempo médio do inventário sem testamento varia muito, podendo levar meses ou até anos, dependendo da situação dos bens (se estão todos regularizados ou não) e das divergências dos herdeiros quanto à partilha dos bens deixados. Com testamento, geralmente é mais rápido, pois as instruções do falecido ajudam a simplificar a divisão dos bens e orientar o direcionamento do espólio”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o especialista, durante o inventário os bens do falecido geralmente não podem ser usados ou vendidos pelos herdeiros, a menos que haja autorização judicial por necessidade, como no caso da venda dos bens para pagamento dos impostos ou transações necessárias para a conservação dos bens deixados pelo falecido. Isso evita que os bens sejam dissipados antes da divisão final.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Os benefícios do testamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A elaboração de um testamento traz diversos benefícios, como destaca o advogado Leonardo Marcondes. “Com ele, o falecido pode direcionar seus bens de acordo com suas vontades, reduzindo conflitos e agilizando o processo de inventário, fazendo com que o custo de tempo e recursos sejam muito menores, de forma a conservar o patrimônio deixado. Também possibilita beneficiar pessoas ou instituições não previstas na lei. Além disso, o testamento é importante para o planejamento sucessório, considerando aspectos fiscais e legais na transmissão dos bens”, pontuou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, o especialista ressalta que é fundamental buscar orientação jurídica adequada ao elaborar um testamento para garantir que ele seja válido e cumpra efetivamente seus desejos, pois caso o documento não seja feito da forma correta, poderá ter sua validade contestada na justiça.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inventario-sem-testamento-como-e-feita-a-divisao-dos-bens-244776</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-vistoria-obra-do-restaurante-do-povo-em-petropolis-244771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3187-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado vistoria obra do Restaurante do Povo em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretários Bernardo Rossi e Rosangela Gomes foram conferir detalhes finais das obras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0270_20230729085550_KOMUK.jpg" longdesc="83783;19098"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Governo do Estado entregará até o início de setembro o Restaurante do Povo totalmente reformado para a população de Petrópolis. Os secretários de Governo e de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos estiveram nesta sexta-feira conferindo as obras de melhoria na unidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Quando assumi a Secretaria, o governador me deu a missão de trabalhar para reduzirmos a fome em todo Estado e estamos trabalhando incansavelmente para que isso seja uma realidade. Vamos entregar para a população um restaurante no padrão ideal de funcionamento e que garante a segurança alimentar e nutricional que o cidadão de Petrópolis merece.” - destacou a secretária de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, Rosangela Gomes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo em obras, o Restaurante oferece diariamente 3.100 refeições, sendo 1.700 almoços por R$ 1 e 700 cafés da manhã e 700 lanches da tarde por 50 centavos. Com a reforma de infraestrutura, o local oferecerá mais conforto para os usuários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a vistoria, além de verificar o andamento das obras, os secretários Bernardo Rossi e Rosangela Gomes, conversaram com funcionários e com pessoas atendidas pelo Programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Sabemos da importância do Restaurante do Povo para a população. As refeições continuam sendo distribuídas, mas o que queremos é que as pessoas estejam almoçando e tomando o seu café da manhã aqui dentro em uma estrutura totalmente revitalizada", afirma Bernardo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos estuda ainda a instalação de um polo do Café do Trabalhador, outro importante equipamento de combate à fome no Estado, na região dos distritos de Petrópolis. Criado há um ano para auxiliar quem mais precisa, o Programa oferece, por apenas 50 centavos, a primeira refeição do dia: pão com manteiga, café -com leite ou puro - e uma fruta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o período em que esteve na Assembleia Legislativa do Estado (Alerj), o deputado Bernardo Rossi já havia apresentado indicação legislativa requisitando as melhorias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como prefeito de Petrópolis Bernardo ampliou o atendimento do Restaurante, implementando a distribuição de 700 cafés da tarde e passando de mil para 1.700 o número de refeições diárias ofertadas na unidade, que a época era administrada pelo município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-vistoria-obra-do-restaurante-do-povo-em-petropolis-244771</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-projeto-que-visa-reduzir-acidentes-de-trabalho-na-construcao-civil-244777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3187-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe projeto que visa reduzir acidentes de trabalho na construção civil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa da Superintendência Regional do Trabalho terá início em 23 de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230729144729_N2W34.jpg" longdesc="83804;280779"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve um crescimento de 72% no número de acidentes de trabalho entre este ano e o ano passado, de acordo com os dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro, com números provenientes do Sistema de Informações de Agravos de Notificação (Sinan), pertencente ao Ministério da Saúde. Em 2023, foram 353, enquanto no mesmo período, só que em 2022, foram 205. E, em vista disso, uma iniciativa da Superintendência Regional do Trabalho no Rio de Janeiro (SRTE-RJ), que terá início em 23 de agosto, tem como objetivo reduzir os índices em um dos setores econômicos mais importantes do município, o da construção civil. As empresas do ramo – com foco nas de pequeno porte – serão convidadas para uma série de palestras para que recebam orientações a respeito das regulamentações vigentes e, assim, adequem os canteiros de obras, evitando embargos e, até mesmo, multas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como afirma a auditora fiscal da SRTE-RJ, Elaine Castilho, a ausência de conhecimento a respeito das normas vigentes é um dos principais fatores que elevam os acidentes de trabalho no segmento. “A norma regulamentadora 18 (NR 18), que rege o setor, sofreu mudanças no ano passado. E por conter um linguajar pouco acessível, os pequenos construtores, principalmente, tiveram dificuldade de se adequar, permanecendo defasados. Nestes canteiros, as irregularidades são constantes. E com o aumento de obras realizadas atualmente no município, sentimos que era importante trazer o projeto para Petrópolis, pois, depois que ela começa, é difícil adequá-la no meio do caminho”, conta ela. De acordo com o Observatório de Segurança e Saúde no Trabalho, a cidade registrou sete acidentes com pedreiros, dois com carpinteiros e dois com marceneiros em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto terá, primeiramente, uma reunião presencial de introdução e, posteriormente, as palestras serão realizadas virtualmente, pelo YouTube. Todas as empresas do ramo serão convocadas a participar. As palestras serão sobre cinco temas áreas: área de vivência (sanitários, vestiários, refeitórios, almoxarifados, alojamentos, entre outros tópicos); instalações elétricas; máquinas e equipamentos; proteção coletiva; e orientações para microempresários sobre questões legais, como a questão da contratação com carteira assinada ou por regime de MEI, entre outros. Ao fim das apresentações, os empreendedores passarão por uma fiscalização, para verificar se as medidas foram, de fato, implementadas ao longo do processo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa essa que poderá evitar que outros trabalhadores se acidentem, como foi o caso do pedreiro José Adalto Bárbara. “Trabalho como pedreiro há 40 anos. Mas, ainda em março do ano passado, em uma obra qualquer, tive de repor uma telha quebrada. Coisa simples. Só que, por um erro de cálculo, o telhado acabou cedendo com o meu peso. Caí de mais de 3m de altura, pois, não tinha equipamento de segurança. Fêmur quebrou, tive de ficar duas semanas acamado no pronto socorro e fazer uma cirurgia de mais de quatro horas para colocar uma haste de titânio que vai do fêmur até o joelho. Até hoje tenho de fazer fisioterapia duas vezes por semana, por conta da dor”, conta ele. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Contratações irregulares&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Castilho ainda afirma que, recentemente, tem se constatado um grande volume de contratações irregulares, com destaque para as cidades de pequeno e médio porte. “O que ocorre é que diversas empreiteiras contratam parte da equipe integral por meio do MEI (microempreendedor individual). O que é ilegal. Na construção civil, se você tem uma equipe de 10 trabalhadores próprios contratados e, no processo final, você contrata dois MEIs para atuar por uma única semana, aí tudo bem. Mas, você não pode terceirizar toda a equipe por meio do microempreendedor. Só que com a reforma trabalhista, estes processos foram flexibilizados e, para reduzir custos, muitas empresas têm seguido por este caminho”, destaca a auditora fiscal da SRTE-RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Mas, é aí que entra a questão dos acidentes. Por ser uma atividade de alto risco, o trabalhador precisa de respaldo. No entanto, quando você reduz o investimento, você promove uma precariedade maior na área de trabalho. Até por isso os mais jovens são os que mais se acidentam nestes canteiros. A falta de investimento na capacitação prévia dos jovens trabalhadores, junto da ausência de implementação das normas, aumenta em muito a possibilidade de acidentes graves, ou mesmo, fatais”, declara. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, durante toda a jornada do programa, o SRTE-RJ irá acompanhar as empreiteiras presentes, auxiliando-as na adequação dos canteiros. “Temos que estudar a realidade de cada região. Não se pode generalizar. Então, com a presença dos sindicatos, os trabalhadores poderão ter um amparo ao longo do processo. E, quando realizamos o projeto em Cabo Frio, vimos um engajamento muito espontâneo. Tanto que, ao fim, a redução de multas foi bem chamativa. E é o que esperamos que ocorra aqui na cidade, principalmente por ser um ramo muito proeminente, com quase três mil contratados formalmente. É a oportunidade de promover e educar a respeito da saúde e da segurança no trabalho”, finaliza Castilho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-projeto-que-visa-reduzir-acidentes-de-trabalho-na-construcao-civil-244777</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liderancas-do-psd-unidos-para-fortalecer-o-partido-na-cidade-244780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3187-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lideranças do PSD unidos para fortalecer o partido na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas eleições municipais de 2024, cada partido ou federação, de acordo com a legislação eleitoral, só pode lançar 16 candidatos a vereador, o que vai fazer com que as direções partidárias promovam discussões sobre a formação de cada chapa proporcional. Com este objetivo, o PSD vem se reestruturando na cidade. A primeira medida foi a formação do novo diretório municipal que conta com indicações do vice-presidente regional da sigla, deputado federal Hugo Leal e do deputado estadual licenciado, Sergio Fernandes. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a presidência, a direção regional reconduziu Rosangela Stumpf, que teve o apoio da vereadora Gilda Beatriz. O deputado licenciado, que atualmente é o secretário de Inclusão e Diversidade Religiosa da cidade do Rio, o petropolitano Sergio Fernandes, confirmou a indicação de dois nomes e que colocou seu nome “a inteira disposição do prefeito Eduardo Paes, presidente regional do partido, para fortalecer o grupo político dele em Petrópolis”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O PSD conta hoje com os nomes do deputado Hugo Leal, como pré-candidato a prefeito de Petrópolis, indicação que tem o apoio do governador Claudio Castro. Para Sergio Fernandes, que também já colocou seu nome como possível pré-candidato, chegou a afirmar, quando foi noticiado a indicação, que o nome do deputado é bem-visto sendo candidato pelo partido. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dois têm trabalhado pelo fortalecimento do partido na cidade e, ambos, mantém conversas com o presidente regional, que tem grande interesse pela política em Petrópolis. Na cidade, a vereadora Gilda Beatriz considera importante o fortalecimento do partido, frisando que o apoio do deputado Hugo Leal e de Sergio Fernandes contribui em muito para trazer novos filiados interessados em construir um projeto que tenha como objetivo políticas públicas para o desenvolvimento econômico e social da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Para Rosangela Stumpf, presidir o partido neste momento é um grande desafio, comentando que a forma de fazer política vem mudando nos últimos anos, principalmente com a Justiça Eleitoral mais atuante devido aos acontecimentos dos últimos anos. Um dos desafios para ela é a utilização dos novos meios de comunicação, assim como romper as barreiras da divisão ideológica implantada no país com o último processo eleitoral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/liderancas-do-psd-unidos-para-fortalecer-o-partido-na-cidade-244780</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-o-que-e-a-zona-de-conforto-e-os-perigos-de-ficar-nela-244781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/SA%C3%9ADE/BEM-ESTAR/3187-246" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  SAÚDE/BEM-ESTAR&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba o que é a zona de conforto e os perigos de ficar nela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230729144710_SMOFH.jpg" longdesc="83796;160460"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não é raro encontrar alguém que se sente “acomodado” na vida, com aquela sensação de que estagnou e não consegue sair do lugar. Muitas vezes, essas pessoas estão presas à sua zona de conforto, sem se dar conta disso. Para não cair nessa armadilha da sua mente, é importante entender o assunto, descobrir quais são as consequências de permanecer nesse lugar e identificar quais ações são necessárias para sair dele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O psicólogo, Odamir Meira Jr., explica que uma zona de conforto é um conjunto de atividades, pensamentos e comportamentos no qual uma pessoa está acostumada e que não causam medo, ansiedade ou risco. “Esta é uma área onde ninguém se sente ameaçado. Na zona de conforto, as pessoas sempre têm certo tipo de atitude que lhes dá uma atividade sempre igual, mas uma liberdade restrita de segurança. Essa certeza é uma garantia falsa porque quando uma grande mudança acontece, aqueles que estão muito confortáveis ficarão mais chocados e menos preparados para enfrentar do que os outros. As pessoas geralmente precisam saber operar fora de sua zona de conforto para se desenvolver melhorar seu desempenho no trabalho, na vida pessoal, etc. A zona de conforto é um assunto sempre muito estudado na psicologia, em razão de toda repercussão que isso traz na vida das pessoas. Às vezes isso pode gerar certa tranquilidade, às vezes isso pode denotar a falta de atitude de enfrentamento, às vezes isso pode revelar uma psicopatologia”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O especialista em Liderança e Gestão de Carreira, Fabrício César Bastos, diz que um profissional está na zona de conforto quando não muda o jeito de fazer o trabalho. “Geralmente um profissional se encontra na Zona de Conforto quando, por muito tempo, faz as suas atividades/tarefas do mesmo jeito. Quando não utiliza técnicas, metodologias e ferramentas novas e quando não aprende algo novo”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Odamir conta que o funcionário pode dar alguns sinais que está nessa zona. “Uma zona de conforto familiar é um lugar onde não nos sentimos ameaçados, onde já sabemos que não precisamos enfrentar grandes desafios ou correrem grandes riscos. Quando a pessoa está na zona de conforto, ela tem certo “medo” da mudança, tem medo de tudo que fuja da sua rotina habitual, ela não quer correr riscos e enfrentar novos desafios. E assim ela se torna uma pessoa limitada. no dia a dia se contentam, em executar, seus conhecimentos da mesma forma como sempre fizeram, não buscando, outras fontes de conhecimento, e interesses, e planos para o futuro. É comum elas darem sinais de estagnação, insegurança, falta de produtividade, procrastinação. Esses são alguns dos indícios que uma pessoa pode estar nessa zona de conforto”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Riscos de ficar na zona de conforto e como sair&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabrício explica que os riscos de se manter na Zona de Conforto na parte profissional é ficar defasado e consequentemente perder visibilidade e impacto no que realiza. “Além disso, na demora em mudar ou se adaptar pode ser tarde em função de como o ritmo das transformações ocorre atualmente, principalmente no âmbito corporativo”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O psicólogo diz que as pessoas podem fazer uma reflexão em relação aos riscos que isso possa trazer na vida de um profissional. “Desperdício de talento, o que é um processo de autos sabotagem, Embora uma pessoa tenha muito potencial, não consegue otimizá-lo e transformá-lo em desempenho. Pode prejudicar a saúde (sedentarismo, obesidade ou dependência química), intelecto (perda de memória, raciocínio e flexibilidade mental), psiquismo (maturidade, dependência, insegurança e pontos cegos) e dimensão espiritual (falta de altruísmo, falta de senso de propósito)). e capacidade de ajudar os outros. Esses são alguns dos riscos na vida de um profissional”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Odamir cita que é possível pensar numa série de saídas quando decidimos sair da zona de conforto. “Posso citar algumas maneiras de enxergar isso conversando com você. Faça uma auto avaliação, procure inspiração, enfrente seus medos, aceite comentários, estabeleça metas e objetivos, pense positivamente. Acredito que assim podemos pensar algumas maneiras, de sair da zona de conforto e buscar um bem-estar na medida em que existem coisas que dependem da gente na vida é só tentar colocar em prática e esperar o resultado de tudo aquilo que nos move na vida. Acredito que estas são alguns ingredientes que podem acrescentar na vida de um profissional e no futuro de tudo aquilo que almejamos”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele ainda explica sobre os benefícios de buscar novos desafios. “A palavra usada pode ser superar que significa vontade de crescer, de superar limites, de se desafiar para ir mais longe. Participando de um trabalho árduo, a pessoa sente que está se desenvolvendo tanto pessoal quanto profissionalmente. A motivação pode ser, por exemplo. financeiro, aprendizado, reconhecimento, segurança, nos seus projetos. As principais motivações que motivam a busca por novos desafios, quando a pessoa percebe que o desafio vai te tirar, algo mais, que você tem condição de realizar. Oportunidades para crescer e aprender, se fortalecer, desafiar a si mesmo e sua fé. Eles revelam o quanto queremos criar ter sonhos em nossos corações e o quanto estamos dispostos a trabalhar por eles. Assim, isso pode elevar a vida, seus pensamentos, sentimento, forma de olhar para si mesmo, além de sua realização pessoal, busca de novas fontes para si e para as pessoas que fazem parte de sua vida, em torno dele como reflexo”, complementou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-o-que-e-a-zona-de-conforto-e-os-perigos-de-ficar-nela-244781</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-taca-brasil-de-futsal-masculino-e-realizado-com-equipe-petropolitana-244783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3187-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sorteio da Taça Brasil de Futsal Masculino é realizado com equipe petropolitana &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230729144722_ZPD0H.jpg" longdesc="83801;100316"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Maurício Moreira &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto será realizada a 50ª edição da Taça Brasil de Futsal Masculino e Confederação Brasileira de Futsal (CBFS) divulgou a tabela oficial e os grupos com 5 equipes cada. A competição será disputada entre 20 e 26 de agosto, em Pato Branco, no Paraná, com destaque para a participação da equipe petropolitana, o Esporte Clube Corrêas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os outros nove times que disputam o título são: Jaraguá (SC), Chopinzinho (PR), Esmac/Ananindeua (PA), Tamandaré (PE), House Via Motos (MT), Pato (PR), Jijoca (CE), Praia Clube (MG) e AABB São Paulo (SP). O campeão tem vaga garantida na Supercopa de Futsal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo A: Jaraguá (SC), Chopinzinho (PR), Esmac/Ananindeua (PA), Tamandaré (PE), House Via Motos (MT).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Grupo B: Pato (PR), Jijoca (CE), Praia Clube (MG), Esporte Clube Corrêas (RJ) e AABB São Paulo (SP).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os times se enfrentam em rodízio simples. O líder e o segundo colocado avançam à semifinal. O mata-mata é de jogo único até a decisão, marcado para 26 de agosto, às 19h (de Brasília). Os 23 jogos da competição serão transmitidos pelo canal do YouTube da CBFS TV.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os jogos do Corrêas serão nos dias: 21/08 às 20h30 contra o Pato, já a segunda rodada será realizada no dia 23/08 contra o AABB São Paulo e o jogo está marcado para as 15h45.  Nas duas ultimas rodadas a equipe petropolitana joga dia 23/08 contra o Jijoca e no dia seguinte contra o Praia Clube, com os enfrentamentos às 15h45 e 18h30, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-edicao-da-corridinha-do-nono-acontece-neste-domingo-244775"&gt;Segunda edição da Corridinha do Nonô acontece neste domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/franca-vence-brasil-e-assume-a-ponta-do-grupo-f-do-mundial-2-a-1-244782"&gt;França vence Brasil e assume a ponta do grupo F do Mundial: 2 a 1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sorteio-da-taca-brasil-de-futsal-masculino-e-realizado-com-equipe-petropolitana-244783</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quem-e-saudade-cantor-petropolitano-que-vai-representar-petropolis-no-festival-de-inverno-do-sesc-2023-244786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3187-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quem é Saudade, cantor petropolitano que vai representar Petrópolis no Festival de Inverno do Sesc 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No show gratuito, o artista vai apresentar seu segundo álbum solo “bem vindo, amanhecer”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230728183645_BF8S5.jpg" longdesc="83763;113302"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lumi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saudade é o pseudônimo do cantor, compositor e produtor musical petropolitano Saulo von Seehausen, que se apresenta no próximo domingo, 30, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, como parte da programação do Festival Sesc de Inverno 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saudade é uma das mais conhecidas palavras "brasileiras" que não têm uma exata tradução para outro idioma. Na beleza da língua portuguesa, é substantivo, não verbo. Temos saudade, matamos saudade. É um sentimento personificado, algo que carregamos por dentro e até mesmo saboreamos; através de uma foto, uma pintura, um cheiro, e, claro, através da música.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com este sentimento em mente, o artista Saulo von Seehausen assumiu a personificação saudade dentro do universo musical, traduzindo para sua música o sentimento de nostalgia, numa ambiciosa revisita às sonoridades mundialmente apreciadas da música brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Natural de Petrópolis, mais precisamente do bairro Mosela, Saudade começou sua trajetória musical, ainda novo, aos seis anos, estudando piano no Coral dos Canarinhos de Petrópolis. Nesta época, já compunha as próprias músicas. Depois, ingressou no Coro, onde teve seu primeiro contato com a possibilidade de uma carreira profissional na música, lidando com rotina de estudos, viagens e responsabilidades com a voz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Foi no Coral que eu tive o primeiro contato com música como carreira. Comecei a estudar teoria musical, harmonia e viver a disciplina de um músico profissional, agenda de concertos, estudos, horas de prática e teoria. Foi muito importante para entender que era uma coisa séria e que eu poderia viver profissionalmente da música”, destacou Saudade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com 14 anos e também sob a influência do rock, começou a tocar guitarra e ter as primeiras bandas. A mais conhecida do público petropolitano é, sem dúvidas, a banda Hover, que deu a ele a oportunidade de viajar pelo Brasil e participar de grandes apresentações. Entre elas, a abertura do show do Linkin Park, em 2014, no Circuito Banco do Brasil, em Brasília. A Hover angariou boas críticas e a premiação de Melhor álbum popular no Prêmio Maestro Guerra Peixe com o lançamento do disco Never Trust the Weather, em 2016.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vivi experiências incríveis com a Hover que me abriram caminhos e possibilitaram viver esse novo momento musical e pessoal. Os vocais distorcidos ficaram de lado e abriram espaço para uma nova identidade sonora”, disse Saudade. O resultado é uma sonoridade única que já ganhou elogios de nomes como Guilherme Arantes e levou o músico por turnês nos EUA em 2018 e 2019. Em 2020, foi lançado o primeiro disco, “jardim entre os ouvidos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seu DNA sonoro reúne influências múltiplas, da música brasileira ao indie, do pop ao tropical. Em seu segundo disco “bem vindo, amanhecer”, saudade incorpora mais elementos da MPB, ora se conectando ao soul brasileiro, ora ganhando contornos da bossa nova, sem perder um olhar contemporâneo sobre a sua sonoridade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O álbum, que conta com a participação de outros músicos petropolitanos, como Bruno Bade, Breno Morais, Rodrigo D’Ávilla, Jorge Amorim, Paulo Maganinho, Renata Magalhães, Junior Ayres, Arthur Ayres, Gabriel Tauk, Carlindo Gomes, Leandro Bronze, Ná Chuva e Victor Tavares. Alguns deles vão marcar presença no show do próximo domingo, junto com Gustavo Gastao e Lelei Gracindo, também petropolitanos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O “bem vindo, amanhecer”, ficou em 5º lugar na prestigiada lista de 50 melhores do ano do site Tenho Mais Discos que Amigos. Composto no auge da pandemia, o trabalho entrega no título a vontade de sair para viver intensamente a vida lá fora e de celebração do fim de uma longa noite. As canções ousam ver a luz no fim do túnel, indo do amor próprio ao romântico, passando por dias de sol à beira mar, pela idealização dos sonhos, por conceitos científicos que explicam a forma como lidamos com a mente e o coração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As letras são marcadas pela candura e pela sinceridade já inerentes ao projeto, agora amadurecidas pela estrada. A turnê já passou por casas como Blue Note, Rockambole e Cineclube Cortina em São Paulo, e no Teatro Sergio Porto, no Rio de Janeiro, além de cidades como Petrópolis, Niterói, Belo Horizonte e Curitiba.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O artista que, atualmente mora em São Paulo, vai estar em Petrópolis para se apresentar no Festival Sesc de Inverno 2023, no próximo domingo. O show, normalmente apresentado em trio, estreia sua versão completa no Festival SESC de Inverno, apresentando o álbum “bem vindo, amanhecer” da maneira como foi planejado. Além de seu trio tradicional, o artista será acompanhado de naipe de metais, percussões e piano.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tenho essa conexão muito forte com a cidade e muito orgulho das minhas raízes e de tantas pessoas boas e de qualidade musical que temos. Ter sido escolhido pela curadoria para fazer parte deste line-up que eu gostaria de assistir, representando a minha cidade, tem um significado especial para mim”, finalizou Saudade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saudade vai presentear o público com as canções de “bem vindo, amanhecer”, em um show gratuito, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, marcado para 18h30. No mesmo dia, se apresentam DJ Glau Tavares, Talita Duarte convida Bloco Terreirada, Ana canta Cássia, Silva e Xande de Pilares.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regiao-serrana-recebe-ultimas-atracoes-do-festival-sesc-de-inverno-2023-244778"&gt;Região Serrana recebe últimas atrações do Festival Sesc de Inverno 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/encontro-plastico-recebe-a-artista-rosa-paranhos-neste-domingo-na-casa-de-petropolis-244784"&gt;Encontro Plástico recebe a artista Rosa Paranhos, neste domingo, na Casa de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quem-e-saudade-cantor-petropolitano-que-vai-representar-petropolis-no-festival-de-inverno-do-sesc-2023-244786</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-244754</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-244754</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-244755</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-244755</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-244760</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-244760</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-244756</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-244756</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-244757</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-244757</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-244758</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-244758</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-244759</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-244759</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-das-passagens-de-onibus-mauro-peralta-medico-e-vereador-244779</link><description>Aumento das passagens de ônibus
Mauro Peralta - médico e vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-das-passagens-de-onibus-mauro-peralta-medico-e-vereador-244779</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-244785</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-244785</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-plastico-recebe-a-artista-rosa-paranhos-neste-domingo-na-casa-de-petropolis-244784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3187-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Encontro Plástico recebe a artista Rosa Paranhos, neste domingo, na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento acontece neste domingo (30.07), a partir das 16h30, com entrada franca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0335_20230729144707_K415F.jpg" longdesc="83795;101507"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra "Bálsamo", da artista Rosa Paranhos, será o tema da edição deste domingo (30.07) do Encontro Plástico, na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. O evento tem entrada franca e contará com a presença da curadora da exposição, Isabela Frade, e do também artista plástico e diretor de arte e cultura da Casa, Luiz Aquila.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Encontro tem o objetivo de proporcionar um diálogo sobre as experiências artísticas e o panorama da arte contemporânea. O evento promete ser uma oportunidade única para os amantes das artes plásticas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Para uma sociedade complexa, cabe uma arte em transição e a importância de pensar no lugar da arte, dá lugar à urgência de pensar o lugar do artista”, destaca Rosa Paranhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição, que teve início no primeiro dia deste mês, tem emocionado o público. "Bálsamo" é uma criação artística que busca o bem-estar em sua essência. Através de uma combinação harmoniosa de elementos. A obra de Rosa Paranhos desperta sensações por meio de múltiplos sentidos. A exposição se organiza a partir da coleta de fragmentos do mundo, pedaços de coisas, imagens e narrativas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Rosa Paranhos expõe obras que nos fazem refletir sobre as nossas origens, nossa família, a nossa história de colonização e o momento atual, quando milhares de indígenas continuam a ser expulsos de suas próprias terras. Natural de Belém do Pará, ela nos traz símbolos da sua Amazônia, plantas, imagens, cheiros, bálsamos”, explica Maiza Figueira de Melo, presidente da Casa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A artista também leva espelhos à mostra - moeda de troca dos colonizadores. Eles estão espalhados pela Casa, para que o visitante possa se ver nessa história. “E toda vez que me olho no espelho ou que observo como minha pele responde ao sol, sinto um orgulho enorme do sangue dos Bororos e Terenas que correm em minhas veias!” completa Maiza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra é uma realização da Casa de Petrópolis com o apoio da Prefeitura Municipal de Petrópolis por meio do IMC – Instituto Municipal de Cultura e poderá ser visitada até o dia 03 de setembro, de quarta a domingo, das 10h às 16h, na Casa de Petrópolis, localizada à Rua Ipiranga, nº 716, no Centro de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre a artista&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rosa Paranhos é uma Arte Educadora e Licenciada em História pela Universidade Estácio de Sá. Ela fundou o NAVE (Núcleo de Artes Visuais) em 1995 e participou de diversas exposições coletivas, com destaque para a O Século das Mulheres, ao lado de Beatriz Milhazes, Tomie Ohtake, entre outros nomes relevantes. Também atua como curadora em eventos de arte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rosa foi eleita conselheira de Artes Plásticas no Conselho de Cultura de Petrópolis e esteve envolvida na produção de salões de artes e projetos culturais. Ela realizou a curadoria de exposições importantes, abordando temas como o feminino e a arte contemporânea. Em 2023, está como curadora da exposição "Profissão Artista".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro Plástico – Rosa Paranhos, Isabela Frade e Luiz Aquila&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data e horário: Domingo (30.07), às 16h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Av. Ipiranga, 716, Centro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estacionamento rotativo no local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada gratuita&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/regiao-serrana-recebe-ultimas-atracoes-do-festival-sesc-de-inverno-2023-244778"&gt;Região Serrana recebe últimas atrações do Festival Sesc de Inverno 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quem-e-saudade-cantor-petropolitano-que-vai-representar-petropolis-no-festival-de-inverno-do-sesc-2023-244786"&gt;Quem é Saudade, cantor petropolitano que vai representar Petrópolis no Festival de Inverno do Sesc 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/encontro-plastico-recebe-a-artista-rosa-paranhos-neste-domingo-na-casa-de-petropolis-244784</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244752</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244752</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-na-producao-de-carnes-deve-reduzir-precos-para-o-consumidor-244770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3187-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento na produção de carnes deve reduzir preços para o consumidor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Avaliação é do presidente da Conab&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230729085603_K4J8O.jpg" longdesc="83788;35999"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Brasil deverá produzir este ano 29,6 milhões de toneladas de carnes bovina, suína e de aves. A previsão é da Companhia Nacional de Abastecimento (Conab) e, se for confirmada, será a maior produção da série histórica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente da Conab, Edegar Pretto, o aumento na produção de carnes vai refletir na redução de preços para os consumidores brasileiros. “Mais produto no mercado significa menor preço para os consumidores. Temos expectativa de que, para aqueles que gostam de consumir carne, possivelmente vai ter um aumento da proteína animal na mesa do povo brasileiro, especialmente o churrasco, que não é só uma comida para o nosso povo, faz parte da nossa cultura”, disse Pretto em entrevista no programa A Voz do Brasil, nesta sexta-feira (28).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O recorde é puxado pela produção de suínos, que deve chegar a 5,32 milhões de toneladas em 2023, alta de 2,7% se comparado com o ano passado. O volume é o maior registrado no país.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A produção de bovinos representa cerca de 9 milhões de toneladas, com aumento de 4,5%. O aumento já era esperado devido ao ciclo pecuário, quando há maior abate de fêmeas e uma consequente elevação na oferta de carne no mercado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para aves, a estimativa é de uma produção de 15,21 milhões de toneladas, alta de 2,9%. A boa produção e os registros de gripe aviária em países da Europa, Japão e Estados Unidos, por exemplo, aumentam a procura pela carne brasileira. Até o momento, o Brasil continua livre da doença na produção comercial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já com relação ao quadro de suprimento de ovos, a estimativa da Conab é que a produção para 2023 deve atingir um novo recorde e chegar a 40 bilhões de unidades de ovos para consumo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Exportações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Conab também prevê recorde para as exportações de carnes, ultrapassando os 9 milhões de toneladas. “O governo federal está em um grande esforço para aumentar nossas exportações. Exportar mais significa produzir mais e gerar mais empregos”, avalia Pretto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os suínos, as exportações deverão ter alta de 10,1%, estimada em 1,22 milhões de toneladas. No caso dos bovinos, as exportações estão projetadas em 2,91 milhões de toneladas, uma redução de 3,3% se comparado com o registrado no ano passado, impactado pelos embarques mais lentos no início de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já no caso das carnes de aves, as exportações devem crescer em torno de 10,2%, atingindo um volume de 5,12 milhões de toneladas, um novo recorde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Conab, mesmo com a alta nos embarques, a disponibilidade de carnes no mercado doméstico deve ser elevada em 2,4%, prevista em 20,44 milhões de toneladas, a segunda maior da série.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/negociacoes-salariais-superaram-a-inflacao-no-primeiro-semestre-244772"&gt;Negociações salariais superaram a inflação no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-na-producao-de-carnes-deve-reduzir-precos-para-o-consumidor-244770</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/negociacoes-salariais-superaram-a-inflacao-no-primeiro-semestre-244772</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3187-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Negociações salariais superaram a inflação no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prévia para julho indica reajuste nominal mediano de 5%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230729085558_S6A3L.jpg" longdesc="83786;41998"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;No primeiro semestre deste ano, 77,05% das negociações salariais superaram a inflação medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC), melhor resultado desde 2018. Os dados são do boletim Salariômetro, divulgado nesta sexta-feira (29) pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe). O Salariômetro analisa o resultado de 40 negociações salariais coletados no portal Medidor, do Ministério da Economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O reajuste mediano real dos salários nos seis primeiros meses deste ano foi 0,79% superior à inflação, o melhor resultado desde 2018, quando o reajuste médio foi de 0,81%. Segundo a Fipe, todos os seis meses do ano registraram reajustes reais acima da inflação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Considerando-se apenas o mês de junho, o reajuste real mediano ficou 1,26% acima da inflação do INPC, com 87,6% das negociações salariais tendo superado a inflação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prévia do Salariômetro da Fipe para o mês de julho indica reajuste nominal mediano de 5% e que 90,4% das negociações devem resultar em ganhos acima do índice de inflação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-na-producao-de-carnes-deve-reduzir-precos-para-o-consumidor-244770"&gt;Aumento na produção de carnes deve reduzir preços para o consumidor&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/negociacoes-salariais-superaram-a-inflacao-no-primeiro-semestre-244772</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-da-hepatite-oms-quer-melhorar-enfrentamento-da-doenca-244774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3187-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia Mundial da Hepatite: OMS quer melhorar enfrentamento da doença&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma Vida, Um Fígado é o tema da campanha lançada pela organização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0407_20230729144712_GJC3Z.jpg" longdesc="83797;81166"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renato Ribeiro –Rádio Nacional &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o tema Uma Vida, Um fígado, a Organização Mundial de Saúde (OMS) lançou a campanha deste ano do Dia Mundial da Hepatite, celebrado nessa sexta-feira (28). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Você tem apenas uma vida e apenas um fígado e a hepatite pode acabar com os dois", alertou a entidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A objetivo da campanha da OMS é melhorar o enfrentamento da doença para cumprir a meta de eliminação até 2030.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A hepatite viral é uma infecção que atinge o fígado. A cada ano, a entidade contabiliza 3 milhões de novas infecções, e mais de 1 milhão de mortes em todo o mundo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A doença é silenciosa, com sintomas que só aparecem quando a hepatite já está em fase avançada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por dia, a OMS contabiliza 8 mil novas infecções, mas a entidade alerta que este número é subestimado, já que há um "número enorme" de casos não diagnosticados e pessoas convivendo com a doença sem tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os sintomas estão cansaço, febre, mal-estar, tontura, enjoo, vômitos, dor abdominal, pele e olhos amarelados.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Variantes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São cinco variantes diferentes de vírus da hepatite, mas as do tipo B e C são as mais preocupantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, de acordo com a OMS, existem ferramentas melhores de prevenção, diagnóstico e tratamento. Porém, muitas pessoas estão infectadas e não sabem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse avanço silencioso pode causar casos mais graves, como explica a presidente do Movimento Brasileiro de Hepatites Virais, Neide Barros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Hoje a gente tem tratamento eficaz. Então a gente tem de se preocupar em detectar as pessoas com hepatites B e C, principalmente, para que elas venham a ser tratadas e que [os casos] não venham a se agravar depois, quando não mais condições de tratamento. A falta de tratamento pode levar à cirrose, câncer e a um transplante. Muitas vezes [o paciente] não chega ao transplante devido ao quadro estar bem avançado."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a OMS, apenas 10% das pessoas com hepatite B crônica são diagnosticadas. Desse total, 22% recebem tratamento o que equivale dizer que apenas 2% das pessoas infectadas se tratam.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já em relação à hepatite C, somente 21% recebem diagnóstico, dessas 62% fazem tratamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-mundial-da-hepatite-oms-quer-melhorar-enfrentamento-da-doenca-244774</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/franca-vence-brasil-e-assume-a-ponta-do-grupo-f-do-mundial-2-a-1-244782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3187-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;França vence Brasil e assume a ponta do grupo F do Mundial: 2 a 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0450_20230729144724_AGOHZ.jpg" longdesc="83802;48911"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  &lt;span&gt;Foto: Elsa - FIFA/FIFA via Getty Images&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Igor Santos – Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Brasil tinha a expectativa de encerrar um longo jejum contra a França e, de quebra, garantir a classificação antecipada às oitavas de final da Copa do Mundo da Austrália e da Nova Zelândia de futebol  feminino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, numa atuação pouco inspirada, a seleção - comandada por Pia Sundhage - não conseguiu nenhum dos dois objetivos, foi derrotada por 2 a 1, neste sábado (29), em Brisbane, na Austrália, e agora define seu futuro na competição no duelo com a Jamaica, na quarta-feira (2), em Melbourne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Le Sommer e a estrela Wendie Renard marcaram para as francesas. Debinha fez o gol brasileiro. Agora, em doze duelos entre os dois países, são sete vitórias francesas e cinco empates.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A capitã e principal jogadora da França, Wendie Renard, de 33 anos, teve presença confirmada no duelo horas antes da partida, depois de ser dúvida durante a semana devido a um desconforto na panturrilha esquerda. No Brasil, a técnica Pia Sundhage promoveu uma mudança na escalação inicial com relação à estreia contra o Panamá: Bia Zaneratto deu lugar a Geyse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando a bola rolou neste sábado (29), a França assumiu o controle das ações, pressionando a saída de bola brasileira e causando desconforto na seleção canarinho. Ocupando os espaços dentro do campo brasileiro, a equipe europeia foi criando chances. Le Sommer parou na goleira Lelê, aos 12 minutos, mas cinco minutos depois a camisa 12 nada pôde fazer. A bola foi levantada na área, Diani desviou de cabeça e Le Sommer, na pequena área, completou também de cabeça para marcar 1 a 0 para o time francês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O gol marcado não fez a França relaxar, nem a seleção brasileira se esforçar mais. O panorama se manteve durante praticamente toda a primeira etapa. O Brasil, no entanto, teve chance de ouro para igualar. Após roubada de bola na defesa francesa, Adriana recebeu dentro da área, livre, mas chutou para fora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brasil busca o empate, mas vacila&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sem ajustes para a segunda etapa, o Brasil se encontrou mudando a postura, mantendo mais a bola. O empate não demorou para acontecer. Aos 12 minutos, em trama pela esquerda, Kerolin finalizou mascado e a bola sobrou limpa para Debinha dentro da área. Com calma, ela tocou na saída da goleira Peyraud-Magnin: 1 a 1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais confiante, a seleção brasileira passou a aparecer mais no campo de ataque e levar mais perigo. Aos 22, Debinha avançou em contra-ataque mas não passou a bola e foi desarmada. Pouco depois, após cobrança de falta pela esquerda, Kerolin desviou para fora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No seu melhor momento na partida, no entanto, a seleção vacilou. Aos 37, após cobrança de escanteio pela esquerda, ninguém acompanhou a capitã Wendie Renard, de 1,87m de altura. Ela cabeceou no contrapé de Lelê para marcar França 2 a 1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após o gol sofrido, Pia realizou três substituições de uma vez, uma delas a entrada de Marta. O Brasil ocupou mais o campo de ataque, mas só levou perigo no último lance do jogo, em uma bola levantada na área que não encontrou ninguém em posição para finalizar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O placar de 2 a 1 para a França foi uma repetição do resultado do confronto nas oitavas de final da última Copa, em 2019. A França assume a liderança do grupo, com quatro pontos, enquanto o Brasil, com três, pode ser ultrapassado em caso de vitória da Jamaica sobre Panamá no jogo que fecha a segunda rodada da chave.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A seleção brasileira  entra em campo novamente, pela jornada final da primeira chave, na próxima quarta (2), contra a Jamaica, em Melbourne.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 30 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/segunda-edicao-da-corridinha-do-nono-acontece-neste-domingo-244775"&gt;Segunda edição da Corridinha do Nonô acontece neste domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sorteio-da-taca-brasil-de-futsal-masculino-e-realizado-com-equipe-petropolitana-244783"&gt;Sorteio da Taça Brasil de Futsal Masculino é realizado com equipe petropolitana &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/franca-vence-brasil-e-assume-a-ponta-do-grupo-f-do-mundial-2-a-1-244782</guid><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>