<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 01 Nov 2023 06:14:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-provoca-cinco-ocorrencias-na-tarde-de-ontem-253219</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/CHUVA/3281-327" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  CHUVA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chuva provoca cinco ocorrências na tarde de ontem &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Quitandinha, um ônibus ficou dependurado após derrapar &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0501_20231031210347_OQRFD.jpg" longdesc="89656;30206"&gt;&lt;br&gt;Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As fortes chuvas da tarde de ontem (31/10) provocou cinco ocorrências até 18h, de acordo com a Defesa Civil. Um imóvel foi atingido por um deslizamento de terra no Quissamã, mas não houve feridos. No Quitandinha, um ônibus da PetroIta, que fazia a linha 437 Amazonas, ficou dependurado após derrapar. Já a Rua Coronel Veiga mais uma vez foi fechada devido ao transbordamento do Rio Quitandinha. Todas as sirenes do primeiro distrito foram acionadas pouco depois de 15h, quando o município entrou em estágio operacional de "atenção".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Defesa Civil, o maior volume de chuva foi registrado no Alto da Serra (estação de medição do Inea), onde choveu 43,6 mm em uma hora. De acordo com a Defesa Civil, todos os registros foram sem gravidade e não houve vítimas. Houve ainda uma queda de árvore em Itaipava, uma queda de muro no Carangola, um deslizamento sem atingir imóvel no Retiro e um rolamento de bloco rochoso no Samambaia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua Coronel Veiga precisou ficar fechada entre 15h50 e 17h. Também houve risco de inundação no Centro, que acabou não se confirmando. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comunidade do Amazonas, no Quitandinha, o ônibus que fazia a linha 437 (Amazonas via Alagoas) escorregou e ficou com as rodas traseiras penduradas. A Petro Ita informou que está apurando o que pode ter acontecido, "mas destaca que a forte chuva e a falta de qualidade viária do trecho interferiram na manobra". A empresa informou que ninguém ficou ferido e o reboque foi acionado. O Setranspetro não informou se havia passageiros no coletivo na hora do acidente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na BR-040, houve uma queda de barreira, de árvore e de fragmento de rocha no kms 98, 99 e 93 da pista de subida, o que chegou a provocar lentidão de dois quilômetros por volta de 16h45 e deixou trechos em meia pista no início da noite. A Concer deslocou equipes para liberar a circulação normal de veículos pela rodovia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os maiores volumes de chuva foram registrados no Alto da Serra (estação de medição do Inea), onde choveu 43,6 mm em um hora (a verificação foi feita às 17h). Em seguida vieram Itamarati (estação de medição do Inea), com 42,25 mm, e Vila Felipe (estação de medição do Cemaden RJ), com 35 mm. O estágio operacional de "atenção" é o terceiro numa escala de cinco níveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0599_x_0337_20231031203429_KW4AC.jpg" longdesc="89650;96695"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernanda Tavares&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0338_x_0600_20231031203436_6AVM6.jpg" longdesc="89652;20972"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chuva-provoca-cinco-ocorrencias-na-tarde-de-ontem-253219</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova edição do Dossiê Mulher mostra crescimento de 16% no número de agressões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0375_20231031203433_4RPTF.jpg" longdesc="89651;14311"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Com informações da Agência Brasil)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência contra a mulher no município cresceu. Segundo a 18ª edição do Dossiê Mulher, divulgado nessa terça-feira (31/10) pelo Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), somente no ano passado foram registradas 2.602 agressões de cunho físico, psicológico, moral, patrimonial e sexual contra mulheres petropolitanas. O número apresenta um aumento de 16% na comparação com os dados do Dossiê referentes aos atendimentos feitos em 2021. Na época, foram 2.239 violências documentadas na cidade, de acordo com o levantamento do órgão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tipo, o documento aponta que a violência psicológica ainda predomina como o principal tipo de agressão. Ao menos 778 mulheres residentes na cidade foram vítimas no ano passado. Em seguida, aparece a violência física. Neste caso, foram 647 petropolitanas que denunciaram estarem sofrendo deste tipo de agressão. A violência moral também chama a atenção: 579 registros feitos só no último ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, houve 122 casos de violência patrimonial e outros 147 de cunho sexual acompanhados pelo Cram (Centro de Referência em Atendimento à Mulher), da administração municipal, e pelo Nuam (Núcleo de Atendimento à Mulher), da 105ª Delegacia de Polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, em todos estes segmentos, houve aumento na comparação entre os anos de 2021 e 2022. Consultando os respectivos Dossiê Mulher de cada período, a violência moral foi a que teve maior crescimento entre os anos no município. A alta foi de 22%, que equivale a 129 violações a mais contra petropolitanas. O mesmo ocorreu com os casos de agressão física (15%) e psicológica (13%). Em números, representam 97 e 103 registros excedentes, cada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a diretora-presidente do ISP, Marcela Ortiz, o levantamento destes dados é de suma importância para que sejam criadas medidas de prevenção para combater a violência contra a mulher, além de garantir direitos e assistência às vítimas de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ISP é pioneiro no estudo sobre a violência contra a mulher. E o Dossiê Mulher é de extrema importância no planejamento e elaboração de políticas públicas eficazes no combate à violência de gênero no Estado do Rio de Janeiro. Essa luta não é apenas de nós, mulheres, mas, de toda a sociedade”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autores de violência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dossiê de 2023 traz ainda uma análise inédita sobre o perfil etário dos autores de violência contra a mulher no estado. Do total de autores de violência contra a mulher em 2022, 52,7% tinham de 30 a 59 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise do tipo de crime por idade identificou que entre os autores com faixa etária de 18 a 29 anos, prevaleceu a prática dos crimes da violência física (42%). O mesmo vale para os agressores com até 17 anos (40%). Já entre os autores de 30 a 59 anos e 60 anos ou mais, destacaram-se os crimes de violência psicológica, com 36% e 35%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Marcela Ortiz, as informações sobre a idade dos autores permitem mapear as formas de violências praticadas e auxiliar na criação de medidas socioeducativas focadas em cada idade, facilitando a implantação de ações preventivas, pautadas na conscientização e direcionadas para diferentes grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fortalecimento das redes de apoio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora do CRAM de Petrópolis, Thaís Justen, já afirmou anteriormente que é necessário orientar as mulheres vítimas de violência doméstica e familiar sobre os seus direitos, acolhê-las e tentar ajudá-la a superar esta situação. E que, para isto, se faz necessário um investimento nas redes de apoio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao longo dos anos, era muito comum uma naturalização da violência. A mulher chegava em algum serviço e ouvia que o que ela sofria não era violência. Isso ainda acontece em alguns locais, infelizmente. Mas, a gente tem tido uma conscientização maior de quem trabalha atendendo essas mulheres. Por isso, é tão importante mostrarmos que não vamos mais tolerar a violência contra a mulher, e trabalharmos para romper com este ciclo”, afirmou ela em entrevista anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Portal da Transparência do município, para o exercício deste ano, a administração reservou R$ 33 mil do orçamento anual para a criação de políticas de valorização da mulher. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-lanca-o-petropolis-presente-253220</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3281-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio lança o Petrópolis Presente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031113830_G3XS3.jpg" longdesc="89614;34336"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado inaugura, na próxima quarta-feira (01 de novembro), o Petrópolis Presente. Será a 39ª base do Segurança Presente no Rio de Janeiro e a oitava no Interior do Estado. A unidade contará com 31 policiais, 21 agentes civis e assistente social, e irá funcionar diariamente das 8h às 20h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A implantação desta base em Petrópolis reforça o nosso compromisso em ampliar o policiamento de proximidade em todo o estado. É indiscutível: onde o Segurança Presente chega há uma redução imediata dos índices criminais. A população e o comércio locais se sentem mais seguros e é isso é uma de nossas principais metas", afirma o governador Cláudio Castro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A base funcionará, provisoriamente, no 26ºBPM (Petrópolis), até serem concluídas as instalações definitivas do Segurança Presente, que ficará próxima ao terminal rodoviário, no Centro de Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Segurança Presente irá modificar a forma de policiamento em Petrópolis. Vamos levar o conceito de proximidade e atendimento social, uma marca do programa e que, além de reduzir os índices de criminalidade, irá trazer a sensação de segurança à Cidade", afirmou o Secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Itaipava terá policiamento nos finais de semana&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Petrópolis Presente atuará no centro comercial do município, cobrindo toda a Rua do Imperador. E nos finais de semana terá uma novidade: devido a grande presença de turistas, o distrito de Itaipava também contará com um esquema especial de policiamento, das 8h às 20h.  Ao todo, o policiamento será feito com o apoio de 12 viaturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o Petrópolis Presente, o programa chega a 39ª base, espalhadas por 22 municípios do Rio de Janeiro. No Interior, atualmente as bases estão instaladas em Teresópolis, Barra do Piraí, Volta Redonda, Três Rios, Miguel Pereira, Macaé e Campos dos Goytacazes. Outras três unidades do Segurança Presente estão na fase final de análise de viabilidade técnica para serem implantadas no Estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa iniciou com o Lapa Presente, em janeiro de 2014 e, só no Governo Cláudio Castro, já foram inauguradas 17 bases. Desde o começo da operação, o Segurança Presente já atendeu 365 mil pessoas em vulnerabilidade social, localizou perto de 8 mil foragidos da Justiça e conduziu mais de 52 mil suspeitos às delegacias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-e-governo-federal-definem-estrategias-para-o-inicio-das-acoes-conjuntas-de-asfixia-ao-crime-organizado-253205"&gt;Estado e Governo Federal definem estratégias para o início das ações conjuntas de asfixia ao crime organizado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-ultrapassa-a-marca-de-120-mil-empregos-gerados-de-janeiro-a-setembro-de-2023-253181"&gt;Rio de Janeiro ultrapassa a marca de 120 mil empregos gerados de janeiro a setembro de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-cultura-e-economia-criativa-abre-edital-para-contemplar-folias-de-reis-253209"&gt;Secretaria de Cultura e Economia Criativa abre edital para contemplar Folias de Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-lanca-o-petropolis-presente-253220</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231031210148_Q7HKB.jpg" longdesc="89655;144315"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia de Finados cai nesta quinta-feira (2) e Prefeitura de Petrópolis está preparando os sete cemitérios da cidade para receber o público. Serão celebradas missas no Cemitério Municipal do Centro, às 10h e no Cemitério de Itaipava, as missas acontecerão durante todo o dia, com intervalo de 2h entre elas. Confira o que abre o que fecha neste feriadão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a prefeitura, os cemitérios estão recebendo limpeza geral, pintura, colocação de barris para lixo, banheiros químicos, entre outros preparativos e estarão abertos das 8h às 18h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 2 de novembro, a CPTrans, a Comdep e a Guarda Municipal participam da operação especial para o Dia de Finados, além da Polícia Militar. “Esperamos um público de cerca de 30 mil pessoas e estamos trabalhando com todo empenho”, explicou o secretário de Serviços, Segurança e Ordem Pública, Almir Schimidt. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sete cemitérios municipais ficam localizados: Centro (contam como as duas unidades - parte inferior e superior), Estrada de São José, Vale das Videiras, Secretário, Itaipava e Quarteirão Worme. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vans vão fazer o transporte dos visitantes no cemitério do Centro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante todo o dia, o trânsito de veículos na Rua Fabrício de Mattos ficará interditado das 8h às 17h. Vans vão fazer o trajeto de “sobe e desce” para atender gestantes, idosos e pessoas com deficiência que irão visitar o cemitério do Centro. Equipes da Companhia de Trânsito e Transportes (CPTrans) estarão no local orientando os motoristas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repartições Públicas:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis decretou ponto facultativo no próximo dia 3 de novembro, após o feriado nacional de Finados. Desta forma, nos dias 2 e 3, as repartições públicas e escolas da rede municipal de ensino estarão fechadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na saúde, abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento de Cascatinha, Itaipava e Centro estarão abertas para atender a população. O Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; o Centro de Especialidades e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu, também vão funcionar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os empresários que desejarem abrir seus negócios no feriado de Finados, na quinta-feira têm até hoje (1º de novembro), véspera de feriado, para homologar o termo de adesão no Sicomércio. Importante: o termo pode ser retirado no site do Sicomércio: www.sicomerciopetropolis.com.br&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sindicato fica na Rua Irmãos D’angelo, 48, Cobertura 4, 5 e 6 - e o atendimento ocorre de segunda a sexta-feira, das 9h às 16h. Após a homologação do termo no Sicomércio, o documento também deverá ser homologado no Sindicato dos Empregados do Comércio de Petrópolis, que funciona até às 17h, de segunda a sexta-feira. Por isso, solicitamos que a homologação seja feita sempre antes das 16h no Sicomércio. Informações adicionais podem ser adquiridas através dos telefones: (24) 2237-0806 / (24) 98865-2001.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências da Previdência Social não vão funcionar nesta quinta e reabrem na sexta (3).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bancos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências não funcionarão e o dia é considerado feriado bancário, ou seja, as contas com vencimento para esse dia, automaticamente, terão seus vencimentos alterados para o dia útil seguinte. Que, nesse caso, será na sexta-feira, 03 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Detran&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em função do feriado, foi decretado pelo Governo do Estado ponto facultativo na sexta-feira, portanto não haverá funcionamento das unidades do Detran.RJ nestes dois dias. O teleatendimento também não funcionará. Os usuários que tinham algum agendamento de veículo já marcado foram avisados por telefone e poderão retornar à mesma unidade em cinco dias úteis, sem necessidade de reagendamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Correios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As agências de Correios em Petrópolis estarão fechadas na quinta e reabrem na sexta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu Imperial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento normal, terça a domingo, incluindo feriados (exceto Dia do Trabalho, Natal e Ano Novo). Palácio: 10h às 18h, com o fechamento da bilheteria às 17h. Jardins: 7h às 18h, com fechamento dos portões às 17h15min. Pavilhão das Viaturas: 10h às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Museu de Cera&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto de segunda a domingo das 10h às 17h e aos sábados das 10h às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência da Receita Federal em Petrópolis não funcionará na quinta e reabre na sexta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercados:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pão de Açúcar: funcionará normalmente das 7h às 22h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Extra Mercado: abrirão em horário normal, das 7h às 22h.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assaí Atacadista: terá horário normal de funcionamento, das 7h às 22h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atrativos Turísticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos pontos turísticos administrados pela Prefeitura, o Museu Casa do Colono, o Museu Casa de Santos Dumont e os Parques Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, Crémerie e o Parque Natural Municipal Padre Quinha, funcionam em horário normal. O Museu Imperial também estará aberto à visitação, com apresentação de Um Sarau Imperial, no sábado, dia 4 de novembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRF&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) inicia, na quarta-feira (1), a Operação Finados nas rodovias federais do território nacional. Até as 23h59 de domingo (5), o efetivo estará mobilizado nos locais de maior incidência de acidentalidade, para garantir a fluidez do trânsito e levar mais segurança a quem vai viajar nesse período. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O feriado de Finados, celebrado em 2 de novembro, historicamente gera um aumento na movimentação de veículos e passageiros nas rodovias federais, o que exige um reforço nas ações de fiscalização e enfrentamento ao crime. A iniciativa integra o calendário nacional de operações da PRF, que está alinhado à meta de redução de mortes no trânsito em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Enel&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia manterá equipes trabalhando normalmente – atendentes, operadores de sistemas e subestações, eletricistas, técnicos e engenheiros – para garantir o fornecimento de energia em toda a sua área de concessão. Nesta quinta-feira (2), as lojas de atendimento presencial da Enel Distribuição Rio estarão fechadas, retornando as atividades na sexta-feira (3). Os clientes nesse período podem acessar os serviços da companhia pelos canais digitais: http://www.enel.com.br; perfis Enel Clientes BR no Facebook e Twitter; WhatsApp, com a atendente virtual Elena, enviando um “Olá” para o número (21) 99601-9608; aplicativo Enel Rio, disponível para Android e iOS; e por meio da Central de Relacionamento 0800 28 00 120.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031181325_K4J8O.jpg" longdesc="89635;20864"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sua participação na sessão da Câmara Municipal, na tarde de ontem (terça), o vereador Domingos Protetor (Podemos) se defendeu das acusações que vêm motivando o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) a pedir seu afastamento do Legislativo. “Ao longo do processo vou comprovar minha inocência e as pessoas que estão acusando vão ter que se retratar, pois não estão lidando com um político corrupto”, afirmou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua fala, Domingos Protetor disse que está sendo vítima de um complô feito por ex-assessores e advogados, mas, afirmou que continua seu mandato, realizando seu trabalho e certo de que vai provar sua inocência. O vereador agradeceu as muitas mensagens de apoio que recebeu, manifestando apoio ao seu trabalho. “Essas pessoas conhecem o meu trabalho e por isso manifestaram apoio”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação à denúncia de que é homofóbico, Domingos Protetor disse que é uma grande mentira, pois sempre votou a favor de todas as matérias favorecendo a comunidade LGBTQI+, lembrando que o ex-vereador, atual deputado estadual Yuri Moura, “sempre buscou o meu apoio para os projetos”. O vereador já afirmou em nota que está a disposição a Justiça para prestar todos os esclarecimentos com objetivo de mostrar a verdade, “que será revelada ao longo do processo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda o caso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na semana passada, a Promotoria de Justiça de Investigação Penal de Petrópolis denunciou o vereador Domingos Protetor”, pelos crimes de homofobia caraterizada como injúria racial, concussão (utilização de cargo público para obter vantagem indevida) e usurpação de função pública. De acordo com a denúncia, que pede a suspensão do mandato do denunciado, o político, além de coagir funcionários a realizarem atividades em seu benefício pessoal e de ocupar, sem ter sido nomeado para tanto, a Coordenadoria de Bem-estar Animal do município, insultou uma funcionária em razão de sua opção sexua”l.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia relata que o vereador, eleito para o mandato de 2021 a 2024, pôs em prática em seu gabinete um esquema de enriquecimento ilícito, condicionando a manutenção de servidores comissionados em seus respectivos cargos à aquisição, para si, de bens e serviços, ou determinando a compra de bens pessoais, ou determinando que os funcionários arcassem, com recursos próprios, com suas despesas particulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do afastamento do cargo, requer o MPRJ que o denunciado seja proibido de frequentar as dependências da Câmara de Vereadores de Petrópolis e de ter contato com os servidores que foram vítimas de seus atos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031200438_OQRFD.jpg" longdesc="89646;61589"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide, antigo desejo de pacientes e também de especialistas na área, vai virar realidade. A Lei nº 8.614/2023, de autoria do vereador Dr. Mauro Peralta, já foi sancionada, garantindo que o evento, que deverá ser realizado anualmente na semana do dia 12 de outubro (Dia Mundial de Conscientização da Artrite Reumatoide), passe a integrar o calendário oficial da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dr. Mauro Peralta, que trabalhou em alinhamento com o Grupo de Pacientes Artríticos de Petrópolis (Gruparj), entidade sem fins lucrativos que atende mais de 800 pacientes, explica que os objetivos são chamar a atenção para a doença e promover os direitos dos pacientes na sociedade. “Estamos falando de uma doença autoimune que ainda é pouco conhecida da população. A informação é aliada para o correto diagnóstico”, lembrou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na artrite reumatoide, o próprio sistema imunológico ataca o tecido de revestimento das articulações, causando inflamação crônica nelas. Afeta principalmente as articulações, mas também pode causar inflamação de órgãos como os pulmões, olhos, pele e coração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sinais e sintomas podem variar de um paciente para outro e até num mesmo indivíduo através do tempo. Podemos destacar além da dor e inchaço bilateral nas articulações, cansaço, mal-estar, perda de peso, falta de apetite, rigidez articular pela manhã, dormência, febre ligeira e dores no peito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe cura para a artrite reumatoide, mas o tratamento certo pode parar a progressão da doença e amenizar ou até eliminar os sintomas”, explicou o parlamentar, lembrando que os medicamentos biológicos comumente utilizados hoje no tratamento contribuem significativamente para esses avanços.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/time-feminino-do-serrano-estreia-fora-de-casa-com-derrota-para-o-vasco-da-gama-e-mira-vitoria-contra-nova-elite-253211</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3281-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Time feminino do Serrano estreia fora de casa com derrota para o Vasco da Gama e mira vitória contra Nova Elite&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031193227_Q5YAJ.jpg" longdesc="89644;27823"&gt;&lt;br&gt; Foto: Clara Souza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Clara Souza - Assessora de imprensa Serrano Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (29), as Leoas estrearam no Campeonato Estadual de Futsal, conhecido popularmente como Carioca, na Vila Olímpica da Mangueira, na zona norte do Rio de Janeiro. A equipe petropolitana acabou sendo derrotada por 6 x 5  contra o Vasco da Gama.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros minutos de jogo o Serrano saiu na frente, com finalização de Gabrili. A  goleira defendeu e no rebote, Tifany cabeceou e cobriu a goleira do Vasco da Gama. O primeiro tempo ficou acirrado entre os clubes, porém, as Leoas da Serra conseguiram empatar com a equipe Cruz Maltina nos últimos minutos, por 2x2. Já no segundo tempo, o Vasco virou o placar para 4x2 em cima do clube petropolitano. Mas mesmo assim, as atletas do Serrano não se abalaram, e além do primeiro gol, as jogadoras Kakau, Gabrili, Carol e Tata correram atrás do empate por 5x5. Depois de muito lutar no segundo tempo, o Vasco marcou o último gol no apagar das luzes, fechando a partida por 6x5. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar dessa vez não conquistar a vitória, as Leoas da Serra voltaram para Petrópolis contentes com o resultado de estreia. "Tenho orgulho do que estamos conquistando e construindo. É importante para a cidade ter esse incentivo ao futebol feminino, e para o Clube Centenário poder ser referência com as meninas é magnifico", disse Danny Oliveira, diretora do setor feminino do Serrano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o técnico do Serrano, Rômulo Bernardes, a estreia do Serrano foi notável contra o atual campeão estadual de futsal. “Embora não tenhamos alcançado a vitória, o nosso jogo contra o Vasco apenas evidenciou o desempenho da equipe, que competiu incansavelmente do início ao fim. Agora, aguardamos com grande expectativa a próxima rodada, na qual teremos o privilégio de jogar em casa”, disse o técnico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E após o jogo, os treinos continuam intensos. Isso porque no dia 6 de novembro, Serrano enfrentará o Nova Elite 20hs, no Ginásio Afonso Paoni, onde será mandante e buscará a vitória. O clube conta com o apoio da torcida e familiares para a segunda rodada do campeonato para conquistar mais 3 pontos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jogos-de-ida-das-semifinais-dos-campeonatos-municipais-de-futebol-sub-15-e-sub-17-sao-realizados-253212"&gt;Jogos de ida das semifinais dos Campeonatos Municipais de Futebol Sub-15 e Sub-17 são realizados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/time-feminino-do-serrano-estreia-fora-de-casa-com-derrota-para-o-vasco-da-gama-e-mira-vitoria-contra-nova-elite-253211</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231031201618_WB2RV.jpg" longdesc="89647;58418"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores Hingo Hammes, Fred Procópio, Eduardo do Blog e Gilda Beatriz se reuniram nesta segunda-feira (30), com o diretor do Laboratório Nacional de Computação Científica (LNCC), Fábio Borges de Oliveira, para discutir as medidas necessárias à formalização da parceria com o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), a Universidade Federal do Rio de Janeiro e a Prefeitura de Niterói para integração dos dados obtidos a partir de radares meteorológicos já em funcionamento no entorno de Petrópolis. A ideia é reunir as informações disponíveis de forma que os dados possam ser utilizados já no próximo verão, reforçando o sistema municipal de Defesa Civil visando a prevenção de desastres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião realizada no LNCC é mais um desdobramento da audiência pública realizada pelo parlamentar, em conjunto com o senador Carlos Portinho e o deputado federal licenciado Hugo Leal (atual secretário estadual de Energia e Economia do Mar) na Câmara Municipal, no fim de setembro, com a participação de especialistas do Cemaden, da UFRJ e da Aeronáutica, além do LNCC. “Temos muito trabalho pela frente e sabemos que temos que avançar com ações de curto, médio e longo prazo. A integração de dados de radares já existentes vai contribuir para que tenhamos acesso a uma gama maior de informações do que as que temos disponíveis hoje. Além disso, esse passo vai permitir que tenhamos maior clareza das nossas necessidades, para que saibamos se a aquisição de um radar de banda X atende a nossa demanda ou se haverá necessidade, ainda assim, de um outro radar”, detalhou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o LNCC ajude nessa captura e na análise dos dados. “Temos na cidade uma estrutura que é referência nacional, com equipamentos e especialistas de ponta. Vamos alinhar com todos os entes - LNCC, Cemaden, UFRJ, Prefeitura de Niterói e Prefeitura de Petrópolis - qual será o papel de cada um neste trabalho e avançar, aproveitando da melhor maneira possível tudo o que cada um puder oferecer. A mitigação de riscos é um compromisso de todos nós e sabemos que, para avançarmos, precisamos unir todas estas pontas”, frisou Hingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Fred Procópio lembrou que a audiência pública e a reunião no LNCC deixaram evidente a importância de integrar todos os órgãos. “Nos preocupa ver que falta em Petrópolis, por parte do município, um esforço para formalizar esta parceria e todas as outras com as quais o LNCC pode colaborar com a cidade na questão da prevenção e no processamento de dados. Estamos falando de união para ajudar a cidade nos mais variados projetos e dificuldades que Petrópolis enfrenta”, citou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também presente à reunião, o vereador Eduardo do Blog ressaltou a importância da participação do LNCC neste processo. “A tecnologia do LNCC pode ser utilizada para minimizar e, sempre que possível, salvar vidas diante de tragédias climáticas que, infelizmente, atingem o nosso município constantemente. É preciso fortalecer as parcerias entre Governo Federal, Governo do Estado e Governo Municipal para uma melhor utilização da tecnologia e da expertise do LNCC”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-e-governo-federal-definem-estrategias-para-o-inicio-das-acoes-conjuntas-de-asfixia-ao-crime-organizado-253205</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3281-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estado e Governo Federal definem estratégias para o início das ações conjuntas de asfixia ao crime organizado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida inédita integrará entes federados para investigar crimes financeiros e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031064442_ERGGT.jpg" longdesc="89591;79741"&gt;&lt;br&gt; Foto: Jamile Ferraris / MJSP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reforçar o combate às milícias e narcomilícias e asfixiar a atuação desses grupos criminosos, os governos estadual e federal vão formalizar, na próxima quarta-feira, o Comitê Integrado de Investigação Financeira e Recuperação de Ativos (CIIFRA). A criação do comitê é uma iniciativa inédita em todo o país e se dará por um acordo de cooperação técnica, conforme definido em reunião realizada nesta segunda-feira (30.10) entre representantes do Executivo fluminense e do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) na sede da pasta, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O CIIFRA será formado por membros do MJSP, Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal (PRF), Senasp e secretarias de Estado de Polícia Civil (Sepol) e da Fazenda (Sefaz). O Ministério Público Federal (MPF), o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e o Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) serão convidados a fazer parte da força-tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- São várias missões importantes para o enfrentamento do tema. Mas acho que inauguramos uma dimensão inédita, que é a integração das Inteligências das forças de segurança e dos órgãos de controle federais com as Inteligências dos respectivos órgãos estaduais do Rio de Janeiro, o que poderá ser um exemplo para o Brasil todo. Isso permitirá o combate aos crimes financeiros com maior velocidade  – declarou o secretário de Estado da Casa Civil do Rio de Janeiro, Nicola Miccione, que representou o governador Cláudio Castro ao lado do secretário de Polícia Civil, delegado Marcus Amim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Flávio Dino destacou que os trabalhos buscam “desidratar financeiramente o crime organizado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Inteligência, investigações de competência federal e apoio aos estados. Nós partimos de um plano geral que já apresentamos e, agora, estamos detalhando à luz da realidade concreta – afirmou o ministro, destacando o reforço de efetivo das forças federais em território fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Secretário-executivo do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Ricardo Cappelli enalteceu a proposta trazida pelo Governo do Estado de constituição do comitê, viabilizando a integração da Polícia Civil com os órgãos federais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A nossa meta é que, na próxima quarta-feira, o ministro Flávio Dino e o governador Cláudio Castro assinem já a formalização desse comitê integrado e, na semana que vem, já estarmos trabalhando. Estamos colocando em prática a lógica do Susp, o Sistema Único de Segurança Pública, integrando entes federados com um objetivo concreto, que é a investigação de crimes financeiros e lavagem de dinheiro. A descapitalização dessas organizações criminosas é decisiva para a gente reduzir o potencial ofensivo delas e poder desmantelá-las– afirmou o secretário-executivo do ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário Marcus Amim ressaltou a importância da integração entre os órgãos para a asfixia financeira das quadrilhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nosso objetivo é integrar cada vez mais as instituições de forma a monitorar e asfixiar as movimentações financeiras das organizações criminosas. Não só as do Rio de Janeiro, mas todas aquelas que dialogam ou têm algum tipo de atuação no território fluminense - afirmou o secretário de Polícia Civil do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laboratório de Tecnologia contra a Lavagem de Dinheiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que o trabalho desenvolvido pelo Laboratório de Tecnologia contra a Lavagem de Dinheiro (LAB-LD) da Polícia Civil é precursor no fomento da cultura de investigação financeira e patrimonial, representando uma mudança de paradigma no segmento. Apenas nos últimos três anos, a instituição representou junto à Justiça pelo bloqueio de mais de R$ 13 bilhões em bens e valores de organizações criminosas. Já no que diz respeito ao combate à corrupção, os valores ultrapassam R$ 140 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela Polícia Civil também estiveram presentes o subsecretário de Inteligência, delegado Flávio Porto; o diretor do Departamento-Geral de Combate à Corrupção, ao Crime Organizado e à Lavagem de Dinheiro, delegado Gustavo Rodrigues; e a coordenadora do Gabinete de Recuperação de Ativos, delegada Renata Montenegro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-lanca-o-petropolis-presente-253220"&gt;Governo do Rio lança o Petrópolis Presente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-ultrapassa-a-marca-de-120-mil-empregos-gerados-de-janeiro-a-setembro-de-2023-253181"&gt;Rio de Janeiro ultrapassa a marca de 120 mil empregos gerados de janeiro a setembro de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-cultura-e-economia-criativa-abre-edital-para-contemplar-folias-de-reis-253209"&gt;Secretaria de Cultura e Economia Criativa abre edital para contemplar Folias de Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estado-e-governo-federal-definem-estrategias-para-o-inicio-das-acoes-conjuntas-de-asfixia-ao-crime-organizado-253205</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-253189</link><description>Coluna justiça cidadania </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-253189</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-da-america-253206</link><description>Libertadores da América</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/libertadores-da-america-253206</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premiado-romance-da-escritora-moldava-tatiana-tibuleac-e-o-livro-do-mes-do-leia-mulheres-petropolis-253186</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3281-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Premiado romance da escritora moldava Tatiana Tibuleac é o livro do mês do Leia Mulheres Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0715_x_0480_20231031135452_SYU37.jpg" width="651" height="437" longdesc="89620;73030"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Encontro será on-line nesta quarta-feira, a partir das 19h, pelo Google Meet&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clube de leitura "Leia Mulheres Petrópolis" está pronto para mergulhar nas páginas do romance vencedor do Prêmio Cálamo e do Prêmio de Literatura da União Europeia em 2019, "O Verão em que Mamãe Teve Olhos Verdes," escrito pela renomada autora moldava Tatiana Tibuleac. Este evento promete uma análise aprofundada da obra que aborda as intricadas relações entre mãe e filho durante as férias em um pitoresco vilarejo francês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um foco na literatura feminina e nas vozes femininas na escrita, o clube de leitura "Leia Mulheres Petrópolis" é conhecido por selecionar obras que proporcionam discussões enriquecedoras. "O Verão em que Mamãe Teve Olhos Verdes" não é exceção. O romance, além de ser uma obra premiada, lança luz sobre a complexa relação entre mãe e filho, explorando nuances emocionais em um cenário de férias em uma vila francesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro está marcado para essa quarta-feira, dia 1º de novembro, e será conduzido por duas mediadoras experientes, Linda Feitoza e Drica Madeira. A conveniência da era digital permitirá que os amantes da literatura participem de qualquer lugar, já que o evento ocorrerá online, através da plataforma Google Meet, a partir das 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação é gratuita, e os interessados em se juntar a essa discussão envolvente podem solicitar o link do evento através das redes sociais do clube. Basta procurar o "Leia Mulheres Petrópolis" no Instagram ou o grupo "Leia Mulheres Petrópolis-RJ" no Facebook.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta é uma oportunidade imperdível para os amantes da literatura explorarem uma obra-prima contemporânea, discutir as complexidades das relações familiares e se envolver em uma conversa enriquecedora sobre a escrita de Tatiana Tibuleac. O clube de leitura "Leia Mulheres Petrópolis" continua a desempenhar um papel vital na promoção da literatura feminina e na criação de espaços para debates significativos sobre questões literárias e sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais sobre o Leia Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Coletivo Leia Mulheres propõe dar mais visibilidade a obras de autoria feminina – que enfrentam maiores barreiras no mercado editorial –, debatendo-as e divulgando-as em encontros mensais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O movimento nasceu inicialmente pela hashtag #readwomen2014, criada pela escritora britânica Joanna Walsh, e se concretizou em forma de clubes de leitura. No Brasil, a iniciativa começou em 2015, quando Juliana Gomes, Juliana Leuenroth e Michelle Henriques colocaram em prática os encontros focados em obras escritas por mulheres, de clássicas a contemporâneas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuando em Petrópolis desde 2017, o Leia Mulheres realiza suas reuniões sempre na primeira quarta-feira do mês. O Cefet/RJ Uned Petrópolis é parceiro do Coletivo por meio de sua Biblioteca e do Núcleo de Estudos em Educação e Linguagem (NELINE) e a partir do projeto de extensão “Leia Mulheres: mediação de leitura”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;OBS.: A presença nos encontros não está condicionada à leitura do livro, uma vez que o projeto busca também a divulgação da obra, o estímulo à troca de ideias e o encontro entre pessoas com interesses comuns.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/premiado-romance-da-escritora-moldava-tatiana-tibuleac-e-o-livro-do-mes-do-leia-mulheres-petropolis-253186</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0600_20231031201634_G3XS3.jpg" width="460" height="460" longdesc="89648;85490"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Major Sérgio, no bairro Mosela, relataram ao Diário que um buraco abriu próximo ao número 163, dificultando o acesso às residências. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, cada dia que passa o buraco aumenta. “Além de ser um perigo, pode trazer prejuízos aos veículos. Nós queremos que os responsáveis venham realizar o conserto o mais breve possível. Esse conserto iria trazer segurança e evitaria mais problemas, principalmente com essa época de chuva, a rua pode acabar cedendo”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar os reparos na via, conforme cronograma de ações. Vale ressaltar que as fortes chuvas que a cidade enfrenta nos últimos dias também causam danos à pavimentação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218"&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3281-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua em Itaipava está em estado de abandono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0413_20231031201639_E231C.jpg" longdesc="89649;42023"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Edio Furtado, no bairro Madame Machado, em Itaipava, relataram ao Diário que o local está com diversos problemas. As situações mais recorrentes são os buracos e o estacionamento irregular, porém, a falta de capina é visível em alguns pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, a localidade se encontra em estado de abandono. “Nós pagamos os impostos para asfaltamento e os serviços de capina há muito tempo e nunca recebemos o serviço. Capina não se vê de jeito nenhum aqui. Os buracos são muito grandes e quando chove acumula água. E ainda temos que lidar com o estacionamento irregular que prejudica ainda mais e não estamos vendo soluções para esses problemas”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade.A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito.Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos buracos, a Secretaria de Obras informou que enviará uma equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar os reparos na via, conforme cronograma de ações. Porém, é importante ressaltar que as fortes chuvas que a cidade enfrenta nos últimos dias também causam danos à pavimentação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a capina, a Comdep informou que realiza a capina em todo o município. O local citado já recebeu e voltará a receber o serviço, conforme o cronograma da companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-2-602-casos-de-violencia-contra-a-mulher-diz-isp-253221"&gt;Petrópolis registra 2.602 casos de violência contra a mulher, diz ISP&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-sera-o-funcionamento-do-comercio-e-reparticoes-publicas-durante-o-feriado-253213"&gt;Saiba como será o funcionamento do comércio e repartições públicas durante o feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/domingos-protetor-afirma-que-e-vitima-de-um-complo-e-perseguicao-253214"&gt;Domingos Protetor afirma que é vítima de um complô e perseguição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-lei-cria-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-253215"&gt;Nova lei cria Semana de Conscientização, Prevenção e Orientação sobre a Artrite Reumatoide&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-tem-reuniao-com-diretor-do-lncc-visando-integracao-e-analise-de-dados-de-radares-253216"&gt;Vereadores têm reunião com diretor do LNCC visando integração e análise de dados de radares
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-prejudica-a-passagem-dos-veiculos-na-mosela-253217"&gt;Buraco prejudica a passagem dos veículos na Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-em-itaipava-esta-em-estado-de-abandono-253218</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogos-de-ida-das-semifinais-dos-campeonatos-municipais-de-futebol-sub-15-e-sub-17-sao-realizados-253212</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3281-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jogos de ida das semifinais dos Campeonatos Municipais de Futebol Sub-15 e Sub-17 são realizados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0391_20231031190217_P47Y5.jpg" longdesc="89640;80213"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcus Olivette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;No sábado (28), foram realizados os jogos de ida das semifinais dos Campeonatos Municipais de Futebol Sub-15 e Sub-17. Com a competição na reta final, os finalistas devem ser decididos no início de novembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo sub-15, o EC Cascatinha empatou com o Laginha FC no Estádio Osório Júnior, em Cascatinha. Henrique marcou para o time da casa e Caio fez o gol da equipe visitante. O outro duelo, entre Carangola FC e EC Vera Cruz teve diversos gols, terminando em um agitado 4 a 3 para o Vera Cruz. Cauan marcou duas vezes para o Carangola e Leonardo e Yago fizeram dois gols cada para o Vera. Yago tem 10 gols e lidera a artilharia da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-17, o Laginha FC venceu o Boa Esperança FC por 4 a 1, fora de casa. Dois gols do Laginha foram feitos por João Mateus, artilheiro do torneio. Guilherme Pereira e Pedro Henrique Carvalho fizeram os outros gols. Emanuel marcou para o Boa Esperança. O outro duelo semifinal da categoria, será disputado entre EC Vera Cruz e EC Cascatinha no próximo sábado (4), no campo do Vera Cruz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira os próximos jogos das categorias:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub-15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EC Vera Cruz x Carangola FC – 04/11 - 9h&lt;br&gt;Laginha FC x EC Cascatinha – 11 ou 12/11&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sub-17&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;EC Vera Cruz x EC Cascatinha – 04/11 - 11h&lt;br&gt;EC Cascatinha x EC Vera Cruz – 11 ou 12/11&lt;br&gt;Laginha FC x Boa Esperança FC – 11 ou 12/11&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/time-feminino-do-serrano-estreia-fora-de-casa-com-derrota-para-o-vasco-da-gama-e-mira-vitoria-contra-nova-elite-253211"&gt;Time feminino do Serrano estreia fora de casa com derrota para o Vasco da Gama e mira vitória contra Nova Elite&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jogos-de-ida-das-semifinais-dos-campeonatos-municipais-de-futebol-sub-15-e-sub-17-sao-realizados-253212</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-ultrapassa-a-marca-de-120-mil-empregos-gerados-de-janeiro-a-setembro-de-2023-253181</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3281-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro ultrapassa a marca de 120 mil empregos gerados de janeiro a setembro de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente em setembro, foram criadas 17.998 novas vagas de emprego, segundo o Novo Caged&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0425_20231031065438_KSVGO.jpg" longdesc="89594;44221"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A economia fluminense gerou, nos primeiros nove meses deste ano, 123.028 novos postos de trabalho com carteira assinada. O resultado revela a tendência de alta indicada nos últimos meses, e mantém o Rio de Janeiro entre os três estados que mais têm gerado empregos formais este ano. Somente em setembro, foram 17.998 novos vínculos empregatícios, o segundo melhor resultado entre os estados da Região Sudeste. Esses números são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), divulgado nesta segunda-feira, (30/10), pelo Ministério do Trabalho e Emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Um dos principais indicadores do desempenho econômico é a geração de empregos. Temos incentivado a empregabilidade por meio da modernização da máquina pública, melhorando o ambiente de negócios, e de políticas que incluam contrapartidas sociais, como os benefícios fiscais. O Rio de Janeiro está evoluindo e, com ele, o nosso desafio de fazer melhor ainda o que já foi feito. É um desafio muito bom e canalizamos nossos esforços para que o Estado continue avançando – afirmou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A análise do Novo Caged, realizada pelo Observatório do Trabalho da Secretaria de Estado de Trabalho e Renda, apontou que a maioria das oito regiões do Estado do Rio de Janeiro apresentou saldos positivos no mês de setembro, com destaque para a Metropolitana, a Serrana e o Norte Fluminense. Os municípios que mais se destacaram na criação de vagas de trabalho foram o Rio de Janeiro (8.416), Macuco (1.594), Niterói (1.582), Macaé (1.130) e Duque de Caxias (1.084).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos nove primeiros meses do ano, o Município do Rio de Janeiro também teve o melhor saldo, com 49.104 novos postos de trabalho, seguido por Magé, com 7.920 empregos gerados, Macaé, com 7.671, Campos dos Goytacazes, com 5.242 e Duque de Caxias, que registrou 3.360 novas vagas de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Investir em qualificação, incentivar o empreendedorismo e ouvir empresários e trabalhadores são estratégias que temos usado para melhorar cada vez mais o nosso desempenho e ratificar a posição do estado como um dos que mais geram novos empregos – destaca a secretária estadual de Trabalho e Renda, Kelly Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o Observatório do Trabalho, o setor de Serviços foi o que teve maior saldo de vagas criadas (8.475), seguido pelo Comércio, que gerou 3.822 postos de trabalho. No indicador por faixa etária e escolaridade, os jovens de 18 a 24 anos e aqueles com Ensino Médio completo lideraram a preferência nas contratações, como mostram os percentuais registrados: 53,0% e 80,5%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-lanca-o-petropolis-presente-253220"&gt;Governo do Rio lança o Petrópolis Presente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-e-governo-federal-definem-estrategias-para-o-inicio-das-acoes-conjuntas-de-asfixia-ao-crime-organizado-253205"&gt;Estado e Governo Federal definem estratégias para o início das ações conjuntas de asfixia ao crime organizado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/secretaria-de-cultura-e-economia-criativa-abre-edital-para-contemplar-folias-de-reis-253209"&gt;Secretaria de Cultura e Economia Criativa abre edital para contemplar Folias de Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-ultrapassa-a-marca-de-120-mil-empregos-gerados-de-janeiro-a-setembro-de-2023-253181</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tj-rj-sediara-o-premio-amaerj-patricia-acioli-de-direitos-humanos-na-segunda-feira-253207</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3281-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TJ-RJ sediará o Prêmio AMAERJ Patrícia Acioli de Direitos Humanos na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Jornalistas, magistrados, instituições e estudantes são finalistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031192256_YV1IX.jpg" longdesc="89641;82039"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A solenidade de entrega do 12º Prêmio AMAERJ Patrícia Acioli de Direitos Humanos será realizada na segunda-feira (6) de novembro, às 18h. Os vencedores serão conhecidos e laureados no Plenário Ministro Waldemar Zveiter, do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJ-RJ), na Rua Dom Manuel, s/n, 10º andar, Centro do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação é organizada pela Associação dos Magistrados do Estado do Rio de Janeiro (AMAERJ). Esta edição do Prêmio bateu o recorde histórico de inscrições, com 371 trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram selecionados pela Comissão Julgadora 18 finalistas nas categorias Trabalhos dos Magistrados, Trabalhos Acadêmicos, Práticas Humanísticas e Reportagens Jornalísticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Profissionais e instituições de 14 Estados do país disputam a premiação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro lugar de cada categoria ganhará R$ 17 mil; o segundo, R$ 12 mil; o terceiro, R$ 6 mil. Os três primeiros colocados receberão troféus. Os demais finalistas serão homenageados com menções honrosas. Na categoria Trabalhos dos Magistrados, não haverá premiação em dinheiro. Os três primeiros colocados receberão troféus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prêmio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2012, o Prêmio celebra a memória da juíza Patrícia Acioli. Titular da 4ª Vara Criminal de São Gonçalo, ela foi morta em 2011, em Niterói, por policiais militares. A premiação tem o objetivo de identificar, disseminar, estimular e homenagear as ações em defesa dos direitos humanos, dando visibilidade a práticas e trabalhos na área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Prêmio tem apoio do TJ-RJ, da Escola da Magistratura do Estado do Rio de Janeiro (EMERJ) e da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os patrocinadores são a Prefeitura do Rio, a Confederação Nacional do Comércio (CNC), a empresa de shoppings Multiplan, a Companhia Estadual de Águas e Esgotos (Cedae) e o 15º Ofício de Notas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tj-rj-sediara-o-premio-amaerj-patricia-acioli-de-direitos-humanos-na-segunda-feira-253207</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253179</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253179</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-cada-dez-municipios-tres-nao-tem-recursos-proprios-para-se-manter-253210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3281-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De cada dez municípios, três não têm recursos próprios para se manter&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 40% têm contas em situação crítica ou difícil, diz Firjan&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231031192945_AIEZV.jpg" longdesc="89643;103431"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um terço dos municípios brasileiros não têm recursos próprios para manter a estrutura da prefeitura e da câmara municipal. Mais de 40% deles estão com as contas públicas em situação crítica ou difícil. Os dados constam do estudo Índice Firjan de Gestão Fiscal (IFGF), divulgado nesta terça-feira (31) pela Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os especialistas analisaram dados referentes a 2022 de 5.240 municípios onde vivem 97,1% da população. As informações foram disponibilizadas pelas prefeituras, de acordo com o que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF). Ficaram de fora do estudo 328 municípios que não cumpriram a determinação dentro do prazo ou apresentaram dados inconsistentes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Classificação &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para classificar a situação das prefeituras, a Firjan analisa quatro indicadores: autonomia, gasto com pessoal, liquidez e investimentos. Com base nos resultados apresentados, os municípios recebem uma nota que vai de zero a um. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação das cidades é classificada como crítica (menor que 0,4), difícil (entre 0,4 e 0,6), boa (entre 0,6 e 0,8) ou de excelência (superior a 0,8 ponto).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nota crescente &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A média nacional foi de 0,6250 ponto. Desde 2013, é a primeira fez que o índice alcança a marca de boa gestão. Essa edição apresentou a quinta alta seguida e o maior valor da série histórica. Entre 2017 e 2022, o IFGF pulou de 0,4075 para 0,6250. (Foi feita arte com esses dados) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando apenas as capitais, o índice de 2022 chega a 0,7452. Salvador é a que tem o melhor desempenho (0,9823 ponto). Completam a lista na categoria gestão excelente Manaus (0,9145), São Paulo (0,8504), Vitória (0,8412), Curitiba (0,8350), Recife (0,8320) e Aracaju (0,8116). A pior foi Campo Grande (0,3906 ponto), única no nível crítico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contas públicas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IFGF mostra 41,9% das cidades analisadas com as contas em situação crítica (15,9%) ou difícil (26%). Na outra ponta, 36,3% têm a gestão considerada boa, e 21,9%, avaliadas com excelente. (mandamos para a Fotografia um mapa com esses dados) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proporção de prefeituras com o quadro crítico ou difícil representa 2.195 prefeituras. Esse número está abaixo do registrado na edição anterior da pesquisa, referente a 2021, quando eram 2.538. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores da Firjan ressaltam que os dados do levantamento estão influenciados por efeitos ligados à recuperação pós-pandemia, que funcionaram como uma demanda reprimida que fizeram crescer a economia, e, consequentemente, a arrecadação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros fatores que beneficiaram as administrações municipais foram a inflação - que acumulou 16,4% entre 2020 e 2022 - e a alta da arrecadação de impostos, que ajudaram a inflar o Fundo de Participação dos Municípios (FPM), principal fonte de receita para a grande maioria dos municípios.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autonomia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indicador autonomia verifica se as receitas provenientes da atividade econômica do município suprem os custos para manter a Câmara de Vereadores e a estrutura administrativa do executivo municipal. O levantamento mostra que 1.570 prefeituras não se sustentam, ou seja, 30% precisam da transferência de recursos para funcionar. Esse número está acima do encontrado na edição 2021 do IFGF, quando eram 1.494. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente está falando de R$ 6 bilhões que foram utilizados do fundo de transferência desses municípios diretamente para financiar o custo administrativo. Recursos que poderiam ser utilizados em educação, saúde, segurança e saneamento”, diz o gerente da Firjan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gasto com pessoal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento de funcionários é outro indicador analisado pela Firjan. Metade das prefeituras alcançou o grau excelente, principalmente as do Sudeste (71,9%), Sul (61,6%) e Centro-Oeste (58,3%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, 1.066 prefeituras gastaram mais de 54% da Receita Corrente Líquida (RCL) com a folha de salário do funcionalismo. Ou seja, ultrapassaram o limite de alerta definido pela LRF. Essas cidades estão concentradas principalmente nas regiões Nordeste e Norte, onde mais de 40% das prefeituras estavam em situação crítica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cheque especial &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um terceiro indicador para apuração do IFGF é a liquidez das prefeituras, ou seja, a capacidade de terminar com dinheiro na conta para pagar obrigações postergadas, os chamados restos a pagar. Aproximadamente 70% dos municípios apresentaram nível de liquidez bom ou excelente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No indicador investimento, as prefeituras utilizaram, em média, 8% do orçamento para investimentos públicos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Propostas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Firjan, a análise dos números indica um cenário de alta dependência de transferência de receitas e planejamento financeiro vulnerável, que se refletem em piora do ambiente de negócios e precarização de serviços públicos essenciais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os caminhos para fazer com que as administrações municipais tenham as contas públicas mais sustentáveis, os economistas da Firjan sugerem uma reavaliação do FPM.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto passa pela responsabilização dos gestores que não cumprem limites de gastos determinados pela LRF.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O contexto extraordinário da pandemia flexibilizou as exigências fiscais devido ao estado de calamidade pública. No entanto, com o fim desse cenário atípico, é essencial que as boas práticas de responsabilidade fiscal sejam revisadas”, pede o relatório.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan defende ainda a aprovação da reforma tributária, que tramita no Senado. O texto prevê que a cobrança de impostos se dará no destino, ou seja, no local onde ocorre o consumo final. “Essa mudança pode contribuir para maior arrecadação da maioria das cidades brasileiras”, prevê o estudo. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anatel-multa-pessoa-fisica-por-comercializacao-de-produto-clandestino-253223"&gt;Anatel multa pessoa física por comercialização de produto clandestino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-cada-dez-municipios-tres-nao-tem-recursos-proprios-para-se-manter-253210</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-gestao-tera-concurso-para-200-especialistas-temporarios-253182</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3281-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Gestão terá concurso para 200 especialistas temporários&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0349_20231031115530_NZOIZ.jpg" longdesc="89616;54707"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Gestão e da Inovação em Serviços Públicos (MGI) lançará edital de concurso público para a contratação de 200 servidores temporários, que atuarão em projetos de transformação digital do governo federal. O processo seletivo foi autorizado por uma portaria publicada nesta terça-feira (31), no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É prevista a contratação por quatro anos, prorrogável por mais um, de 200 especialistas, sendo 45 em gestão de projetos, 15 em infraestrutura de tecnologia da informação, 35 em ciência de dados, 20 em segurança da informação e proteção de dados, 30 em análise de processos de negócios, 15 em experiência do usuário e 40 em desenvolvimento de software [componentes de computador].&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temporários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o ministério, os temporários atuarão principalmente no Programa Startup gov.br, que busca o desenvolvimento descentralizado dos projetos de transformação digital nos órgãos do governo federal. Em agosto, o MGI anunciou, inclusive, o compartilhamento, por meio do programa, de soluções como o Processo Eletrônico Nacional (PEN) com gestões estaduais e municipais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação do edital de realização do concurso público, com a banca que realizará o processo seletivo, o cronograma de inscrições e aplicação de provas e número de vagas reservada aos cotistas, deverá acontecer em até seis meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-gestao-tera-concurso-para-200-especialistas-temporarios-253182</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacina-contra-covid-sera-incluida-no-programa-nacional-de-imunizacoes-253208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3281-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vacina contra covid será incluída no Programa Nacional de Imunizações&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vacinação anual passa a valer a partir de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0303_20231031133643_BUN31.png" longdesc="89618;352113"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo  / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir de 2024, a dose da vacina contra a covid-19 passará a fazer parte do Programa Nacional de Imunizações (PNI). A recomendação do Ministério da Saúde é que estados e municípios priorizem crianças de 6 meses a menores de 5 anos e grupos com maior risco de desenvolver formas graves da doença: idosos; imunocomprometidos; gestantes e puérperas; trabalhadores da saúde; pessoas com comorbidades; indígenas, ribeirinhos e quilombolas; pessoas em instituições de longa permanência e trabalhadores; pessoas com deficiência permanente; pessoas privadas de liberdade; adolescentes e jovens cumprindo medidas socioeducativas; funcionários do sistema de privação de liberdade; e pessoas em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma mudança importante, alinhada com a Organização Mundial da Saúde [OMS], em que a vacina contra a covid-19 passa a incorporar o nosso Programa Nacional de Imunizações. Durante a pandemia, foi criado um programa paralelo, para operacionalização da vacina contra a covid-19, fora do nosso programa nacional. O que fizemos este ano foi trazer a vacina contra a covid-19 para dentro do Programa Nacional de Imunizações. A vacina passa a ser recomendada no calendário de crianças. Para todas as crianças nascidas ou que estejam no Brasil, com idade entre 6 meses e menores de 5 anos, a vacina passa a ser obrigatória no calendário vacinal”, destacou a secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente do ministério, Ethel Maciel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além disso, alinhados com a recomendação da Organização Mundial da Saúde recente, a gente passa a incorporar a dose no calendário anual de vacinação para grupos prioritários. Aqui no Brasil, ampliamos um pouco o grupo que a OMS recomenda, que é mais restrito. Vamos, na campanha de 2024, manter os mesmos grupos de 2023. Essas são as duas mudanças fundamentais”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária lembrou ainda que a vacina bivalente segue disponível em todo o país, e recomendou que quem ainda não recebeu a dose este ano busque a imunização. “A vacina vai ser anual. Se a pessoa tomou a dose deste ao, já está com a dose em dia. Essa é a recomendação da Organização Mundial da Saúde agora, dose anual”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demais grupos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Como sempre fazemos em outras campanhas, abrimos para grupos prioritários e, depois, havendo sobra de vacina, a gente abre para os demais. Essa tem sido sempre a recomendação do Ministério da Saúde. A gente vai focar nos prioritários porque o principal foco da doença agora, no mundo inteiro, é diminuição de gravidade, hospitalização e óbito”, destacou Ethel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos já elementos muito robustos e contundentes que indicam a segurança e a efetividade da vacina. No Brasil, tínhamos 4 mil pessoas morrendo todos os dias por covid. Hoje, temos 42. Essa é a maior prova da efetividade da vacina”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para os adultos em geral, pessoas que são imunocompetentes, como nós falamos quando não há uma doença de base, as doses que você tomou ainda te protegem. Você ainda tem proteção contra a gravidade da doença”, acrescentou. “A gente tem a infecção respiratória, mas a gente não tem a gravidade da doença. As vacinas também protegem contra a covid longa, os estudos já mostram isso. Então, para os adultos imunocompetentes, a gente não precisaria de uma nova dose até o momento. Lembrando que é uma doença nova. Se surge uma nova variante que tem um escape das vacinas que temo, a gente precisa sempre mudar nossas recomendações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Covid longa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A pasta informou que já contratou um estudo nacional de base populacional para entrevistar cerca de 33 mil pessoas com foco em covid longa. “É algo que também nos preocupa aqui no Ministério da Saúde, porque não temos estimativas internacionais nem nacionais ainda que nos deem elementos para a criação de políticas públicas. Esse estudo está sendo coordenado pelo pesquisador da Universidade Federal de Pelotas Pedro Hallal. O estudo vai à casa das pessoas saber quantas vezes teve covid, se teve sintomas, se eles persistem. A gente vai a campo agora no final de novembro e a gente espera, até o fim do ano, termos dados para que a gente possa pensar, em 2024, como a gente vai lidar também com a covid longa”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Números&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo o Ministério da Saúde, o Brasil segue uma tendência observada globalmente e registra oscilação no número de casos da doença. Dados da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) indicam aumento de casos na população adulta do Paraná, do Rio Grande do Sul, de Santa Catarina e de São Paulo. Em Minas Gerais e no Mato Grosso do Sul, há sinalização de aumento lento nas ocorrências de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) decorrente da covid-19 na população de idade avançada, mas sem reflexo no total de casos identificados. O Distrito Federal, Goiás e o Rio de Janeiro, que anteriormente apresentavam alerta de crescimento, demonstraram indícios de interrupção no aumento de notificações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vacina-contra-covid-sera-incluida-no-programa-nacional-de-imunizacoes-253208</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anatel-multa-pessoa-fisica-por-comercializacao-de-produto-clandestino-253223</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3281-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anatel multa pessoa física por comercialização de produto clandestino &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Infração foi considerada grave pelo Conselho Diretor do órgão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0278_20231031134457_QP1UF.png" longdesc="89619;312749"&gt;&lt;br&gt; Foto: Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Conselho Diretor da Anatel decidiu, pela primeira vez, aplicar sanção a pessoa física pela comercialização de equipamentos receptores clandestinos de sinal de TV, conhecidos como TV boxes, não homologados pela agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua decisão, na última quinta-feira (26), o órgão não aceitou recurso interposto pelo interessado e lhe aplicou multa de R$ 7,68 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator do processo, conselheiro Alexandre Freire, afirmou que a infração de comercializar equipamentos sem a homologação da Anatel é considerada grave, conforme entendimento já consolidado pelo Conselho Diretor. “O presente caso constitui-se em encaminhamento alinhado com esse entendimento, na medida em que busca prevenir e reprimir a circulação de produtos não homologados pela agência”, disse o relator. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alexandre Freire, a decisão é importante para se evitar que estimulem o consumo ilegal de material protegido por copyright (direito autoral), a exemplo do que ocorre em muitos dos casos de circulação de produtos não homologados pela Anatel. Os produtos servem de vetor para a violação transmissão não autorizada de conteúdo, ofendendo direitos de propriedade intelectual e prejudicando indevidamente segmentos diversos da economia, como, dentre outros o de eventos esportivos e cinematográficos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-cada-dez-municipios-tres-nao-tem-recursos-proprios-para-se-manter-253210"&gt;De cada dez municípios, três não têm recursos próprios para se manter&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anatel-multa-pessoa-fisica-por-comercializacao-de-produto-clandestino-253223</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-cultura-e-economia-criativa-abre-edital-para-contemplar-folias-de-reis-253209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3281-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Cultura e Economia Criativa abre edital para contemplar Folias de Reis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimento será realizado pelo segundo ano seguido e vai premiar quase 200 grupos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231031192606_HMKP4.jpg" longdesc="89642;93522"&gt;&lt;br&gt; Foto: Leonardo Ferraz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo do Estado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A história das festividades de Folias de Reis no Rio de Janeiro remonta ao período colonial, com grupos ativos atualmente há mais de 150 anos, de acordo com o Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac). E para contemplar esta tradicional manifestação popular, a Secretaria de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro está com inscrições abertas do edital "Folias de Reis RJ 2". A chamada pública vai garantir 197 premiações de R$ 15 mil, somando investimento total de R$ 2.955.000,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados devem se inscrever até às 18h do dia 8/11, através da plataforma Desenvolve Cultura, no link cultura.rj.gov.br/desenvolve-cultura/inscricao/. O resultado preliminar será divulgado no dia 16/11.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Contemplar as Folias de Reis é valorizar a riqueza cultural, a identidade e as tradições do povo fluminense. Essa é uma manifestação que reúne fé, move a economia e fortalece o turismo cultural, gerando renda e promovendo lazer que o cidadão tanto merece”, declarou a secretária de Estado de Cultura e Economia Criativa do Rio de Janeiro, Danielle Barros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este é o segundo ano consecutivo que a Sececrj contempla as tradições de Folias de Reis e, desta vez, com pretensão de quase dobrar o valor concedido. Em 2022, foram premiados 106 grupos, com valor total de investimento de R$ 1.59 milhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem pode participar?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O edital é voltado para pessoa física estabelecida no Estado do Rio de Janeiro, que seja obrigatoriamente atuante como Mestre de Folia de Reis e represente um grupo de Folia ou Reisado. O proponente deve estar previamente credenciado como Mestre de Folia de Reis no Inepac.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A contrapartida dos selecionados deverá prever pelo menos uma ação a ser realizada de forma presencial, podendo ser apresentação da folia, festas de arremate, encontro entre folias ou outra atividade presencial que faça parte do calendário do grupo no ano de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dúvidas podem ser enviadas pelos proponentes para o e-mail: foliasdereisrj@cultura.rj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 01 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-rio-lanca-o-petropolis-presente-253220"&gt;Governo do Rio lança o Petrópolis Presente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estado-e-governo-federal-definem-estrategias-para-o-inicio-das-acoes-conjuntas-de-asfixia-ao-crime-organizado-253205"&gt;Estado e Governo Federal definem estratégias para o início das ações conjuntas de asfixia ao crime organizado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-ultrapassa-a-marca-de-120-mil-empregos-gerados-de-janeiro-a-setembro-de-2023-253181"&gt;Rio de Janeiro ultrapassa a marca de 120 mil empregos gerados de janeiro a setembro de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/secretaria-de-cultura-e-economia-criativa-abre-edital-para-contemplar-folias-de-reis-253209</guid><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>