<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 06:14:08 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-e-limp-serra-tem-tres-dias-para-apresentarem-acordo-sobre-o-lixo-251972</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3266-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comdep e Limp-Serra têm três dias para apresentarem acordo sobre o lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Juiz titular da 4ª Vara Cível garante que decisão será tomada no final deste mês&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0317_20231016213328_NSRMV.jpg" longdesc="88797;39459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Comdep e o consórcio Limp-Serra têm três dias para apresentarem uma proposta de acordo definitiva. É o que decretou o juiz titular da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Luiz Martins, na decisão feita na última quarta-feira (11) – e divulgada nesse domingo (15) –, em que o Diário teve acesso. Na ocasião, o juízo garantiu ainda que dará uma resolução à questão da coleta de lixo em Petrópolis até o dia 28 de outubro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar que o impasse vem se arrastando desde julho, e a solução entre os interessados, que deveria ter sido apresentada ainda em setembro, foi prorrogada duas vezes. Por isso, o juiz decidiu por postergar a homologação e conceder uma nova data limite para que as partes envolvidas no imbróglio, de fato, chegarem em um consenso. No entanto, reforçou que, independentemente dos envolvidos se manifestarem ou não dentro do novo intervalo, ele divulgará um veredito ao fim do mês.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, o Dr. Jorge Martins, em sua decisão, alertou para a ausência de diálogo entre as partes na construção do acordo. Isso porque, cada interessado mandou suas petições de forma fracionada. E, além de enviarem uma cópia “inelegível e de péssima qualidade” da proposta, a mesma foi considerada frágil e inviável por parte do juízo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Num mesmo momento, a PDCA Serviços Ltda afirmou ao juiz titular da 4ª Vara Cível não ter sido convocada para participar na elaboração do acordo transacional. Atualmente, ela é contratada, de forma emergencial, para realizar a coleta, tratamento e transporte final do lixo hospitalar na cidade. E, antes disso, integrava o consórcio junto da empresa Força Ambiental. O juiz então concedeu três dias para que o Limp-Serra se manifeste a respeito do assunto (prazo este que findaria ao meio-dia dessa segunda, dia 16).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Nova prorrogação do prazo é negada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, o juízo indeferiu o pedido da Comdep para que o prazo de apresentação do acordo fosse postergado por mais 10 dias. A solicitação foi feita por parte da Companhia sob o pretexto de ter mais tempo para “dialogar com a PDCA e a AMI3”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, no discernimento do Dr. Jorge Luiz Martins, a petição não poderia ser acolhida, pois, “decorridos treze dias da protocolização, o diferimento significaria a irresponsabilidade judicial de disponibilizar, ao menos, vinte e quatro dias, isso porque deverá ser observada a disciplina dos prazos processuais”. Ainda, reforçou que não há nada que esteja inviabilizando a imediata tomada de decisão por parte dele para solucionar em definitivo a questão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, acreditando na participação democrática de todos, o juiz informou que contatou o secretário de Governo, Marcus São Thiago, além de se reunir com o secretário de Fazenda, Paulo Roberto Patuléa, e o Procurador-Geral do município, Miguel Barreto, para garantir a efetividade do diálogo entre todas as partes na construção do acordo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solicitamos ainda por um posicionamento tanto da Comdep, quanto do consórcio Limp-Serra, mas, ambos não responderam até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-de-itaipava-reclamam-de-som-alto-nas-festas-do-parque-municipal-251965"&gt;Moradores de Itaipava reclamam de som alto nas festas do Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comdep-e-limp-serra-tem-tres-dias-para-apresentarem-acordo-sobre-o-lixo-251972</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-philippe-guedon-promove-hoje-mesa-redonda-para-discutir-economia-da-cidade-251968</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3266-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Philippe Guédon promove hoje mesa redonda para discutir economia da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0574_20231016213314_W24OA.jpg" longdesc="88791;96037"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto Philippe Guédon (IPG), com apoio de outras instituições, promove hoje (17), às 18h, na Câmara dos Diretores Lojistas (CDL), uma mesa redonda para discutir o Cenário Econômico Empresarial de Petrópolis, identificar obstáculos para criar oportunidade no Município e propostas para o Planejamento Estratégico para Petrópolis 20 (PEP20). O Instituto vem trabalhando no planejamento de Petrópolis, seguindo o pensamento de Philippe Guedon que defendia a participação popular para elaboração do planejamento da cidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os organizadores do evento “a situação econômica do Município e a necessidade de atualizar o PEP 20, documento elaborado em 2019 pelo IPG, a partir da formação de oito grupos temáticos com participantes de diversos setores da sociedade petropolitana, com propostas para o desenvolvimento da cidade nos próximos 20 anos, foram as motivações para a realização deste evento”. O Presidente do IPG, Cleveland Jones, ressalta que “Petrópolis passou por diversas mudanças nos últimos anos que afetaram a economia e por isso este evento será a chance de descobrir oportunidades de negócios em diversas áreas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O IPG convidou para facilitadores da mesa-redonda profissionais com perfis bem diferentes para estimular a participação do público. O Vice-Presidente do IPG, Ramiro Farjalla acredita “que muitas ideias relacionadas às vocações econômicas da cidade irão surgir a partir de temas como turismo, tecnologia e meio ambiente.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Irão atuar como facilitadores Cláudio Ferreira Mohammad, Presidente da CDL, Felipe da Rocha Henriques, Diretor do Cefet/RJ Unidade Petrópolis, Gustavo Braz, Diretor Executivo da Orange Business e Presidente do Serratec, e Renato Farjalla, Doutor em Ciências do Desporto.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Podem participar todos os interessados em dar ideias ou também que queiram saber como está o cenário empresarial da cidade e quais as possibilidades reais de alavancar a economia petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre o IPG e o perfil dos facilitadores você encontra no site &lt;a class="example1" href="https://ipgpar.wordpress.com/"&gt;www.ipgpar.org.br&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-philippe-guedon-promove-hoje-mesa-redonda-para-discutir-economia-da-cidade-251968</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-abre-cadastramento-em-centros-de-educacao-infantil-e-enfrenta-desafios-com-crescente-demanda-por-vagas-251973</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3266-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura abre cadastramento em Centros de Educação Infantil e enfrenta desafios com crescente demanda por vagas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231016213324_MUOEY.jpg" longdesc="88795;174770"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta – Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O cadastramento para os Centros de Educação Infantil (CEIs) da rede municipal de ensino em Petrópolis para o ano de 2024 está em andamento e vai até o dia 31 de outubro. No entanto, a Prefeitura enfrenta um desafio significativo de atender à crescente demanda por vagas, com 1851 crianças aguardando a oportunidade de ingressar nessas instituições. Prefeitura diz que vem trabalhando para diminuir a fila de espera. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados em garantir uma vaga para seus filhos podem realizar o agendamento através dos números de telefone 2246-8683 (Centro) e 2246-8803 (polo de Itaipava), de segunda a sexta-feira, no horário das 8h às 18h. Segundo a Prefeitura, o agendamento é necessário para um atendimento mais organizado às famílias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia e horário agendados, os responsáveis pelas crianças devem comparecer à Secretaria de Educação, no Centro da Cidade, ou no polo de Itaipava, com a seguinte documentação em mãos: certidão de nascimento e CPF da criança, identidade e CPF dos responsáveis, comprovante de residência com CEP, comprovante de renda atualizado (com no máximo três meses de antecedência) dos moradores da residência, comprovante de transferência de renda (caso aplicável, como o Bolsa Família, entre outros), laudo que comprove a deficiência da criança ou dos responsáveis (se houver pessoas com deficiência) e, no caso de autônomos, uma declaração de próprio punho (ou um modelo já existente) com o valor da renda mensal, datada e assinada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na hora da distribuição das vagas, a Secretaria de Educação utiliza critérios para a admissão de alunos com idades de 0 a 3 anos, priorizando as seguintes situações:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;1. Crianças com necessidades especiais e/ou pais que apresentem necessidades especiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;2. Crianças com medida protetiva do Ministério Público ou do Poder Judiciário, ou que apresentem declaração da Secretaria de Saúde com risco em sua saúde física ou nutricional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;3. Crianças com mães/pais economicamente ativos, e que por este motivo necessitam matricular a criança na creche, com priorização da menor renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;4. Crianças com mães/pais não economicamente ativos que seriam economicamente ativos se tivessem creche para suas crianças, com priorização das mais velhas considerando a escolaridade obrigatória a partir dos 4 anos de idade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;5. Crianças pertencentes a famílias uniparentais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;6. Crianças residentes na Zona Urbana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7. Crianças de famílias beneficiárias de Programas de transferência de renda.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adicionalmente, crianças já matriculadas na Rede Municipal aguardando transferências para os CEIs também estão sendo consideradas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante do desafio de atender essa significativa demanda de alunos e a possibilidade de que o número de crianças aguardando vagas aumente com o cadastramento em curso até o final de outubro, nossa equipe buscou informações junto à administração municipal sobre quais estratégias estão sendo adotadas para enfrentar essa questão. Em nota, a Prefeitura informou que desde que o governo assumiu, em dezembro de 2021, foram inaugurados seis centros de Educação Infantil (dois em Itaipava, Alto da Serra, Bonfim, Carangola e Vale das Videiras), o que resultou na abertura de mais de 610 vagas. Foram mais de quatro mil matrículas este ano nas unidades de Educação infantil da rede municipal em 2022. A Prefeitura ressalta que encontrou essa demanda reprimida da Educação Infantil e que vem trabalhando para reduzir a fila de espera.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escola-firjan-sesi-tem-160-vagas-gratuitas-para-ensino-medio-251974"&gt;Escola Firjan SESI tem 160 vagas gratuitas para Ensino Médio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-abre-cadastramento-em-centros-de-educacao-infantil-e-enfrenta-desafios-com-crescente-demanda-por-vagas-251973</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-itaipava-reclamam-de-som-alto-nas-festas-do-parque-municipal-251965</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3266-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores de Itaipava reclamam de som alto nas festas do Parque Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231016213341_64P8Y.jpg" longdesc="88802;71731"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores de Itaipava reclamam do som alto constante nas festas que têm ocorrido no Parque Municipal, em Itaipava. No último final de semana, por exemplo, a música alta teria durado até às 2h da madrugada. Ainda segundo a denúncia, a falta de ordenamento também atrapalha o trânsito. Os constantes congestionamentos e estacionamento irregulares, ocorrem durante todos os finais de semana quando há eventos e não há fiscalização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de alguns moradores, outro problema estava relacionado à venda de bebidas alcoólicas de maneira clandestina. “Estamos preocupados com o que poderá acontecer, se a frequência desses eventos sem o mínimo de ordenação continue acontecendo. Eram diversas pessoas que estacionaram kombis e vans nos arredores do parque para vender todos os tipos de bebidas, sem se importarem com a idade de quem estava consumindo. Também estavam cobrando estacionamento de forma irregular. Um verdadeiro horror! Nós moradores já protocolamos diversas reclamações para este tipo de evento não ocorrer, porém, nunca tivemos respostas das autoridades competentes para nos ajudar”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro morador disse que a tendência é só piorar se os órgãos competentes em fiscalizar não agirem. “Os turistas podem começar a ter uma péssima impressão de Itaipava e não voltar mais para visitar. Acabarão indo para outros lugares e podemos perder tudo isso que conquistamos. Eu fiquei apavorado com o que vi ontem, foi um terror, todo esse som alto e a bagunça”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O jornal procurou a Prefeitura, que respondeu apenas que “a Secretaria de Meio Ambiente” vai averiguar a denúncia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que é e como funciona a lei do silêncio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O advogado em Direito Consumidor, Daniel Blanck, explica que a regulamentação de controle de ruído, mais conhecida com a "Lei do Silêncio", é uma legislação que visa proteger a saúde, a segurança e o bem-estar da população, regulando os níveis de ruído em determinadas situações. “Ela estabelece limites de ruído em decibéis e proíbe certos tipos de ruídos que possam perturbar o sossego público. Essa legislação varia de acordo com cada município. Os limites de ruído e as penalidades aplicáveis variam dependendo da zona do município e do tipo de atividade, visando a proporcionar um ambiente mais saudável e confortável para a coletividade. As penalidades para infrações incluem multas, intimações, interdição parcial e total da atividade, apreensão da fonte produtora de som, cassação do Alvará de Licença para Estabelecimento, entre outras medidas”, disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos Fernando Maggiolo advogado criminalista e professor de Direito Penal, conta que é prejudicial à saúde ou ao sossego, ruídos que atinjam nível sonoro superior a 85 decibéis, medidos no ambiente exterior ao recinto em que se tem origem. “Essas são as normas gerais, cabendo aos municípios estabelecerem suas próprias regras de convivência, segundo a cultura, necessidades e características de cada cidade. Na Cidade do Rio de Janeiro temos a Lei 6.179/2017 e em Petrópolis, o que regulamenta o assunto é o Código de Postura Municipal (Lei 6.240/2005), alterado pela Lei 8.239 de 15 de dezembro de 2021. Em eventos realizados no Parque Municipal, a aludida Lei Municipal 8.239/2021 é clara: ‘Serão permitidos sons e ruídos provenientes de eventos tradicionais do Município, bem como demais eventos e festejos, desde que previamente autorizados pela Administração Municipal, que definirá a data, duração, local e horário máximo para o término”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel conta que em relação a eventos programados, como festividades em parques municipais, a lei geralmente define restrições quanto aos horários e dias específicos em que esses eventos podem ocorrer. “Os organizadores de tais eventos devem respeitar essas restrições e estar cientes dos horários estabelecidos na legislação. O não cumprimento dessas restrições pode resultar em penalidades e na intervenção das autoridades para controlar o ruído. A funcionalidade da Lei do Silêncio em eventos depende da legislação local, do cumprimento das regulamentações e da cooperação entre organizadores de eventos, autoridades locais e moradores. O equilíbrio entre o direito de realizar eventos e o direito à tranquilidade dos moradores é crucial para o sucesso da aplicação da lei. Portanto, a "Lei do Silêncio" visa promover um ambiente harmonioso e respeitoso entre aqueles que realizam eventos e a comunidade local, garantindo que o sossego público seja preservado e que a poluição sonora, seja controlada de maneira eficaz”, falou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carlos Maggiolo ainda acrescentou dizendo que esses eventos recebem uma autorização especial para a sua realização na data e horário previsto em seu projeto. “No local ali descrito e dentro daquelas condições pré-autorizadas. São excepcionalidades - situações que contam com amparo legal para extrapolar os períodos normais”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comdep-e-limp-serra-tem-tres-dias-para-apresentarem-acordo-sobre-o-lixo-251972"&gt;Comdep e Limp-Serra têm três dias para apresentarem acordo sobre o lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-de-itaipava-reclamam-de-som-alto-nas-festas-do-parque-municipal-251965</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-chuva-na-cidade-ocupacao-hoteleira-fica-em-85-no-feriadao-251966</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3266-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com chuva na cidade, ocupação hoteleira fica em 85% no feriadão &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231016213319_1LWYM.jpg" longdesc="88793;213447"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A chuva que caiu na cidade durante o feriadão atrapalhou o desempenho da rede hoteleira no período. Dados do Disque Turismo, vinculado à prefeitura, apontam que 85,13% dos quartos foram ocupados entre quinta (12/10) - Dia de Nossa Senhora Aparecida - e domingo (15). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Centro e arredores, a ocupação ficou em 82,73%, e nos distritos (considerando locais como Corrêas, Nogueira, Itaipava, Araras, Pedro do Rio e Posse), 87,53%. Os dados foram coletados no próprio domingo (15) e levam em conta a ocupação em três noites. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PCVB) verificou uma taxa ainda menor, de 73%. O resultado foi considerado bom diante da previsão do tempo que atrapalhou, sobretudo, as reservas de última hora. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Mesmo enfrentando uma previsão de chuva que gerou algumas incertezas e um cenário em que as reservas são feitas mais em cima da hora, conseguimos alcançar uma ocupação hoteleira média de 73% durante o último feriado. Isso se deve, em parte, à programação de eventos de entretenimento e cultura e ainda o dia de folga para o comércio que prolongou as estadias até esta segunda-feira. O trade trabalha para manter superar este patamar nos próximos meses", afirmou o presidente do PCVB, Samir El Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sicomércio: 10% de aumento de vendas para o Dia das Crianças &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse feriadão foi importante para o comércio por causa da comemoração do Dia das Crianças. Na cidade, as vendas do período foram positivas, de acordo com o Sindicato do Comércio Varejista (Sicomércio) de Petrópolis. A expectativa é de que tenham aumentado pelo menos 10% na comparação com o ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o presidente da entidade, Marcelo Fiorini, a partir de agora o comércio entra na fase de preparação para as vendas do final do ano, que é considerada a época mais importante e que precisa de um planejamento maior para garantir estoque e prazos de entrega. Ele acredita que a queda de juros e a expectativa positiva do cenário econômico poderão estimular as compras antecipadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Para os empresários, a hora é de se programar, investir na contratação temporária, caso seja necessário, e preparar as promoções especiais para o Natal. Melhor época de vendas do varejo", explica o presidente do Sicomércio Petrópolis, Marcelo Fiorini. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale lembrar que a Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL) de Petrópolis estimou movimentação econômica de R$ 28 milhões na cidade em função do Dia das Crianças. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Ainda consolidando os números referentes às vendas no período, a previsão de faturamento de R$ 28 milhões para o Dia das Crianças está sendo cumprida. Muitas lojas e shoppings abriram no feriado do dia 12, o que também deu um gás na reta final de vendas. O e-commerce também teve boa repercussão e teve vendas mais antecipadas. O comércio trabalhou de forma a oferecer preços e produtos de acordo com o bolso e o gosto dos clientes e a facilidade de crédito também facilitou na hora das compras", disse o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estradas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Concer informou que prestou 387 atendimentos mecânicos e fez 181 remoções de veículos que apresentaram algum tipo de pane entre os dias 12 e 15. A concessionária que administra a BR-040 entre Juiz de Fora (MG) e Rio de Janeiro não divulgou a movimentação de veículos pela rodovia no período do feriadão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Polícia Rodoviária Federal verificou uma redução de 17% no número de acidentes com feridos nas estradas federais que cortam o estado do Rio durante a Operação Nossa Senhora Aparecida 2023. Foram 63 acidentes nos quatro dias de operação, que resultaram 51 feridos e seis mortes (o número de vítimas fatais foi o mesmo do ano passado). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A PRF divulgou também que fiscalizou mais de 17 mil veículos durante o período do feriado, com 800 condutores autuados por ultrapassagem em locais proibidos, 213 por não utilizar cinto de segurança, 108 por uso de celular enquanto dirigiam, mais de 100 motociclistas por não usar capacete e 34 por alcoolemia (dirigir sob a influência de álcool). A instituição aproveitou o período para realizar mais de 150 ações educativas, tanto na região metropolitana da capital quanto no interior do Rio, alcançando cerca de oito mil pessoas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das ações de segurança de trânsito, a PRF também atuou no combate a outros crimes, terminando o feriado com 34 pessoas detidas, duas pistolas e um fuzil apreendido e 17 veículos roubados recuperados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-chuva-na-cidade-ocupacao-hoteleira-fica-em-85-no-feriadao-251966</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-pela-quinta-vez-no-carioca-b1-e-se-mantem-na-lideranca-251971</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3266-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vence pela quinta vez no Carioca B1 e se mantém na liderança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231016213331_KTVN6.jpg" longdesc="88798;67553"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alexandre Correa &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano conseguiu a sua quinta vitória na Série B1 do Campeonato Carioca, no último sábado (14). A equipe petropolitana foi até Macaé e superou os donos da casa, por 1 x0. Com o resultado, os leões da Serra lideram a Série B1 do Campeonato Carioca com 15 pontos conquistados em seis jogos, sendo a mesma pontuação do Duque de Caxias, atual segundo colocado, que é superado pelo saldo de gol da equipe petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a partida, o Serrano terminou a primeira etapa com um jogador a menos em campo. Já no segundo tempo, a equipe do Macaé retribuiu o favor e tiveram dois jogadores expulsos, deixando o jogo ainda mais movimentado. No apagar das luzes, o artilheiro Fabinho Polhão marcou mais um, dessa vez de pênalti e garantiu a vitória aos 49 minutos do segundo tempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O próximo compromisso do Serrano é no sábado (21) às 15h, no Atílio Marotti, contra o Serra Macaense, pela sétima rodada da competição. O adversário leva pequena vantagem sobre o Serrano, pois em oito confrontos, os petropolitanos foram derrotados quatro vezes. No último jogo entre as equipes, os leões da serra golearam por 4 x 1, em 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-pequenos-atletas-251969"&gt;Câmara Municipal aprova criação do “Programa Pequenos Atletas”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-pela-quinta-vez-no-carioca-b1-e-se-mantem-na-lideranca-251971</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-firjan-sesi-tem-160-vagas-gratuitas-para-ensino-medio-251974</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3266-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escola Firjan SESI tem 160 vagas gratuitas para Ensino Médio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem concorrer às vagas jovens que estejam cursando o 9º do Ensino Fundamental com renda familiar mensal per capita bruta de até 1,5 salário-mínimo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231016213333_7QICP.jpg" longdesc="88799;363245"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Paula Johas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Até o dia 22/10, jovens de Petrópolis, que estejam cursando o 9º do Ensino Fundamental, podem se candidatar ao processo seletivo de 160 vagas gratuitas para o Novo Ensino Médio da Escola Firjan SESI com Itinerário de Formação Técnica em parceria com a Firjan SENAI. O edital completo está disponível no site da Escola Firjan SESI &lt;a class="example1" href="https://escolafirjansesi.com.br/escolasesi/ensino-medio/edital-gratuito"&gt;www.escolafirjansesi.com.br/ensinomedio&lt;/a&gt; e as inscrições devem ser realizadas através do mesmo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aplicação das provas será em 02/12, com 50 questões de Língua Portuguesa, Matemática, Ciências da Natureza e Ciências Humanas. São reservadas 5% das vagas em cada unidade escolar para pessoas com deficiência (PCD) – física, visual, auditiva, intelectual ou com transtorno do espectro autista. O início das aulas está previsto para 5 de fevereiro de 2024. Os candidatos devem ter renda familiar per capita bruta de, no máximo, 1,5 salário mínimo, conforme estabelecido no edital, em cumprimento ao Regulamento do SESI. Mais informações também podem ser obtidas no edital ou através do telefone 0800 0231 231.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Firjan SESI SENAI tem todas as condições de fazer uma entrega de grande valor e impacto para a indústria e para a sociedade, com o Ensino Médio de qualidade aliado aos Cursos Técnicos de excelência. Essa parceria no novo Ensino Médio tem trazido bons resultados. A cada ano os editais têm sido mais procurados pela sociedade. É um reflexo da qualidade do que vem sendo ofertado. Os Cursos Técnicos são ofertados em diversas áreas tecnológicas. Assim, o aluno pode optar pela área que deseja. Importante se inscrever rápido porque as inscrições são limitadas a cinco candidatos por vaga”, aconselha Edson Melo, gerente de Educação Profissional da Firjan SENAI.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-abre-cadastramento-em-centros-de-educacao-infantil-e-enfrenta-desafios-com-crescente-demanda-por-vagas-251973"&gt;Prefeitura abre cadastramento em Centros de Educação Infantil e enfrenta desafios com crescente demanda por vagas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escola-firjan-sesi-tem-160-vagas-gratuitas-para-ensino-medio-251974</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-pequenos-atletas-251969</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3266-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova criação do “Programa Pequenos Atletas”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231016213321_RJDEX.jpg" longdesc="88794;62477"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em breve, Petrópolis poderá ter o “Programa Pequenos Atletas”, que busca reconhecer crianças com habilidades esportivas através de ações e parcerias entre a administração municipal, clubes esportivos e outras instituições privadas possibilitando aos alunos de escolas municipais a demonstração de suas habilidades para eventuais patrocínios em competições. É o que prevê o projeto de lei de autoria do vereador Marcelo Lessa, aprovado na última quarta-feira (11), na Câmara Municipal. O projeto de lei aguarda apreciação da Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo do projeto é fomentar a ideia das transformações que o esporte pode causar na vida de crianças ao serem incentivadas às práticas esportivas. “O desenvolvimento humano é uma busca que deve ocorrer desde os primeiros anos de vida, e o esporte é forte aliado neste objetivo, pois proporciona o desenvolvimento de potencialidades e habilidades. Práticas esportivas, além do bem-estar para o corpo, levam à socialização e ao olhar coletivo para pequenas e grandes conquistas”, comenta Lessa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta indica que o Executivo Municipal promova competições esportivas nas escolas da rede municipal de educação com o objetivo de reconhecer crianças com habilidades esportivas. As que forem selecionadas para as competições poderão receber incentivos por meio de programas sociais e parcerias com a iniciativa privada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O esporte pode, ainda, ser explorado de maneira interdisciplinar, pois além das evidências na condição de saúde, também pode estar nas demais disciplinas trabalhadas na escola como a biologia, abordando-se a boa alimentação, a postura e o reconhecimento corporal”, finaliza o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vence-pela-quinta-vez-no-carioca-b1-e-se-mantem-na-lideranca-251971"&gt;Serrano vence pela quinta vez no Carioca B1 e se mantém na liderança&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-pequenos-atletas-251969</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-e-radioserra-promovem-manha-rosa-nesta-quinta-feira-251970</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3266-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Appo e Radioserra promovem manhã rosa nesta quinta-feira &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ideia das instituições é unir conhecimento com atividades lúdicas e descontraídas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231016213338_NYOBH.jpg" longdesc="88801;26691"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na próxima quinta-feira, dia 19, a partir das 9h, a APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, em parceria com a RadioSerra – Centro Regional de Radioterapia, promovem uma Manhã Rosa, na sede da Radioserra, à Rua Dr. Sá Earp, 309 – parte – Centro. A atividade faz parte da programação do Outubro Rosa, mês de conscientização do câncer de mama. As atividades são gratuitas e abertas a toda sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Manhã Rosa está prevista para ter início às 9h, com a presença da maquiadora Ana Paula Fraga e sua equipe, que darão instruções de automaquiagem. Também terá a participação de Diogo Bittencourt, cabeleireiro, que oferecerá cortes de cabelo. Já o massoterapeuta Sergio Teixeira levará a quick massage para os participantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Realizada pelo Massoterapeuta Sergio Teixeira.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Às 10h,a programação continua com uma roda conversa sobre autoestima com Ana Paula Monteiro, que é psicóloga e às 11h, uma dinâmica com a Equipe Frida. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É importante pontuar que o evento é totalmente gratuito e tem como missão oferecer conhecimento, entretenimento e relaxamento tanto para os pacientes que estão na Casa de Apoio, as vitoriosas que sempre frequentam os eventos da APPO, mas sobretudo para a população. Unimos conhecimento com atividades lúdicas e de relaxamento com o intuito de ampliarmos o público interessado. Dessa forma cumprimos nossa função de Associação educadora”, ponderou Ana Cristina Mattos, presidente voluntária da APPO.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações sobre a APPO, como se tornar um parceiro e mudar a vida de algum paciente oncológico, bem como a programação completa as atividades do Outubro Rosa 2023 podem ser obtidas na sede da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, localizada à Rua Visconde da Penha, nº 72 - Centro – Petrópolis – RJ, por meio do telefone fixo (24) 2242-0956, do WhastsApp (24) 99274-1377 e pelo site www.appo.org.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-anuncia-r-225-milhoes-para-o-amazonas-em-meio-a-seca-historica-251963"&gt;Saúde anuncia R$ 225 milhões para o Amazonas em meio à seca histórica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-e-radioserra-promovem-manha-rosa-nesta-quinta-feira-251970</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3266-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cefet/RJ Petrópolis inicia semana de atividades gratuitas e abertas ao público nesta terça, dia 17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231016213326_PYH1A.jpg" longdesc="88796;162853"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 50 atividades vão agitar o Cefet/RJ Petrópolis entre os dias 17 e 20 de outubro, quando acontece a Semana de Ensino, Pesquisa e Extensão (Sepex). A partir do tema “Ciências básicas para o desenvolvimento sustentável”, o evento traz uma programação ampla e variada, que busca atender aos diversos interesses e gostos. A Sepex é gratuita e aberta ao público em geral. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Semana contará com palestras, mesas-redondas, comunicações orais e minicursos em diversas áreas, além de salas expositivas dos cursos oferecidos pela instituição e apresentações de alunos participantes de projetos. Haverá também exposições e outras atividades artístico-culturais, e oficinas de fotografia e grafite. Esta última com apoio da Ntintas, que ofertou as tintas que serão usadas na atividade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento terá início nesta terça-feira, dia 17, às 9h, com as atividades permanentes, como exposições e salas de cursos, já abertas ao público. A programação de atividades começará às 10h, com uma palestra sobre a política antirracista no Cefet/RJ e em seu entorno. A cerimônia oficial de abertura será realizada na parte da tarde, às 16h, no Saguão Principal.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Sepex, que é realizada anualmente em todas as unidades do Cefet/RJ, tem como objetivo criar um espaço de integração, reflexão e aprendizagem, envolvendo tanto a comunidade interna quanto a sociedade de Petrópolis e região. O evento integra a Semana Nacional de Ciência e Tecnologia, promovida pelo Ministério de Ciência, Tecnologia, Inovações e Comunicações (MCTI).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class="example1" href="http://www.cefet-rj.br/attachments/article/8231/PROGRAMA%C3%87%C3%83O%20SEPEX%202023_final%2013OUT%20com%20apoios.pdf"&gt;Confira a programação completa&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Cefet/RJ Petrópolis fica na Rua do Imperador, 971 – Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contato:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letícia Hermont L. Valle&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;leticia.valle@cefet-rj.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;divulgacao.petropolis@cefet-rj.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;(24) 98186-4314&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957"&gt;Agora é Lei: Laudo médico para atestar TEA e outras doenças passam a ter caráter permanente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955"&gt;RFB apreende mais de 15 kg de cabelo humano no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952"&gt;Governo cria site com dicas sobre como proteger crianças nas redes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953"&gt;Sumiço de metralhadoras é maior furto do Exército desde 2009&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3266-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Agora é Lei: Laudo médico para atestar TEA e outras doenças passam a ter caráter permanente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0400_20231016154104_B223E.jpg" longdesc="88778;152856"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foi promulgada pela Câmara Municipal, no dia 11 de outubro, a Lei Municipal 8.605, de autoria do vereador Júnior Paixão (DC), que versa sobre o prazo de validade de laudo médico-pericial que atesta o Transtorno do Espectro Autista - TEA e outras deficiências de caráter permanente. Com a lei, o prazo do laudo para fins de obtenção de benefícios passa a ter validade indeterminada no município. O documento poderá ser emitido por profissional da rede de saúde pública ou privada, desde que observados os demais requisitos para a sua emissão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Júnior Paixão, pessoas com deficiência e seus familiares - em especial os de menor poder aquisitivo e que dependem do sistema público de saúde - enfrentam dificuldades para o acesso aos seus direitos devido aos custos, à demora para a obtenção do laudo que comprove essa condição, aliado a uma série de outros documentos que precisam ser apresentados para a concessão de um direito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A concessão de um prazo permanente para laudos dará maior estabilidade aos benefícios a que essas pessoas têm direito e, por outro lado, poupa o beneficiário de passar por inúmeros exames e reavaliações para comprovar a sua condição além de aliviar o sistema público de saúde de consultas desnecessárias”, afirmou o vereador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975"&gt;Cefet/RJ Petrópolis inicia semana de atividades gratuitas e abertas ao público nesta terça, dia 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955"&gt;RFB apreende mais de 15 kg de cabelo humano no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952"&gt;Governo cria site com dicas sobre como proteger crianças nas redes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953"&gt;Sumiço de metralhadoras é maior furto do Exército desde 2009&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-vistoria-pontos-de-apoio-do-municipio-251958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3266-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão da Câmara vistoria pontos de apoio do Município &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231016184100_6CM42.jpg" longdesc="88783;53134"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comissão Especial criada na Câmara Municipal de Petrópolis para fiscalização dos pontos de apoio para emergência de desastres socioambientais está verificando, in loco, a situação de cada um dos espaços. Para evitar distorções, a vereadora Júlia Casamasso (Coletiva Feminista Popular), que preside a comissão, e os vereadores Hingo Hammes e Marcelo Chitão trabalham com um questionário padronizado, que garante informações sobre a infraestrutura e a capacidade de funcionamento dos pontos de apoio. O objetivo é vistoriar todos os 66 pontos de apoio do município, apontando a necessidade de melhorias e adaptações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os vereadores já estiveram na Escola Municipal Ana Mohammad, Escola Municipal Dr. Rubens de Castro Bomtempo, Escola das Comunidades de Santo Antônio, Escola São Cristóvão, Escola Municipal Robert Kennedy, Escola Paroquial São Pio X, Escola Municipal Senador Mário Martins, Escola Municipal Abelardo Delamare e Escola Paroquial Nossa Senhora da Glória. Em todas, aplicaram um formulário com 32 perguntas, analisando desde a infraestrutura, com informações sobre banheiros, cômodos e acessibilidade, à capacidade de armazenamento de mantimentos, existência de kits de primeiros socorros e mobilização entre as escolas e os Núcleos Comunitários de Defesa Civil (Nudecs).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da Comissão Especial, a vereadora Júlia Casamasso lembrou que, durante as fiscalizações, surgiu sempre preocupação com o uso das unidades como abrigo, e não apenas como pontos de apoio. “Uma das questões centrais que consideramos é que às vezes, como aconteceu nas chuvas de 2022, esses pontos de apoio acabam tendo que se tornar abrigo. Por exemplo, a Escola Ana Mohammad ficou 17 dias servindo como abrigo e a Escola Rubens de Castro Bomtempo ficou servindo de abrigo por 50 dias. Há diferença entre ponto de apoio e abrigo, sendo que para cada uma dessas situações a escola deve estar preparada de forma distinta”, esclareceu Júlia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas unidades, tem chamado atenção o comprometimento das equipes, que auxiliam os parlamentares na verificação de demandas. “Encontramos questões de acessibilidade que são importantes e podem ser resolvidas com medidas simples. Vamos indicar, no relatório final da comissão, todos esses pequenos ajustes que devem ser feitos”, seguiu a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Enquanto metodologia de trabalho, a listagem dos pontos de apoio foi construída por grau de vulnerabilidade do território. Os parlamentares iniciaram os trabalhos pelos locais com maior risco e vulnerabilidade para acontecimento de ocorrência de desastre socioambiental. Depois, seguirão para localidades com menor incidência de desastres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Comissão Especial da Câmara desempenha um papel vital na fiscalização dos pontos de apoio em Petrópolis, especialmente após as chuvas de 2022. A necessidade de reforçar a preparação da cidade para oferecer suporte aos bairros e prevenir danos adicionais é crucial. Como legislativo, é nossa responsabilidade manter a cobrança e o monitoramento contínuo para garantir a segurança do cidadão", frisou o vereador Marcelo Chitão, que é relator da Comissão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes explica que, ao final dos trabalhos, a comissão terá um diagnóstico sobre como está a situação dos pontos de apoio. “Faremos recomendações ao governo municipal para que os pontos de apoio estejam prontos a funcionar de forma organizada e estruturada, recebendo a população em caso de necessidade”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em algumas vistorias, a Comissão da Câmara tem tido a presença de representantes da Secretaria de Educação e também da Defesa Civil. “É importante ter essa articulação junto à Prefeitura e a Secretaria de Proteção e Defesa Civil, porque nosso intuito é conseguir avançar dentro do município em políticas de prevenção. Pouco adianta quando tomamos medidas quando a chuva já está atingindo o município. É preciso que a cidade, a população e os pontos de apoio estejam preparados para quando a chuva chegar. A população precisa saber para onde ir e os pontos de apoio precisam ter toda a infraestrutura necessária para receber as pessoas com segurança”, finalizou Júlia Casamasso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comissao-da-camara-vistoria-pontos-de-apoio-do-municipio-251958</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-90-vagas-para-esta-semana-251959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3266-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 90 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0427_20231016104444_GJC3Z.jpg" longdesc="88754;57665"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 90 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (16) a sexta-feira (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Eletricista - Ensino Médio / Curso específico na área - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente - Ensino Médio / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente - Ensino Médio / CNH Cat. B / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Civil - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bombeiro Hidráulico - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor Comercial - Ensino Médio - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Pilotista - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro de Restaurante - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Garçom - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspetor de Qualidade - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mecânico de Manutenção de Instalações de Edifícios - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Envase - Ensino Médio / Experiência na função - 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área / Disponibilidade para viajar / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor de Obras - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor Industrial - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porteiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / CNH Cat. B / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico de Segurança do Trabalho - Ensino Médio / CNH Cat. B / Curso específico na área /Disponibilidade para viajar / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-90-vagas-para-esta-semana-251959</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preguica-ataualpa-a-p-filho-251947</link><description>Preguiça
Ataualpa artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preguica-ataualpa-a-p-filho-251947</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-os-principais-filmes-em-cartaz-em-petropolis-251901</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3266-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira os principais filmes em cartaz em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0338_20231016075332_TWDTH.jpg" longdesc="88744;80325"&gt;&lt;br&gt;Uma Fada Veio Me Visitar é um futuro filme de comédia brasileiro baseado no livro de mesmo nome da escritora Thalita Rebouças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após 14 anos Xuxa está de volta as telonas com o filme “Uma fada veio me visitar”. O filme é baseado no livro da escritora Thalita Rebouças e tem classificação indicativa de 10 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No longa, durante a semana de provas, Luna estava preocupada com suas notas vermelhas, naquela véspera da prova de matemática. A mãe já havia avisado: mais uma nota ruim e nada de festas, cinema, praia, shopping ou internet por tempo indeterminado. Mas ela não podia imaginar o que a esperava naquela noite: a inusitada visita de uma fada. No fim das contas, uma grande amizade estava por nascer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para toda uma geração de apaixonados por terror, a estreia é “O Exorcista – O Devoto”, com classificação indicativa de 16 anos. A obra é a sequência do clássico de 1973 sobre uma menina de 12 anos que é possuída por uma misteriosa entidade demoníaca, forçando sua mãe a buscar a ajuda de dois padres para salvá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta versão de 2023, desde a morte de sua esposa grávida em um terremoto no Haiti, há 12 anos, Victor Fielding tem criado sua filha Angela sozinho. Mas quando Angela e sua amiga Katherine desaparecem na floresta e retornam três dias depois sem memória do que aconteceu com elas, isso desencadeia uma série de eventos que obrigará Victor a confrontar o mal e, em seu terror e desespero, buscar a única pessoa viva que testemunhou algo parecido antes: Chris MacNeil. Baseado no best-seller de William Peter Blatty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em cartaz “O Protetor 3 – Capitulo Final”, um longa de ação, com classificação indicativa de 18 anos. O terceiro - e último - filme da franquia O Protetor, iniciada em 2014 e inspirada pela série homônima estrelada por Edward Woodward nos anos 80.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No terceiro capítulo da saga, desde que desistiu de sua vida como assassino do governo, Robert McCall (Denzel Washington) não consegue descansar o suficiente. Ele quer ajudar as pessoas ao seu redor e tem lutado para reconciliar as coisas horríveis que fez no passado, encontrando um estranho consolo em servir à justiça em nome dos oprimidos. Agora morando no sul da Itália, ele logo descobre que seus novos amigos estão sob o controle dos chefes do crime local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que os eventos se tornam mortais, McCall se torna um protetor ao enfrentar a máfia. Quando alguém é injustiçado, o ex-agente do governo reativa suas habilidades de seu passado brutal e sai como um exército de um homem para realizar a justiça vigilante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para os apaixonados em animação voltada para a família e com muita aventura a pedida é o longa “Patrulha Canina – Um filme superpoderoso”, de classificação livre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Patrulha Canina - Um Filme Superpoderoso, os filhotes da Patrulha Canina ganham poderes após um meteoro mágico cair em Adventure City. Para um deles, é um grande sonho que se tornou realidade - porém, a felicidade dos patrulheiros pode estar ameaçada quando o maior inimigo dos filhotes foge da prisão e se une a uma cientista maluca para tentar roubar seus poderes místicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Correndo o risco de colocar toda a população de Adventure City em sério perigo, a Patrulha Canina agora precisará, mais do que nunca, se manter unida independentemente de qual seja o seu tamanho para deter os inimigos antes que seja tarde demais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Firme e forte o musical “Nosso Sonho”, com direção de Eduardo Albergaria (Happy Hour: Verdades e Consequências) apresenta a história da famosa dupla de cantores brasileiros Claudinho e Buchecha (interpretados, respectivamente, por Lucas Penteado e Juan Paiva), chega aos cinemas com classificação indicativa de 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cinebiografia é narrada a partir do ponto de vista de Buchecha e mostra como a amizade entre os dois - que começou ainda na infância - se transformou em um poderoso combustível para a superação de desafios e diversas conquistas do duo, incluindo o status de maiores fenômenos do funk melody nacional de todos os tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O título da produção presta uma homenagem a uma das canções mais conhecidas do grupo, lançada em 1996. Partindo de uma comunidade em Niterói, no Rio de Janeiro, a dupla conquistou o Brasil a partir de ritmo, poesia e músicas envolventes. No filme, também conhecemos a história e as inspirações por trás dos maiores hits da carreira dos cantores, que permaneceram juntos até 2002, quando Claudinho faleceu em um acidente de carro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site:&lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt; www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-os-principais-filmes-em-cartaz-em-petropolis-251901</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3266-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RFB apreende mais de 15 kg de cabelo humano no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0225_x_0400_20231016211511_7EDNY.jpg" longdesc="88790;30875"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação RFB&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Receita Federal apreendeu hoje (16/10) 15,58 kg de cabelo humano na bagagem despachada de um passageiro chinês que vinha de voo procedente de Dubai, com origem em Pequim e destino final no Aeroporto do Galeão no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A equipe do Serviço de Conferência de Bagagem da Alfândega da Receita Federal no aeroporto detectou pacotes contendo matéria orgânica dentro de uma mala após inspeção no aparelho de raio-x.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mercadoria está avaliada em R$ 52.914,75 e sujeita à pena de perdimento, uma vez que pela natureza, quantidade e variedade é possível inferir tratar-se de bem destinado ao comércio, sendo sua importação como bagagem vedada pela legislação vigente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975"&gt;Cefet/RJ Petrópolis inicia semana de atividades gratuitas e abertas ao público nesta terça, dia 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957"&gt;Agora é Lei: Laudo médico para atestar TEA e outras doenças passam a ter caráter permanente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952"&gt;Governo cria site com dicas sobre como proteger crianças nas redes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953"&gt;Sumiço de metralhadoras é maior furto do Exército desde 2009&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-25-presos-em-cinco-dias-251954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3266-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Operação Maré: 25 presos em cinco dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta segunda-feira foram apreendidos mais de 120kg de cocaína e removidas 11 toneladas de barricadas em 4 comunidades da Maré&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta segunda-feira (16/10), as forças estaduais de segurança do Estado do Rio de Janeiro atuaram nas comunidades da Vila do Pinheiro, Vila do João, Salsa e Merengue, Conjunto Esperança e Timbau no Complexo da Maré. Um suspeito foi preso, mais de 120 Kg de cocaína foram apreendidas, além de outras drogas, uma arma e duas granadas. Este é a quinto etapa da ação, que conta com agentes de operações especiais do Batalhão de Polícia de Choque (BPChq), Batalhão de Operações Policiais Especiais (Bope), blindados da Delegacia de Repressão a Entorpecentes (DRE) e da Delegacia de Roubos e Furtos de Cargas (DRFC).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- É uma nova fase da Operação Maré. As máfias que atuam no Rio não terão descanso. Nosso objetivo é asfixiar as atividades desses grupos que ganham a vida aterrorizando a nossa população - ressaltou o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Operação Maré desta segunda-feira resultou na retirada de 11 toneladas de barricadas, liberando 17 ruas em quatro comunidades no Complexo da Maré. Um homem foi preso e outro foi morto durante troca de tiros entre bandidos e policiais. Ele foi socorrido no Hospital Getúlio Vargas, onde veio a óbito.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nas comunidades do Timbau e Baixa do Sapateiro, equipes do Batalhão de Ações com Cães (BAC) apreenderam seis bacias de Skank (3kg cada), 25 pés de maconha, 19 bolas de cocaína (2,5Kg cada), 30 Kg de erva seca de maconha, 1.960 frascos com skank, 65 sacos de cocaína (1 Kg cada), 1 saco de cocaína (30 Kg), 4 sacos de cocaína (5 Kg cada), 1 rádio, 2 granadas, 5 potes com pó de 2Kg, 3 tabletes de maconha 2 Kg e uma balança.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, uma arma foi apreendida na operação e o caso foi registrado na Delegacia de Homicídios da Capital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saldo positivo da operação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na última semana, o trabalho integrado das forças de segurança já teve como resultado a prisão de 25 criminosos, apreensão de mais de meia tonelada de maconha e drogas sintéticas, assim como de 100 quilos de pasta base de cocaína. Armas e 101 veículos também foram apreendidos, além de 69 toneladas de barricadas terem sido retiradas das ruas. Os prejuízos às associações criminosas somam R$ 20 milhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores da Maré também ganharam de volta o acesso à piscina do Complexo Esportivo da comunidade. A Secretaria de Administração Penitenciária (Seap), intensificou a vistoria em todo o sistema prisional fluminense. Além disso, o governador Cláudio Castro alinhou a transferência de líderes de facções criminosas para presídios federais junto ao procurador-geral de Justiça, Luciano Mattos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;BALANÇO DA OPERAÇÃO MARÉ ATÉ O MEIO DIA de 16/10&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;TOTAL DE ARMAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 1 pistola - Maré&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PRESOS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 1 preso pelo BChoque com 3 mandados de prisão em aberto e 10 passagens pela polícia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;BARRICADAS RETIRADAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;11 toneladas, em 17 ruas de quatro comunidades do Complexo da Maré.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;MATERIAL APREENDIDO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 6 bacias de Skank de 3Kg&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 25 pés de árvore de Maconha&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 19 bolas de Cocaína de 2,5Kg cada&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 30 Kg de erva seca de maconha&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 1.960 frascos com Skank&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 65 Sacos de Cocaína de 1 Kg&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 01 Saco Grande 30 Kg de Cocaína&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 04 Sacos grande de 5Kg de Cocaína&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 01 Rádio transmissor&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 02 Granadas&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 05 Potes com Pó de 2Kg&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 03 tabletes de maconha 2Kg&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 01 Balança&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;BALANÇO CONSOLIDADO DA OPERAÇÃO MARÉ (09/10, até hoje)&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Prejuízo de R$ 20 milhões às organizações criminosas;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Laboratório de refino de drogas e fabricação de explosivos no Complexo da Maré. Parque União;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Local onde eram armazenados medicamentos, drogas e material para embalar drogas, na Nova Holanda;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 69 toneladas de barricadas retiradas na Maré.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;DROGAS APREENDIDAS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Mais de 100 quilos de pasta base de cocaína foram apreendidos num galpão próximo à Vila Cruzeiro (a carga é avaliada em R$12 milhões);&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Mais de meia tonelada de maconha e drogas sintéticas apreendidas;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Apreensão de plantação de skunk num imóvel de dois andares na Vila do João;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Apreensão de 2 estufas de maconha em imóvel na Maré.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ARMAMENTO APREENDIDO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 14 fuzis apreendidos;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 2 simulacros de armas de fogo;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 9 pistolas;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Dezenas de artefatos explosivos;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Diversos rádios comunicadores.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PRESOS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- 25 prisões&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;VEÍCULOS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;-  101 veículos apreendidos, entre motos e carros.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;ATUAÇÃO DA SEAP NOS PRESÍDIOS&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;- Bloqueadores de sinal seguem ativados;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-mare-25-presos-em-cinco-dias-251954</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-do-estado-do-rio-de-janeiro-cresce-1-7-em-agosto-251948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3266-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção industrial do Estado do Rio de Janeiro cresce 1,7% em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indústria fluminense acumula, nos últimos 12 meses, alta de 5,1%&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A produção industrial do Estado do Rio de Janeiro cresceu 1,7% na passagem de julho para agosto, acima da média nacional (0,4%). Os dados são da Pesquisa Industrial Mensal (PIM) Regional divulgada na semana passada pelo IBGE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Nos últimos anos, o Governo do Rio retomou o processo de avaliação da concessão de incentivos fiscais. Estas ações têm permitido dotar o estado de algo fundamental para o empresariado, que é a segurança jurídica para investir em território fluminense – destaca o governador Cláudio Castro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o IBGE, na comparação anual (agosto de 2022 ante agosto de 2023), o crescimento registrado foi de 3,9%. Com isso, a produção industrial fluminense acumula, nos últimos 12 meses, alta de 5,1% e, nos oito primeiros meses do ano, de janeiro a agosto, alta de 4,1%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;– Estamos disponibilizando todas as ferramentas para promover o desenvolvimento, a competitividade da indústria fluminense e a reindustrialização do estado, alavancando investimentos que gerem emprego e renda para a população – ressalta o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-industrial-do-estado-do-rio-de-janeiro-cresce-1-7-em-agosto-251948</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-faz-matagal-quase-encostar-nas-fiacoes-eletricas-251960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3266-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina faz matagal quase encostar nas fiações elétricas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0338_x_0600_20231013214821_YM1ZX.jpg" longdesc="88670;35813"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Henrique João da Cruz, localizada no Boa Vista, denunciaram ao Diário que a falta de capina fez com que a calçada e a rua fossem tomadas por mato em diversos pontos. O mato vem crescendo bastante nos últimos meses e como o serviço é não realizado com frequência, ela está quase atingindo as fiações elétricas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, esse problema é bem comum e já se arrasta há algum tempo. “Não é feita capina há três meses ou mais. Antes, o pessoal da Comdep vinha todo mês, agora está esse tempo todo sem fazer o serviço. Vamos ver até quando o mato vai crescer. A rua precisa de reparos, pois ficamos com a rua limpa um mês e no resto dos meses não tem serviço. Isso está errado, porque se tivesse manutenção não ia chegar a ficar desse jeito”, relatou uma moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que realiza a capina em todo o município. O local citado já recebeu e voltará a receber o serviço, conforme o cronograma da companhia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-volta-a-atormentar-moradores-do-quitandinha-251961"&gt;Vazamento volta a atormentar moradores do Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-faz-matagal-quase-encostar-nas-fiacoes-eletricas-251960</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-volta-a-atormentar-moradores-do-quitandinha-251961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3266-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento volta a atormentar moradores do Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0384_x_0600_20231013214848_JVTFA.jpg" longdesc="88681;83642"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Uruguai, na Quitandinha, relataram que , há pelo menos duas semanas vem ocorrendo um vazamento na rede de abastecimento de água na altura do número 105 da via. Essa situação acontece há algum tempo, preocupando os moradores. Eles relatam que o problema é repetitivo no local, pois frequentemente há rompimento em diferentes pontos da rede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informação de um morador, a água está com alguma pressão e existe certo receio de que essa situação possa causar infiltrações e abrir buracos na rua. “Nós já vimos esse problema acontecer em outra parte da rua e precisamos de intervenções. Esses reparos precisam ser realizados mais rápido, para que outras partes não comecem a ceder, causando ainda mais problemas e também que realizem uma fiscalização para coibir ainda mais esse problema”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-faz-matagal-quase-encostar-nas-fiacoes-eletricas-251960"&gt;Falta de capina faz matagal quase encostar nas fiações elétricas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-volta-a-atormentar-moradores-do-quitandinha-251961</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251898</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-251898</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3266-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo cria site com dicas sobre como proteger crianças nas redes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plataforma orienta como denunciar eventuais abusos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231016185547_84IYR.jpg" longdesc="88784;38261"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Print/MJSP  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública disponibilizou, nesta segunda-feira (16), uma nova página na internet com orientações sobre ferramentas tecnológicas e dispositivos legais para proteger crianças e adolescentes na internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O conteúdo do site De Boa na Rede foi produzido em conjunto com outros órgãos públicos e com algumas das maiores empresas globais de tecnologia, responsáveis pelas redes sociais mais populares da atualidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apresentado pela pasta como uma espécie de “biblioteca virtual”, o site tem o formato de um guia. A proposta é informar, passo a passo, como pais e cuidadores podem administrar o uso de plataformas virtuais como o Google; TikTok; Kwai; Youtube; Facebook; X (o antigo Twitter) e o Discord.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A página também traz dicas de como proteger a privacidade e a segurança de crianças e adolescentes em jogos online, ativando parâmetros como a seleção da faixa etária adequada e os controles dos níveis de interação e de troca de mensagens, bem como a quantidade de tempo gasto jogando.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há ainda um espaço destinado às orientações sobre as formas de denunciar eventuais abusos ou práticas ilícitas; um campo com orientações sobre como conversar com as crianças e adolescentes sobre os potenciais perigos do ambiente virtual e uma área que permite aos interessados fazer suas denúncias às empresas responsáveis por mediar o conteúdo veiculado ou, de acordo com a gravidade do caso, a uma delegacia especializada em crimes cibernéticos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao falar sobre a importância da iniciativa, a assessora especial de Direitos Digitais do Ministério da Justiça e Segurança Pública, Estela Aranha, disse que, em todo o mundo, crianças e adolescentes com acesso à rede mundial de computadores estão expostas a todo o tipo de prática ilícita. Apesar disso, segundo Estela, boa parte dos responsáveis desconhecem o que está acontecendo em suas casas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossa ideia é fazer [do site De Boa na Rede] uma biblioteca de segurança, reunindo todas as ferramentas de controle parental que já existem nessas redes sociais, jogos e serviços de streaming, para os pais poderem fazer o controle. Muitas vezes, eles nem sabem que isso existe. Muitas vezes, é difícil de achar [informações sobre as ferramentas existentes nas plataformas]”, explicou a assessora, acrescentando a necessidade de também esclarecer as pessoas sobre como identificar o que é um crime digital.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Às vezes as pessoas acham que o que acontece online não é tão grave. E a verdade não é esta. Estamos tendo crimes gravíssimos que interferem na vida real, na saúde e na segurança das crianças, com efeitos enormes. Temos que entender que o que acontece [online] tem impacto na vida das pessoas”, destacou Estela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presente ao lançamento do site De Boa na Rede, o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, comentou que, de 2022 para 2023, o número de operações da Polícia Federal contra crimes cibernéticos cujas vítimas eram crianças ou adolescentes passou de 369 para 627, um aumento da ordem de 70%. Como resultado, só os policiais federais já prenderam, este ano, 291 pessoas, contra 199 detenções realizadas no ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos lidando com esse fenômeno nas redes, que está articulado com problemas reais que a humanidade sempre atravessou. Temos, talvez, uma concentração exponencial de aspectos assustadores. Nos últimos dias, verificamos que, em certos ambientes [digitais], uma guerra terrível [o confronto militar entre Israel e o grupo islâmico Hamas, que controla a Faixa de Gaza e atacou o território israelense no último dia 7], se transformou em uma disputa de torcidas, na qual barreiras éticas essenciais são simplesmente ignoradas”, exemplificou o ministro ao se referir à polarização no ambiente virtual. “Isso é revelador de um certo espírito do tempo ao qual não podemos nos curvar.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a coordenadora de Enfrentamento às Violências, do Ministério dos Direitos Humanos e Cidadania, Nayara Lopes, o programa De Boa na Rede, junto a outras iniciativas do governo federal, incluindo as propostas de atualização legislativa, visa a garantir os direitos e segurança dos internautas, em particular de crianças e adolescentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se por um lado a internet permitiu o acesso a conteúdos educativos, por outro, expandiu uma série de riscos no ambiente virtual, com risco igual ou até maior que os riscos da vida real. Importante que a gente mova esforços para estabelecer respostas e medidas de prevenção e enfrentamento e responsabilização a essas violações cometidas no ambiente virtual. Muitas vezes os pais não têm informação de como proteger aquela criança, então é importante essa organização”, disse Nayara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975"&gt;Cefet/RJ Petrópolis inicia semana de atividades gratuitas e abertas ao público nesta terça, dia 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957"&gt;Agora é Lei: Laudo médico para atestar TEA e outras doenças passam a ter caráter permanente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955"&gt;RFB apreende mais de 15 kg de cabelo humano no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953"&gt;Sumiço de metralhadoras é maior furto do Exército desde 2009&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3266-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sumiço de metralhadoras é maior furto do Exército desde 2009&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 10, 21 metralhadoras sumiram do arsenal do comando militar&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0450_20231016213317_EOAA3.jpg" longdesc="88792;101603"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Fabio Rodrigues Pozzebom | Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nelson Lin – Rádio Nacional* - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Levantamento do Instituto Sou da Paz aponta que o sumiço de 21 metralhadoras no Comando Militar do Sudeste, em Barueri, na Grande São Paulo, é o maior furto de armas do exército desde 2009. As investigações sobre o desvio prosseguem em sigilo, conforme nota enviada nesta segunda-feira (16) pelo Comando Militar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último dia 10 de outubro, uma inspeção no arsenal de guerra em São Paulo revelou a discrepância e o sumiço de 21 metralhadoras, 13 delas seriam calibre ponto 50, com capacidade de perfurar aeronaves. O caso anterior com maior desvio ocorreu em 2009 quando sete fuzis foram roubados de um quartel em Caçapava, cidade do Vale do Paraíba. Posteriormente, os sete fuzis foram encontrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o comando do Exército, as armas desaparecidas na semana passada estavam "inservíveis" e tinham sido recolhidas para manutenção. Para Bruno Langenini, gerente de projetos do instituto, a alegação de que as armas estavam em manutenção não diminui o perigo que elas podem representar à população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O fato de elas não estarem aptas para pronto disparo não significa que esse desvio seja menos perigoso, até porque essas armas nas mãos das pessoas erradas podem fazer um grande estrago para a segurança pública, não só de São Paulo, mas do Brasil.”&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Crime organizado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na avaliação do instituto, por se tratarem de armas muito potentes, não são armas de interesse de uma criminalidade comum, mas de uso tático e, por serem muito caras, devem ter ido para as mãos do crime organizado de maneira premeditada. As características do armamento sugerem crimes relacionados a roubos a banco, ocorrências que envolvem veículos blindados ou mesmo uso de helicópteros, tendo em vista que podem alcançar aeronaves.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além dos riscos para a segurança pública, a organização também chama a atenção para o desvio de recursos públicos, considerando o alto valor dos armamentos. O Sou da Paz propõe um processo de revisão do controle desses arsenais, tanto do Exército, como de outras instituições de segurança, como as polícias Civil, Militar e Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre medidas possíveis de serem implementadas para aumentar a segurança, estão: câmeras de videomonitoramento, controle de entrada e saída física das pessoas com acesso ao arsenal e controles de acesso digitais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investigações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Como medida administrativa, o exército mantém 480 militares aquartelados, isto é, eles estão proibidos de sair do quartel e todos estão sendo ouvidos para contribuírem nas investigações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, a Secretaria de Segurança Pública do estado disse lamentar o desaparecimento das 13 armas, e informou que não foi oficialmente comunicada sobre o fato e que as polícias Civil e Militar vão empreender massivos esforços no sentido de localizar o material roubado e evitar que haja consequências catastróficas à população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Com informações da TV Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cefet-rj-petropolis-inicia-semana-de-atividades-gratuitas-e-abertas-ao-publico-nesta-terca-dia-17-251975"&gt;Cefet/RJ Petrópolis inicia semana de atividades gratuitas e abertas ao público nesta terça, dia 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agora-e-lei-laudo-medico-para-atestar-tea-e-outras-doencas-passam-a-ter-carater-permanente-251957"&gt;Agora é Lei: Laudo médico para atestar TEA e outras doenças passam a ter caráter permanente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rfb-apreende-mais-de-15-kg-de-cabelo-humano-no-aeroporto-do-galeao-rj-251955"&gt;RFB apreende mais de 15 kg de cabelo humano no Aeroporto do Galeão/RJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-cria-site-com-dicas-sobre-como-proteger-criancas-nas-redes-251952"&gt;Governo cria site com dicas sobre como proteger crianças nas redes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sumico-de-metralhadoras-e-maior-furto-do-exercito-desde-2009-251953</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-anuncia-r-225-milhoes-para-o-amazonas-em-meio-a-seca-historica-251963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3266-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde anuncia R$ 225 milhões para o Amazonas em meio à seca histórica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atenção primária será reforçada em três municípios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0600_x_0359_20231016185559_WZE5E.jpg" longdesc="88789;41207"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, anunciou nesta segunda-feira (16) R$ 225 milhões para reforçar o atendimento no Amazonas em razão da forte estiagem que atinge a região. Do total, serão enviados R$ 102,3 milhões em parcela única, enquanto R$ 122,7 milhões serão incorporados ao teto de média e alta complexidade do estado. As cidades de Lábrea, Tabatinga e São Gabriel da Cachoeira vão receber recursos para reforçar a assistência na atenção primária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os três municípios que assinei a portaria complementar foram os quais, em avaliação conjunta envolvendo a associação municipal e prefeituras aqui do estado do Amazonas e também do Conselho de Secretários Municipais de Saúde, se faziam mais necessários recursos para a atenção primária da saúde. Não é fruto de uma ideia de gabinete, é uma análise técnica em diálogo com as instâncias”, explicou Nísia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ministra destacou ainda os planos da pasta de recompor o teto de média e alta complexidade no estado. “Não são ações só da parcela única, mas uma recomposição desse teto, com recursos de R$ 122,7 milhões, que são incorporados e, portanto, destinados mês a mês, conforme é a nossa regra de distribuição de recursos. Queremos caminhar para soluções estruturantes nas ações voltadas tanto para a atenção primária da saúde como para média e alta complexidade. Para isso, estaremos trabalho junto ao Conselho de Secretários Municipais de Saúde um plano de qualificação de toda essa gestão, aperfeiçoando esses mecanismos e vendo as melhores soluções”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Saúde indígena&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, o Ministério da Saúde enviou ao Amazonas sete kits calamidade, contendo 32 medicamentos e 16 insumos, com capacidade para atender 10,5 mil pessoas por um período de até 1 mês, além de 71,5 mil unidades de medicamentos para intubação orotraqueal (IOT). Em nota, a pasta informou que segue monitorando a situação na região e em outros estados impactados pela seca e que mais insumos podem ser enviados a partir novas solicitações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estaremos, na próxima semana, trabalhando com a Secretaria de Saúde Indígena aqui, in loco, com todos os distritos sanitários indígenas. Vamos trabalhar para superar os problemas existentes numa área tão complexa e de responsabilidade direta do Ministério da Saúde”, disse Nísia. “Nossa agenda é ampla. Não se esgota hoje. Que seja uma agenda de desenvolvimento para além de resolver o máximo possível a emergência aqui colocada”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Recomendações&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ministério publicou uma lista com recomendações para a população amazonense e de outras cidades da Região Norte que tiveram o céu coberto por fumaça. São elas:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Evitar ficar próximo ao local de queimadas;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Lavar mãos e rosto;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Fechar portas e janelas de casa e do ambiente de trabalho para que a fumaça não entre;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Manter os ambientes umidificados e ventilados por meio do uso de umidificadores e ventiladores;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Aumentar a ingestão de água para hidratação;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Evitar exposição em locais abertos, quando possível;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Usar máscara ao ar livre; e&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Evitar atividades físicas e esportivas ao ar livre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-e-radioserra-promovem-manha-rosa-nesta-quinta-feira-251970"&gt;Appo e Radioserra promovem manhã rosa nesta quinta-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-anuncia-r-225-milhoes-para-o-amazonas-em-meio-a-seca-historica-251963</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatorio-final-da-cpmi-dos-atos-golpistas-sera-apresentado-amanha-251962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3266-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Relatório final da CPMI dos atos golpistas será apresentado amanhã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eliziane Gama protocola parecer nesta segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202310/fotos/0640_x_0371_20231016141933_WBKNN.jpg" longdesc="88770;118900"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;A leitura do relatório final da Comissão Mista Parlamentar de Inquérito (CPMI) dos atos golpistas do dia 8 de janeiro está marcada para terça-feira (17). A relatora do processo, senadora Eliziane Gama (PSD-MA), vai apresentar as conclusões da investigação feita pelo colegiado desde o mês de maio. Também devem ser lidos os votos apresentados em separado por parlamentares da oposição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, a comissão colheu 20 depoimentos, entre eles os de George Washington e Wellington Macedo, condenados por planejar a explosão de um caminhão-tanque no aeroporto de Brasília, no final de 2022. O empresário Argino Bedin, conhecido em Mato Grosso como Pai da Soja, acusado de financiar os atos também compareceu ao colegiado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A comissão ouviu o ex-ajudante de ordens de Jair Bolsonaro, coronel Mauro Cesar Cid, e o coronel Jean Lawand, que apareceu, em troca de mensagens telefônicas com Mauro Cid, defendendo intervenção militar após as eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram ouvidos o sargento do Exército Luís Marcos dos Reis, que negou acusações sobre fraude no cartão de vacinação do ex-presidente Jair Bolsonaro, de participação nos atos de 8 de janeiro ou de irregularidades em movimentação financeira considerada atípica. Segundo Eliziane, entre janeiro de 2021 e fevereiro de 2022, o militar movimentou mais de R$ 3 milhões em sua conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros militares que prestaram depoimento à comissão foram os generais Augusto Heleno, ex-ministro-chefe do Gabinete de Segurança Institucional (GSI), e Gonçalves Dias, o G. Dias, que também comandou o GSI no dia dos ataques às sedes dos Três Poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu depoimento, o general Heleno negou ter ido a acampamentos golpistas ou ter participado de reuniões com chefes das Forças Armadas para combinar golpe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heleno minimizou a delação premiada de Mauro Cid, com o argumento de que o papel do ex-ajudante de ordens estava restrito a cumprir ordens do então presidente e, portanto, não participava de reuniões e nem teria relevância para a tomada de decisões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos parlamentares, o general G. Dias admitiu que fez avaliação errada dos acontecimentos que culminaram em  depredações na Praça dos Três Poderes, no dia 8 de janeiro. Segundo afirmou, recebeu informações divergentes por “contatos diretos” e disse que não houve negligência ou inércia dos militares no desmonte do acampamento montado em frente ao quartel general (QG) do Exército, em Brasília. Segundo ele, o trabalho foi feito de maneira sinérgica com pedidos de aumento de policiamento e de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minuta do golpe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-ministro da Justiça de Bolsonaro, Anderson Torres, também foi ouvido na comissão. Investigadores da Polícia Federal encontraram em sua casa um documento chamado “minuta do golpe”, que previa a decretação de Estado de Sítio pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE), a prisão do ministro da corte, Alexandre de Morais, e a realização de novas eleições, caso Bolsonaro perdesse a eleição presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CPMI ouviu ainda o hacker Walter Delgatti Netto, que afirmou aos parlamentares ter invadido os sistemas do Judiciário brasileiro a pedido da deputada federal Carla Zambelli (PL-SP), que nega as acusações. Delgatti ainda afirmou que, a pedido de Bolsonaro, orientou os militares das Forças Armadas na elaboração do relatório sobre as urnas eletrônicas apresentado em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Delgatti disse que Bolsonaro ofereceu a ele indulto presidencial em troca da invasão de urnas eletrônicas e, em troca, assumiria a responsabilidade por suposto grampo colocado para monitorar o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes. Indulto significa o perdão da pena, efetivado mediante decreto presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o depoimento de Delgatti, o colegiado decidiu quebrar sigilos bancários, fiscais, telemáticos e telefônicos, da deputada federal Carla Zambelli, do irmão dela Bruno Zambelli, deputado estadual por São Paulo, e do então assessor parlamentar da deputada, Renan César Silva Goulart. A comissão também determinou o acesso ao chamado Relatório de Inteligência Financeira (RIF) da parlamentar. O RIF registra a movimentação financeira considerada “atípica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cabo da Polícia Militar do Distrito Federal (PMDF) Marcela da Silva Morais Pinno, agredida por vândalos que invadiram as sedes dos três poderes, disse, em seu depoimento, que nunca tinha visto manifestação tão violenta e agressiva como a dos atos golpistas do 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reta final&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em sua reta final, a CPMI enfrentou obstáculos, como a decisão do ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Nunes Marques, que suspendeu quebras de sigilos do ex-diretor da Polícia Rodoviária Federal (PRF) Silvinei Vasques. Na ocasião, a relatora disse que a liminar inviabilizava as investigações sobre a atuação do ex-diretor da PRF. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão impede que esta comissão, ao final dos trabalhos, use absolutamente tudo referente ao ex-diretor da PRF Silvinei Vasques. Não é um recorte de alguma decisão, não é questionar alguma coisa que estivesse fora do escopo da CPMI. Ela anula por completo todo um processo de investigação que nós levamos aqui meses a fio”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) sob gestão do ex-diretor-geral Silvinei Vasques vem sendo acusada de tentar interferir na eleição presidencial do dia 30 de outubro de 2022 devido ao aumento da fiscalização em locais onde o presidente Luiz Inácio Lula da Silva teve mais votos no 1º turno. O ex-diretor nega as acusações. Vasques foi ouvido pela CPMI em 20 de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, o ministro do STF André Mendonça concedeu autorização para o segundo-tenente do Exército Osmar Crivelatti não comparecer à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) de 8 de janeiro, na sessão marcada para ouvi-lo. Com a autorização Crivelatti não foi ouvido pelos integrantes da comissão (l).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 4, a CPMI cancelou o depoimento do subtenente Beroaldo José de Freitas Júnior, do Batalhão de Policiamento de Choque da Polícia Militar do Distrito Federal, previsto para o dia seguinte (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cancelamento ocorreu após o presidente da comissão, deputado Arthur Maia (União-BA), ter desmarcado, sem apresentar justificativa, o depoimento de Braga Netto previsto para o mesmo dia 5. Braga Netto foi ministro da Casa Civil e da Defesa do governo de Jair Bolsonaro, sendo candidato a vice-presidente na chapa de Bolsonaro nas eleições de 2022. Na sequência, o colegiado encerrou a fase de depoimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Eliziane Gama ainda não havia protocolado o seu parecer até a manhã desta segunda-feira, quando o senador Izalci Lucas (PSDB-DF) apresentou um voto em separado no qual acusa a relatora de parcialidade nas investigações e pede que o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, seja investigado por, entre outras condutas, omissão imprópria, obstruc¸a~o de Justic¸a e prevaricação. Na avaliação do senador, Dino teria demorado a acionar a Força Nacional de Segurança para coibir a ação dos vândalos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O argumento já havia sido rebatido pelo ministro que, em ofício à CPMI, respondeu que não poderia usar a Força Nacional na Esplanada dos Ministérios no dia 8 de janeiro sem uma autorização expressa do Governo do Distrito Federal. O senador também pede a abertura de inquérito ao ex-ministro-chefe do GSI, general G. Dias pelos mesmos crimes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 17 de outubro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/relatorio-final-da-cpmi-dos-atos-golpistas-sera-apresentado-amanha-251962</guid><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>