<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 06:14:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/limite-de-juros-do-rotativo-do-cartao-de-credito-entra-em-vigor-257663</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3344-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Limite de juros do rotativo do cartão de crédito entra em vigor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir desta quarta (03), índice não pode passar de 100% do valor da dívida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240102205852_GFLEM.jpg" width="579" height="385" longdesc="92642;50113"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entra em vigor nesta quarta-feira (03/01) o teto de juros para o rotativo do cartão de crédito. A partir de agora, o limite de juros e encargos é de 100% do valor total da dívida. Em outubro (último dado disponibilizado pelo Banco Central), esse índice foi de 431,6% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa mudança foi determinada pela lei que criou o programa de negociações de dívidas "Desenrola Brasil", sancionado em outubro. A lei dava um prazo de 90 dias para que as instituições financeiras entrassem em um acordo com o Governo Federal, o Banco Central e o Congresso Nacional para estabelecer o teto dos juros rotativo, caso contrário, esse limite seria estabelecido em 100%. Como não houve entendimento, o Conselho Monetário Nacional (CMN) decidiu, ainda em dezembro, que esse seria o modelo utilizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista em finanças e investimentos, Hulisses Dias, explica que o rotativo é uma espécie de empréstimo, que é contraído de forma automática quando a fatura do cartão de crédito não é quitada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando o consumidor não realiza o pagamento integral da fatura, a instituição financeira que administra o cartão fornece o crédito rotativo, como se estivesse realizando um empréstimo ao cliente. A diferença em relação aos empréstimos tradicionais fornecidos pelos bancos, é que a taxa de juros do crédito rotativo é exorbitante, chegando a passar de 400% ao ano. Logo, uma dívida pequena pode se tornar relevante e impagável com o passar do tempo", diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A partir de agora, quem entrar no rotativo verá o valor da dívida no máximo dobrar. O consumidor que não pagar uma fatura de R$ 1.000, por exemplo e, entrar no rotativo, pagará no máximo de R$ 1.000 entre juros e encargos", explica Hulisses. No exemplo dado pelo especialista, a dívida de R$ 1 mil com o rotativo do cartão de crédito passaria para R$ 5.316.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impactos para o mercado e para a população&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Hulisses Dias, a expectativa é que o mercado de concessão de crédito não tenha tantos impactos porque as instituições financeiras já são obrigadas a oferecer linhas mais baratas há seis anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O impacto sobre as instituições financeiras não deverá ser relevante. Desde 2017, uma resolução do Banco Central exige que os bancos transfiram a dívida do rotativo para o crédito parcelado, que tem juros mais baixos, após 30 dias, o que diminui o impacto da medida", ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para os clientes, o alívio pode ser grande. Ele acredita que essa medida pode reduzir o endividamento da população, mas faz um alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O impacto nos índices de inadimplência tende a ser positivo, em virtude da limitação de 100% nos juros. No entanto, caso isso não ocorra, as instituições financeiras podem acabar aumentando as restrições no fornecimento de crédito", afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, por exemplo, quase 120 mil pessoas estavam endividadas, segundo a Serasa, até outubro. Muitos dos inadimplentes buscaram formas de regularizar a vida financeira no ano passado: mais de 45 mil pessoas buscaram o Desenrola Brasil para parcelar e quitar os débitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Para que tenhamos níveis de inadimplência baixos, é preciso um processo de maturidade da população quanto ao uso do cartão de crédito e mercado de trabalho aquecido, para que assim as pessoas tenham maior previsibilidade de renda e passem menos tempo desocupadas", comenta Hulisses Dias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bndes-financia-com-r-6-bilhoes-exportacao-de-39-aeronaves-da-embraer-257654"&gt;BNDES financia com R$ 6 bilhões exportação de 39 aeronaves da Embraer
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/limite-de-juros-do-rotativo-do-cartao-de-credito-entra-em-vigor-257663</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-decisao-que-obriga-a-enel-a-apresentar-um-plano-de-contingencia-para-este-verao-em-petropolis-257661</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3344-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ obtém decisão que obriga a Enel a apresentar um plano de contingência para este verão em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240102160603_84ZVI.jpg" width="531" height="398" longdesc="92632;48931"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPR) obteve no dia 27/12 decisão da 4ª Vara Cível de Petrópolis que obriga a Enel Distribuição Rio a apresentar até o dia 15/01 um plano de contingência específico para este verão no município, No mesmo prazo, a Companhia Municipal de Desenvolvimento (Comdep) deverá apresentar o Plano de Podas e Cortes de Árvores da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão foi proferida em ação civil pública ajuizada pela 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis que busca medidas concretas para o restabelecimento célere de energia na cidade em caso de apagões. A ACP é resultante de inúmeras reclamações protocoladas junto ao MPRJ em relação ao evento climático que se abateu sobre Petrópolis no início da noite do dia 18 de novembro, quando diversas localidades ficaram sem o fornecimento de energia elétrica por um longo período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento da determinação judicial, a Enel poderá ser multada em R$ 300 mil e a Comdep, em R$ 100 mil. O gerente operacional da concessionária e o presidente da companhia também podem ser penalizados em R$ 25 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep esclarece que a Enel é responsável pela supressão de árvores e galhos que afetam as redes elétricas. E que a companhia apenas apoia os trabalhos da Enel, realizando o recolhimento do lixo verde proveniente das podas. Esta ainda  informa que já apresentou à Justiça os relatórios solicitados. E destaca  que seu compromisso contínuo com a manutenção do verde urbano, realizando diariamente operações de poda preventiva e corretiva em todo o município em áreas onde não há passagem da rede de alta tensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, a Enel Distribuição Rio informa que avaliará a decisão judicial e que já apresentou à Justiça Estadual em Petrópolis o conteúdo das ações programadas para o Plano Verão 2023/2024, que está em curso em toda a área de concessão. O referido plano, que é dinâmico e atualizado para atender as necessidades de cada região, contempla planejamento específico para o Polo Serrana, que compreende Petrópolis. O plano conta ainda com um processo estruturado de categorização das ocorrências, com definição de escala de prioridade, permitindo que casos mais sensíveis recebam atendimento primeiro. Escolas, hospitais e clientes eletrodependentes cadastrados no sistema recebem atenção especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por MPRJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fim-de-ano-marcado-por-acidentes-e-apreensoes-em-petropolis-257664"&gt;Fim de Ano marcado por acidentes e apreensões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257662"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-volta-a-fiscalizar-e-cobrar-reforma-dos-terminais-correas-e-itaipava-257659"&gt;Vereador volta a fiscalizar e cobrar reforma dos Terminais Corrêas e Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-obtem-decisao-que-obriga-a-enel-a-apresentar-um-plano-de-contingencia-para-este-verao-em-petropolis-257661</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-marcado-por-acidentes-e-apreensoes-em-petropolis-257664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3344-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de Ano marcado por acidentes e apreensões em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Estado, a PRF registrou 57 acidentes nas rodovias que deixaram 47 feridos e seis mortos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240102212540_0HX03.jpg" width="419" height="558" longdesc="92646;125056"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fim de semana do Réveillon foi marcado por diferentes acidentes de trânsito, em Petrópolis. No sábado (30), um caminhão desgovernado derrubou o murou de uma casa e invadiu o imóvel, na Rua Francisco Framback, em Cascatinha. Ninguém ficou ferido. O trânsito no local foi interditado e equipes da CPTrans e Guarda Municipal foram acionadas para atender a ocorrência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia, um carro e um ônibus da Viação Cascatinha se envolveram em uma colisão na Estrada da Saudade. Os Bombeiros foram acionados para prestar socorro a três pessoas que ficaram feriadas. Uma das vítimas sofreu ferimentos moderados e foi encaminhada ao Hospital Santa Teresa (HST). As outras duas foram atendidas e liberadas ainda no local do acidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada de segunda-feira (01/01), por volta de 02h, uma kombi pegou fogo e explodiu na Avenida Barão do Rio Branco, no Retiro. Os Bombeiros foram acionados para conter as chamas. Não houve informações sobre feridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apreensões &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversas ocorrências policiais foram registradas no dia da virada de Ano Novo. A Polícia Militar apreendeu drogas, munições e uma motocicleta sem identificação. Os casos foram registrados nas 105ª e 106ª Delegacias de Polícia (DPs), no Retiro e Itaipava, respectivamente. No Bonfim, um homem foi preso por tráfico de drogas. Com ele, foram apreendidos 31 tabletes de maconha, nove cápsulas de cocaína, 40 frascos de “loló”, um rádio transmissor e uma munição calibre 7.62. Já no Vicenzo Rivetti, região do Carangola, uma motocicleta sem placa, após ser devidamente infracionada, foi aprendida pelas equipes do 26° Batalhão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a PM montou um esquema para combater os “rolezinhos” durante o Réveillon. A ação criminosa perturbou o Natal de diversas cidades do Brasil. Foram montados diversos pontos de abordagem e interceptação, com o apoio da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), Guarda Municipal e da secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP). As câmeras do Centro Integrado de Monitoramento e Operações de Petrópolis (CIMOP) também auxiliaram os agentes de segurança durante as ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da Agência Brasil, no país, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) intensificou o trabalho de fiscalização, prevenção de acidentes e combate à criminalidade. Nos quatro dias de atividades, a PRF registrou 725 acidentes. Destes, 193 considerados graves. O número de mortes caiu 25% em comparação ao mesmo período do ano anterior. Ao todo, 56 pessoas morreram e 903 ficaram feridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fiscalização flagrou 5.479 ultrapassagens em locais proibidos, índice 51% maior que o registrado na mesma operação no ano passado, quando 3.636 motoristas foram autuados por realizar ultrapassagens de forma irregular. No período, a PRF capturou  24.127 imagens de veículos circulando acima do limite de velocidade permitida nas vias. Houve 988 autuações de condutores por recusa ao teste que verifica se o condutor consumiu bebida alcoólica antes de dirigir ou por dirigir veículo sob efeito de álcool. Nos quatro dias de reforço na fiscalização, 383 pessoas foram detidas e 41 veículos recuperados. Os policiais apreenderam 557 kg de maconha, 12 armas de fogo e 164 munições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rio de Janeiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio de Janeiro, A PRF registrou 57 acidentes nas rodovias que deixaram 47 feridos e seis mortos. A PRF autuou 23 motoristas por misturar álcool e direção, 150 motoristas e passageiros por não usarem capacete, 329 condutores e 135 passageiros por estarem sem cinto de segurança, 67 motoristas foram autuados por utilizarem o celular ao volante, 427 autuados por ultrapassagens proibidas e 18 por levarem crianças sem dispositivo de retenção. Além disso, 30 pessoas foram detidas por crimes diversos e 11 veículos foram recuperados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na BR-040, a Concer – concessionária que administra a rodovia – informou que durante a Operação Ano Novo foram contabilizados 400 atendimentos das equipes de assistência mecânica, com 209 remoções de veículos pela frota de reboques. As equipes médicas prestaram 17 atendimentos clínicos, sem relação com a operação da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vítimas de afogamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) resgatou 300 vítimas de afogamento em todo o estado. Ao menos 153 salvamentos foram feitos na área de cobertura do 18º Grupamento de Bombeiro Militar (18º GBM), em Cabo Frio, onde ocorreu o maior número de ocorrências. Também houve registro de cinco crianças que receberam auxílio dos guarda-vidas para localizar seus responsáveis. No ranking das áreas com mais resgates marítimos, depois de Cabo Frio, estão os grupamentos de Copacabana (63), Barra da Tijuca (11) e Recreio dos Bandeirantes (11). O 3º Grupamento Marítimo (3º Gmar - Copacabana) realizou o primeiro salvamento do ano na segunda-feira (01). O resgate aconteceu, por volta de 4h da manhã, na Praia do Arpoador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apreensões no Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no Rio de Janeiro, a Polícia Militar prendeu um homem com mandado de prisão em aberto por tentativa de homicídio. Ele foi preso e encaminhado para a 13° DP, em Copacabana, zona sul da capital. Outros três homens foram detidos e 12 adolescentes apreendidos pelas equipes em outros pontos do bairro. Depois de abordagem de agentes, outro homem foi preso porque contra ele havia um mandado de prisão em aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Copacabana os policiais recuperaram quatro aparelhos celulares, uma quantia em dólares e reais e objetos furtados. Também foram encontrados e apreendidos 102 objetos perfurocortantes, como facas. No Boulevard Olímpico, no centro da cidade, foram apreendidos mais dez objetos perfurocortantes. Além disso, policiais do 5° BPM (Praça da Harmonia) apreenderam um simulacro de arma de fogo em um dos pontos de bloqueio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação Lei Seca&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Lei Seca flagrou 467 motoristas dirigindo sob efeito de álcool durante o feriado de ano novo em todo o Estado do Rio. Esse número representa 15,45% dos 3.021 condutores que foram abordados entre sexta-feira (29/12) e segunda-feira (01/01). O índice de alcoolemia no mesmo feriado de 29 de dezembro de 2022 e 01 de Janeiro de 2023 foram 4.135 abordados, 663 motoristas alcoolizados e o índice de alcoolemia foi de 16,03%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Barra da Tijuca, na zona oeste, foi o destaque negativo entre as ações realizadas. Na sexta-feira, foram 26 motoristas abordados e 38,5% dos motoristas abordados estavam dirigindo sob efeito de álcool. Em Realengo, no dia 01 de Janeiro de 2024, também apresentou um índice alto de alcoolemia, totalizando 33,33 %. Na Lagoa Rodrigo de Freitas, no domingo, foi montado bloqueio da Avenida Epitácio Pessoa para fiscalizar motoristas que deixavam Copacabana. Foi na altura do número 2.840.  Na ação, foram fiscalizados 106 motoristas, sendo 15 pegos no teste do bafômetro. Um percentual de 14%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mesmo ponto, as motopatrulhas abordaram condutores que, na descida para a Lagoa, mudavam para acessar o sentido Ipanema. Foram fiscalizados 28 motoristas e 9 testaram positivo - um percentual acima dos 32%. Também foi montada operação na Rua do Humaitá, nos dois sentidos. Foram fiscalizados 109 motoristas, sendo que 34  foram flagrados. Um percentual de 31%. Em Vista Alegre, no sábado, foram 84 motoristas abordados, e destes, 22 motoristas estavam dirigindo embriagados, totalizando 26,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis não houve Operação Lei Seca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-decisao-que-obriga-a-enel-a-apresentar-um-plano-de-contingencia-para-este-verao-em-petropolis-257661"&gt;MPRJ obtém decisão que obriga a Enel a apresentar um plano de contingência para este verão em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257662"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-volta-a-fiscalizar-e-cobrar-reforma-dos-terminais-correas-e-itaipava-257659"&gt;Vereador volta a fiscalizar e cobrar reforma dos Terminais Corrêas e Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-marcado-por-acidentes-e-apreensoes-em-petropolis-257664</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257662</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3344-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240101171822_V0W8N.jpg" width="503" height="503" longdesc="92592;95956"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poucos minutos após a virada do ano, enquanto era celebrada a chegada de 2024, a dona de casa Franciele Mayworm, 20 anos, dava à luz ao primeiro bebê do ano na cidade. Com 47 cm e pesando 3,165 kg, Alice Mayworn, primeira filha de Franciele e do marido Igor, nasceu saudável, à 0h32, em um parto normal, sem complicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradora do Quitandinha, Franciele disse que estava em casa quando sentiu as primeiras contrações e foi direto para o Hospital Alcides Carneiro com Igor, onde iniciou o trabalho de parto. "Fui muito bem atendida, foi tudo muito rápido e muito tranquilo", afirmou. Alice e Franciele têm previsão de alta nesta terça-feira (2)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ao todo, só no Hospital Alcides Carneiro, são realizados cerca de 200 partos todos os meses, além dos exames do pré-natal. Pela alta demanda e por ser referência na rede de saúde pública da região, o HAC precisa de toda a nossa atenção e carinho. Momentos como esse simbolizam muito a recuperação que temos promovido nestes dois anos, proporcionando conforto e segurança a cada paciente", declarou o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-presidente do Serviço Social Autônomo Hospital Alcides Carneiro (Sehac), Ricardo Patuléa, destacou os avanços realizados na Maternidade desde 2022. "É de extrema importância que essas famílias possam contar com um atendimento de qualidade, mas, para isso, foi preciso melhorar muita coisa. Contratamos profissionais, organizamos os setores, reparamos estruturas físicas e fizemos várias aquisições, como novas camas, poltronas, enxovais, kits de higiene, TVs e redes de Wi-Fi nos leitos, visando o conforto e o bem-estar de todos que procuram o HAC".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretária-Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo, enfatizou os projetos de humanização desenvolvidos no HAC. "Para cuidar das famílias, fomos além da oferta de serviços, com ações inovadoras de acolhimento. Hoje, as mamães e bebês do HAC contam com o Minha Primeira Foto, Meu Primeiro Kit e o Minha Primeira Viagem, que promovem mais qualidade de vida ao abraçar esta população".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-decisao-que-obriga-a-enel-a-apresentar-um-plano-de-contingencia-para-este-verao-em-petropolis-257661"&gt;MPRJ obtém decisão que obriga a Enel a apresentar um plano de contingência para este verão em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fim-de-ano-marcado-por-acidentes-e-apreensoes-em-petropolis-257664"&gt;Fim de Ano marcado por acidentes e apreensões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-volta-a-fiscalizar-e-cobrar-reforma-dos-terminais-correas-e-itaipava-257659"&gt;Vereador volta a fiscalizar e cobrar reforma dos Terminais Corrêas e Itaipava
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257662</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-mais-85-vagas-para-esta-semana-257668</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3344-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos oferece mais 85 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0401_20240102225921_1NX54.jpg" width="533" height="356" longdesc="92651;263267"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 85 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (httpswww.petropolis.rj.gov.br) entre segunda-feira (2) a sexta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Veja as oportunidades desta semana&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Carpinteiro - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Cozinha - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Fundamental  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Ajudante de Serraria - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Almoxarife - Ensino Médio  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Atendente - Ensino Fundamental - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Atendente de Farmácia - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Acabamento - Ensino Médio  Experiência de 1 ano em Arremate, Revisão ou Dobra  Disponibilidade de horário - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental  Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Bloqueiro de Construção Civil - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Chapeiro - Ensino Médio  Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Consultor Educacional - Ensino Médio  Noções de Vendas  Conhecimento pacote Office  Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio  Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Costureiro em Série - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano em Reta, Colarete e Overloque  Disponibilidade de horário - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Eletricista de Instalações - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Eletromecânico Industrial  Refrigeração - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Financeiro - Contas a pagar e Receber -  pagar e Receber Ensino Superior  CNH Cat.B  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Superior  Experiência em Gestão de Pessoas - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Instrutor de Inglês - Ensino Médio  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Líder de Recepção - Ensino Médio  Conhecimento na área da Saúde - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Limpador - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Limpador Intermitente - Ensino Fundamental  Experiência de 1 ano na função. - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Marceneiro - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Mecânico de Manutenção de Instalações de Edifícios - Ensino Médio  Curso específico na área  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Montador de Móveis - Ensino Médio  Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Operador de Produção - Ensino Médio - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pedreiro - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pedreiro de Edificações - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Pintor de Pistola - Ensino Fundamental  Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Supervisor de Vendas Comercial - Ensino Médio  CNH Cat.B  Experiência de 1 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Técnico Eletromecânico - Ensino Médio  Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Torneiro Mecânico - Ensino Médio  Curso específico na área - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Trabalhador Rural - Ensino Médio  CNH Cat.B - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio Incompleto  Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio  Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-257647"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-oferece-mais-85-vagas-para-esta-semana-257668</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-celular-seguro-ultrapassa-1-milhao-de-usuarios-cadastrados-257652</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3344-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Celular Seguro ultrapassa 1 milhão de usuários cadastrados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Até fevereiro, empresas de telefonia passarão a cortar linhas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240102125029_85FKC.jpg" longdesc="92626;32511"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Lançado há menos de duas semanas, o projeto Celular Seguro já tem mais de um milhão de usuários cadastrados. Segundo o Ministério da Justiça e Segurança Pública, até as 10h dessa segunda-feira (1º), 750.135 celulares foram registrados via site ou aplicativo, disponível na Play Store (Android) e na App Store (iOS), e incluídas 692.571 pessoas de confiança.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pasta, a ferramenta já recebeu 7.005 alertas de usuários envolvendo perda, roubo ou furto de aparelhos. Com a iniciativa, vítimas de furto e roubo de dispositivos móveis podem bloquear o aparelho e aplicativos digitais com um único clique. As empresas que já aderiram estão descritas nos termos de uso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não há limite para o cadastro de números, mas eles precisam estar vinculados ao Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) do titular da linha para que o bloqueio seja efetivado. Quem estiver cadastrado no Celular Seguro pode indicar pessoas da sua confiança, que estarão autorizadas a efetuar os bloqueios, caso o titular tenha o celular roubado, furtado ou extraviado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível que a própria vítima bloqueie o aparelho acessando o site por um computador. Após o registro de perda, roubo ou extravio do celular, bancos e instituições financeiras que aderiram ao projeto farão o bloqueio das contas. O procedimento e o tempo de bloqueio de cada empresa estão disponíveis nos termos de uso do site e do aplicativo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio dos aparelhos celulares seguirá a mesma regra. Até fevereiro, as empresas de telefonia também passarão a efetuar o corte das linhas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Celular Seguro funciona como uma espécie de botão de emergência que deve ser utilizado somente em casos de perda, furto ou roubo do celular. A ação garante o bloqueio ágil do aparelho e de dispositivos digitais. O ministério destaca que a ferramenta não oferece a possibilidade de fazer o desbloqueio.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o usuário emita um alerta de perda, furto ou roubo, mas recupere o telefone em seguida, terá que solicitar os acessos entrando em contato com a operadora e os bancos, entre outros. “Cada empresa segue um rito diferente para a recuperação dos aparelhos e das contas em aplicativos, descrito nos termos de uso”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fake news &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Justiça alerta para fake news sobre o funcionamento da plataforma. “O governo federal não acessa nenhum dado que esteja no telefone do usuário e o funcionamento segue a Lei Geral de Proteção de Dados (LGPD). A ferramenta apenas faz a interligação entre a pessoa vítima de um crime e a Agência Nacional de Telecomunicações (Anatel) e empresas parceiras do Projeto”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro alerta é referente a golpes. “O governo federal não envia e-mails ou links para que o usuário acesse a plataforma. O registro deve ser feito por iniciativa do usuário, entrando no sistema pelo site ou baixando o aplicativo”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-celular-seguro-ultrapassa-1-milhao-de-usuarios-cadastrados-257652</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-fala-sobre-decisao-da-justica-cobrando-plano-de-contingencia-da-enel-257658</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3344-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara fala sobre decisão da Justiça cobrando plano de contingência da Enel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0399_20240102203125_Z8XI2.jpg" width="561" height="373" longdesc="92639;68824"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) considerou importante a decisão da 4ª Vara Cível de Petrópolis, obrigando a Enel a apresentar plano de contingência específico para este verão no município. O vereador disse que vem mantendo contato com o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), autor da ação que obriga a concessionária e a Comdep apresentarem planos sobre atuação durante o verão em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da Câmara é importante que a empresa Enel cumpra as determinações do contrato e tenha atenção para Petrópolis, principalmente nesta época do ano, quando há risco por conta das chuvas. “Por conta da equipe reduzida, quando acontece um problema numa cidade é fácil resolver, porém se ocorre em vários municípios, como acontece recentemente, todas as cidades são prejudicadas e principalmente Petrópolis”, comentou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Junior Coruja disse que a Câmara vem atuando nesta pauta, cobrando melhorias no serviço prestado, lembrando que o legislativo por sua iniciativa realizou uma audiência pública cobrando o plano de contingência. Ele acredita que a audiência pública, assim como a ação de vários vereadores e da sociedade civil, foi importante para as medidas que o MPRJ vem tomando. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara disse que o Legislativo Municipal vem atuando de forma conjunta, com várias ações de vereadores cobrando das concessionárias que prestem um bom serviço na cidade. A maior preocupação dele, assim como de outros parlamentares, é com as estradas onde o volume de árvores é grande, com grande risco de queda de galhos nas redes elétricas devido ao vento e chuva. Para ele, a resposta nessas regiões, assim como em todo município, precisa ser rápida. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-casamasso-destina-r-80-mil-para-o-programa-de-apoio-a-pessoa-com-demencia-257660"&gt;Vereadora Júlia Casamasso destina R$ 80 mil para o Programa de Apoio à Pessoa com Demência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-fala-sobre-decisao-da-justica-cobrando-plano-de-contingencia-da-enel-257658</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-volta-a-fiscalizar-e-cobrar-reforma-dos-terminais-correas-e-itaipava-257659</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3344-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador volta a fiscalizar e cobrar reforma dos Terminais Corrêas e Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240102203128_W35UR.jpg" width="421" height="561" longdesc="92640;141901"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante fiscalização realizada nos terminais rodoviários de Corrêas e Itaipava, o vereador Eduardo do Blog (Republicanos) constatou a falta de higiene nos dois locais, problema denunciado por usuários ao seu gabinete. Um dos graves problemas, identificado pelo vereador, foi a presença de fezes de pombos em diversos pontos dos terminais, inclusive nos banheiros, e a falta de estrutura adequada aso trabalhadores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador lembra que a presença de fezes de pombos nos terminais é um risco a saúde dos usuários e dos trabalhadores. Por isso, encaminhou ofício a Companhia Petropolitana de Transportes e Trânsito (CPTrans), pedindo providências urgentes. Uma das providências sugeridas por ele é a instalação de telas que impeça os pombos de entrarem nos banheiros e nos terminais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a fiscalização nos ônibus, o vereador verificou que, apesar de pneus e vistoria estarem em dia, havia também uma má higienização no interior dos coletivos. "Diante das péssimas condições gerais encontradas, encaminhei à Prefeitura e CPTrans um pedido de limpeza urgente e reforma nos dois terminais. O aumento no orçamento de 2024 possibilita oferecer o básico, dar mais suporte e dignidade para as pessoas", disse Eduardo do Blog. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-obtem-decisao-que-obriga-a-enel-a-apresentar-um-plano-de-contingencia-para-este-verao-em-petropolis-257661"&gt;MPRJ obtém decisão que obriga a Enel a apresentar um plano de contingência para este verão em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fim-de-ano-marcado-por-acidentes-e-apreensoes-em-petropolis-257664"&gt;Fim de Ano marcado por acidentes e apreensões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeiro-bebe-de-2024-em-petropolis-nasce-no-hospital-alcides-carneiro-257662"&gt;Primeiro bebê de 2024 em Petrópolis nasce no Hospital Alcides Carneiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-volta-a-fiscalizar-e-cobrar-reforma-dos-terminais-correas-e-itaipava-257659</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-casamasso-destina-r-80-mil-para-o-programa-de-apoio-a-pessoa-com-demencia-257660</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3344-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Júlia Casamasso destina R$ 80 mil para o Programa de Apoio à Pessoa com Demência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0901_20240102203123_CCBTK.jpg" width="372" height="559" longdesc="92638;42390"&gt;&lt;br&gt; Foto: Amanda Barbatti&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à falta de políticas públicas para atender a parcela da população de idosos com demência e de serviços para trata-los, a vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, elaborou o Projeto de Lei e Lei que institui o programa de apoio à pessoa idosa com demência e aos seus familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao debater com pessoas da área da saúde mental, principalmente com a neurocientista, Iris Bomilcar, ficou evidente como o município carece de políticas públicas voltadas para tratamento e apoio de idosos com demência, e daqueles responsáveis por seus cuidados. Principalmente quando, na maioria dos casos, nem as necessidades básicas dessas pessoas são atendidas”, destaca a vereadora.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parlamentar conseguiu a aprovação da emenda impositiva para a destinação de verbas para o Programa de Apoio à Pessoa Idosa com Demência. Uma das iniciativas recomendadas para o tratamento desses pacientes é a Terapia de Estimulação Cognitiva (CST), que consiste em uma intervenção, não medicamentosa, para a estimulação mental dos participantes por meio de atividades específicas, desenvolvidas por especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Relatório Nacional sobre a Demência no Brasil (Renade), do Hospital Alemão Oswaldo Cruz, revelou que apenas 20% dos casos de demência no país são devidamente diagnosticados. Estima-se que existam dois milhões de brasileiros com a doença e 80% deles não estão devidamente diagnosticados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns dos fatores que contribuem para a alta taxa de subdiagnóstico são a ausência de serviços ou a existência de serviços, mas que não atendem adequadamente às necessidades das pessoas com essa doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa, que é uma iniciativa do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (PROADI-SUS), aponta ainda que a demência é a quarta causa de morte de pessoas com 70 ou mais anos de idade no Brasil. “A população idosa é um dos focos do nosso mandato, pois muitas vezes são pessoas negligenciadas, sem a atenção do poder público. As leis que aprovamos no último período, além da destinação orçamentária que fizemos, visa combater essas lacunas de políticas e dar mais atenção para essa população, tão importante para o nosso município”. afirma Cristina Moura, integrante da Coletiva Feminista Popular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mandato da Coletiva Feminista Popular também destinou recursos para ajudar as mulheres que atuam como cuidadoras das pessoas com demência, visando diminuir sua sobrecarga de trabalho, principalmente, pois muitas delas dedicam-se a tal função sem nenhuma remuneração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse foi um dos pontos abordados no RENADE, que identificou que 86% dos cuidadores entrevistados eram mulheres e 45% apresentavam sintomas psiquiátricos de ansiedade e depressão devido à sobrecarga emocional e de trabalho, já que muitas (66,7%) ainda mantinham outras atividades. Ainda de acordo com o estudo, as atividades relacionadas ao cuidado e supervisão da pessoa com demência consomem uma média diária de 10 horas e 12 minutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante destacar que essas cuidadoras, em sua maioria, exerciam as atividades de cuidado de maneira informal e sem nenhum tipo de remuneração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Desonerar o trabalho das mulheres trabalhadoras foi a nossa principal pauta na campanha de 2020. Lavar, cozinhar, passar, organizar a casa, é um trabalho que recai majoritariamente sobre as mulheres, gerando sobrecarga de funções que afeta a saúde, bem-estar, prejudicando ainda o cuidado necessário para dedicar-se aos outros, principalmente o de pessoas com demência”, ressalta a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que também provoca desgastes em relação ao trabalho de cuidado é o gasto necessário para manter e tratar o idoso com demência. Segundo o levantamento, 73% dos custos (indiretos) totais, independente do estágio da doença, são arcados por amigos ou familiares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, em 2019, a despesa total média anual relacionada à demência, em estágio inicial, foi de R$ 24 bilhões. Já no estágio avançado da doença, o valor chegou a R$ 27,6 bilhões. Considerando apenas os gastos diretos (relacionados a serviços formais), esse gasto equivale a 0,15% do PIB de 2019.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-fala-sobre-decisao-da-justica-cobrando-plano-de-contingencia-da-enel-257658"&gt;Presidente da Câmara fala sobre decisão da Justiça cobrando plano de contingência da Enel
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-casamasso-destina-r-80-mil-para-o-programa-de-apoio-a-pessoa-com-demencia-257660</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-reis-257655</link><description>Dia de Reis 
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-de-reis-257655</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-257666</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3344-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; A&lt;span&gt;&lt;em&gt;dvogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ano Novo -Despesas velhas&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Início de ano sempre anuncia muitas novidades. Todos mantemos a expectativa de um ano melhor, só que para isso temos que fazer a nossa parte. Por isso é importante fazermos um planejamento de acordo com as nossas receitas. As despesas mais relevantes financeiramente irão vencer praticamente todas juntas, como IPTU, IPVA e material escolar. Se pudermos pagar à vista, geralmente é a melhor opção, já que nessa modalidade os descontos são bastante atrativos. Um direito que poucos têm conhecimento é que a municipalidade somente pode cobrar o IPTU vencido dos últimos 5 anos, porque os anos anteriores estão acobertados pela prescrição. O importante é começar o ano fazendo um bom planejamento financeiro de forma a propiciar que tudo flua tranquilamente no decorrer de todo ano. Desejamos a todos leitores um ano novo de muita paz e prosperidade.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0800_20240102224737_3CK65.jpg" width="396" height="528" longdesc="92647;188725"&gt;Parabenizamos o nosso amigo SAMIR EL GHAOUI pela passagem do seu aniversário no dia 24/12. Receba nossos votos de muitas felicidades!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0600_20240102224823_QMERX.jpg" width="445" height="445" longdesc="92649;45213"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Parabéns ao vereador HINGO HAMMES pelo aniversário no dia 30/12. Obrigada por tudo que fez por nossa cidade!&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0479_x_0479_20240102224745_0TLML.jpg" width="451" height="451" longdesc="92648;18123"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Equipe Cohn &amp;amp; Paixão deseja a todos um feliz ano novo! Graça Paixão, Jaqueline Lemos, Adriana Paixão, Sabrina Assis e Herbert Cohn&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257665"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-257666</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257665</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3344-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sonho necessário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ultrapassamos 2023 sem grandes desastres naturais. Um ganho extraordinário, numa cidade permanentemente ameaçada. Agora, é rezar para que não chova nos próximos três ou quatro meses. Ou que chova apenas o necessário para manter as plantas vivas e viçosas e para garantir o abastecimento de água. Não há sonho alternativo possível, porque a cidade está despreparada para enfrentar problemas que já a afligem há quase dois séculos. Problemas descritos em relatos históricos. Os temporais de verão e a fragilidade do solo da região foram pesadelos enfrentados pelas primeiras expedições em busca do ouro nas Minas Gerais. Há relatos já no século 17 de que essas expedições desistiram de trilhar o caminho mais curto – o mesmo feito pela rodovia Rio-Petrópolis, no trecho da serra – por causa dos temporais e dos deslizamentos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma cidade sobre problemas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Fomos desafiando a natureza, construímos estradas e a cidade, mas não encontramos soluções para  o problema. Os deslizamentos continuaram e atingiram proporções cada vez mais graves em termos de vítimas e destruição, quanto mais a cidade crescia sobre as encostas instáveis. O chamado Centro  Histórico, ou o que restou dele, continuou assolado por inundações nos verões chuvosos. Nas comunidades que ocuparam espaços nas encostas, destruição e mortes nos acompanham há mais de um século. Mas não fomos capazes de criar e implementar projetos, ou não nos interessamos por isso. Mesmo quando enterramos dezenas ou até centenas de pessoas a cada verão, nossas administrações não pensaram no futuro. E o futuro continuou reservando novos temporais e mais problemas. E mais mortes.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;200 anos de abandono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em quase 200 anos, apenas um grande projeto foi realizado: a construção do túnel extravasor, que recebe as águas do Rio Palatinato, que vêm do Morin, e as forças das águas pluviais que descem do Caxambu. Era apenas o começou, mas livrou de inundações o trecho da Rua do Imperador e ruas adjacentes, desde o Obelisco, até o início da Rua Paulo Barbosa. A obra demorou muitos anos e foi inaugurada nos anos 1970. Mas ficou inacabada. Eram necessárias mais obras, a partir do Itamarati, onde o túnel desemboca. De uma certa forma, transferiu as inundações para a região do Posto 2 e Prado, em Corrêas. A falta de manutenção e de cuidados fez com que as inundações de 2022 chegassem até a rodoviária do Centro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contando mortos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mesmo depois de uma tragédia histórica, em 1966, quando morreram 234 pessoas e quase mil ficaram desabrigadas, pouco ou nada foi adiante. Mal conseguimos recuperar as ruas mais importantes, que foram atingidas pelas consequências do temporal. E, inacreditavelmente, esse temporal marcou a aceleração da ocupação de encostas, por loteamentos, alguns criminosamente fora das normas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enfim, um estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em 1986, o Departamento Nacional de Obras de Saneamento (DNOS) saiu da paralisia e iniciou estudos para evitar as inundações em parte do Quitandinha, Ponte Fones, ruas General Rondon, Coronel Veiga e Washington Luís. O projeto previa a construção de um segundo túnel extravasor, que recolheria, na Ponte Fones, a água vinda do Quitandinha e região. O departamento iniciou o trabalho, com o desassoreamento e correção de curso do Rio Saracuruna, em Magé, no qual o túnel desembocaria. O trabalho durou um ano. Foi quando o governo do estado decidiu participar e alocou recursos para a obra. Houve licitação e a empresa Mendes Júnior, uma das maiores empreiteiras do país foi a vencedora. A construtora se instalou no Campo do Serrinha, hoje Comunidade 31 de Março. Foi quando o prefeito Paulo Rattes deixou o governo. Estava tudo pronto, bastava um memorando à empreiteira autorizando o início dos trabalhos, mas o sucessor de Rattes não autorizou.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Custo da paralisia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois disso, pelo menos 30 vezes, a água cobriu as ruas, invadiu lojas, destruiu patrimônio, matou. É uma história triste para um início do ano, mas pode ser que nós ainda possamos aprender com a história. Não é possível mais que acompanhemos, passivamente, processos eleitorais, em que candidatos deixam de se comprometer com projetos de habitação e de combate às inundações. É um escárnio que ainda estejamos no estágio das faixas vermelhas pintadas em algumas ruas, mostrando onde ficamos proibidos de ir quando chove mais forte.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Um especialista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Uma dica para quem quiser estudar o assunto. A melhor fonte é o engenheiro Nélson Sabrá, ex-deputado federal, que conhece essa história melhor que qualquer um. Ele concorda que a perda de oportunidade de fazer as obras necessárias foi um desastre a mais para Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pedras no caminho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A candidatura de Hingo Hammes teve uma perda, nos últimos dias do ano. O vereador Eduardo do Blog deixou o grupo que apoia o ex-prefeito. A amigos, Eduardo fiz que sua decisão foi tomada por conta das dificuldades que Hingo tem encontrado para ganhar o apoio do governador Cláudio Castro. Hingo ainda não aceitou o que Castro pede em troca de seu apoio, interferência na escolha do partido, em março próximo, e do candidato a vice. O governador quer, provavelmente, que Hingo se filie ao seu partido, o PL, e aceite Albano Baninho Filho como candidato a vice, forma de contentar e atrair o secretário de Governo, Bernardo Rossi. Eduardo do Blog sai desse impasse e prefere ficar ao lado do governador.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-257666"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257665</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-sesi-abre-inscricoes-para-edital-de-cultura-2023-2024-257656</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3344-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan SESI abre inscrições para Edital de Cultura 2023-2024 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serão investidos R$ 2,5 milhões para atender 70 projetos nas categorias de teatro, circo, dança, música, fotografia e literatura. Diversidade, inclusão e representatividade serão importantes critérios para seleção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240102231404_ALWAN.jpg" width="588" height="392" longdesc="92657;113473"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Barreto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Edital de Cultura Firjan SESI está com inscrições abertas para 70 propostas artísticas que irão compor a programação 2024 dos Teatros Firjan SESI e de outros equipamentos da instituição, além do Centro Cultural Futuros – Arte e Tecnologia. Entre 02 até 31/01, poderão ser inscritos, pelo link &lt;a class="example1" href="https://editaisculturais.firjan.com.br/"&gt;https://editaisculturais.firjan.com.br&lt;/a&gt;,  projetos inéditos de artes cênicas (teatro adulto e infantojuvenil, circo e dança), artes visuais e música. Na categoria não inéditos poderão ser inscritos projetos de literatura, teatro adulto e teatro para crianças. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O total dos recursos orçamentários destinado à seleção e contratação é de R$ 2,5 milhões. “O Edital de Cultura Firjan SESI é uma tradicional ação da Firjan voltada exclusivamente para o setor artístico.  A contratação de 70 projetos e a aplicação de R$ 2,5 milhões para sua produção e distribuição significa o fortalecimento de algo maior: a Indústria Criativa fluminense. Grande potencial de empregabilidade, gerando renda, impostos e empregos direitos e indiretos”, afirma Leo Edde, presidente do Conselho Empresarial da Indústria Criativa da Firjan. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada projeto selecionado, os recursos serão distribuídos da seguinte forma: teatro adulto ou infantojuvenil (inédito) – R$ 30 mil; circo (inédito) – R$ 30 mil; dança (inédito) – R$ 30 mil; música (inédito) – R$ 20 mil; fotografia (inédito) – R$ 8 mil; literatura (não inédito) – R$ 10 mil; teatro para crianças (não inédito/circulação) – R$ 75 mil; teatro adulto (não inédito/circulação) – R$ 100 mil. Os resultados da seleção serão divulgados no dia 01/03. Somente o resultado da seleção dos projetos de fotografia serão divulgados na data de 20/02/24.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antenor Oliveira, gerente de Cultura e Arte da Firjan SESI, explica que os critérios de avaliação do Edital incluem relevância social, cultural e artística, bem como histórico de atuação dos proponentes, entre outros quesitos. “É importante destacar que serão pontuados projetos que autodeclararem diversidade e representatividade em suas equipes técnicas e criativas.Esta é uma baliza que nos guia em todos os projetos culturais e artísticos desenvolvidos nos espaços da Firjan SESI”, ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos selecionados serão desenvolvidos, entre os meses de março e novembro, em diferentes espaços Firjan SESI: Teatros Firjan SESI Centro e Jacarepaguá (na capital), Caxias, Macaé, Campos e Itaperuna; nas Escolas Firjan SESI Maracanã e Jacarepaguá (na capital), São Gonçalo, Barra Mansa, Petrópolis e Resende; na Casa Firjan; no Centro de Referência em Cinema e Audiovisual Firjan SENAI SESI Laranjeiras. Bem como, no Futuros Arte e Tecnologia (Oi Futuro Flamengo), em período a ser definido.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira o cronograma de inscrições:  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Início das inscrições: 02/01/24, a partir das 12h&lt;br&gt;Término das inscrições: 31/01/24, às 23h59 (horário de Brasília) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Divulgação do resultado da Categoria Inédita – Artes Visuais - Fotografia: 20/02/2024.&lt;br&gt;Divulgação do resultado da Categoria Inédita – Artes Cênicas e Música: 01/03/2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Divulgação do resultado da Categoria Não Inédita: Literatura, Circulação de Teatro Adulto e Circulação de Teatro para Crianças: 01/03/2024. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-sesi-abre-inscricoes-para-edital-de-cultura-2023-2024-257656</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fios-caidos-impedem-a-passagem-de-veiculos-no-bingen-257669</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3344-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fios caídos impedem a passagem de veículos no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0413_20240102225925_EAD1G.jpg" width="549" height="378" longdesc="92653;30175"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua João Xavier, localizada no Bingen, relataram ao Diário, na manhã de ontem (02), que alguns fios estão soltos e impedindo a passagem dos veículos. Essa situação é encontrada próximo ao número 799.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles não conseguem dizer de quem é a responsabilidade. “Nós só queremos que esses fios caídos não continuem prejudicando o trânsito, pois algumas pessoas não conseguem chegar às suas residências pelo transporte público. Espero que esses reparos sejam realizados o mais breve, para o trânsito fluir normalmente”, explica um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que uma equipe técnica da companhia esteve no local, constatando que os cabos são de serviços de telefonia, não sendo de responsabilidade da companhia. Todavia, os técnicos fizeram a retirada, eliminando o risco à população e liberando a via.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-na-estrada-saudade-esta-danificada-e-com-acumulo-de-lixo-257670"&gt;Lixeira na Estrada Saudade está danificada e com acúmulo de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257671"&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257672"&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fios-caidos-impedem-a-passagem-de-veiculos-no-bingen-257669</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-na-estrada-saudade-esta-danificada-e-com-acumulo-de-lixo-257670</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3344-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira na Estrada Saudade está danificada e com acúmulo de lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0750_20240102225923_EV657.jpg" width="402" height="503" longdesc="92652;72505"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acúmulo de lixo próximo às caçambas vem sendo o habitual em diversos bairros de Petrópolis. Essa situação se repetiu novamente, porém, na Estrada Saudade, onde a coletora além de estar abarrotada, a sua estrutura também estava com problemas em decorrência do manuseio ou da lotação ultrapassar o limite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o problema é que só essa caçamba não suporta a capacidade. “Isso faz com que o lixo fique transbordando e os moradores são obrigados a passarem no meio da sujeira quando entram ou saem de casa. O acúmulo de lixos e entulhos decorrente do número insuficiente de lixeiras ou da falta de recolhimento por parte do poder público”, &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-caidos-impedem-a-passagem-de-veiculos-no-bingen-257669"&gt;Fios caídos impedem a passagem de veículos no Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257671"&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257672"&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-na-estrada-saudade-esta-danificada-e-com-acumulo-de-lixo-257670</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257671</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3344-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1068_20240102225928_AUKOM.jpg" width="377" height="671" longdesc="92654;363464"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Madre Francisca Pia, no Bingen, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devido aos mesmos estarem caindo nas fiações, sendo encontrada por toda a extensão da via. A localidade ainda necessita de coleta de lixo, reparos nos paralelepípedos e capina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o mato já encobriu as fiações de energia. “Pedimos para os responsáveis virem aqui e realizar a poda, pois com os ventos e as chuvas de verão podemos ter picos de luz. Isso poderia provocar uma interrupção de energia ou com algum aparelho queimado. Nos últimos dias, esse fato até mesmo aconteceu em outro bairro, gerando incômodos nos moradores, pela ausência de energia”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que a localidade precisa de capina com mais frequência. “A última vez que foi realizada, deve ter uns dois meses e, com isso, o mato cresceu bastante, ficando bem ruim para andar na calçada. O problema se amplia também aos motoristas, pois os paralelepípedos estão soltos e com isso começou a aparecer buracos que prejudica bastante para trafegar", acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que a vegetação não está interferindo na rede da companhia, sim em cabos de empresas de telefonia e outros serviços. A poda, neste caso, não é de responsabilidade da Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuidora ressaltou que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras, que devem executar podas preventivas e periódicas para evitar que as árvores fiquem próximas às redes elétricas. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando a rede elétrica da companhia, e podem causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que o volume de resíduos domiciliares aumentou significativamente devido às festividades de fim de ano, atingindo diariamente mais de 350 mil toneladas nos cinco distritos de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ressaltamos que, devido à interdição da descida da Serra de Petrópolis, utilizada pelas carretas que transportam o lixo para o aterro sanitário, houve um atraso na coleta nesta quarta-feira (27). No entanto, o serviço já está sendo normalizado e nos próximos dias as operações de coleta serão intensificadas para atender o aumento da demanda”, disse em nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-caidos-impedem-a-passagem-de-veiculos-no-bingen-257669"&gt;Fios caídos impedem a passagem de veículos no Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-na-estrada-saudade-esta-danificada-e-com-acumulo-de-lixo-257670"&gt;Lixeira na Estrada Saudade está danificada e com acúmulo de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257672"&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257671</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257672</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3344-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1060_20240102225918_FYXO2.jpg" width="313" height="553" longdesc="92650;194816"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um vazamento no Caminho da Ladeira, no Bairro Boa Vista, começou a gerar preocupações aos moradores, pelo volume e a pressão da água devido à vazão que estava. Esse problema já dura há algum tempo e segundo eles, o pedido de conserto havia sido realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um dos moradores da localidade, foi emitido um protocolo para o reparo. “Nós temos medo de que esse vazamento interrompa o abastecimento de água nas residências e acabe nos prejudicando. Acabei fazendo o pedido de conserto, porém, não tive resposta, então esse receio aumentou bastante”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador informou que enviaria uma equipe ao local ontem (2) e ressaltou que não existia solicitação para este serviço no sistema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fios-caidos-impedem-a-passagem-de-veiculos-no-bingen-257669"&gt;Fios caídos impedem a passagem de veículos no Bingen
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-na-estrada-saudade-esta-danificada-e-com-acumulo-de-lixo-257670"&gt;Lixeira na Estrada Saudade está danificada e com acúmulo de lixo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257671"&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257672</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atletas-petropolitanos-conquistam-titulo-em-portugal-257673</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3344-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Atletas petropolitanos conquistam título em Portugal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0670_20240102231359_IPENF.jpg" width="438" height="489" longdesc="92655;69103"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Responsável pela escola de futebol do Clube Promenade de Nogueira e do Serrano, Renan Farah teve quatro atletas petropolitanos campeões da Copa Ibérica, em Portugal, pelo Fluminense. Os atletas jogaram contra tradicionais clubes e seleções pelas categorias do sub 10 e sub 11. Na categoria do sub 13, outros dois alunos participaram, porém, não foram campeões. As pessoas que quiserem mais informações e ir acompanhando os atletas petropolitanos, podem seguir no Instagram: @renanfarahoficial e @escoladefutebolpromenade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenando a escola de futebol do Serrano há 24 anos e do Promenade há seis anos, ele explica que ter nove atletas no Fluminense é inexplicável. “Eles estarem em um dos melhores times do país mostra que o trabalho está no caminho certo. E ver a felicidade dos atletas é uma sensação de muita alegria e gratidão. A competição foi em Portugal e levamos, diretamente da escola, seis jogadores. Desses atletas, quatro deles foram campeões, sendo: Gabriel Xavier de dez anos, Maria Luiza Biar com nove anos, Rafael Biar de dez anos e o Théo com nove. Outros dois alunos que estavam juntos acabaram não sendo campeões na categoria deles, que é o Joaquim de 13 anos e o Felipe Domingues que tem a mesma idade”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Renan diz que durante a competição eles enfrentaram alguns times tradicionais e tem uma parceria para levar alguns atletas para fazer avaliação no clube tricolor. “Jogamos contra Benfica de Portugal, enfrentamos também o Cruzeiro e a nossa final vencemos de virada por 4 x 3 contra a Seleção da Austrália. A outra final nós ganhamos do Alta de Lisboa por 3 x 1. Uma vez por mês levo alguns atletas para realizar uma avaliação”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do sucesso das aulas e com a parceria, muitos pais estão procurando a escola, e Renan conta alguns alunos tiveram destaque. “Temos atletas que se continuarem com a mesma mentalidade e seguindo nossa metodologia de treinos semanais têm tudo para decolar de forma muito positiva no futebol. Nesse mesmo sentido, nós tivemos uma virada de chave para o sucesso do projeto em 2022, quando fui chamado para trabalhar nos Estados Unidos, levando a nossa metodologia de trabalho para Cincinnati, em Ohio. Em 2023 foi um ano positivo com esses nove atletas e também por participar juntamente da comissão técnica do Fluminense nesta competição em Portugal”, conta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/datas-do-inicio-da-seria-a2-e-copa-rio-sao-divulgadas-257674"&gt;Datas do início da Séria A2 e Copa Rio são divulgadas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/atletas-petropolitanos-conquistam-titulo-em-portugal-257673</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-do-inicio-da-seria-a2-e-copa-rio-sao-divulgadas-257674</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3344-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Datas do início da Séria A2 e Copa Rio são divulgadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serrano e Petrópolis FC vão participar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0750_20240102231401_QEVD5.jpg" width="382" height="478" longdesc="92656;103080"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas - Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Federação de Futebol do Estado do Rio de Janeiro (Ferj), em assembleia geral realizada na sua sede, teve seu calendário para 2024 definido. Disputando a segundona, o Serrano e o Petrópolis vão buscar o acesso a partir do dia 18 de maio até agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As equipes ainda vão participar da Copa Rio, que começa em julho e tem a final marcada para novembro. Dessa forma, e pela quantidade de semanas de disputa, a Séria A2 deve ter a mesma fórmula de disputa (12 clubes em pontos corridos, semifinais e finais) do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;As datas das competições:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda divisão (Série A2): de 18 de maio a 24 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Copa Rio: de 20 de julho a 2 de novembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/atletas-petropolitanos-conquistam-titulo-em-portugal-257673"&gt;Atletas petropolitanos conquistam título em Portugal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/datas-do-inicio-da-seria-a2-e-copa-rio-sao-divulgadas-257674</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257648</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257648</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-financia-com-r-6-bilhoes-exportacao-de-39-aeronaves-da-embraer-257654</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3344-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BNDES financia com R$ 6 bilhões exportação de 39 aeronaves da Embraer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operações vão reforçar a balança comercial brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240102173837_K415F.jpg" width="582" height="348" longdesc="92635;71631"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A exportação de mais 39 aeronaves da Embraer, com financiamento do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES) em torno de R$ 6 bilhões, vai reforçar a balança comercial brasileira. São três contratos distintos com a Skywest Airlines, a American Airlines e a Azorra Aviation Holdings LLC, que totalizam o equivalente a mais de R$ 7 bilhões em exportação de bens de alta tecnologia e alto valor agregado. A informação foi divulgada nesta terça-feira (2) pelo banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente da instituição, Aloizio Mercadante, o financiamento às exportações das aeronaves da Embraer é fundamental para o Brasil. “O BNDES, como agência de crédito à exportação brasileira, tem entre os seus objetivos oferecer condições que garantam igualdade de competitividade ao exportador brasileiro no mercado internacional, gerando emprego e renda no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Embraer, Francisco Gomes Neto, lembrou que a empresa e o BNDES têm uma relação “sólida e de longo prazo”. E completou: “O apoio que recebemos para a exportação de nossas aeronaves é fundamental para consolidarmos o nosso crescimento e ampliarmos a nossa presença global.” Segundo Gomes Neto, a atuação do BNDES não beneficia apenas a Embraer, mas “contribui também para a geração de milhares de empregos de alta qualificação no Brasil e para o aumento da exportação de produtos de alto valor agregado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contratos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O contrato com a companhia aérea SkyWest Airlines, Inc. prevê a exportação de dez jatos E-175 da Embraer modelo E-175 (até 76 passageiros), enquanto a American Airlines teve financiamento aprovado pelo BNDES para aquisição de até 11 jatos E-175. Já a venda de até 18 jatos dos modelos E-195-E2 (de até 146 lugares) e E-190-E2 (de até 114 lugares), considerados as maiores e mais sofisticadas aeronaves da fabricante brasileira, foi firmada com a empresa norte-americana Azorra Aviation Holdings LLC. A Azorra é especializada em aquisição e leasing (locação financeira) de aeronaves para a operação de companhias aéreas comerciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente em 2023, o BNDES aprovou e contratou sete operações de financiamento à exportação da Embraer, totalizando 67 aviões comerciais, com até R$ 10 bilhões em financiamento. As entregas estão previstas até 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco destaca que, além de promover o desenvolvimento da indústria nacional de bens tecnológicos, as exportações de aeronaves ampliam e mantêm empregos de elevada qualificação, além de gerarem divisas importantes para a economia do país. São consideradas operações estratégicas, alinhadas à política brasileira de apoio à exportação, com objetivo de trazer mais competitividade às exportações brasileiras e incentivar a atuação das empresas nacionais no mercado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 1997, o BNDES financiou cerca de US$ 25,6 bilhões à exportação de 1,3 mil aeronaves da Embraer. No período, as operações contratadas possibilitaram à empresa disputar, no mercado internacional, em igualdade de condições com suas concorrentes. O apoio do banco complementa o financiamento dado pelo mercado privado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Seguro de crédito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Das três operações recém-aprovadas, duas (American Airlines e Azorra) contaram com o Seguro de Crédito à Exportação (SCE) com lastro no Fundo Garantidor de Exportação (FGE), e recolherão aproximadamente R$ 300 milhões em novos prêmios de seguro para o fundo. De natureza contábil e vinculado ao Ministério da Fazenda, o FGE visa dar cobertura às garantias prestadas pela União nas operações do SCE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o BNDES, o seguro garante as operações de crédito à exportação contra os riscos comerciais (não pagamento por falência ou mora), políticos (moratórias, guerras, revoluções entre outros) e extraordinários (desastres naturais) que possam afetar a produção ou a comercialização de bens e serviços brasileiros no exterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/limite-de-juros-do-rotativo-do-cartao-de-credito-entra-em-vigor-257663"&gt;Limite de juros do rotativo do cartão de crédito entra em vigor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bndes-financia-com-r-6-bilhoes-exportacao-de-39-aeronaves-da-embraer-257654</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gratuidade-para-conta-de-acesso-ao-bolsa-familia-e-garantida-257653</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3344-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gratuidade para conta de acesso ao Bolsa Família é garantida&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida foi publicda no Diário Oficial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240102143018_6ID1Y.jpg" longdesc="92629;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiola Sinimbu - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS) atribuiu à Caixa Econômica Federal, agente operador do Bolsa Família, a responsabilidade por garantir a gratuidade na abertura e manutenção de conta para acesso ao benefício. A medida garante o fornecimento de cartão bancário, consulta a saldos e extratos e acesso aos saques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações de inclusão bancária fazem parte nas novas regras para a administração de pagamento e de cartões do Bolsa Família, publicadas nesta terça-feira (2) no Diário Oficial da União. Onde também foram estabelecidas as práticas proibidas na relação com os beneficiários, como imposição ou indução de compra de serviços ou produtos bancários que condicionem ou sejam vinculados ao recebimento do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de manter uma rede de canais de pagamento compatível com as necessidades do Bolsa Família também é atribuída à Caixa a definição anual do calendário de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A publicação trata das atribuições de outros atores envolvidos na administração e pagamento do benefício, como o próprio MDS, que além de estabelecer normas complementares ao programa também tem a responsabilidade de orientar estados e municípios, além de promover a articulação entre os entes participantes do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calamidade pública&lt;br&gt;Agentes estaduais e municipais dividem a responsabilidade pela garantia na entrega de cartões do programa e no pagamento de benefícios, para que o Bolsa Família seja acessado, mesmo em situações de emergência ou calamidade pública. Nesses casos, foram acordadas medidas com a Caixa Econômica para flexibilização do calendário de pagamento e prorrogação de prazos para atualização cadastral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ouvidorias da Caixa e do MDS foram estabelecidas como canais para reclamações e denúncias de irregularidades sobre as novas regras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gratuidade-para-conta-de-acesso-ao-bolsa-familia-e-garantida-257653</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-do-mercado-para-inflacao-de-2024-esta-em-3-9-257651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3344-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Previsão do mercado para inflação de 2024 está em 3,9% &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção de expansão da economia ficou em 1,52% &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0373_20240102100714_GFLEM.jpg" longdesc="92616;128334"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado financeiro para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) – considerado a inflação oficial do país – teve variação, passando de 3,91% para 3,9% este ano. A estimativa está no Boletim Focus desta segunda-feira (2), pesquisa divulgada semanalmente pelo Banco Central (BC) com a expectativa de instituições financeiras para os principais indicadores econômicos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2025 e 2026, a projeção da inflação permaneceu em 3,5%, nos dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2024 está acima do centro da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3% para este ano, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,5% e o superior 4,5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2025 e 2026, as metas de inflação estão fixadas em 3%, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Focus continua trazendo as previsões para 2023, já que os números ainda estão sendo consolidados. Para o mercado financeiro, a inflação do ano passado deve ficar em 4,46%. Os dados de 2023 serão divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) no próximo dia 11. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro de 2023, o aumento de preços dos alimentos pressionou o resultado da inflação. O IPCA ficou em 0,28%, segundo o IBGE. O percentual foi maior que a taxa de setembro, que teve alta de 0,24%.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação acumulada em 2023 atingiu 4,04%. Nos últimos 12 meses, o índice consolidado está em 4,68%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta definida pelo CMN para 2023 é de 3,25%, também com tolerância de 1,5 ponto percentual. Segundo o BC, no último Relatório de Inflação, a chance de o índice oficial superar o teto da meta em 2023 é 17%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros básicos &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros - a Selic - definida em 11,75% ao ano pelo Comitê de Política Monetária (Copom). Após sucessivas quedas no fim do primeiro semestre de 2023, a inflação voltou a subir na segunda metade do ano, mas essa alta era esperada por economistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comportamento dos preços fez o BC cortar os juros quatro vezes no semestre passado, em todas as reuniões do Copom. Em comunicado, o colegiado informou que continuará a promover novos cortes de 0,5 ponto nas próximas reuniões, mas não detalhou quando vai parar de reduzir a taxa Selic. Segundo o BC, o momento dependerá do comportamento da inflação no primeiro semestre de 2024.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2024 em 9% ao ano. A primeira reunião do Copom neste ano ocorre em 30 e 31 de janeiro. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,5% ao ano, nos dois anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, até agosto de 2023, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e câmbio &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A projeção das instituições financeiras para o crescimento da economia brasileira neste ano permaneceu em 1,52%.  Para 2025, a expectativa para o Produto Interno Bruto (PIB) - a soma de todos os bens e serviços produzidos no país - é de crescimento de 2%. Para 2026, o mercado financeiro projeta expansão do PIB também de 2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Superando as projeções, no terceiro trimestre do ano passado a economia brasileira cresceu 0,1%, na comparação com o segundo trimestre de 2023, de acordo com o IBGE. Entre janeiro e setembro, a alta acumulada foi de 3,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado, o PIB está novamente no maior patamar da série histórica, ficando 7,2% acima do nível de antes da pandemia, registrado nos três últimos meses de 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado estima que o PIB de 2023 fique em 2,92%. O resultado do quarto trimestre, com o consolidado do ano, será divulgado pelo IBGE em 1º de março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão de cotação do dólar está em R$ 5 para o fim deste ano. No fim de 2025, a previsão é que a moeda americana fique em R$ 5,03. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/previsao-do-mercado-para-inflacao-de-2024-esta-em-3-9-257651</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autorregularizacao-de-dividas-com-a-receita-federal-comeca-nesta-terca-257650</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3344-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Autorregularização de dívidas com a Receita Federal começa nesta terça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa permite quitar tributos em atraso sem multa, nem juros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0345_20240102070646_OX8NN.jpg" longdesc="92604;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Welton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir desta terça-feira (2) até 1º de abril, os contribuintes com pendências com o Fisco poderão quitar as dívidas tributárias sem multa, nem juros. Começou o prazo de adesão ao programa Autorregularização Incentivada de Tributos, criada pela Lei 14.740, sancionada em novembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele permite que os contribuintes admitam a existência de débitos, paguem somente o valor principal e desistam de eventuais ações na Justiça em troca do perdão dos juros e das multas de mora e de ofício e da não realização de autuações fiscais. Tanto pessoas físicas como jurídicas podem participar do programa, desde que confessem a dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dívida consolidada pode ser quitada com desconto de 100% das multas e dos juros. O contribuinte pagará 50% do débito como entrada e parcelará o restante em 48 meses. Quem não aderir à autorregularização pagará multa de mora de 20% do valor da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão pode ser pedida no &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/login"&gt;Centro Virtual de Atendimento da Receita Federal (e-CAC)&lt;/a&gt;. Se o requerimento for aceito, a Receita considerará que houve confissão extrajudicial e irrevogável da dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente débitos com a Receita Federal podem ser autorregularizados. O programa não abrange a dívida ativa da União, quando a Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional passa a cobrar o débito na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal publicou a regulamentação do programa na última sexta-feira (29) em instrução normativa no Diário Oficial da União. O programa permite a inclusão, na renegociação, de tributos não constituídos (não confessados pelo devedor) até 30 de novembro de 2023, mesmo nos casos em que o Fisco tenha iniciado procedimento de fiscalização. Também podem ser incluídos tributos constituídos (confessados pelo devedor) entre 30 de novembro de 2023 e 1º de abril de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abrangência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quase todos os tributos administrados pela Receita Federal estão incluídos na autorregularização incentivada. A exceção são as dívidas do Simples Nacional, regime especial para micro e pequenas empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como em outros programas recentes de renegociação com a Receita, o contribuinte poderá abater créditos tributários (descontos em tributos pagos a mais) da Contribuição Social sobre o Lucro Líquido (CSLL), desde que limitados a 50% da dívida consolidada. Também será possível abater créditos de precatórios, dívidas do governo com o contribuinte reconhecidas pela Justiça em sentença definitiva, tanto próprios como adquiridos de terceiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a instrução normativa, a redução das multas e dos juros também não será computada na base de cálculo do Imposto de Renda Pessoa Jurídica, da CSLL, do Programa de Integração Social (PIS), do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep) e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita regulamentou os critérios para a exclusão do programa. Será retirado da renegociação especial quem deixar de pagar três parcelas consecutivas ou seis alternadas. Caso o devedor deixe de pagar uma parcela, estando pagas as demais, também será excluído da autorregularização.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 03 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autorregularizacao-de-dividas-com-a-receita-federal-comeca-nesta-terca-257650</guid><pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>