<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 18 May 2023 06:13:45 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Benefício médio do Bolsa Família atinge o maior valor histórico Novas cestas de auxílio, concedidas a crianças e gestantes, ainda garantem acréscimo n</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beneficio-medio-do-bolsa-familia-atinge-o-maior-valor-historico-238581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3114-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Benefício médio do Bolsa Família atinge o maior valor histórico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Novas cestas de auxílio, concedidas a crianças e gestantes, ainda garantem acréscimo no pagamento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0315_20230517205220_X07V6.jpg" longdesc="79391;47299"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor do benefício médio mensal do Bolsa Família atingiu o maior patamar histórico do programa, iniciado em 2004 (incluindo também o período em que foi chamado de Auxílio Brasil). Em maio, o Governo Federal irá pagar R$ 672,38 para as 25.364 famílias inscritas em Petrópolis. Para arcar com os gastos, foi repassado o montante de R$ 17.054.310 para o município. Em um único trimestre, os repasses para a cidade tiveram um incremento de mais de um milhão de reais, enquanto o pagamento para os beneficiados teve um salto de 10,6% - antes, a média era de R$ 607,57. Os dados são do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há também as novas faixas de pagamentos, criadas após as modificações de regras do programa. O mais proeminente é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem pequenos de até seis anos de idade, proporcionando assim um acréscimo de R$ 150 por criança no valor do auxílio. E, apesar da cesta ter previsão de implantação completa apenas em junho, o Governo Federal já está realizando os pagamentos desde março. Neste mês, serão 10.861 pequenos beneficiados na cidade. Antes, durante o Auxílio Brasil, eram 3.882 contemplados pela cesta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, outra novidade é a respeito do Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) relata que 26.344 indivíduos estão sendo contemplados pelo adicional. Destes, 20.311 são crianças com sete anos ou mais, enquanto 2.623 são adolescentes. Outros 2.291 são jovens. E com relação a gestantes e nutrizes, são 605 e 514 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda há também o Benefício para Superação da Extrema Pobreza, concedido a 20.113 famílias em Petrópolis, cuja renda mensal per capita continua abaixo da linha de extrema pobreza, mesmo após a soma dos benefícios de Primeira Infância e Composição Familiar. E o Benefício Extraordinário de Transição, com o intuito de igualar o valor recebido no Bolsa Família com o que era recebido no Auxílio Brasil, é distribuído para 22.886 núcleos familiares na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dignidade e cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ministro do Desenvolvimento e Assistência Social, Wellington Dias, a nova configuração do Bolsa Família garante a dignidade das famílias mais pobres ao conceder uma garantia de acesso à alimentação e moradia, além de incentivar  a economia. “Esse dinheiro, pela mão dos mais pobres, chega em cada canto do Brasil. Ao comprar alimentos e pagar por outras necessidades, faz a roda da economia girar, desde a verdureira, o açougue, cada mercadinho e mercearia e, assim, além de garantir o pobre no orçamento e o sagrado direito de as pessoas tomarem o café, almoçar e jantar, gera mais emprego e empreendedorismo”, afirma o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o prefeito Rubens Bomtempo destaca como a garantia de cidadania às crianças, por meio do acesso à saúde e educação, contribui no crescimento do município. “O Bolsa Família foi retomado em março, e o programa agora está com o foco na educação e na saúde. Isso porque são exigidas dos beneficiários com crianças a frequência escolar e a vacinação em dia dos pequenos. Ou seja, é um programa importante para o país e para a nossa cidade, não só como política de transferência de renda, mas, também, para a nossa saúde e a nossa educação”, disse o prefeito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calendário de pagamentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pagamentos de maio foram iniciados nesta quinta-feira (18). Recebem primeiro os beneficiários que possuem Número de Inscrição Social (NIS) com final 1. Na sexta-feira (19), será a vez daqueles que têm NIS final 2. O calendário de pagamento continua na próxima semana para NIS final 3 (segunda-feira, dia 22), final 4 (terça, dia 23), final 5 (quarta, dia 24), final 6 (quinta, 25) e final 7 (sexta, 26). Depois, tem sequência final 8 (segunda, dia 29), final 9 (terça, dia 30) e, por fim, final 0 (quarta, 31/05).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É possível sacar o benefício em agências da Caixa, postos de atendimento bancários ou postos avançados de atendimento, além de unidades lotéricas, correspondentes Caixa Aqui, terminais de autoatendimento e unidades itinerantes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beneficio-medio-do-bolsa-familia-atinge-o-maior-valor-historico-238581</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3114-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0380_20230517205846_S7S6U.jpg" longdesc="79394;190954"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acidente que deixou uma mulher morta e uma criança gravemente ferida na BR-040 na última terça-feira (16/05) chama a atenção mais uma vez para o número de vítimas de ocorrências no trânsito da cidade. Só neste ano, o Hospital Santa Teresa já atendeu 419 pessoas envolvidas em ocorrências de carro, moto ou atropelamento entre os meses de janeiro e abril. O número equivale a 75% do total de atendimentos prestados pela Sala de Trauma da unidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça, Karina Carreiro, de 31 anos, conduzia o carro que bateu em um caminhão no km 63 da BR-040, próximo da entrada de Araras. Ela foi levada ao hospital, mas, não resistiu aos ferimentos. O corpo foi enterrado nesta quarta-feira (17), em Itaipava. A filha dela, de três anos, também estava no veículo e foi levada para o Hospital Santa Teresa, mas a família não deu informações sobre o estado de saúde dela. As causas do acidente ainda não foram esclarecidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa é referência para atendimento de pessoas que se envolveram em ocorrências de trânsito na cidade. Vítimas de acidentes de carro são o segundo tipo de atendimento mais prestado pela Sala de Trauma do Santa Teresa. Nos quatro primeiros meses do ano, foram 129 casos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte do trabalho da Sala de Trauma é de acidentes de moto, com 241 vítimas atendidas. Já os casos de atropelamento somam 49. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de abril, foram 111 vítimas de acidentes de trânsito atendidas no total: 72 de moto, 29 de carro e 10 de carro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros atendimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos acidentes de trânsito, a Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa também atendeu 86 casos de quedas neste ano, nove vítimas de agressão, uma pessoa baleada, duas queimaduras e 42 pacientes com outros problemas de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 559 atendimentos prestados nos quatro primeiros meses de 2023. Desses, 45 eram crianças ou adolescentes (menores de 18 anos) e 73 eram idosos (acima de 60 anos). O restante, (441) eram adultos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de atendimentos, 383 foram encaminhados para a unidade pelos Bombeiros, 84 pela Concer, 52 pelo Samu e 29 usaram meios próprios para buscar atendimento. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585"&gt;Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca Evento gratuito tem cardiologistas e intensivistas como público-alvo; Dentre </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3114-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital SMH promove encontro médico para abordar insuficiência cardíaca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento gratuito tem cardiologistas e intensivistas como público-alvo; Dentre os objetivos estão o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0366_20230517192739_JVTFA.jpg" longdesc="79388;284282"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cardiologistas, intensivistas e especialistas ligados à área da saúde vão se reunir no Hospital SMH - Beneficência Portuguesa de Petrópolis nesta quinta-feira, dia 18, para falar sobre "Práticas no tratamento de insuficiência cardíaca (IC) no ambiente hospitalar". O encontro, que promove a integração entre médicos e profissionais, tem como resultado final o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro terá o cardiologista, professor adjunto da UERJ, coordenador da clínica IC do Hospital Universitário Pedro Ernesto/UERJ e coordenador de cardiologia da Américas - Vitória e do Hospital Samaritano Barra, Ricardo Mourilhe, como palestrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vamos falar da importância da identificação do processo de melhora e da necessidade de oferecer todos os recursos farmacológicos e não farmacológicos para o paciente, ainda na fase intra-hospitalar. O objetivo é que ele tenha uma qualidade de vida melhor e que haja menos mortalidade", explica o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor executivo operacional do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Fernando Baena, acrescenta que o evento é uma oportunidade de crescimento para os especialistas da área e para o hospital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A troca de informações e experiências entre os profissionais reflete, na prática, em melhores decisões diante de situações complexas. Eles evoluem pessoal e profissionalmente, e aplicam esse 'know-how' no Hospital SMH, possibilitando que a cidade e a região tenham à disposição uma medicina de ponta", afirma Baena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto aos especialistas interessados em participar, tendo como público-alvo cardiologistas e intensivistas. Não há necessidade de inscrição. O encontro acontece a partir das 19h30 no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (INCOPE), integrado ao Hospital SMH.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-tem-mais-de-400-vitimas-de-acidentes-atendidas-no-ano-238586"&gt;Hospital Santa Teresa tem mais de 400 vítimas de acidentes atendidas no ano &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-smh-promove-encontro-medico-para-abordar-insuficiencia-cardiaca-238585</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517205228_LC0HY.jpg" longdesc="79393;121062"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de orientar as mulheres, principalmente as vítimas de violência sexual, a vereadora Julia Casamasso, representando a Coletiva Feminista do PSOL, apresentou projeto que determina ao Poder Executivo a colocação de cartaz, informando os direitos da mulher, inclusive sobre o aborto legal em caso de estupro. A vereadora tomou esta iniciativa, após tomar ciência das dificuldades que muitas mulheres, principalmente adolescentes encontram para que a lei seja cumprida, no caso do aborto devido a estupro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar a apresentação do projeto, a vereadora apresentou os dados do Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) no Brasil. De acordo com a pesquisa o número estimado de casos de estupro no país por ano é de 822 mil, o equivalente a dois por minuto. “O Dossiê Mulher constatou que foram registrados 5.627 casos de estupro no Estado do Rio de Janeiro, no ano de 2022. O mesmo relatório mostra que 65,3% dos casos de estupros registrados no estado ocorreram dentro de casa”, relatou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, os dados são ainda mais assustadores, quando revelam que dos casos registrados no Estado, crianc¸as e adolescentes, de 0 a 17 anos, foram as mais vitimizadas (3.156 ou 71,3%). Com relação às mulheres vítimas 52,3% são negras, incluindo pardas e pretas. “Nos últimos 10 anos, Petrópolis registra uma média de 106 casos de estupro por ano. Em 2022, foram registrados 104 casos e em 2023, entre janeiro e março, já foram registrados 26 casos” relatou a representante da Coletiva Feminista do PSOL. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Julia Casamasso e as demais integrantes da Coletiva, os dados ainda não refletem a realidade, pois muitas mulheres encontram inúmeras dificuldades para registrar os casos de violência, principalmente os relacionados a violência sexual. A dificuldade do registro envolve diversos fatores enfrentados pelas vítimas de violência sexual, que passam desde a proximidade do agressor, medo, vergonha até o mau atendimento nos serviços, estima-se que o estupro seja um dos crimes mais subnotificados do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa do projeto, a vereadora mostra que, de acordo com a pesquisa Estupro no Brasil: uma radiografia segundo os dados da Saúde, produzida pelo Ipea, aponta que apenas 10% de casos notificados são registrados nas delegacias. “Diante deste quadro, é evidente a necessidade de políticas públicas que garantam o atendimento às mulheres vítimas de violência sexual, a atenção integral à sua saúde e direitos. Em especial, os direitos previstos na Lei 12.845/2013, que dispõe sobre o atendimento obrigatório e integral de pessoas em situação de violência sexual e ao aborto legal”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar destas garantias legais, Julia Casamasso chama atenção para o fato de que muitas mulheres desconhecem os direitos previstos nesta legislação ou a forma de acesso aos mesmos. Por isso apresentou o projeto que tem por objetivo ampliar as informações às mulheres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, no cartaz a ser fixado em locais públicos de atendimento as mulheres, deverá constar a seguinte informação: ““Em caso de violência sexual, não fique sozinha! Dirija-se a Unidade Básica de Saúde (UBS) ou Hospital de Emergência mais próximo. Você tem direito ao atendimento emergencial e integral de saúde em toda a rede pública, incluindo a prevenção de Infecções Sexualmente Transmissíveis, HIV/AIDS, contracepção de emergência e Gravidez (Lei 12.845/2013). Em caso de uma gravidez decorrente de estupro, você tem direito ao aborto permitido por Lei (art. 128, II do Código Penal). Não é necessário o Registro de Ocorrência ou Autorização Judicial para esse tipo de atendimento”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583"&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584"&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais de 70 aprovados no concurso da Comdep tomaram posse nessa terça-feira (16)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-70-aprovados-no-concurso-da-comdep-tomaram-posse-nessa-terca-feira-16-238587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Concursos/3114-88" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Concursos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 70 aprovados no concurso da Comdep tomaram posse nessa terça-feira (16)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230517210034_VQQRE.jpg" width="355" height="473" longdesc="79395;129834"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia de Desenvolvimento de Petrópolis (COMDEP) começou a receber nesta terça-feira (16), os novos funcionários aprovados no concurso público da Companhia. Inicialmente, 77 servidores tomaram posse em diversos cargos ajudantes de obras, engenheiro ambiental, eletricistas, garis, operadores de máquinas, jardineiros, pedreiros, entre outros.  A convocação  dos candidatos classificados  está sendo realizada de forma gradual pela Companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos todos muito felizes com a chegada  desses novos servidores públicos fazendo parte dessa Companhia tão importante para o município. Muito em breve todos os convocados estarão tomando posse. Com isso, a Comdep vai ter capacidade para ampliar ainda mais os serviços prestados ao município”, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comdep, Cedenyr Vieira, acompanhado por diretores e gerentes da Companhia esteve presente para dar boas-vindas aos novos servidores. Foram apresentados aos novos funcionários às diretrizes da Companhia, as  principais demandas e atribuições que eles terão em seu trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Convocação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia do Desenvolvimento de Petrópolis (Comdep) iniciou, no dia 05 de maio, a convocação gradual dos candidatos classificados para o concurso público da companhia. O processo, gradual, teve início após a divulgação do resultado final pelo Instituto Nacional de Qualificação e Capacitação (INQC), banca organizadora do concurso, no dia 5 de abril, pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os convocados para a realização dos exames admissionais estão sendo avisados por mensagens de WhatsApp, SMS, além de telegrama. Nesta mensagem, eles são informados sobre a data para comparecer à sede da Comdep - que fica na Rua General Rondon 400, no bairro Quitandinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A relação para acompanhamento das convocações está disponível para consulta no portal de transparência da Comdep e no Diário Oficial do Município, e podem ser acessados pelos endereços eletrônicos www.comdep.com.br e www.petropolis.rj.gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concurso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital do concurso foi anunciado pela Prefeitura de Petrópolis, em 24 de novembro de 2022, após o governo realizar um levantamento sobre as necessidades de ampliação da capacidade operacional da Comdep e de reposição de pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certame ofereceu um total de 503 vagas para contratação imediata, além de cadastro reserva para mais de duas mil vagas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-70-aprovados-no-concurso-da-comdep-tomaram-posse-nessa-terca-feira-16-238587</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517205223_H68TN.jpg" longdesc="79392;29778"&gt;&lt;br&gt; Divulgação CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes está cobrando da Prefeitura o planejamento para restabelecimento do serviço de transporte público. Até o momento, apenas metade dos veículos que estavam em operação antes do incêndio na garagem onde ficavam guardados ônibus da Petro Ita e da Cascatinha foram repostos e nenhum planejamento para a retomada da operação foi divulgado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão de Transporte Público e Mobilidade da Câmara Municipal de Petrópolis, Hingo Hammes lembrou que o transporte público há muito tempo é um dos principais gargalos da cidade. “O incêndio agravou ainda mais a situação. As duas empresas são responsáveis por mais de 40% das linhas de ônibus da cidade e estão em processo de recuperação judicial. Sabemos que não têm como atender a demanda em curto espaço de tempo. Estamos cobrando medidas do Poder Executivo, que é o responsável pelas permissões a essas empresas e também pela fiscalização do sistema. Qual é a proposta de solução? Em quanto tempo será possível retomar todas as linhas e, a partir daí, que outras medidas serão tomadas?”, questionou o vereador, que também solicitou nesta semana, durante sessão plenária, a inclusão da Comissão de Transporte Público do Legislativo no Gabinete de Crise montado pela Prefeitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador, o Poder Executivo precisa tomar a frente no processo para o restabelecimento do serviço. “Estamos falando de um serviço que impacta o dia a dia de milhares de pessoas em diferentes pontos da cidade. Executivo, Legislativo e Judiciário precisam trabalhar juntos para garantir que a população tenha aquilo que é seu direito. Sem ônibus as pessoas têm dificuldades para se deslocar para o trabalho, para a escola, para os atendimentos de saúde. Não dá para esperarem mais”, criticou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582"&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584"&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3114-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova criação do Programa Artes Marciais na Rede Municilpal de Ensino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis poderá ter Programa de Artes Marciais como atividade a ser realizada no contraturno escolar na Rede Municipal de Ensino. É o que prevê o Projeto de Lei de autoria dos vereadores Fred Procópio e Domingos Protetor, aprovado na Câmara Municipal nesta quarta-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto propõe que sejam firmadas parcerias entre o Poder Executivo e instituições de comprovada capacidade técnica, que podem ser Organização da Sociedade Civil (OSC), Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OCIP), Organização Não Governamental (ONG), Associação e Federação. O profissional, porém, só estará capacitado para lecionar Artes Marciais na escola se for devidamente graduado e registrado por uma Federação ou Associação oficial e regulamentadora do esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Fred Procópio, quando a criança recebe a oportunidade de viver a arte marcial, ela se torna um adulto melhor. “Com certeza estes jovens estarão mais desenvolvidos cognitivamente e comportamentalmente para enfrentar os desafios da vida. No cotidiano, a luta tem como benefício a disciplina, evolução física, moral e psicológica que servem como agentes de transformação do ambiente escolar e da comunidade em geral”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;"O esporte é um meio reconhecido de resgate de vidas e uma forma eficaz de prevenção da criminalidade e iniciação nas drogas. As artes marciais também ensinam, justamente, sobre o princípio da não-violência, do respeito e da paciência, além de melhorar a concentração, foco, autoestima e autoconfiança dos pequenos", completa Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o projeto, a metodologia de ensino ficará a cargo da entidade contratada que deverá se adequar à faixa etária dos alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para apreciação do Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-do-psol-apresenta-projeto-para-ampliar-informacao-sobre-direitos-da-mulher-contra-violencia-sexual-238582"&gt;Vereadora do PSOL apresenta projeto para ampliar informação sobre direitos da mulher contra violência sexual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-hingo-hammes-cobra-restabelecimento-do-servico-de-transporte-238583"&gt;Vereador Hingo Hammes cobra restabelecimento do serviço de transporte &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-criacao-do-programa-artes-marciais-na-rede-municilpal-de-ensino-238584</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio Rio Indústria se reúne com o Secretário Vinicius Farah no dia 22</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rio Indústria se reúne com o Secretário Vinicius Farah no dia 22 de maio para debaterem principais avanços&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517210211_O65Q8.jpg" longdesc="79396;31112"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Rio Indústria&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para comemorar o Dia da Indústria, celebrado em 25 de maio, a Associação de Indústrias do Estado do Rio de Janeiro reunirá industriais com o Secretário Vinicius Farah no dia 22 para debaterem o desenvolvimento e oportunidades para o setor.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor industrial fluminense tem uma grande importância na economia do estado, sendo um dos setores mais relevantes. Além disso, a indústria gera emprego e renda a milhares de trabalhadores. Segundo dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), o Rio de Janeiro é o quinto estado do país com maior nível de emprego industrial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sérgio Duarte, presidente da Rio Indústria, ressalta a importância desse setor para o crescimento econômico regional e nacional. “Entretanto, sabemos que a indústria enfrenta desafios em seus processos produtivos e em sua competitividade, devido à complexidade tributária, às inovações tecnológicas e à demanda do mercado. É nesse sentido que, como associação, buscamos estar sempre na vanguarda das mudanças, promovendo o diálogo entre os empresários e instituições governamentais. Nos últimos dois anos e meio, conseguimos fortalecer o diálogo entre o setor público e as indústrias, buscando desta forma tornar o Rio de Janeiro mais competitivo em relação aos outros estados. Acreditamos que ao se investir em inovação, tecnologia, capacitação de mão de obra e simplificação de tributação, poderemos contribuir para o crescimento econômico do Rio de Janeiro”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, reforça esse movimento. “Nos últimos dois anos e meio o governo do Rio entregou leis modernas e ágeis, e retomou o processo de avaliação da concessão de incentivos fiscais. Estas ações têm permitido dotar o Estado com algo fundamental para o empresariado, que é a segurança jurídica para investir em território fluminense”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até dezembro do ano passado, foram anunciados mais de 100 bilhões de investimentos públicos e privados. “Tivemos recorde na abertura de novas empresas e na geração de empregos, o que demonstra claramente que o Estado está cumprindo seu papel com a iniciativa privada”, destaca. De acordo com Farah, o governo do Rio irá destinar R$ 400 milhões para a criação e revitalização de condomínios industriais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é mais uma das iniciativas do Governo do Estado do Rio de Janeiro em prol da indústria fluminense. Estamos disponibilizando todas as ferramentas para promover o desenvolvimento, a competitividade da indústria fluminense e a reindustrialização do estado, alavancando investimentos que gerem emprego e renda para a população”, destaca o secretário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perspectivas econômicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro oferece grande potencial de desenvolvimento para o setor, especialmente na área de Tecnologia da Informação e Comunicação (TIC) e Energias Renováveis. Além disso, há oportunidades para a inovação em processos produtivos, com a utilização de tecnologias como a Inteligência Artificial e a Internet das Coisas. Por isso, no Dia da Indústria, é importante ressaltar a importância do setor industrial para a economia do estado e do país, além de reconhecer os desafios e as oportunidades para a sua evolução. “Com investimentos em inovação e tecnologia, teremos um futuro promissor para a indústria fluminense”, finaliza Sérgio Duarte.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556"&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Detran.RJ realiza mutirão para emissão de identidade no próximo sábado (20/5)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-para-emissao-de-identidade-no-proximo-sabado-20-5-238555</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3114-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Detran.RJ realiza mutirão para emissão de identidade no próximo sábado (20/5)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0384_20230517090703_FI0AY.jpg" longdesc="79354;171074"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Detran&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo sábado (20/5), o Detran.RJ vai realizar mais um mutirão especial para serviços de Identificação Civil. Desta vez, serão 57 unidades em todo o Estado do Rio que disponibilizarão a primeira via e a segunda via do documento de identidade, além da emissão de carteirinha SEAP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas estarão disponíveis para a população fluminense a partir do meio-dia desta quarta-feira (17/5) e os agendamentos devem ser feitos exclusivamente pelo site do Detran.RJ (www.detran.rj.gov.br).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista dos postos participantes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping da Penha – 8h às 14h&lt;br&gt;Largo do Machado – 8h às 14h&lt;br&gt;Campo Grande – 8h às 14h&lt;br&gt;Gávea - 8h às 14h&lt;br&gt;Vaz Lobo – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Iguatemi - 8h às 14h&lt;br&gt;Araruama - 8h às 14h&lt;br&gt;Arraial do Cabo – 8h às 14h&lt;br&gt;Barra Mansa – 8h às 14h&lt;br&gt;Bom Jardim- 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes - 8h às 14h&lt;br&gt;Conceição de Macabu - 8h às 14h&lt;br&gt;Guapimirim - 8h às 14h&lt;br&gt;Itaboraí – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaperuna - 8h às 14h&lt;br&gt;Maricá - 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói- 8h às 14h&lt;br&gt;Nova Friburgo – 8h às 14h&lt;br&gt;Nova Iguaçu– 8h às 14h&lt;br&gt;Paraty – 8h às 14h&lt;br&gt;Petrópolis - 8h às 14h&lt;br&gt;Queimados - 8h às 14h&lt;br&gt;Quissamã – 8h às 14h&lt;br&gt;Resende Shopping Mix – 8h às 14h&lt;br&gt;Rio das Ostras – 8h às 14h&lt;br&gt;São João de Meriti (Vilar dos Teles) – 8h às 14h&lt;br&gt;São Pedro da Aldeia – 8h às 14h&lt;br&gt;Saquarema – 8h às 14h&lt;br&gt;Tanguá – 8h às 14h&lt;br&gt;Ilha do Governador – 8h às 14h&lt;br&gt;Copacabana – 8h às 14h&lt;br&gt;São Gonçalo (Neves) – 8h às 14h&lt;br&gt;Mesquita II – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Via Brasil – 8h às 14h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Shopping Estrada) – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Jardim Guadalupe – 8h às 14h&lt;br&gt;Américas Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaboraí Plaza – 8h às 14h&lt;br&gt;West Shopping – 10h às 16h&lt;br&gt;Campos dos Goytacazes (Guarus) – 10h às 16h&lt;br&gt;Shopping Partage – 8h às 14h&lt;br&gt;Angra dos Reis – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Unapark – 8h às 14h&lt;br&gt;Niterói Shopping – 8h às 14h&lt;br&gt;Parque Shopping Sulacap – 8h às 14h&lt;br&gt;USD Três Rios – 8h às 14h&lt;br&gt;Shopping Aerotown – 8h às 14h&lt;br&gt;Sede (Centro do Rio) – 8h às 14h&lt;br&gt;Rocinha – 8h às 14h&lt;br&gt;Aperibé – 8h às 14h&lt;br&gt;Cardoso Moreira – 8h às 14h&lt;br&gt;Cordeiro – 8h às 14h&lt;br&gt;Itaocara- 8h às 14h&lt;br&gt;Paty do Alferes – 8h às 14h&lt;br&gt;Piraí – 8h às 14h&lt;br&gt;Santo Antônio de Pádua – 8h às 14h&lt;br&gt;Trajano de Moraes – 8h às 14h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/detran-rj-realiza-mutirao-para-emissao-de-identidade-no-proximo-sabado-20-5-238555</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238572</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-238572</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Os Princípios da Doutrina Social da Igreja: a Dignidade Humana e o Bem Comum (Parte I) Pe. Anderson Alves, 18-05-2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-principios-da-doutrina-social-da-igreja-a-dignidade-humana-e-o-bem-comum-parte-i-238575</link><description>Os Princípios da Doutrina Social da Igreja: a Dignidade Humana e o Bem Comum
(Parte I)Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-principios-da-doutrina-social-da-igreja-a-dignidade-humana-e-o-bem-comum-parte-i-238575</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Stand up comedy: “Rio Comedy Club” chega a Petrópolis  nesta quinta!</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stand-up-comedy-rio-comedy-club-chega-a-petropolis-nesta-quinta-238560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3114-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Stand up comedy: “Rio Comedy Club” chega a Petrópolis  nesta quinta!        &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0311_x_0162_20230517130830_CS4TA.jpg" longdesc="79373;11274"&gt;&lt;br&gt;O espetáculo acontece amanhã no Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo Rio Comedy Club - Seja você bem vindo ao Rio Comedy Club, um show de cariocas para cariocas, acontece nesta quinta-feira, às 20h30, no Teatro Santa Cecília. O Rio Comedy Club é um projeto formado por comediantes do Rio de Janeiro, focado em valorizar nosso cenário de stand-up comedy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse show, cada comediante faz uma apresentação de 15 a 20 minutos, mas o melhor vem no final, quando todos se reúnem em um desafio super divertido, o “Quem Vai Primeiro”, em que eles se dividem em 2 duplas e precisam improvisar piadas na hora com temas sugeridos pelo público! No elenco temos Marcos Castro, se consolidou como “O rei dos trocadilhos”, tendo maior destaque no quadro ainda em atividade “UTC”, um desafio em que pode tudo, só não pode, rir! Também membro integrante do UTC, o Rio Comedy Club conta com a presença de Marcos Rossi, “o homem das mil vozes”, que já participou do “Se vira nos 30”, mas... perdeu para um cachorro!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agregando nesse super elenco temos Bira Thomazi, com toda sua malemolência, Bira rouba a cena onde quer que vá! Não podemos deixar de fora ele, que separa a raiz da nutela, Daniel Lopes, o cria de Nilópolis que maceteia no palco! E por último, mas não menos importante, temos Douglas Di Lima, de Maricá para o mundo, popular no mundo gospel, Di Lima tira todo o encosto com sua chuva de piadas. Juntos, esse super elenco forma o Rio Comedy Club, o megazord da comédia carioca unidos para combater o mau humor! Juntos, somam mais de 1 milhão de seguidores no Instagram, e mais de 5 milhões de inscritos no Youtube! O Rio Comedy Club é um projeto formado por comediantes do Rio de Janeiro, focado em valorizar nosso cenário de standup comedy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse show, cada comediante faz uma apresentação de 15 a 20 minutos, mas o melhor vem no final, quando todos se reúnem em um desafio super divertido, o “Quem Vai Primeiro”, em que eles se dividem em 2 duplas e precisam improvisar piadas na hora com temas sugeridos pelo público! Ingressos de R$ 40.00 a R$ 80.00 Vendas na bilheteria do Teatro ou na Secretaria Escola de Música Santa Cecília, de segunda à sexta, de 10h às 19h. (exceto feriados).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio Comedy Club&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 18 (quinta-feira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 20h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Santa Cecília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Link de Vendas: &lt;a class="example1" href="https://www.ingressodigital.com/evento/8098/Rio_Comedy_Club"&gt;aqui!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação 14 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stand-up-comedy-rio-comedy-club-chega-a-petropolis-nesta-quinta-238560</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Workshop sobre falar em público é oferecido gratuitamente em Petrópolis Oficinas e palestras também fazem parte da programação</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/workshop-sobre-falar-em-publico-e-oferecido-gratuitamente-em-petropolis-238592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3114-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Workshop sobre falar em público é oferecido gratuitamente em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Oficinas e palestras também fazem parte da programação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230517210522_UGITQ.jpg" width="341" height="455" longdesc="79397;57416"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saber falar em público é fundamental nos dias atuais. Essa habilidade é essencial em diversas áreas da vida, seja no âmbito profissional, acadêmico ou social. Dominar a arte da comunicação eficaz diante de uma plateia permite transmitir ideias com clareza, persuadir, influenciar e cativar o público. Além disso, a capacidade de se expressar de forma assertiva em contribui para o desenvolvimento da autoconfiança e autoestima, tornando-se uma competência valiosa para o crescimento pessoal e profissional. Dominar essa habilidade abre portas para oportunidades de liderança, networking e impacto social, permitindo que as mensagens sejam transmitidas de maneira mais impactante e memorável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E foi pensando nisso que a advogada Mariana Lima resolveu criar um workshop sobre diálogo, com oficinas gratuitas na programação que ocorre neste sábado. ‘’A ideia surgiu numa reunião de budismo sobre promover eventos para desenvolver o futuro de jovens. E já que existem técnicas para melhorar nossa comunicação e evitar o nervosismo em público ou acabar esquecendo algo, criamos esse workshop que será dividido em duas partes a primeira com técnicas de teatro com a atriz Leandra Lima, e questões psicológicas com uma estudante de psicologia. A segunda parte será sobre diálogo e como lidar com o público na prática.’’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento é aberto ao público e acontecerá no sábado (20) às 18h30 na rua Ingelheim n°106 (rua ao lado da universidade Estácio de Sá).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Haverá também uma mesa solidária para confraternização, e quem participar pode levar um lanche individual ou para a mesa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/workshop-sobre-falar-em-publico-e-oferecido-gratuitamente-em-petropolis-238592</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos Segundo mapeamento da ABSOLAR, tecnologia fotovolt</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3114-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Geração própria de energia solar no RJ ultrapassa 86,7 mil conexões em telhados e pequenos terrenos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo mapeamento da ABSOLAR, tecnologia fotovoltaica já proporcionou ao Rio de Janeiro a atração de mais de R$ 3,9 bilhões em investimentos e geração de 22,1 mil empregos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0421_20230517095526_G0O6Y.jpg" longdesc="79360;84268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo recente mapeamento da Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR), o estado do Rio de Janeiro possui atualmente mais de 86,7 mil conexões operacionais de energia solar em telhados, fachadas e pequenos terrenos. A região conta com 736,7 megawatts (MW) em operação nas residências, comércios, indústrias, propriedades rurais e prédios públicos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Desde 2012, a geração própria de energia solar já proporcionou ao Rio de Janeiro a atração de mais de R$ 3,9 bilhões em investimentos, a geração de 21 mil empregos e a arrecadação de mais de R$ 904 milhões aos cofres públicos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A potência instalada no território fluminense coloca o estado na nona posição do ranking nacional da ABSOLAR. Segundo a entidade, o Rio de Janeiro responde sozinho por 3,6% de toda a potência instalada de energia solar na modalidade.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Atualmente, são mais de 101,4 mil consumidores de energia elétrica que já contam com redução na conta de luz, maior autonomia e confiabilidade elétrica com o uso da geração própria de energia solar.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para Camila Nascimento, coordenadora estadual da ABSOLAR no Rio de Janeiro, o avanço da energia solar no País é fundamental para o desenvolvimento social, econômico e ambiental do Brasil e ajuda a diversificar o suprimento de energia elétrica do País, reduzindo a pressão sobre os recursos hídricos e o risco da ocorrência de bandeira vermelha na conta de luz da população.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“O estado do Rio de Janeiro é atualmente um importante centro de desenvolvimento da energia solar. A tecnologia fotovoltaica representa um enorme potencial de geração de emprego e renda, atração de investimentos privados e colaboração no combate às mudanças climáticas”, comenta.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para o presidente executivo da ABSOLAR, Rodrigo Sauaia, o crescimento da geração própria de energia solar fortalece a sustentabilidade e protagonismo internacional do Brasil, alivia o orçamento das famílias e amplia a competitividade dos setores produtivos brasileiros.&lt;br&gt; &lt;br&gt;“A fonte solar é uma alavanca para o desenvolvimento do País. Em especial, temos uma imensa oportunidade de uso da tecnologia em programas sociais, como casas populares do programa Minha Casa Minha Vida, na universalização do acesso à energia elétrica pelo programa Luz para Todos, bem como no seu uso em prédios públicos, como escolas, hospitais, postos de saúde, delegacias, bibliotecas, museus, parques, entre outros, ajudando a reduzir os gastos dos governos com energia elétrica para que tenham mais recursos para investir em saúde, educação, segurança pública e outras prioridades da sociedade brasileira”, conclui Sauaia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Sobre a ABSOLAR&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Fundada em 2013, a Associação Brasileira de Energia Solar Fotovoltaica (ABSOLAR) é a entidade do Brasil que reúne todos os elos da cadeia de valor da fonte solar fotovoltaica e demais tecnologias limpas, incluindo armazenamento de energia elétrica e hidrogênio verde. Com associados nacionais e internacionais, de todos os portes, a entidade é fonte de informação e articulação em prol da transição energética sustentável do Brasil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-industria-entenda-os-desafios-e-as-oportunidades-para-o-setor-no-estado-do-rio-238588"&gt;Dia da Indústria entenda os desafios e as oportunidades para o setor no Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/geracao-propria-de-energia-solar-no-rj-ultrapassa-86-7-mil-conexoes-em-telhados-e-pequenos-terrenos-238556</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mapa do Turismo Brasileiro registra 2.477 municípios e 335 regiões turísticas em 2023 Números, divulgados nesta quarta-feira (17.05), orientarão a def</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-brasileiro-registra-2-477-municipios-e-335-regioes-turisticas-em-2023-238594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3114-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mapa do Turismo Brasileiro registra 2.477 municípios e 335 regiões turísticas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números, divulgados nesta quarta-feira (17.05), orientarão a definição de políticas públicas no setor turístico do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0434_20230517141308_TS36C.jpg" longdesc="79376;95088"&gt;&lt;br&gt; Foto: Thiago Freitas/MTur&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mapa do Turismo Brasileiro registrou neste ano a atualização de 2.477 municípios e 335 regiões turísticas que possuem vocação ou que são impactados pelo setor de viagens no país. O novo número foi atualizado nesta quarta-feira (17.05) pelo Ministério do Turismo, e irá orientar a definição de políticas públicas, incluindo a destinação de recursos pelo governo federal para a elaboração e/ou revisão planos, estudos e planejamentos visando o fortalecimento da gestão descentralizada, obras de infraestrutura turística e oferta de cursos de qualificação profissional, por exemplo. Desde o ano passado, a plataforma está disponível durante todo o ano para o cadastro de novos destinos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Turismo, Daniela Carneiro, reforça a importância de os municípios manterem seus cadastros atualizados no sistema do Ministério do Turismo. Ela ressalta que estas informações permitem ampliar a potencialidade do turismo em todo o território brasileiro. “O Mapa permite ampliar a representatividade dos nossos destinos, que são diversos pelo país, principalmente neste momento de reconstrução do turismo nacional. Por isso, municípios que ainda não atualizaram seus dados: acessem a nossa plataforma e contribuam para um novo turismo em nosso país”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proporcionalmente, as regiões Sudeste e Sul do país registram mais da metade dos municípios com os dados atualizados no sistema. Quanto aos estados, o Espírito Santo contabilizou quase 90% de todas as cidades inseridas no Mapa, seguido pelo Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul, com mais de 75% dos municípios, em cada estado, com informações atualizadas no sistema do Ministério do Turismo. No Nordeste, Alagoas e Sergipe registraram os maiores percentuais de cidades inseridas. Já no Norte, Acre e Roraima puxaram os índices na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A participação no Mapa é aberta a todos os municípios brasileiros, desde que observem os critérios estabelecidos em Portaria Ministerial nº 41/2021, construídos em conjunto com as Unidades da Federação. Os estados e o DF podem definir exigências complementares, que devem ser igualmente respeitadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, o município precisa dispor de uma secretaria/departamento para o turismo, Lei Orçamentária, prestadores de serviços turísticos de atividade obrigatória regular no CADASTUR, Conselho Municipal de Turismo ativo, assinar um termo de compromisso e preencher a aba referente a atividade turística dos municípios. Por fim, devem comprovar a existência de uma instância de governança regional no turismo, como um conselho, fórum, comitê ou associação responsável por sua gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Posteriormente ao preenchimento das informações pelos municípios, os estados e o DF, por meio de seus órgãos oficiais de turismo, têm até 30 dias corridos para revisar e homologar os cadastros no sistema do Mapa e enviar para aprovação do Ministério do Turismo, que tem até 15 dias corridos para realizar a aprovação e publicá-lo no Mapa do Turismo. Após a inclusão, este cadastramento terá sua validade por 01 (um) ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mapa-do-turismo-brasileiro-registra-2-477-municipios-e-335-regioes-turisticas-em-2023-238594</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil contabiliza a abertura de 20 mercados para produtos do agro em 2023 Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-contabiliza-a-abertura-de-20-mercados-para-produtos-do-agro-em-2023-238593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3114-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil contabiliza a abertura de 20 mercados para produtos do agro em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de açaí, respectivamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0768_x_0467_20230517094606_6K04G.png" width="628" height="382" longdesc="79359;818362"&gt;&lt;br&gt; Foto: Mauricilia Silva/Embrapa Acre&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos agropecuários brasileiros podem contar com mais dois destinos para exportação a partir desta segunda-feira (15). Egito e Índia autorizaram a importação de gelatina e colágeno e refresco de açaí, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Egito,poderão ser comercializadas a gelatina e o colágeno de qualquer estabelecimento sob SIF que cumpra os requisitos sanitários e que esteja acreditado pela empresa ISEG Halal. Trata-se de um mercado com potencial, tendo em vista que o país importou cerca de US$ 6,5 milhões por ano dos produtos em 2021 e em 2022. O processo para abertura do mercado teve início em março deste ano e foi concluído nesta segunda-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O açaí brasileiro também ganha destaque na Ásia com a abertura do mercado indiano para a importação do refresco da fruta, que deverá ser comercializado embalado em caixa e não refrigerado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O refresco de açaí é uma bebida não fermentada, obtida pela diluição em água potável do açaí, açaí clarificado ou açaí desidratado, com ou sem adição de açúcares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, que chega à sua vigésima semana, o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) já contabiliza a abertura de 20 mercados nas Américas, Ásia, África e Oceania para a exportação dos mais diversos produtos de variados setores da agropecuária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos retomando os laços fraternais do Brasil e a nossa trajetória de um diplomacia reconhecida que, aliada à qualidade da nossa produção, tem permitido que cada vez mais produtos brasileiros cheguem a mais lugares do mundo, intensificando nossa produção e gerando oportunidades para os trabalhadores do campo e também da cidade”, comentou o ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230517094528_CZN71.png" longdesc="79358;174094"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-contabiliza-a-abertura-de-20-mercados-para-produtos-do-agro-em-2023-238593</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238553</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238553</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin Para presidente em exercício, reforma tributária será aprovada em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3114-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para presidente em exercício, reforma tributária será aprovada em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230517114556_1J6GQ.jpg" longdesc="79368;31813"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente em exercício e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, afirmou que o Brasil se tornou caro para investimentos antes de ser um país rico. Alckmin participou, na quarta-feira (17), em Brasília, da abertura do 1º Fórum de Competitividade, evento promovido pelo Movimento Brasil Competitivo e pela Frente Parlamentar pelo Brasil Competitivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos agir nas causas do baixo crescimento”, disse. “O Custo Brasil não é uma causa só, mas um conjunto de fatores que tornaram o Brasil caro antes de ser rico. Normalmente os pais ricos são mais caros, nós ficamos caro antes de ser rico. Então essa agenda de competitividade é muito importante”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Custo Brasil é um termo que descreve o conjunto de dificuldades estruturais, burocráticas e econômicas que encarecem e comprometem novos investimentos pelas empresas e pioram o ambiente de negócios no país. Ou seja, é a despesa adicional que as empresas brasileiras têm de desembolsar para produzir no país, em comparação com os países da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Estudo realizado pelo governo federal, em parceria com o Movimento Brasil Competitivo, em 2019, esse Custo Brasil foi estimado em R$ 1,5 trilhão, ou 22% do Produto Interno Bruto brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alckmin, o sistema tributário brasileiro é muito complexo e a reforma tributária deve ser votada no Congresso o quanto antes para melhorar a segurança jurídica e atrair investimentos. “Estou otimista, eu acho que o projeto está maduro, foi bastante debatido. Reformas têm que aprovar no primeiro ano [do governo], se perdeu o primeiro ano, passou, é agora que tem que votar. Eu acho que ela não é uma obra acabada e perfeita, mas ela vai ajudar muito [na competitividade] porque ela traz eficiência econômica, simplificação e ajuda nas exportações”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele citou ainda o arcabouço fiscal, que também está para ser votado no Congresso, e que deve ajudar na redução da inflação e das taxas de juros do país. Ao propor o controle dos gastos e redução da dívida pública, o marco fiscal pode impactar as expectativas de mercado para a inflação, fator levado em conta pelo Banco Central na decisão sobre os juros básicos da economia e a política monetária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre outras questões que devem ser observadas para melhorar a competitividade do país, Alckmin falou sobre a formação de recursos humanos, os investimentos em pesquisa e inovação e a sustentabilidade e agregação de valor das cadeias produtivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente Alckmin assumiu hoje a Presidência, com a viagem do presidente Lula ao Japão, onde participa como convidado da Cúpula do G7, grupo das sete maiores economias do mundo: Estados Unidos, Japão, Alemanha, Reino Unido, França, Itália e Canadá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consulta pública&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o vice-presidente, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC) abriu uma consulta pública sobre competitividade e regulação, para que os agentes dos diversos setores econômicos apontem os problemas nesses temas. As contribuições podem ser enviadas até amanhã (18), por meio da plataforma Participa +Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O material servirá de base para a elaboração do Plano de Redução do Custo-Brasil 2023-2026, que tem por objetivo de implementar melhorias regulatórias, com a remoção ou revisão de normas que imponham barreiras à atividade econômica, tanto no nível legal quanto infralegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MDIC, a consulta pública abrange o ciclo de vida completo de uma empresa típica, desde a sua criação até o encerramento, e os temas incluem regulações relacionadas a impostos, comércio exterior, infraestrutura, mercado de trabalho, meio ambiente, entre outros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590"&gt;Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais Pedido foi solicitado pelos ministros Dias Toffoli e Luiz Fux</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3114-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo adia para junho julgamento sobre redes sociais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedido foi solicitado pelos ministros Dias Toffoli e Luiz Fux&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0352_20230517204758_D64GC.jpg" longdesc="79389;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felipe Pontes - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) adiou para junho, em data ainda a ser definida, o julgamento sobre a responsabilidade das redes sociais por conteúdos ilegais publicados em suas plataformas. O tema estava pautado para esta quarta-feira (17) no plenário, mas teve a análise adiada a pedido dos relatores, os ministros Dias Toffoli e Luiz Fux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso havia sido pautado para julgamento em meio ao impasse no Congresso a respeito do chamado Projeto de Lei das Fake News, cuja votação foi adiada na Câmara após forte campanha de empresas de tecnologia contrárias ao projeto, que na véspera da análise pelos parlamentares disseminaram críticas ao PL. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das consequências políticas, plataformas como Google e Telegram são investigadas por suposto abuso de poder econômico no caso. Uma investigação foi aberta no Supremo, por ordem do ministro Alexandre de Moraes e a pedido da Procuradoria-Geral da República (PGR). O Conselho Administrativo Econômico (Cade), que fiscaliza o cumprimento de regras concorrenciais, também apura a conduta das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda não há data para que o tema volte ao plenário da Câmara, diante da dúvida se o PL das Fake News conseguirá votos suficientes dos deputados para ser aprovado. No Supremo, a percepção dos ministros é que o caso deve ser tratado preferencialmente pela via legislativa, mas que o tribunal deverá agir para preencher eventual omissão do Congresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para isso, o Supremo deverá julgar dois recursos com repercussão geral - cujo desfecho deverá servir de parâmetro para os demais casos semelhantes - que questionam o artigo 19 do Marco Civil da Internet. O dispositivo dispensa as plataformas de redes sociais de responsabilização caso não removam publicações de usuários que sejam flagrantemente ilícitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde os atos golpistas de 8 de janeiro, planejados e executados com auxílio de aplicativos de mensagens e redes sociais, diversos ministros do Supremo têm se posicionado publicamente em defesa da regulação dessas plataformas, de modo a conferir grau de responsabilidade às empresas que as administram se elas não agirem para impedir a disseminação de mensagens antidemocráticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema tem peso diferenciado para o Supremo, cuja sede foi a mais depredada pelos vândalos que invadiram as sedes dos Três Poderes no 8 de janeiro. A maioria dos ministros da Corte está convencida de que o episódio poderia ter sido evitado se o uso das redes sociais já tivesse sido melhor regulamentado no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a eleição presidencial de 2022, ministros como Alexandre de Moraes e Gilmar Mendes pressionam para que o Congresso aprove lei a respeito do assunto. Após o 8 de janeiro, ministros como Rosa Weber, Edson Fachin e Luiz Fux também passaram a se manifestar mais abertamente nesse sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento sobre o Marco Civil da Internet foi tema de audiência pública no Supremo, em março, quando ministros da Corte e do governo se revezaram na defesa de uma maior regulamentação das redes sociais. Recentemente, a PGR também se manifestou, nos próprios recursos sobre o assunto, a favor de uma maior responsabilização das redes sociais que não removerem conteúdo ofensivo após alertadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pressão por uma regulamentação maior das redes sociais aumentou ainda mais na esteira de ataques e ameaças a escolas brasileiras que foram anunciados e estimulados em plataformas como o Twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As empresas se defendem afirmando que uma maior regulação deve desestimular investimentos para aprimorar as plataformas de redes sociais, bem como representa uma ameaça à liberdade de expressão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-adia-para-junho-julgamento-sobre-redes-sociais-238579</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Temperaturas globais devem subir a níveis recordes nos próximos anos Alerta é da Organização Meteorológica Mundial</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temperaturas-globais-devem-subir-a-niveis-recordes-nos-proximos-anos-238580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3114-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temperaturas globais devem subir a níveis recordes nos próximos anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alerta é da Organização Meteorológica Mundial&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230517204954_8LFEV.jpg" longdesc="79390;48406"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ONU News &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos próximos cinco anos, as temperaturas globais devem bater a marca dos registros atuais por causa dos gases que causam o efeito estufa e do fenômeno El Niño, que está ocorrendo naturalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O alerta é da Organização Meteorológica Mundial (OMM). Em relatório divulgado nesta quarta-feira (17), a agência das Nações Unidas afirma que existe 98% de chance de um, dentre os próximos cinco anos, ser o mais quente desde o início de registros das temperaturas globais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido como Atualização Global Anual para Decadal do Clima, o relatório é produzido pela agência da ONU em parceria com especialistas do Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário-geral da OMM, Petteri Taalas, disse que o relatório não significa que a humanidade estará permanentemente excedendo a marca de 1.5°C, especificada no Acordo de Paris sobre Mudança Climática, mas sim um alarme de que este limite será rompido com maior frequência, no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento aponta uma probabilidade de 66% da temperatura média anual próxima à superfície global entre 2023 e 2027 ultrapassar os níveis pré-industriais de 1.5°C por pelo menos um ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro fator é que o fenômeno El Niño, que deve evoluir nos próximos meses, apareça num cenário de combinação de mudança climática induzida por seres humanos que levará as temperaturas globais para patamares desconhecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menos chuvas na Amazônia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o La Niña acabou em março. E o El Niño, geralmente, leva a uma alta das temperaturas globais no ano seguinte à sua formação, e esta conta fecha em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparado ao período de 1991-2020, a anomalia da temperatura provocada pelo aquecimento do Ártico é esperada para ser mais de três vezes maior. Esse aquecimento está sendo desproporcionalmente mais alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os padrões de precipitação previstos para maio a setembro de 2023 a 2027 se comparados a 1991-2020 sugerem um aumento de chuvas no Sahel, no norte da Europa, no Alasca e no norte da Sibéria. E uma redução da estação de chuva para a Amazônia e partes da Austrália.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temperaturas-globais-devem-subir-a-niveis-recordes-nos-proximos-anos-238580</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país Para o ministro, debate sobre redução não afeta autonomia do BC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3114-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Haddad: há espaço para início do ciclo de corte da taxa juros no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o ministro, debate sobre redução não afeta autonomia do BC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0330_20230517131317_JFYGK.png" longdesc="79374;122857"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nesta quarta-feira (17) que há espaço para iniciar o ciclo de cortes na taxa de juros. No início deste mês, o Comitê de Política Monetária (Copom) manteve, pela sexta vez consecutiva, a taxa Selic, juros básicos da economia, em 13,75% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Um outro gasto muito importante em respeito ao Orçamento federal em relação à dívida são as taxas reais de juros. Também pouco se olha para isso. Este ano, a estimativa de gasto real com juros é da ordem de R$ 740 bilhões. E vejam que curiosidade: o gasto injustificado alimenta o juro real porque é o desequilíbrio das contas públicas promovido pelo gasto tributário que faz com que o Banco Central suba o juro por insustentabilidade da trajetória da dívida pública", afirmou o ministro, em audiência pública na Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Haddad, o debate sobre a redução dos juros não afeta a autoridade e autonomia do Banco Central, responsável por estabelecer o percentual adotado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não estamos questionando a autoridade monetária, do ponto de vista do seu poder. Estou ponderando o que é melhor para o Brasil. Com as medidas tomadas até aqui, sim, haveria espaço para um gesto de mais confiança na economia brasileira, sem que houvesse qualquer percalço na inflação", argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próximos temas &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o ministro, está na perspectiva da pasta a discussão sobre transição ecológica e sobre recursos para educação. "Vencida a etapa da regra tributária e da reforma tributária, teremos uma avenida para discutir o que é estratégico para o país. Nós vamos poder discutir a questão da transição ecológica, nós temos que rediscutir a questão da educação brasileira. Ontem saíram indicadores de analfabetismo de crianças extremamente preocupantes", disse. "Não dá para continuar convivendo com taxa de crescimento de 1% ao ano em média. Este ano nós devemos crescer próximo de 2%, mas, na minha opinião, é pouco. Temos tudo para crescer acima da média mundial", acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-ficou-caro-antes-de-ficar-rico-diz-alckmin-238557"&gt;Brasil ficou caro antes de ficar rico, diz Alckmin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/haddad-ha-espaco-para-inicio-do-ciclo-de-corte-da-taxa-juros-no-pais-238590</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vendas do comércio varejista crescem 0,8% em março Expansão é puxada por equipamentos e material para informática</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-comercio-varejista-crescem-0-8-em-marco-238589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3114-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vendas do comércio varejista crescem 0,8% em março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expansão é puxada por equipamentos e material para informática&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0345_20230517101839_LCJK6.jpg" longdesc="79363;79083"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O volume de vendas do comércio varejista brasileiro  teve alta de 0,8% em março deste ano, na comparação com fevereiro, quando houve estabilidade. Os dados são da Pesquisa Mensal do Comércio (PMC), divulgada nesta quarta-feira (17), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O varejo cresceu 1,5% na média móvel trimestral, 3,2% na comparação com março de 2022, 2,4% no acumulado do ano e 1,2% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da alta no setor, quatro das oito atividades pesquisadas pelo IBGE tiveram queda na passagem de fevereiro para março: tecidos, vestuário e calçados (-4,5%), outros artigos de uso pessoal e doméstico (-2,2%), livros, jornais, revistas e papelaria (-0,6%) e combustíveis e lubrificantes (-0,1%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de supermercados, alimentos, bebidas e fumo manteve-se estável. A alta do varejo foi puxada por apenas três segmentos: equipamentos e material para escritório, informática e comunicação (7,7%), artigos farmacêuticos, médicos, ortopédicos e de perfumaria (0,7%) e móveis e eletrodomésticos (0,3%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse aumento de 0,8% representa a saída de uma estabilidade em fevereiro para um resultado que podemos considerar como crescimento. Além disso, ao observarmos os últimos três meses juntos, vemos ganho de patamar de 4,5% em relação a dezembro do ano passado, último mês de queda”, explica o gerente da pesquisa, Cristiano Santos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita nominal do comércio varejista teve altas de 2,5% na comparação com fevereiro, 7% em relação a março do ano passado, 8,6% no acumulado do ano e 12,6% no acumulado de 12 meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Varejo ampliado &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O volume de vendas do varejo ampliado, que também inclui materiais de construção e veículos/peças cresceu 3,6% na passagem de fevereiro para março, com altas de 3,7% na atividade de veículos, motos, partes e peças e de 0,2% nos materiais de construção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O varejo ampliado também apresentou taxas de crescimento de 8,8% na comparação com março do ano passado e de 3,3% no acumulado do ano. No acumulado de 12 meses, no entanto, o setor apresenta queda de 0,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A receita nominal do setor teve avanços de 3,4% na comparação com fevereiro deste ano, 14% em relação a março de 2022, 10,2% no acumulado do ano e 11,3% no acumulado de 12 meses.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 18 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vendas-do-comercio-varejista-crescem-0-8-em-marco-238589</guid><pubDate>Thu, 18 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>