<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2024 06:13:07 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-joel-portella-amado-toma-posse-como-bispo-diocesano-262486</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3411-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dom Joel Portella Amado toma posse como bispo diocesano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cerimônia reuniu diversos fiéis e autoridades civis na Catedral de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0317_20240309142336_P8W84.jpg" longdesc="96183;86195"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Xavier&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Joel Portella Amado tomou posse como o novo bispo da Diocese de Petrópolis, em cerimônia realizada na manhã desse sábado (09/03), na Catedral São Pedro de Alcântara. Ele assume a função que era exercida por Dom Gregório Paixão, que em dezembro, se despediu da pastoral da cidade após 11 anos à frente dela, para se tornar Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, a pedido do Papa Francisco. Dom Joel é o sexto bispo empossado na história da instituição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autoridades e fiéis lotaram a Missa. Se destacam o Governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro; o ex-prefeito de Petrópolis, Bernardo Rossi; o atual prefeito, Rubens Bomtempo; o presidente da Câmara de Vereadores, Júnior Coruja; e o deputado federal, Hugo Leal. Secretários e vereadores municipais também estavam presentes. Além de Dom Gregório Paixão, arcebispo de Fortaleza, que participou da cerimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso, Dom Joel exaltou a alegria e a responsabilidade de ser empossado como o bispo diocesano de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O sentimento maior é o da gratidão. Pela confiança e pela nomeação. Sou e serei sempre grato. Meu coração ainda bate carioca. Mas, começo essa nova caminhada relembrando que somos todos irmãos e irmãs. Por isso, peço: me ajude, Diocese de Petrópolis, a conhecer melhor minha nova casa e família. Transformar as mensagens em rostos, corações e abraços. Lembro a vocês que fazemos essa cerimônia no tempo quaresmal, para que o secundário seja escanteado. E o principal seja exaltado: a fraternidade, a comunhão e a paz”, comentou ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boas-vindas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia, o cardeal Dom Orani Tempesta, Arcebispo Metropolitano da Arquidiocese de São Sebastião do Rio de Janeiro, destacou o trabalho exercido por Dom Joel na Cidade Maravilhosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agradeço pela comunhão que sempre nos uniu. Pelas famílias que foram tocadas pelo seu trabalho na Arquidiocese de São Sebastião. Pela atuação na Jornada Mundial da Juventude, que é tão importante. Agora, estaremos mais próximos tanto fisicamente, quanto espiritualmente. E espero que a nova função o faça muito feliz”, desejou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um misto de alegria e encanto se espalhou por esses cantos, ao saber que um homem abençoado ocupa novamente a função. O divino presenteou a Diocese de Petrópolis, e a partir de hoje, o excelentíssimo desempenhará um papel a favor do rebanho da cidade. Seja muito bem-vindo”, disse o Monsenhor José Maria Pereira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro relembrou a história que compartilhou com Dom Joel na capital do Estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O conheço há mais de 30 anos. Desde pequeno, quando Dom Joel atuava em uma igreja pequena na Barra da Tijuca. Posso falar com propriedade que a atuação dele proporcionou tempos prósperos para a cidade do Rio de Janeiro. E que, agora, fará o mesmo para os fiéis de Petrópolis”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Rubens Bomtempo também discursou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Posso não o conhecer da mesma forma que o governador. Mas, espero conhecer a partir de agora. Dom Gregório desempenhou um papel fundamental no engrandecimento da cidade. E tenho certeza que o senhor dará continuidade a esse trabalho, de forma tão engajada quanto”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Histórico sacerdotal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Joel Portella Amado foi ordenado presbítero em 12 de outubro de 1982, na cidade do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como padre desempenhou diversas funções. Entre elas, Pároco nas Paróquias Jesus Ressuscitado e Nossa Senhora da Vitória (1982-1991); Paróquia Nossa Senhora da Vitória (1991-2014); além de Pároco também da Catedral de São Sebastião do Rio de Janeiro, em 2016. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ministério sacerdotal, foi membro do Instituto Nacional de Pastoral (2008-2012); Membro da equipe de reflexão teológico-pastoral do CELAM (2014-2016); Membro do Cabido Metropolitano e nomeado Capelão de Sua Santidade, pelo Padre Bento XVI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi membro da Academia Luso-Brasileira de Letras. (2014-2016); Professor no Instituto Superior de Teologia da Arquidiocese do Rio de Janeiro e da Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro e membro da Comissão Organizadora da elaboração das Diretrizes da Ação Evangelizadora da Igreja no Brasil da CNBB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2016, foi designado como bispo auxiliar da Arquidiocese de São Sebastião do Rio de Janeiro, pelo Papa Francisco. Em maio de 2019, Dom Joel Portella foi eleito Secretário Geral da Conferência Nacional dos Bispos do Brasil, cargo que exerceu por quatro anos. Antes de sua nomeação para Petrópolis, em 2023, foi eleito presidente da Comissão Episcopal da CNBB para Doutrina da Fé e bispo sinodal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-joel-portella-amado-toma-posse-como-bispo-diocesano-262486</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-200-pessoas-esperam-por-transplante-de-corneas-em-petropolis-262485</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3411-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 200 pessoas esperam por transplante de córneas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos últimos dois somados, a cidade teve apenas 79 procedimentos deste tipo realizados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240309142333_MMAEM.jpg" longdesc="96182;57178"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um transplante muitas vezes pode ser a diferença entre a vida e a morte ou então de uma vida saudável e normal ou não. Em Petrópolis, apenas um tipo de transplante é realizado, o de córneas. De acordo com o Ministério da Saúde, atualmente, 181 pessoas estão na fila de espera por novas córneas. O número é alto, principalmente se comparado ao total de procedimentos feitos: apenas 79 nos últimos dois anos (40 em 2022 e 39 em 2023).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A córnea é um tecido fino, delicado e transparente que fica na parte da frente do globo ocular. É ela que permite uma pessoa enxergar com nitidez. Mas uma série de fatores pode alterar isso: enfermidades hereditárias, lesões, infecções, queimaduras por substâncias químicas, enfermidades congênitas, entre outras causas, podem tornar a córnea opaca, prejudicando a visão dessa pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muitos tratamentos conseguem recuperar a saúde desse tecido, mas quando isso não é possível, o transplante "representa a única chance de voltar a enxergar", lembra o Sistema Nacional de Transplantes (SNT).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa cirurgia consiste na substituição parcial ou total da córnea doente por uma saudável. Ela é indicada quando há perda da integridade da córnea. O objetivo do transplante, ressalta a SNT, é "melhorar a visão, ou corrigir defeitos oculares que ponham em risco a anatomia ou a função do olho".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A porcentagem de sucesso é alta nos casos não complicados e de bom prognóstico, sendo que a visão do paciente depende também da integridade de outras estruturas oculares. Geralmente os resultados visuais após o transplante de córnea são muito satisfatórios. Após o transplante, pode levar meses para que a visão atinja o seu melhor potencial, porém, após algumas semanas o paciente já poderá perceber alguma melhora", explica o SNT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doação e lista de espera&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o Sistema Nacional de Transplantes, o ideal é que a retirada da córnea seja feita até seis horas após o óbito de um doador. A córnea passa avaliações pelos bancos de tecidos oculares, seguindo normas estabelecidas pela Anvisa (Agência Nacional de Vigilância Sanitária) e pelo próprio SNT. Também é feito exame sorológico no doador para evitar a transmissão de doenças infecciosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ser doador, basta que a pessoa falecida ou então a família dela tenha dado autorização. A doação é contraindicada caso o doador tenha tido alguma doença transmissível. São aceitos doadores de dois até 80 anos de idade. "O uso de correção visual (óculos ou lentes de contato) ou a existência de algum distúrbio visual, como miopia, hipermetropia e astigmatismo, entre outros, não são causas impeditivas da doação", ressalta o SNT.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, para entrar em uma lista de espera, somente com a autorização de um médico com autorização do SNT. O controle feito pelo Sistema Nacional de Transplantes evita que o mesmo paciente esteja em mais de uma lista, assim como obedece a ordem de chegada na fila, que pode ser alterada apenas em alguns casos - regra que vale para todos os tipos de transplante. No caso de córneas, "Algumas situações de urgência permitem o acesso mais rápido ao transplante, como crianças pequenas com opacidade bilateral, perfurações oculares, úlcera de córnea sem resposta ao tratamento e falência do tecido em transplantes recentes".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Brasil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os dados foram repassados a pedido do Diário, que solicitou ao Ministério da Saúde números sobre doação e transplante de órgãos e lista de espera para todas as modalidades na cidade. A pasta explicou que "especificamente para Petrópolis só existe lista de espera para transplante de córnea por ser a única modalidade de transplante que possui equipes e estabelecimentos autorizados. Contudo, existem pacientes residentes no município que estão inscritos em lista de espera em outras localidades".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, no Brasil, segundo as estatísticas do Sistema Nacional de Transplantes, 27,7 mil pessoas esperam por córneas (15,1 mil mulheres e 12,6 mil homens). Quase 45% da lista de espera é de idosos. O Rio é o segundo estado com mais gente aguardando pelo transplante (4.418), também com mais mulheres (2.520, enquanto 1.898 são homens) e mais idosos na fila (52%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar disso, o número de cirurgias realizadas em 2024 não alcança nem 10% da demanda atual. Foram apenas 2.549 procedimentos realizados no país; no Rio, só 79. No ano passado, foram 16 mil transplantes de córneas em todo país e 608 no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos demais órgãos, a fila de espera por transplante tem 42,3 mil pessoas no país e duas mil no Rio. A maior espera por rim (acima de 90% da lista). Em 2024, foram realizados 1.565 transplantes em todo território nacional e 159 pelos municípios fluminenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota encaminhada ao Diário, o Ministério da Saúde informou que "a Secretaria de Atenção Especializada à Saúde (SAES), [...] em conjunto com os demais integrantes — Secretarias Estaduais de Saúde (SES), Centrais Estaduais de Transplantes (CET) e rede transplantadora —, desenvolve, aprimora, amplia e fortalece os processos relacionados à doação e retirada, além de gerenciar as listas e transplantes de órgãos, tecidos, células e partes do corpo humano. O Sistema Nacional de Transplantes (SNT), cuja função de órgão central é exercida pelo Ministério da Saúde por meio da Coordenação-Geral do Sistema Nacional de Transplantes (CGSNT), é responsável pela regulamentação, controle e monitoramento do processo de doação e transplantes realizados no país, com o objetivo de desenvolver o processo de doação, captação e distribuição de órgãos, tecidos e células-tronco hematopoéticas para fins terapêuticos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota ainda acrescenta que "O STN integra as secretarias de saúde de todos os estados e municípios, em uma estrutura coordenada para centralizar a notificação de doações, captações e logística adequada dos órgãos e tecidos disponibilizados para transplantes. Atualmente, além da Central Nacional de Transplantes, há 27 estaduais, além de 625 hospitais; 1.208 serviços; 1.559 equipes de transplantes autorizadas; 78 organizações de procura por órgãos; 516 comissões intra-hospitalares de doação de órgãos e tecidos para transplantes; 50 bancos de tecidos oculares; 13 câmaras técnicas nacionais; seis bancos de multitecidos; além de 45 laboratórios de histocompatibilidade". A pasta também ressalta que "Os pacientes, por meio do SUS, recebem assistência integral, equânime, universal e gratuita, incluindo exames preparatórios, cirurgia, acompanhamento e medicamentos pós-transplante". &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-ativo-mente-saudavel-os-beneficios-da-atividade-fisica-para-a-saude-mental-262487"&gt;Corpo ativo, mente saudável: os benefícios da atividade física para a saúde mental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-200-pessoas-esperam-por-transplante-de-corneas-em-petropolis-262485</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-ativo-mente-saudavel-os-beneficios-da-atividade-fisica-para-a-saude-mental-262487</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3411-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corpo ativo, mente saudável: os benefícios da atividade física para a saúde mental&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0428_20240309142802_OACWZ.jpg" longdesc="96185;292017"&gt;&lt;br&gt; Foto: freepik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria dos indivíduos que se dedicam à prática de atividades físicas o faz por motivos relacionados à saúde física, o que acarreta uma série de benefícios para o organismo, como a melhora do sono, da saúde cardiovascular, o combate ao sedentarismo e a prevenção e tratamento de diversas doenças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, muitos desconhecem que, além desses benefícios para a saúde física, a prática de exercícios também se revela como uma importante válvula de escape para o bem-estar mental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a psicóloga Cláudia Melo, a prática regular de atividades físicas pode ter um impacto extremamente positivo na saúde mental das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A prática regular de atividades físicas pode impactar positivamente a saúde mental de várias maneiras. O exercício físico libera endorfinas, neurotransmissores responsáveis pela sensação de bem-estar, reduz o estresse, melhora a qualidade do sono, aumenta a autoestima e promove a sensação de controle sobre a própria vida”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como mencionado anteriormente, além dos benefícios físicos, a prática de exercícios também está associada a benefícios psicológicos, como melhora do humor, redução da ansiedade e da depressão, aumento da clareza mental, melhora da autoimagem e da autoconfiança, além de promover a capacidade de lidar com desafios e adversidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, existem diversas atividades físicas que se mostram eficazes para promover o bem-estar mental, como cita Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferentes tipos de atividades físicas podem promover o bem-estar mental, sendo importante escolher aquelas que sejam mais prazerosas e adequadas para cada pessoa. Atividades como yoga, corrida, dança, natação e caminhada ao ar livre são conhecidas por seus benefícios mentais, pois combinam exercício físico com relaxamento e conexão com a natureza”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo ela, essas atividades podem ajudar a aliviar os sintomas da depressão e da ansiedade, este último afeta 9,3% da população brasileira, de acordo com dados da Organização Mundial de Saúde (OMS), tornando o Brasil o país com o maior número de pessoas ansiosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A  atividades físicas ajuda de ansiedade e depressão ao atuar na regulação dos níveis de neurotransmissores, como a serotonina e a dopamina, que estão relacionados ao bem-estar emocional. Além disso, o exercício físico pode proporcionar distração, promover interações sociais positivas e aumentar a sensação de controle sobre a própria vida”, destaca. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda conforme a Organização Mundial da Saúde (OMS), é aconselhável que adultos pratiquem de 150 a 300 minutos de atividade aeróbica moderada a vigorosa por semana, inclusive aqueles que vivem com doenças crônicas ou deficiências, enquanto crianças e adolescentes devem se dedicar a uma média de 60 minutos por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prática regular de atividade física  também desempenha um papel fundamental na prevenção e controle de doenças cardíacas, diabetes tipo 2, retardar o declínio cognitivo e melhorar a memória.  Um fator crucial é que os exercícios podem influenciar positivamente a autoestima, a autoconfiança e a qualidade de vida de uma pessoa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O exercícios físicos pode influenciar positivamente a autoestima, a autoconfiança e a qualidade de vida de uma pessoa ao promover a sensação de realização, superação de desafios, melhora da imagem corporal, aumento da energia e vitalidade, além de proporcionar momentos de bem-estar e relaxamento, contribuindo para uma melhor qualidade de vida”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0480_x_0600_20240309142758_7I3DC.jpg" width="296" height="370" longdesc="96184;180279"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Organização Pan-Americana da Saúde e Conselho Nacional de Saúde &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-200-pessoas-esperam-por-transplante-de-corneas-em-petropolis-262485"&gt;Quase 200 pessoas esperam por transplante de córneas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-ativo-mente-saudavel-os-beneficios-da-atividade-fisica-para-a-saude-mental-262487</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infestacao-de-escorpioes-em-petropolis-262488</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3411-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Infestação de escorpiões em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cidade lidera o ranking estadual com 13 ocorrências de picadas do animal peçonhento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0640_x_0427_20240309093534_T80MH.jpg" longdesc="96172;76391"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ), Petrópolis lidera o ranking de municípios com o maior número de ocorrências de picadas de escorpião em 2024. Foram 13 casos confirmados na cidade. Em várias regiões do estado do Rio de Janeiro tem sido observado um aumento na ocorrência de escorpiões. Mais de 30 municípios já relataram casos só este ano, ultrapassando 100 registros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os escorpiões costumam aparecer principalmente no verão devido à umidade. Eles procuram alimento durante a noite e entram nas residências sem ser notados. Esses animais se escondem debaixo de pedras, cascas de árvores, em paredes, muros mal rebocados, madeira empilhada, entulhos, caixas de gordura, ralos, forros, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se sentem ameaçados, picam com facilidade, causando muita dor, e podendo provocar até a morte, principalmente em crianças e pessoas debilitadas. A picada causa muitos transtornos ao organismo humano como, por exemplo, dor imediata, sudorese, febre, sensação de frio, contrações musculares e irregularidades cardio-respiratória.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espécies comuns&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, existem quatro principais espécies: escorpião-amarelo (Tityus serrulatus), que é encontrado em todas as regiões do país, sendo considerado o mais venenoso; escorpião-marrom (Tityus bahiensis) encontrado na Bahia e algumas regiões Centro-Oeste, Sudeste e Sul do Brasil; escorpião-amarelo-do-nordeste (Tityus stigmurus) a espécie mais comum no Nordeste do Brasil, apresentando alguns registros nos estados de São Paulo, Paraná e Santa Catarina; e o escorpião-preto-da-amazônia (Tityus obscurus) que é o principal causador de acidentes e óbitos por picadas de escorpião na região Norte e no estado do Mato Grosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Instituto Vital Brazil - um dos laboratórios oficiais existentes no Brasil, que atende a todo o setor público, com a produção de soros e medicamentos de uso humano – a espécie mais encontrada no estado do Rio de Janeiro é escorpião-amarelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tratamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer acidente com escorpião deve ser avaliado por um médico. O paciente deve ser encaminhado imediatamente para a UPA Cascatinha para iniciar a soroterapia. O tratamento específico é feito com o Soro Antiescorpiônico, mas na falta deste, também pode ser utilizado o Soro Antiaracnídico (Loxosceles, Phoneutria e Tityus). Segundo informações do Ministério da Saúde, alguns exames complementares são úteis para auxílio no diagnóstico e acompanhamento de pacientes com manifestações sistêmicas, como eletrocardiograma, radiografia do tórax, ecocardiografia e exames bioquímicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0599_x_0350_20240309143136_EHAYK.png" longdesc="96186;59118"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Descartar o lixo domiciliar em sacos plásticos ou outros recipientes que possam ser mantidos fechados, para evitar baratas, moscas ou outros insetos de que se alimentam os escorpiões;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combater a proliferação de baratas dentro de casa. No caso da utilização de pesticidas, recomenda-se o uso de formulações do tipo gel ou pó. Esta atividade deve ser executada somente por profissionais de empresas especializadas&lt;br&gt;Manter jardins e quintais limpos. Evitar o acúmulo de entulhos, folhas secas, lixo doméstico e materiais de construção nas proximidades das casas. Usar calçados e luvas de raspas de couro nas tarefas de limpeza em jardins e quintais;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar folhagens densas (plantas ornamentais, trepadeiras, arbusto, bananeiras e outras) junto a paredes e muros das casas. Manter a grama aparada;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Solicitar ao proprietário ou, no impedimento deste, à prefeitura, a limpeza periódica de terrenos baldios vizinhos, pelo menos, numa faixa de um a dois metros junto às casas;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sacudir e examinar roupas e sapatos antes de usá-los, pois escorpiões podem se esconder neles e picam ao serem comprimidos contra o corpo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar colocar as mãos sem luvas em buracos, sob pedras, troncos podres e em dormentes da linha férrea;&lt;br&gt;Nas casas e apartamentos utilizar soleiras nas portas e janelas, telas em ralos do chão, pias e tanques;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedar frestas e buracos em paredes, assoalhos e vãos entre o forro e a parede. Consertar rodapés despregados;&lt;br&gt;Afastar as camas e berços das paredes;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar que roupas de cama e mosquiteiros encostem no chão. Não pendurar roupas nas paredes;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preservar os inimigos naturais de escorpiões:aves de hábitos noturnos (coruja, joão-bobo), lagartos e sapos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojas-de-artigos-religiosos-fortalecem-praticas-de-matrizes-africanas-em-petropolis-262491"&gt;Lojas de artigos religiosos fortalecem práticas de matrizes africanas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/infestacao-de-escorpioes-em-petropolis-262488</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/yuri-moura-e-pre-candidato-pelo-psol-262489</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3411-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Yuri Moura é pré-candidato pelo Psol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputado afirma que se afastou do governo municipalpor falta de propostas e diálogo com o povo&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240309143515_KI71O.jpg" longdesc="96187;234358"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De aliado a oposição. É desta maneira que o deputado estadual, Yuri Moura (PSOL), resume sua posição com relação ao prefeito Rubens Bomtempo, que vem discordando em vários pontos, principalmente na questão do transporte público na cidade e, por isso, ao se afastar colocou seu nome como pré-candidato a prefeito pelo PSOL. “Não podia continuar apoiando um governo que não dialoga com os rodoviários, que não trata o problema do transporte com responsabilidade, além, é claro, de outras questões, como a falta de diálogo com o povo”, afirma o deputado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um olhar para os problemas atuais da cidade, sendo que muitos são resultados da falta de políticas públicas de décadas, o deputado estadual do PSOL apresenta projetos para uma cidade em desenvolvimento, gerando emprego e dando solução para situações emergenciais, como a crise climática. Durante o período como vereador, Yuri Moura apresentou diversos projetos com objetivo de atender uma necessidade urgente da cidade, que é suportar os problemas causados pela mudança climática. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os projetos apresentados está o da cidade esponja, que tem por objetivo fazer a captação das águas pluviais, evitando o acúmulo delas e com isso reduzindo as regiões de alagamento na cidade. Ainda como vereador, Yuri Moura apresentou diversos projetos com a temática da recuperação da cidade depois da tragédia de 2022, para o atendimento à população atingida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado estadual do PSOL, a reconstrução da cidade não pode ser apenas a construção de margem dos rios. Na sua concepção o governo municipal precisa muito mais e lamenta que a cidade não tenha obras preventivas, inclusive em locais que não foram atingidos em 2022, “mas que precisam receber obras estruturais para evitar problemas futuros” e afirmou que, infelizmente, “não temos uma cidade resiliente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos pontos que o deputado estadual vem questionando e cobrando melhorias é no transporte público, que, na avaliação de Yuri Moura, o Prefeitura teve várias oportunidades para intervir, mas não fez e isso prejudicou ainda mais o sistema. “Se o transporte público chegou onde chegou, foi por conta da ineficiência, por conta de interesses ocultos, por conta da falta de trato com o tamanho do problema que a gente vive. Quando o juiz pediu afastamento da Cascatinha, ele teve a oportunidade de chamar os rodoviários para dialogar e não fez. Apresentar um plano de reestruturação do transporte faltando um dia para cumprir decisão judicial, não é planejamento”, comentou o deputado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo reconhecendo avanços no Hospital Alcides Carneiro (HAC), com recursos inclusive de emendas parlamentares de deputados do PSOL, Yuri Moura afirma que falta investimento na atenção básica e fazer funcionar a saúde. Ele comentou que o seu gabinete recebe diariamente pessoas pedindo ajuda para fazer exames que estão aguardando há dois anos. Para o deputado estadual são estas e outras situações que o levaram a se afastar do Governo Municipal, principalmente quando viu que não era do interesse do prefeito Rubens Bomtempo fazer um governo que discute ideias e apresenta projetos para o desenvolvimento da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Yuri Moura reconhece que o desafio é muito grande, mas, tem claro que no mundo de hoje é preciso buscar recursos e fazer parcerias na busca de soluções criativas para solução de problemas antigos na cidade. “Não podemos aceitar um governo que não está disposto a dialogar”, frisou Yuri Moura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado estadual é fundamental que o Governo Municipal tenha projetos que contribua com o resgate da esperança do petropolitano, em acredita na cidade. Para o deputado é preciso ter o acolhimento do visitante, transformando ele em turista, mas para isso é preciso ter uma gestão de turismo, assim como uma zeladoria urbana, que permite ao turista chegar e ver uma cidade cuidada. “Este tipo de ação, agrada o turismo e também o petropolitano, que passa a sentir-se bem na cidade”, afirmou o deputado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/yuri-moura-e-pre-candidato-pelo-psol-262489</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojas-de-artigos-religiosos-fortalecem-praticas-de-matrizes-africanas-em-petropolis-262491</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3411-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojas de artigos religiosos fortalecem práticas de matrizes africanas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Velas, imagens, terços e outros artigos vendidos são importantes para externar a fé e responsáveis por materializar cada sentimento dos adeptos às religiões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0600_20240309143911_484BT.jpg" width="489" height="489" longdesc="96189;421226"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas ruas de Petrópolis é comum encontrar uma variedade de lojas especializadas em artigos religiosos que atendem a demanda de práticas espirituais. Desde lojas católicas tradicionais até estabelecimentos que oferecem produtos para o candomblé, umbanda, espiritismo e outras religiões de matrizes africanas. Opção é o que não falta para os fiéis, há uma diversidade de produtos disponíveis. Desde imagens, terços, velas e itens específicos para rituais e celebrações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A procura por artigos religiosos tem se intensificado ao longo dos últimos anos em Petrópolis, de acordo com os proprietários, mostrando a importância desta parte do comércio no fortalecimento das práticas religiosas de matrizes africanas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loja Oriente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Loja Oriente, por exemplo, se destaca pelo cuidado na hora de selecionar os produtos que farão parte do estoque. No espaço, administrado por Felipe Rempto, os artigos mais procurados são as imagens de Ogum, sintetizando São Jorge e Iemanjá. Mas, as velas também são destaque de vendas.  “Os artigos religiosos são importantes para externar a fé, são eles os responsáveis por materializar cada sentimento, cada desejo, cada pedido e cada agradecimento dos praticantes das mais diversas religiões. Trabalhamos com o mais alto padrão na hora de selecionar um produto para fazer parte do nosso mix de produtos. Dentro do possível, tentamos orientar quem tem algum tipo de dúvida sobre os produtos. Mas, como a diversificação religiosa é muito ampla nos limitamos a orientar somente sobre produtos”, explica o CEO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idéia de criar a loja surgiu a partir das próprias necessidades de Felipe e também pela identificação da oportunidade de negócios. Ele uniu o trabalho com o que amava. Felipe aponta a pandemia como o período em que as vendas alavancaram no estabelecimento. “A pandemia teve uma grande parcela no aumento da procura por religiosidade. Não por produtos, mas sim por algo maior ou alguma coisa em que pudesse acreditar”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, muitas dessas lojas não são apenas pontos de venda, mas também locais de encontro e comunhão para os fiéis. Muitos clientes aproveitam a oportunidade para trocar experiências e buscar orientação espiritual junto aos proprietários e funcionários, que muitas vezes são adeptos das mesmas religiões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loja Anjo Guardião&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como a loja Anjo Guardião, fundada por Thais Lopes Maciel e sua irmã, em 2022. Elas são da Umbanda há 8 anos e especialistas no assunto. A proprietária ressalta a cautela na orientação aos clientes. “Buscamos indicar com maior cautela possível quando os clientes pedem orientação, pois se trata de um produto para fins religiosos e espirituais, então não queremos atrapalhar a vida espiritual da pessoa de maneira alguma. Os critérios ficam a partir da crença do cliente”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais uma vez as velas se mostram como as queridinhas dos consumidores, sendo a mais procurada no estabelecimento. A procura não só por este item, mas por tantos outros tem alavancado.  “É de muita importância a existência da loja, pois muitos rituais e trabalhos dependem dos artigos que vendemos aqui. Muitas sementes, ervas e defumadores. Então é muito importante que tenhamos acesso a estes itens”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Loja Rainha do Mar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Loja Rainha do Mar, liderada por Cláudio e Leila Winter, surge como um novo ponto de referência no Alto da Serra, atendendo à demanda na localidade. Isso porque não havia nenhum espaço voltado para esse meio. Por serem da Umbanda há 30 anos perceberam a necessidade de ofertar os produtos na região. Então, alugaram um espaço para dar início ao sonho. “Trabalhamos em outras funções até 4 anos atrás. Quando sentimos a necessidade da loja no bairro e resolvemos abrir. A princípio fomos aos fornecedores para conhecermos os itens oferecidos. Atualmente, eles nos entregam todos os materiais. Aqui, o bom atendimento é o diferencial. Sempre orientamos as pessoas”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Censo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Censo 2010, que buscou saber quais as religiões os petropolitanos são adeptos apontam que na cidade existiam, na época, 938 pessoas que pertenciam ao Candomblé e Umbanda e 840 adeptas apenas à Umbanda. Outras 98 seguiam apenas o Candomblé. Ainda segundo a pesquisa, 12.580 se consideravam espíritas e 251 espiritualistas. É imensurável o número de templos/ terreiros existentes na cidade, a cada dia surge um novo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preconceito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de toda a beleza e caridade que as religiões de matrizes africanas apresentam e demonstram, ainda existe um preconceito enraizado na população. A falta de informação sobre as crenças e práticas leva as pessoas a basearem seus preconceitos em estereótipos, sem nunca terem buscado compreender as tradições espirituais. Dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro apontam que em 2023 foram identificados 13 casos de intolerância religiosa em Petrópolis. Em 2022 foram 21 ocorrências. As delegacias do estado receberam quase 3 mil denúncias de crimes que podem estar ligados à intolerância religiosa. No entanto, apenas 34 vítimas de ultraje a culto religioso procuraram uma delegacia de polícia para registrar o crime.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/infestacao-de-escorpioes-em-petropolis-262488"&gt;Infestação de escorpiões em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojas-de-artigos-religiosos-fortalecem-praticas-de-matrizes-africanas-em-petropolis-262491</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-preparam-diferenciais-para-a-pascoa-e-tem-expectativas-de-ate-3-5-de-aumento-nas-vendas-262494</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3411-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lojistas preparam diferenciais para a Páscoa e têm expectativas de até 3,5% de aumento nas vendas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CDL Petrópolis vê aceleração de vendas de chocolates e itens de alimentação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240309142329_2G8H4.jpg" longdesc="96181;305253"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma perspectiva de aumento de vendas entre 2,4% a 3,5% em relação ao ano passado, o comércio de Petrópolis se prepara para aceleração do movimento nas próximas semanas, anteriores à Páscoa. A expectativa é de que na antevéspera e véspera, Sexta-feira Santa (29) e sábado (30), o movimento seja ainda mais intenso com a tradicional promoção de redução de preços. As lojas trabalharão nos horários acordados com os empregados legalmente via sindicato de classes podendo estender o expediente, porém o indicado ao consumidor é que antecipe suas compras. A Câmara de Dirigentes Lojistas está otimista com as vendas não apenas de chocolates, mas de itens de alimentação para almoço e ceias em família e também presentes para as crianças, itens que marcam a data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O preço médio que os consumidores vão desembolsar com presentes ficará entre R$ 150 a R$ 270.  Descontos progressivos e combos com preços atraentes além de bônus para compras maiores são um indicativo da CDL aos lojistas. “Famílias grandes têm mais crianças a serem presenteadas, então, mecanismos de redução de valores ajudam ao consumidor e beneficiam o comércio que dá fluxo aos seus estoques. Produtos personalizados e qualidade dos itens também são forte diferencial para os consumidores”, enumera Cláudio Mohammad, presidente da CDL Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O comércio varejista acredita que a temporada de Páscoa pode ser promissora considerando uma maior estabilidade no emprego e inflação controlada, um cenário relativamente favorável às vendas. Apesar dos sinais positivos, a busca por produtos mais acessíveis e substitutos pode ser uma tendência. O presidente da CDL considera que o lojista deva fazer investimentos pulverizados em artigos mais em conta e produtos de primeira linha. Outra vantagem é a menor concorrência das compras digitais, considerando que o consumidor, para o tipo de produto da Páscoa, gosta de escolher de perto ovos de chocolate e bombons, comparando tamanhos e preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Associação Brasileira da Indústria de Chocolates, Amendoim e Balas (Abicab) a produção de ovos e itens de Páscoa atingiu 10,8 mil toneladas no Brasil em 2023, crescimento de 21% em comparação com o ano anterior e perspectiva de ser ainda maior em 2024. “Mesmo sendo artigos bem explorados pelo comércio atacadista, os produtos de chocolate estarão presentes do micro ao médio e grande lojista da cidade. O comerciante sabe que deve investir em diferenciais para se destacar da concorrência sejam em ações promocionais ou produtos especiais. Vale a criatividade e o tino comercial”, indica o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-dia-de-nervosismo-no-mercado-262495"&gt;Dólar sobe para R$ 4,98 em dia de nervosismo no mercado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lojistas-preparam-diferenciais-para-a-pascoa-e-tem-expectativas-de-ate-3-5-de-aumento-nas-vendas-262494</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-tempos-de-guerra-livro-crise-mundial-e-o-caminho-para-a-paz-e-leitura-indicada-262490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3411-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em tempos de guerra, livro “Crise Mundial e o Caminho para a Paz” é leitura indicada &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0553_x_0600_20240309143517_7IL83.jpg" width="446" height="484" longdesc="96188;64201"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje em dia, crises e conflitos diversos assolam o mundo e roubam a paz social. Enquanto guerras de diversas razões assombram a paz em determinados locais, o preconceito, a desunião, a falta de integração e a intolerância perturbam a paz em outros. Frente às presentes crises de diferentes naturezas vividas pela sociedade moderna, Mirza Masroor Ahmad, atual Califa - líder internacional - da Comunidade Ahmadia Muçulmana, assumiu a missão de tentar mostrar ao mundo o caminho para a paz. Para isso, reuniu no livro “Crise Mundial e o Caminho para a Paz”, cartas que enviou aos líderes mundiais como Barak Obama e Vladimir Putin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Ahmadia, um ramo pacífico do Islã, foi fundada em 1889 por Hazrat Mirza Ghulam Ahmad, em Qadian, na Índia. Ele clamou ser “Messias prometido” para os últimos tempos e ensinou seus seguidores a amarem a Deus e ao próximo e estabelecerem os direitos uns dos outros para agradarem seu Criador e caminharem rumo à paz. O atual Califa da Comunidade Ahmadia Muçulmana, Sua Santidade Mirza Masroor Ahmad, é o quinto sucessor do Messias prometido e tem por meta continuar a sua missão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cumprir a missão de trazer paz ao mundo, o Califa percorre o mundo todo há anos e conversa com pessoas de todos os segmentos sociais, religiosos e políticos. Além disso, visita recepções, congressos, parlamentos, igrejas, sedes militares e outros locais importantes em diferentes países do globo discursando sobre os mais diversos temas ligados à busca pela paz na sociedade atual. Sua Santidade também escreve cartas a líderes influentes de todo o mundo em busca de somar esforços para a conquista e o estabelecimento da paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns dos pontos que sua Santidade Mirza Masroor Ahmad mencionou nas cartas escritas aos líderes mundiais para o estabelecimento da paz no mundo são destacados a seguir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Em vez de usar a força para reprimir outras nações, deve-se usar a diplomacia, o diálogo e a sabedoria. As grandes potências do mundo devem desempenhar seu papel no sentido de estabelecer a paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Não se deve opor a outras nações meramente por inimizade e ódio. Na medida do possível, as disputas devem ser resolvidas por meio de diplomacia e negociações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os líderes mundiais devem abster-se de oprimir os fracos. Em vez disso, devem se esforçar para espalhar e promover a justiça e a paz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;-  Para manter a paz na sociedade, é necessário eliminar todos os sentimentos de hostilidade do coração e aumentar os níveis de tolerância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Há uma necessidade urgente de a humanidade reconhecer o seu Criador, pois esse é o único caminho que garante a sobrevivência da humanidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Para o estabelecimento da paz é fundamental estabelecer a justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comunidade Ahmadia Muçulmana reuniu seus discursos e cartas em um compilado intitulado "A Crise Mundial e o Caminho para a Paz" para o proveito comum. Esse livro, está disponível gratuitamente em sua versão online no site da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil, www.ahmadia.org.br, e também pode ser adquirido em sua versão física.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para maiores detalhes, a Mesquita Baitul Awal em Petrópolis pode ser contactada, onde o Imã Wasim Ahmad Zafar é o representante do Califa e recebe os visitantes com muito carinho. A Mesquita fica na Estrada da Saudade, 215 e o telefone para contato é o 2242-1385. O email info@ahmadia.org.br e o facebook @ahmadiabr também podem ser utilizados para o contato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-tempos-de-guerra-livro-crise-mundial-e-o-caminho-para-a-paz-e-leitura-indicada-262490</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-262479</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-262479</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262474</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262474</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-262478</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-262478</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-262426</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-262426</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-262427</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-262427</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-262428</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-262428</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-262429</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-262429</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-funcao-de-um-vereador-262468</link><description>A função de um vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-funcao-de-um-vereador-262468</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contos-para-cultivar-a-alegria-leva-a-arte-narrativa-para-o-palco-do-sesc-quitandinha-262473</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3411-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Contos para cultivar a alegria" leva a Arte Narrativa para o palco do Sesc Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0389_20240309074052_242YV.jpg" longdesc="96168;182448"&gt;&lt;br&gt;Idealizado por Camila Costa, o projeto apresenta contos de tradição oral que reafirmam a alegria como princípio fundamental à vida humana, com ingressos grátis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A narradora e atriz Camila Costa, acompanhada pela musicista brincante Cacá Pitrez, apresenta “Contos para cultivar a alegria", espetáculo inédito de 60 minutos, gratuito, com direção cênica de Ricardo Gadelha e realização do Sesc Rio. A atividade foi selecionada pelo Edital de Cultura Sesc RJ Pulsar 2024 e terá oito apresentações pelo interior do Estado do Rio, incluindo Centro Cultural Sesc Quitandinha, no dia 17 de março (domingo), às 16h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O espetáculo nasce do desejo de cultivar a alegria como enfrentamento à cultura do ódio, às mazelas e às precarizações que nos assolam enquanto sociedade”, explica Camila, criadora da Chama das Histórias, projeto focado no universo das tradições orais, atuando na criação e apresentação de espetáculos, promoção de ações formativas, pesquisa e publicação literária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Contos para cultivar a alegria" convoca a plateia a restaurar a alegria, o riso e a festa como forças fundamentais à vida humana. O espetáculo reúne histórias da tradição oral, cantos e ritmos percussivos propondo ao público uma experiência viva para cultivar coletivamente a alegria. São histórias que falam da alegria como alimento para alma, cultivando o viço, a vida saudável e as relações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre Camila e Ricardo no campo da arte narrativa vem sendo construída desde 2019 no projeto Chama das Histórias, no qual os dois assinam a Direção Artística. Neste novo trabalho os três artistas envolvidos lançam mão de suas vivências individuais nas áreas da narração de histórias, teatro, palhaçaria, cultura popular e música, para criar um espetáculo que traz como fundamento a alegria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção de Ricardo Gadelha, aponta para um jogo lúdico e inventivo com o público, a partir de sua trajetória de 20 anos na palhaçaria, teatro de rua e folguedos populares. A bagagem percussiva musical de Cacá Pitrez reafirma nos ritmos populares brasileiros e no coro responsivo das toadas, a aliança entre palco e plateia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para realização da pesquisa teórica foi convidada a artista pesquisadora Juliana Franklin, especializada em tradições orais. Juntas, Camila e Juliana, selecionaram o repertório de contos e referências culturais sobre a alegria e o riso que darão sustentação à brincadeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trazer a alegria como força vital que fundamenta a existência humana, é se colocar em oposição à necropolítica tão disseminados atualmente. Relembrar o essencial, aquilo que nos une enquanto seres humanos, o riso, a festa, a alegria. Esses são princípios presentes em diversas culturas e as histórias de tradição oral guardam esses saberes. Por isso, em tempos como esse que vivemos, em que a alegria, por vezes, se esvai por entre os dedos, é às histórias que devemos recorrer”, reforça a idealizadora do espetáculo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Contos para cultivar a alegria"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 17 de março (domingo)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 16h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos Gratuitos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação Etária: LIVRE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração: 60 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contos-para-cultivar-a-alegria-leva-a-arte-narrativa-para-o-palco-do-sesc-quitandinha-262473</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nahalie-moellhausen-carimba-1-vaga-da-esgrima-do-brasil-em-paris-2024-262492</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3411-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nahalie Moellhausen carimba 1ª vaga da esgrima do Brasil em Paris 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atleta se garantiu pelo ranking, antes da estreia no GP na Hungria&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240309144209_Y4YLK.jpg" longdesc="96190;78634"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Rede Social X / Confederação Brasileira de Esgrima&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes mesmo de estrear no Grand Prix em Budapeste (Hungria) neste domingo (10), a brasileira Nathalie Moellhausen já carimbou a primeira vaga do país na esgrima nos Jogos de Paris, por meio do ranking olímpico. Nessa sexta (8), Nathalie foi beneficiada pelo mau desempenho de duas concorrentes diretas – a canadense Ruien Xiao e a argentina Isabel Di Tella - que não foram bem após a estreia no GP de Budapeste, a penúltima competição antes do fechamento do ranking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A brasileira, campeã mundial de espada em 2019 e número oito do mundo, é atualmente a melhor atleta das Américas e ocupa a quinta posição na classificação olímpica geral (118 pontos). Nathalie amealhou a vaga antecipada em Paris 2024 porque não pode mais ser alcançada pelas adversárias no ranking olímpico. Ruien Xiao, segunda colocada das Américas, se despediu do GP de Budapeste na fase preliminar, mantendo seus 75,5 pontos. A outra concorrente direta de Nathalie na corrida olímpica, a argentina Di Tella, também caiu em jogo do quadro principal e segue com 58 pontos na classificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vaga já assegurada em Paris, Nathalie, de 38 anos, está prestes a competir em sua terceira Olimpíada na carreira – as anteriores foram a Rio 2016 e Tóquio 2020. O último título de Nathalie foi no Grand Prix  (Catar), em janeiro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiras a estrearem nessa sexta (8) em Budapeste, Victoria Vizeu, Maria Rita de Camargo, Maria Carolina Guimarães e Marcela Silva perderam na fase preliminar e estão fora da disputa do quadro principal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse sábado (9) começou a disputa masculina em Budapeste. Um dos destaques brasileiros é Alexandre Camargo, em preparação para o Pré-Olímpico da Costa Rica – dias 6 e 7 de abril. A delegação masculina  conta também com Pedro Petrich e Leandro Seini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vagas olímpicas do Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Olímpico do Brasil (COB) atualizou a relação de vagas já asseguradas em Paris 2024. A lista já contempla a classificação do país na esgrima e também no tiro esportivo Skeet Feminino, cuja vaga foi carimbada  pela gaúcha Georgia Fuquim, na noite de quinta (7), ao se classificar para a final da Olympic Qualification CAT Shotgum, em Santo Domingo (República Dominicana). Georgia será a segunda atleta do Skeet Feminino brasileiro a competir em Olimpíadas. A primeira foi Daniela Carraro na Rio 2016 – na mesma edição Janice Teixeira também foi a primeira  atleta do país a disputar a prova de Fossa Olímpica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bia-haddad-vence-eslovaca-e-brasil-tem-dia-perfeito-em-indian-wells-262493"&gt;Bia Haddad vence eslovaca e Brasil tem dia perfeito em Indian Wells&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nahalie-moellhausen-carimba-1-vaga-da-esgrima-do-brasil-em-paris-2024-262492</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bia-haddad-vence-eslovaca-e-brasil-tem-dia-perfeito-em-indian-wells-262493</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3411-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bia Haddad vence eslovaca e Brasil tem dia perfeito em Indian Wells&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A brasileira bateu Rebecca Sramková e avançou para a segunda fase do torneio; Luisa Stefani e Thiago Wild também vencem&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0336_20240309144402_RHPAG.jpg" longdesc="96191;51959"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Bia Haddad em ação contra Rebecca Sramková em Indian Wells — Foto: Robert Prange/Getty Images&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Redação do ge &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil teve um dia de vitórias no WTA 1000 de Indian Wells. Na madrugada desse sábado, Bia Haddad avançou para a terceira rodada da competição ao derrotar a eslovaca Rebecca Sramková por 2 a 0, com parciais de 7/5 e 6/2. Com o resultado, a número 13 no ranking mundial entrou direto na segunda fase do torneio. Luisa Stefani, que jogou ao lado da holandesa Demi Schuurs nas duplas, também levou a melhor. Elas enfrentaram a croata Donna Vekic e a romena Sorana Cirstea, e também venceram por 2 sets a 0 (parciais de 6/2 e 6/4). Além de Bia e Stefani, Thiago Wild anotou a quarta vitória seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bia Haddad Maia começou bem logo no início da partida. Ela quebrou Sramková na primeira oportunidade que teve e aproveitou os erros da adversária, abrindo 3 a 0 no primeiro set. Em seguida, a eslovaca dificultou para Bia. As duas se enfrentaram durante um logo game e Rebecca devolveu as quebras, empatando a parcial. Na reta final do set, a brasileira manteve a concentração e completou um bom game de devolução, fechando com um belo voleio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As coisas não foram tão fáceis para Bia no segundo set, que começou mais disputado. Sramková conseguiu um break point e abriu 2 a 1 na parcial. Porém, logo depois, Bia Haddad devolveu a quebra, empatando o set. Depois disso, a brasileira dominou o jogo e ganhou mais quatro games para encerrar a partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo desafio de Bia no simples é contra a russa Anastasya Pavlyuchenkova, em busca de uma vaga nas oitavas de final. Anastasya avançou na chave do torneio ao derrotar a espanhola Nuria Parrizas Dias por 2 sets a 0 (6/3 e 6/1). Antes disso, Bia estreia na chave de duplas em Indian Wells, onde voltará a jogar com a americana Taylor Townsend neste sábado, às 19h45 (Horário de Brasília).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Luisa também vence em Indian Wells&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luisa Stefani estreou com vitória em Indian Wells. Ao lado da holandesa Demi Schuurs na cabeça da chave 6 de duplas, elas venceram a croata Donna Vekic e a romena Sorana Cirstea por 2 sets a 0, com parciais de 6/2 e 6/4. Stefani (13ª colocada em duplas) e Schuurs (15ª posição) conquistaram o primeiro WTA 1000 do ano em Doha, mas vinham de uma eliminação na estreia em Dubai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida havia sido suspensa na quinta-feira por conta da chuva, sendo retomada a partir do primeiro game no fim da rodada dessa sexta-feira. O primeiro set foi dominado por Stefani e Schuurs, que conseguiram duas quebras e perderam apenas três pontos nos games de serviço. A segunda parcial teve games longos e foi mais disputada. A dupla da brasileira conseguiu uma quebra, fazendo 3 a 2, mas elas cederam a virada para 4 a 3. No oitavo game, elas recuperaram a vantagem nos break points, vencendo os últimos três games da partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, Stefani e Schuurs devem jogar contra as russas Anna Kalinskaya e Veronika Kudermetova ou norueguesa Ulrikke Eikeri e a chinesa Hanyu Guo, que ainda se enfrentarão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Thiago Wild leva a quarta seguida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A noite também foi boa para Thiago Wild, que venceu a quarta seguida em Indian Wells. O número 1 do Brasil e 65º do mundo venceu o russo Karen Khachanov (15º do ranking) por 2 sets a 0, com parcias de 6/1 e 7/5, em 1h25min de partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O início da partida foi muito bom para Thiago Wild, que aproveitou o baixo aproveitamento do russo com o saque. Khachanov deixou passar duas quebras seguidas, quando o brasileiro abriu 5 a 0 no primeiro set.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Khachanov sacou melhor no segundo set e deixou a partida mais disputada. Thiago Wild salvou um break point logo no início da parcial e conseguiu uma quebra em seguida, mas não concretizou. Os jogadores foram empatando até o 5 a 5, mas foi quando Khachanov perdeu por 40 pontos a 0, depois de uma dupla falta. Aproveitando seu saque, Wild finalizou a partida com sets diretos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nahalie-moellhausen-carimba-1-vaga-da-esgrima-do-brasil-em-paris-2024-262492"&gt;Nahalie Moellhausen carimba 1ª vaga da esgrima do Brasil em Paris 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bia-haddad-vence-eslovaca-e-brasil-tem-dia-perfeito-em-indian-wells-262493</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-262424</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-262424</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-as-novas-regras-da-declaracao-do-imposto-de-renda-262497</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3411-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda as novas regras da declaração do Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Limite de rendimentos subiu por causa de mudança na faixa de isenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0640_x_0371_20240309120932_DIPMF.jpg" longdesc="96177;138429"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A partir do próximo dia 15, o contribuinte fará o acerto anual de contas com o Leão. Nessa data, começa o prazo de entrega da Declaração do Imposto de Renda Pessoa Física 2024 (ano-base 2023). Neste ano, a declaração terá algumas mudanças, das quais a principal é o aumento do limite de rendimentos que obriga o envio do documento por causa da mudança na faixa de isenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio do ano passado, o governo elevou a faixa de isenção para R$ 2.640, o equivalente a dois salários mínimos na época. A mudança não corrigiu as demais faixas da tabela, apenas elevou o limite até o qual o contribuinte é isento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com as faixas superiores da tabela não sendo corrigidas, a mudança ocasionou uma sequência de efeitos em cascata que se refletirão sobre a obrigatoriedade da declaração e os valores de dedução. Além disso, a Lei 14.663/2023 elevou o limite de rendimentos isentos e não tributáveis e de patrimônio mínimo para declarar Imposto de Renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os novos valores que obrigam o preenchimento da declaração são os seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     limite de rendimentos tributáveis: subiu de R$ 28.559,70 para R$ 30.639,90;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     limite de rendimentos isentos e não tributáveis: subiu de R$ 40 mil para R$ 200 mil;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     receita bruta da atividade rural: subiu de R$ 142.798,50 para R$ 153.199,50;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     posse ou propriedade de bens e direitos: patrimônio mínimo subiu de R$ 300 mil para R$ 800 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Receita Federal, as mudanças farão 4 milhões de contribuintes deixarem de declarar Imposto de Renda neste ano. Mesmo assim, o Fisco espera receber 43 milhões de declarações em 2024, mais que as 41.151.515 entregues em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os limites de deduções não mudaram. A nova tabela não trouxe reflexos sobre o valor da dedução por dependente (R$ 2.275,08), no limite anual das despesas com instrução (R$ 3.561,50) e no limite anual para o desconto simplificado (R$ 16.754,34). A isenção para maiores de 65 anos também não mudou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundos exclusivos e offshores&lt;br&gt;A Lei 14.754/2023, que antecipou a cobrança de Imposto de Renda sobre fundos exclusivos e taxou as offshores (empresas no exterior que abrigam investimentos) também provocou mudanças. Em três situações, o contribuinte será obrigado a preencher a declaração:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Quem optou por detalhar bens da entidade controlada como se fossem da pessoa física (artigo 8 da lei);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Quem possuir trust, instrumentos pelos quais os investidores entregam os bens para terceiros administrarem no exterior (artigo 11);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Quem desejar atualizar bens no exterior (artigo 14).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os bens abrangidos pela lei terão de ser informados na declaração. A Receita editará uma instrução normativa específica sobre o tema até 15 de março. Essa instrução detalhará a cobrança de Imposto de Renda sobre as trusts e as offshores, além de uniformizar a tributação de fundos exclusivos à dos demais fundos de investimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outras mudanças&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A declaração de 2024 terá outras mudanças. A declaração pré-preenchida terá, pela primeira vez, informações sobre embarcações aéreas. Os dados foram obtidos do Registro de Aeronaves Brasileiro, operado pela Agência Nacional de Aviação Civil (Anac). Os formulários para criptoativos terão mais detalhes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às doações, haverá aumento de limites para algumas categorias e o retorno de modalidades que voltarão a ser deduzidas. Além disso, há alterações na informação de alimentandos no exterior e no contribuinte não-residente que tenha retornado ao Brasil em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as demais mudanças:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Identificação do tipo de criptoativo na declaração;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Preenchimento obrigatório do CPF de alimentandos no exterior e campo para informações de decisão judicial ou de escritura pública;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Informação de data de retorno ao país de contribuintes não-residentes que tenham regressado ao Brasil em 2023;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Aumento de 1 ponto percentual na dedução de doações para projetos esportivos e paraesportivos, podendo chegar a 7% do Imposto de Renda devido;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Doação de 6% (do imposto devido a projetos) que estimulem a cadeira produtiva de reciclagem;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Retorno da doação de 1% (do imposto devido) ao Programa Nacional de Apoio à Atenção Oncológica (Pronon);&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•     Retorno da doação de 1% (do imposto devido) ao Programa de Apoio à Atenção da Saúde da Pessoa com Deficiência (Pronas).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0243_x_0600_20240309120737_MOXH2.jpg" longdesc="96176;69541"&gt;&lt;br&gt; Arte: Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-as-novas-regras-da-declaracao-do-imposto-de-renda-262497</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-dia-de-nervosismo-no-mercado-262495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3411-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar sobe para R$ 4,98 em dia de nervosismo no mercado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa cai 0,99% após divulgação de resultado da Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0640_x_0351_20240309071433_YEMZK.jpg" longdesc="96161;112325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em um dia de nervosismo no mercado doméstico e externo, o dólar aproximou-se de R$ 5. A bolsa de valores caiu quase 1%, influenciada pela divulgação do lucro da Petrobras em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta sexta-feira (8) vendido a R$ 4,982, com alta de R$ 0,048 (0,97%). A cotação operou em alta durante todo o dia, influenciada pela divulgação de dados do mercado de trabalho norte-americano. Na máxima do dia, por volta das 11h15, a moeda chegou a R$ 4,99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda norte-americana fechou a semana com alta de 0,53%. A cotação está no maior nível desde 23 de fevereiro. Em 2024, a divisa acumula alta de 2,66%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de ações, o dia também foi tenso. O índice Ibovespa, da B3, fechou o dia aos 127.071 pontos, com queda de 0,99%. Apesar da alta de algumas ações de varejistas, a forte queda nos papéis da Petrobras, os mais negociados na bolsa, teve peso no desempenho negativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações ordinárias (com direito a voto em assembleia de acionistas) caíram 10,37%. Os papéis preferenciais (com preferência na distribuição de dividendos) recuaram 10,57%. Na noite de quinta-feira (7), a estatal divulgou lucro de R$ 124,6 bilhões em 2023. Apesar de esse ser o segundo melhor resultado da história, os investidores reagiram mal porque a Petrobras decidiu não distribuir dividendos extras aos acionistas, preferindo aplicar o dinheiro numa reserva técnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras distribuirá apenas o mínimo de dividendos (parcela dos lucros repassadas aos acionistas) previsto por lei. Em relação a 2022, os lucros da Petrobras caíram 33,8%. No entanto, os resultados de 2 anos atrás foram influenciados pela guerra entre Rússia e Ucrânia, que elevou a cotação internacional do petróleo para US$ 120 e fez o preço médio da gasolina aproximar-se de R$ 8 no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto ao dólar, a forte alta da moeda está relacionada principalmente à divulgação de que a criação de empregos nos Estados Unidos em fevereiro superou as expectativas, apesar de o ganho salarial ter ficado abaixo do previsto. O bom desempenho no mercado de trabalho aumenta as chances de o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) adiar o início do corte de juros na maior economia do planeta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Reuters&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lojistas-preparam-diferenciais-para-a-pascoa-e-tem-expectativas-de-ate-3-5-de-aumento-nas-vendas-262494"&gt;Lojistas preparam diferenciais para a Páscoa e têm expectativas de até 3,5% de aumento nas vendas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-98-em-dia-de-nervosismo-no-mercado-262495</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-mulher-por-trafico-transnacional-de-drogas-no-rio-de-janeiro-262496</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3411-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF prende mulher por tráfico transnacional de drogas no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela transportava cerca de 3kg de cocaína e embarcaria para Paris&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma mulher foi presa por agentes da Polícia Federal (PF) na noite desta sexta-feira (8), no Rio de Janeiro, por transportar cerca de 3 kg de cocaína. A prisão aconteceu no Aeroporto Internacional Galeão, na Ilha do Governador, zona norte da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, a presa, de 36 anos, natural de Alenquer, no Pará, tinha partido de Belém e fazia escala no Rio de Janeiro. O destino da mulher era Paris, na França, para onde seguiria em voo comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A droga foi encontrada em uma cinta amarrada ao corpo da passageira. Após fiscalização de rotina, policiais federais lotados na Delegacia Especial da PF no Galeão/Tom Jobim (DEAIN), identificaram a cocaína e realizaram efetuaram a prisão em flagrante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de lavrado o auto de prisão em flagrante, a mulher foi encaminhada ao sistema prisional do estado, onde ficará à disposição da Justiça. Conforme a PF, ela “responderá pelo crime de tráfico transnacional de drogas, cuja pena pode chegar até 15 anos de reclusão”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-prende-mulher-por-trafico-transnacional-de-drogas-no-rio-de-janeiro-262496</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-cnc-aprova-30-propostas-de-politicas-publicas-para-cultura-262498</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3411-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;4ª CNC aprova 30 propostas de políticas públicas para cultura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto final definirá diretrizes para o setor para os próximos 10 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240309070944_MQXOL.jpg" longdesc="96159;107075"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 4ª Conferência Nacional de Cultura (4ª CNC), realizada pelo Ministério da Cultura (Minc), chegou ao último dia, nesta sexta-feira (8), em Brasília, com o tema central Democracia e Direito à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na plenária final, iniciada na noite de quinta-feira (7) e encerrada nesta sexta-feira (8), os delegados apresentaram à ministra da Cultura, Margareth Menezes, as 30 propostas consideradas prioritárias, dos seis eixos temáticos da conferência. Após a análise, debates e votações durante 4 dos 5 dias da conferência, os mais de 1.200 delegados ainda ordenaram as propostas vencedoras em uma escala de votos recebidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 4ª CNC encerrou o intervalo de mais de 10 anos, desde a última conferência, em dezembro de 2013. O evento começou com 140 propostas acolhidas nos municípios, estados e Distrito Federal. Os grupos de trabalho escolheram 84 prioridades, que se transformaram em 30, nas plenárias dos seis eixos temáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a manhã desta sexta-feira, na plenária final, os delegados ainda discutiram, modificaram, aprovaram e rejeitaram algumas propostas apresentadas durante a realização da 4ª CNC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas de moções aprovadas em bloco na plenária final não entram no texto final das 30 propostas aprovadas pela conferência. Servem para marcar posicionamentos ou prestar apoio a ideias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avanços&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A conselheira do Conselho Nacional de Política Cultural (CNPC) produtora Mariana Queiroz apontou que entre os avanços do texto final da conferência estão, sobretudo, a valorização e visibilidade dada ao protagonismo dos mestres e mestras das culturas populares; o olhar para a cultura indígena como grande influenciadora da formação da identidade cultural brasileira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a conselheira, outro ponto amplamente defendido foi a ampliação de representações de setores culturais no CNPC, como o audiovisual, a capoeira, a cultura digital, entre outros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Colegiado Setorial de Culturas Populares, que faz parte da estrutura do CNPC, houve pedido para divisão em vários colegiados das culturas populares, devido às várias vertentes dentro da cultura popular. “Avalio que são inovações que teremos nesse próximo Plano Nacional de Cultura. Acho que passaremos 20 anos olhando para essa conferência de 2024, porque se produziu muito material”, disse Mariana Queiroz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão aprovada entre as 30 propostas está o fortalecimento da Política Nacional das Artes, do Eixo 6 – Direito às artes e linguagens digitais. A previsão é de publicação de mais editais públicos para financiar projetos culturais que valorizem a inclusão e a diversidade de gênero, racial, cultural e artística brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, a presidente da Fundação Nacional de Artes (Funarte), Maria Marighella, comentou a missão da entidade nesse processo. “Coordenaremos o grupo de trabalho que levantará os insumos no prazo de 1 ano. Esse grupo apresentará os elementos de construção da Política Nacional das Artes e precisará ser validado em uma plenária de cultura”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Próximos passos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O secretário Executivo do MinC, Márcio Tavares, explicou que após 60 dias da realização da CNC, as propostas serão encaminhadas aos conselhos municipais, estaduais e do Distrito Federal, pontos de cultura, além de delegados e secretarias estaduais e municipais de Cultura. As propostas servirão para o ministério elaborar, em conjunto com a sociedade civil, o novo Plano Nacional de Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conseguimos ter um conjunto de propostas que está muito alinhado com o que o governo defende e que vai contribuir muito com as nossas diretrizes de trabalho, de reconstrução do Plano Nacional de Cultura”, avaliou positivamente o secretário Executivo do MinC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que, até outubro deste ano, o texto da proposta seja enviado para apreciação do Congresso Nacional. Somente após toda a tramitação no Poder Legislativo, se aprovado, a lei seguirá para sanção presidencial para se materializar, enfim, em Plano Nacional de Cultura, com duração de 10 anos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 10 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/4-cnc-aprova-30-propostas-de-politicas-publicas-para-cultura-262498</guid><pubDate>Sun, 10 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>