<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 25 Jun 2023 06:14:38 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241766</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3152-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623210855_KI71O.jpg" longdesc="81623;325572"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em carta aberta, as entidades: Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL), Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ), Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB), NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava e Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis), abaixo assinadas, vêm, publicamente, cobrar que a prefeitura garanta a acessibilidade e mobilidade urbana no distrito de Itaipava. Essa manifestação não repudia nenhum empreendimento econômico, muito pelo contrário: em um município com uma população de 37 mil pessoas em situação de vulnerabilidade, o emprego, renda e acesso à educação e saúde são primordiais para mudar a realidade das famílias e consequentemente, da cidade. As entidades cobram da prefeitura é estrutura em mobilidade e ordenamento urbano, além, é claro, do cumprimento das leis vigentes de uso e ocupação do solo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores e frequentadores de Itaipava enfrentam, todos os dias, engarrafamentos em vários pontos da Estrada União e Indústria, principal via de ligação com os distritos, em especial, no Trevo de Bonsucesso, em frente ao Hortomercado Municipal, em frente ao Parque de Exposições, no ‘arranha-céu’ e na rotatória em frente ao terminal de ônibus, citando apenas alguns exemplos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O licenciamento de um ponto comercial que pressupõe capacidade de atrair centenas de pessoas diariamente, seja ele um supermercado, um centro comercial ou um shopping precisa prever vagas de estacionamento em quantidade necessária de acordo com a expectativa de público, além da garantia de entrada e saída de veículos de forma adequada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse apontamento das entidades infra-assinadas surge neste momento em que um novo shopping inicia processo de abertura, mas não diz respeito única e exclusivamente a este empreendimento. Consideramos, inclusive, que nosso posicionamento mais contundente vem com atraso. Somos responsáveis por, no passado, não ter cobrado ao poder público que desse a atenção necessária à Itaipava, um distrito que cresce em população e em empreendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, problemas estruturais são verificados em vários pontos como o acesso ao Trevo de Bonsucesso via BR-040 com inúmeras ocupações ao longo da via, falta de rotatórias, ligações não existentes entre a União Indústria e a BR-040, essenciais para desafogar o trânsito e sinalização adequada entre outros pontos. Além disso, o distrito não conta com serviços públicos condizentes, mas nos atendo apenas à questão do trânsito, não temos sequer um apoio de agentes de tráfego nem mesmo quando a localidade recebe grandes eventos ou quando é verificado um fluxo mais intenso de turistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o referido empreendimento, que iniciou seu processo de licenciamento sendo apresentado como um galpão e que, posteriormente, foi alçado a um shopping com, além da atividades comerciais, fatores de adensamento como um espaço pet friendly e área para recreação infantil, há um claro desrespeito a vários pontos da legislação. O shopping, chamado de ‘nova feirinha’, que terá 91 boxes de lojas e apenas 40 vagas de estacionamento e sem dimensão necessária de área para carga e descarga, por exemplo, não teria apresentado ainda licenciamento do Corpo de Bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trecho onde o empreendimento se localiza já é um dos graves gargalos no trânsito na localidade onde, justamente, a estrada se ‘afunila’ em apenas uma pista simples seja no acesso à Itaipava quanto no sentido Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo de impacto viário, particular, apresentado pelo empreendimento e que dá o ‘sinal verde’ para a sua execução contrariando parecer do Grupo de Apoio Técnico Especializado (GATE) do Ministério Público do Estado do Rio, indica, entre outros itens, a possibilidade de implantar um bicicletário para receber público acessando o local de bicicleta como forma de mitigar os efeitos de aumento de fluxo, isso em uma via federal, da alçada do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) e onde não há ciclofaixa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É com essas considerações que cobramos publicamente da prefeitura e demais agentes públicos um plano de mobilidade, parâmetros e regras para licenciamentos de empreendimentos não apenas do novo shopping. O empreendimento em questão deflagra a nossa discussão – repetindo, de forma tardia -  sobre os riscos de seu funcionamento sem o cumprimento da lei e sem o agente público planejar, providenciar e normatizar a atividade o que, na prática, veremos em um prejuízo para todos quando de seu funcionamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0386_x_0600_20230624103819_SVMI2.jpg" width="695" height="1080" longdesc="81657;59952"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241766</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>TCU indica três obras paralisadas em Petrópolis, mas prefeitura nega Painel do Tribunal de Contas da União aponta que construção do conjunto habitacio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tcu-indica-tres-obras-paralisadas-em-petropolis-mas-prefeitura-nega-241767</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3152-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TCU indica três obras paralisadas em Petrópolis, mas prefeitura nega &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Painel do Tribunal de Contas da União aponta que construção do conjunto habitacional da Posse e reformas do Palácio de Cristal e de quadra no quinto distrito estão paradas; município afirma que dados estão desatualizados &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230624144333_SN6IQ.jpg" longdesc="81669;258039"&gt;&lt;br&gt; Reprodução PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel de Acompanhamento de Obras Paralisadas do Tribunal de Contas da União (TCU) aponta que três obras estão paradas em Petrópolis. São elas: a construção do conjunto habitacional da Posse, a reforma de uma quadra esportiva também no quinto distrito do município e a reforma do Palácio de Cristal. Além dessas, o Painel aponta outras nove que consta como "em execução". Procurada, a prefeitura afirmou que "as informações sobre as 3 obras estão desatualizadas". Os dados são de abril. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCU acompanha obras que são realizadas em todo país com recursos federais, executadas pelo município ou pelo governo do estado. De acordo com o Painel, as 12 obras monitoradas em Petrópolis somam investimentos de R$ 160 milhões. Desses, cerca de R$ 92,2 milhões já foram aplicados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daquelas apontadas como paralisadas pelo órgão, o investimento é de R$ 6,2 milhões, dos quais pouco menos da metade (R$ 3,05 milhões) já foi aportado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conjunto habitacional da Posse &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o TCU, essa obra tem 76,51% de conclusão. O investimento total é de R$ 4,1 milhões, dos quais R$ 2 milhões estão desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A construção do conjunto habitacional se arrasta há mais de 15 anos. O convênio original foi assinado em 2007 para erguer 144 unidades, sendo metade responsabilidade do governo do estado e metade do município. Mas a entrega das chaves vem ocorrendo aos poucos: 24 unidades pela prefeitura em 2016, 72 pelo estado em 2018 e outras 24 do município em 2019. Ainda resta finalizar mais 24 pela prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TCU aponta que a causa da paralisação é "dificuldade técnica do tomador". Em novembro do ano passado, a prefeitura promoveu uma licitação para contratar uma empresa para finalizar as obras, mas a concorrência foi deserta. No entanto, a prefeitura declarou que "a obra no Conjunto Habitacional da Posse está em andamento". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quadra da Posse &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quadra da Posse tem 85% de conclusão, de acordo com o Painel do TCU. O investimento nessa reforma é de R$ 715 mil, com R$ 393 mil desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa obra é fruto de um convênio firmado com o Ministério do Esporte em 2016. Na época, a obra previa a instalação de grama sintética e cobertura no equipamento esportivo, que fica ao lado do Centro de Esportes Unificado (CEU) do distrito. Ele começou em 2018 e a promessa da prefeitura, na época, comandada por Bernardo Rossi, era ser finalizada ainda naquele mesmo ano, o que não aconteceu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A causa da paralisação é a mesma do conjunto habitacional do bairro: "dificuldade técnica do tomador". A prefeitura, porém, informou que a obra "está em fase de conclusão", sem entrar em detalhes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo equipamento turístico mais visitado da cidade, o Palácio de Cristal passou por uma longa e complicada reforma. A obra foi interrompida depois que o Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan) exigiu a realização de um estudo arqueológico. A prefeitura reabriu o ponto turístico ao público há um ano, porém, ainda aparece no relatório do Tribunal de Contas como obra paralisada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo TCU, a reforma tem 98,19% e está parada por "fluxo financeiro insuficiente - atraso no crédito de recursos". A obra é um investimento federal de R$ 1,4 milhão e tem R$ 634 mil desbloqueados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a prefeitura, "A obra do Palácio de Cristal já foi concluída". O município ressaltou que "o local, inclusive, está sediando a Bauernfest", que teve início na sexta-feira (23). Cabe ressaltar que outros eventos também foram realizados nesse último ano, como a Bauern de 2022, Serra Serata, Natal Imperial, entre outros eventos menores. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prefeitura havia divulgado ainda no ano passado que obra contemplou: "intervenções no complexo passaram pela restauração do pórtico de entrada; a recuperação das muretas e gradis ao redor do terreno e das instalações elétricas, hidráulicas e sanitárias; a impermeabilização e pintura dos chafarizes; a drenagem e a recomposição do jardim; a reforma dos sanitários, no subsolo; e a instalação de elevador para pessoas com deficiência e de rampa para acessibilidade. Além da instalação do piso fulget, drenante e antiderrapante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Palácio, os trabalhos da Prefeitura abrangeram a pintura dos tijolos de cerâmica na base da edificação, da estrutura de ferro, esquadrias e cobertura; o polimento e aplicação de resina no piso; a recuperação de fechaduras, cremonas, dobradiças, esquadrias e gradis; e a substituição de vidros e de parte do forro, que recebeu proteção imunizante e pintura, extensiva aos frisos em madeira do prédio".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais obras &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel do TCU aponta nove obras em execução no município, entre intervenções da prefeitura e do governo do estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A elaboração de estudos e projetos para urbanização e assentamento de famílias no Alto da Serra tem 60,53% concluído; a execução de contenção na Rua Desembargador Luiz Antônio Severo da Costa, em Itaipava, alcança 93,38%; contenção de encostas em áreas de risco alto e muito alto está 47,47% pronto; obras de infraestrutura para famílias beneficiadas pelo programa habitacional Minha Casa Minha Vida, que inclui construção de creche, praças e quadras esportivas, tem 60,53% de finalização; levantamentos de dados, plantas e documentos para regularização fundiária, 73,94%; revitalização do Theatro D. Pedro, com 29,47%; terraplanagem e obras hidráulicas nos rios Santo Antônio, Cuiabá e Carvão, todos na região de Itaipava, 47,09%; UBS Vicenzo Rivetti, 70%; e a recuperação do túnel do Palatinato e construção de galeria entre o canal do Centro e o Rio Piabanha, que apesar de constar como "em execução", está com 0% de conclusão. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tcu-indica-tres-obras-paralisadas-em-petropolis-mas-prefeitura-nega-241767</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241768</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3152-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230624144632_KKYKK.jpg" longdesc="81672;184265"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Fórum Itaboraí&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o ano passado, apenas 42% da população atendida pelo SUS em Petrópolis realizava, ao menos, as três refeições principais do dia – café da manhã, almoço e jantar. Ou seja, 1.624 pessoas viviam em vulnerabilidade alimentar. É o que mostra a pesquisa feita pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), do Ministério da Saúde, que entrevistou 2.808 petropolitanos atendidos nos serviços de Atenção Básica das unidades de saúde em todo o ano de 2022. Já o Ministério da Cidadania revela que atualmente, cerca de 33.350 famílias vivem com renda per capita mensal de até R$ 218 – ou seja, abaixo da linha da pobreza, situação essa em que a insegurança alimentar é recorrente no cotidiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados apresentados chamam a atenção para a questão da fome no município de Petrópolis, assim como as ações que têm sido construídas e realizadas para garantir o direito à alimentação dos petropolitanos. Durante o mês de julho, inclusive, ocorre a V Conferência Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável de Petrópolis, da Prefeitura em união com o Conselho Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável (Comsea). “Não é só a questão da fome que deve estar no radar. A insegurança alimentar também tem de estar. A preocupação tem de ser desde a falta de alimento, como o de disponibilizar uma refeição de qualidade”, afirma a presidente do Comsea, Talita Berti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações realizadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o município conta com três ações que proporcionam o acesso à alimentação para as pessoas em vulnerabilidade social: a retirada de cestas básicas de forma gratuita nos Cras, o programa Cartão Imperial, e o Restaurante do Povo (este, uma iniciativa do Governo de Estado). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às cestas básicas, o prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, declarou anteriormente, durante a primeira edição da jornada “Ciência e Comunidade” do Fórum Itaboraí, que tinha como tema “Juntos rumo à soberania alimentar”, que a administração elevou de 300 a 400 cestas básicas entregues por mês, para cerca de mil. “Mas, a gente sabe que esta é uma ação em que você atende apenas uma necessidade momentânea da população, que está passando por muita dificuldade no momento. Ou, que não tem nenhum tipo de renda”, afirmou na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só que com relação ao Cartão Imperial, em que a Prefeitura proporciona um subsídio mensal no valor de R$ 70, destinado para a compra de alimentos, a última informação publicada foi de que cerca de quatro mil famílias eram beneficiadas em 2021 – além de que os 867 desabrigados pelas chuvas de fevereiro de 2022 seriam também contemplados pelo programa. Solicitamos assim para que nos fosse informado sobre a situação atual do auxílio, mas, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, que assumiu a gestão do Restaurante do Povo de Petrópolis em março de 2022, que oferece café da manhã e almoço, de segunda a sexta-feira, informa que tem ofertado diariamente 3.100 refeições para a população. Além disso, ainda declara que durante abril e maio do ano passado, foram 127.100 mil refeições servidas, e de abril de 2022 até maio de 2023, foram, em média, 909.400 – um número expressivo. Na unidade, o café da manhã é vendido por R$ 0,50, enquanto o almoço é disponibilizado a R$ 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano Municipal desatualizado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das ações exercidas, o fato do Plano Municipal para o Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável, criado em 2011, estar desatualizado, faz com que as iniciativas necessárias para garantir o acesso ao direito de alimentação no município de Petrópolis não sejam implantadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O último plano é de 2017-2020, ou seja, está desatualizado. E o componente do Sistema composto por representantes do poder público, que é a Caisan (Coordenadoria Intersetorial de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável), não está funcionando. E ela é necessária para atualizar o Plano Municipal, subsidiar o Comsea com os dados e ações realizadas pelo poder público e auxiliar na questão das diretrizes orçamentárias que coloca em prática ações a longo prazo”, explicou Talita Berti na conferência realizada pelo Fórum Itaboraí, no fim de janeiro desse ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano Municipal de 2017-2020 ainda indicava a implantação das Cozinhas Comunitárias em Petrópolis. “As Cozinhas Comunitárias, como equipamento subsidiado pelo poder público municipal, têm muito a oferecer. Pois dentro destas unidades, é possível incluir todas as dimensões da segurança alimentar e nutricional, podendo trabalhá-las ainda por meio da formação de pessoas para atuarem no eixo emergencial das pessoas em situação de vulnerabilidade”, declarou Berti na conferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a Prefeitura, visando a questão da insegurança alimentar, tem feito a implantação do primeiro Banco de Alimentos (BA) de Petrópolis, que tem o objetivo de recolher doações, manipular os alimentos arrecadados e distribuí-los para as famílias em situação de vulnerabilidade social. Porém, as obras ainda não têm previsão de conclusão e a lei municipal, que cria a Política para o Programa, passou a vigorar apenas neste mês. Enquanto que o vereador Gil Magno, que criou o projeto de lei, afirma que uma única unidade não é o suficiente – a ideia é que, além da unidade Centro, haja sedes em Cascatinha, Itaipava, Pedro do Rio e Posse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionamos então a Prefeitura a respeito das ações que a administração tem realizado para atualizar o Plano Municipal do Sistema Municipal de Segurança Alimentar e Nutricional Sustentável, assim como a situação atual da reativação do Caisan, mas, novamente, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241769"&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241774"&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241742"&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241768</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241769</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3152-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0337_20230624121326_RW15X.jpg" longdesc="81666;40137"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Bauernfest teve início nessa sexta-feira (23), e muitas pessoas chegam à cidade para o evento que vai até dia 9 de julho. Nos últimos anos mais de 200 mil pessoas vieram para Petrópolis, por meio de excursões. Este ano não está sendo diferente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa do Colono Alemão está sendo divulgada em alguns sites de turismo com excursões saindo entre R$ 129 e R$ 155, em média, nas regiões da Baixada Fluminense, Caxias, São Gonçalo, Icaraí, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços disponibilizados nos ônibus em um dos sites são: café da manhã, guia para pontos turísticos da cidade, fotógrafo e sorteio. Neste caso são oferecidos cinco pontos de embarque, sendo o primeiro em Campo Grande e o último no Caxias Shoppping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi encontrada também uma forma mais barata de chegar até a tradicional festa do Colono Alemão, sendo por R$ 119, porém, o serviço disponibiliza apenas duas datas. Os serviços disponibilizados são de: Cerveja, refrigerante, água. A viagem se inicia em São Gonçalo e o último ponto para pegar o ônibus, é na Casa do Alemão localizada na Washington Luiz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preços das comidas e chopp&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das apresentações de bandas folclóricas e grupos tradicionais de dança, os turistas vêm em busca também da gastronomia oferecida pela festa. Nas barracas os preços são tabelados, tanto das comidas como do chopp. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os produtos mais tradicionais, os salsichões (vermelho e branco) da marca Nalin, estão sendo comercializados por R$ 10 a unidade. Os sanduíches de pernil e de linguiça saem a R$ 25. São oferecidas também porções, estas sim, variam de preço entre as barracas. O chopp da marca Império está sendo vendido a R$ 10 (300ml) e R$ 15 (500ml). Na parte de sobremesas, a fatia de torta alemã custa R$ 15, o strudel R$ 12 e a cocada alemã R$ 10.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241768"&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241774"&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241742"&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241769</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Educação financeira para crianças a importância de lidar com dinheiro desde a infância Especialista lança e-book e ensina a introduzir o assunto de fo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-financeira-para-criancas-a-importancia-de-lidar-com-dinheiro-desde-a-infancia-241770</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3152-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Educação financeira para crianças a importância de lidar com dinheiro desde a infância&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista lança e-book e ensina a introduzir o assunto de forma saudável&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0396_x_0600_20230624144908_2W2GV.jpg" width="316" height="479" longdesc="81673;163550"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cleanne Takano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação financeira é uma habilidade essencial que pode impactar positivamente a vida das pessoas desde a infância até a vida adulta. A forma como as crianças são expostas a conceitos financeiros e como lidam com o dinheiro desde cedo pode ter um efeito duradouro em suas atitudes e comportamentos financeiros futuros. Tamirys Machado, especialista em desenvolvimento humano e financeiro, mentora e educadora financeira, fala sobre a importância da educação financeira desde a infância e como introduzir esse tema às crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Tamirys, a família exerce um papel fundamental na disseminação dos conhecimentos financeiros iniciais. “É comum que as crianças reproduzam na vida adulta atitudes e crenças financeiras similares às que seus pais tinham em casa, ainda que de forma inconsciente. O impacto que causamos nos filhos hoje pode influenciar várias gerações à frente”, ressalta a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A educação financeira não deve ser restrita apenas a informações teóricas, mas também deve incorporar coerência, empatia, criatividade e prática. A educadora compartilha algumas dicas sobre como introduzir o assunto com as crianças, adequando-se à faixa etária de cada uma. “A partir dos três anos de idade, é possível começar a explicar o que é dinheiro, como ele surgiu e as diferenças entre cédulas e moedas. Já com crianças entre 6 e 9 anos, podemos introduzir pequenos cálculos e fortalecer as noções de produto e serviço, contextualizando as relações de troca”, sugere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ponto importante destacado por ela é evitar dizer às crianças que a falta de dinheiro é o motivo para negar algo a elas, como um brinquedo, por exemplo. “Essa abordagem pode fazer com que elas associem o dinheiro como o culpado por não terem o que desejam”, explica. Em vez disso, ela sugere utilizar situações cotidianas, como uma ida à cafeteria, para explicar às crianças que existem opções no cardápio com diferentes preços e ensiná-las a tomar decisões conscientes. “A interação lúdica, como mostrar quais são os itens mais caros e mais baratos e até mesmo simular pagamentos com cédulas de brinquedo, pode tornar o aprendizado mais divertido e envolvente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dica são os livros infantis, jogos e brincadeiras que trazem a temática de um jeito leve e divertido são ótimos recursos para ensinar. Segundo a especialista, desenhar com a criança as cédulas mencionadas na dica anterior é um bom jeito de começar também. “Outra possibilidade é apresentar para elas dinheiros antigos e contar histórias. Assim, torna-se um assunto interessante aos olhos dos pequenos. Use a imaginação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensando na compreensão do ato de poupar, “é bacana estabelecer metas com a criança, por exemplo, algum brinquedo que ela queira comprar,  e ajude-a a guardar dinheiro mensalmente até chegar na quantia suficiente para completar o objetivo”, recomenda.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação à recompensa, ela cita que é um dos comportamentos bem comuns dentro de casa e por se tratar de um assunto que divide opinio~es, gosta de analisar os dois cena´rios possi´veis. O primeiro e´ “ensinar a crianc¸a a fazer tarefas apenas por obrigac¸a~o. Isso pode frustra´-la e impedi-la de entender a importa^ncia de executar aquela atividade. O segundo e´ sempre recompensar a crianc¸a pelas tarefas. Nesse caso, ela pode compreender que so´ deve fazer algo se resultar em uma troca. Nenhuma das situações é uma boa ideia”, concluiu.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi pensando na importância de fornecer recursos educativos acessíveis e lúdicos às famílias, que Tamirys Machado decidiu lançar um livro sobre educação financeira para crianças. O e-book Eu Não Sou um Vilão é um material totalmente ilustrado, com 24 páginas repletas de informações para auxiliar pais, educadores e crianças nessa jornada de aprendizado financeiro. O livro está disponível para compra no seguinte link httpslp1.tamirysmachado.com.br, pelo valor de R$14,90.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-financeira-para-criancas-a-importancia-de-lidar-com-dinheiro-desde-a-infancia-241770</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara recebe até 14 de julho propostas de emendas ao Projeto de Lei que institui o novo Código de Obras do Município</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-recebe-ate-14-de-julho-propostas-de-emendas-ao-projeto-de-lei-que-institui-o-novo-codigo-de-obras-do-municipio-241771</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3152-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara recebe até 14 de julho propostas de emendas ao Projeto de Lei que institui o novo Código de Obras do Município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230624145129_U3U78.jpg" longdesc="81674;323254"&gt;&lt;br&gt; Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Especial criada na Câmara Municipal para emitir parecer sobre as emendas ao Projeto de Lei 31412023, que institui o Código de Obras e Edificações do Município de Petrópolis, recebe até o dia 14 de julho sugestões e propostas dos vereadores e também da sociedade civil organizada. O texto está disponível no site da Câmara Municipal (httpswww.petropolis.rj.leg.brprocesso-legislativocomissoes-especiaiscomissao-especial-para-revisao-do-codigo-de-obras) e as propostas serão recebidas por meio de protocolo no Departamento Legislativo, que funciona de segunda a sexta-feira, das 9h às 18h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão que vai emitir o parecer é formada pelos vereadores Hingo Hammes (presidente), Domingos Protetor (vice-presidente) e Dr. Mauro Peralta (relator). Seguindo o rito legal, o documento deve estar pronto dentro do prazo de 10 dias úteis após a conclusão do processo de recebimento de emendas. “O Projeto de Lei que traz a proposta de novo texto do Código de Obras é resultado de muito debate, iniciado ainda durante a pandemia. O documento em vigor atualmente é da década de 70, com decreto aditivo de 81, e, hoje, representa entrave ao desenvolvimento. Vamos receber as propostas de emendas e elaborar o relatório, garantindo que a Câmara apresente ao Executivo um Projeto de Lei mais moderno, mais adequado à nossa realidade e que estimule os investimentos”, diz o parlamentar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão que trabalha na revisão do Código de Obras, o vereador Fred Procópio lembrou que o Código de Obras, como está hoje, é um grande emaranhado. “Ao longo do tempo normas técnicas trouxeram uma série de atualizações para os padrões construtivos, mas o nosso código não acompanhou. O resultado é uma legislação contraditória, como acontece, por exemplo, na questão da acessibilidade. O novo texto traz todo esse novo escopo”, explica, lembrando que a minuta do projeto também tem contribuições de órgãos que participaram da discussão, como órgãos de preservação do patrimônio, universidades, Prefeitura, entidades de arquitetura e urbanismo e o Ministério Público, além da sociedade civil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Fred Procópio, também compõem a comissão os vereadores Eduardo do Blog e Octávio Sampaio. “A minuta elaborada pela Comissão tem como base uma proposta de revisão do Código de Obras apresentada em 2016. Reunimos todo o trabalho realizado nos últimos anos e somamos alguns outros pontos que ainda não estavam contemplados. A cidade precisa crescer e se desenvolver de forma sustentável”, finaliza o presidente da comissão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-recebe-ate-14-de-julho-propostas-de-emendas-ao-projeto-de-lei-que-institui-o-novo-codigo-de-obras-do-municipio-241771</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível Viagem pelos sabores vai de 30 de junho a 30 de julho; 74 ba</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3152-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Viagem pelos sabores vai de 30 de junho a 30 de julho; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;74 bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens com pratos especiais de fondues, caldos e cremes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230624145641_7AODZ.jpg" longdesc="81675;363545"&gt;&lt;br&gt; Divulgação D'Ângelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada do inverno, Petrópolis se transforma em um refúgio ainda mais encantador onde o aconchego e a gastronomia se encontram com uma programação especial e aguardada: o Festival de Fondue, Caldos e Cremes que, este ano, em sua 14ª edição,  acontece entre 30 de junho a 30 de julho em 74 bares e restaurantes com suas criações irresistíveis. De queijos derretidos a chocolates sedutores, cada mordida é uma explosão de sabores envolvendo todos os sentidos. Além do menu especial que, além dos bares e restaurantes, também é servido em cafeterias e delicatessens, o festival, organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau,  tem uma agenda de oficinas em espaços como shoppings do Centro Histórico e Itaipava para que o público possa colocar a mão na massa e aprender receitas e a harmonizar o fondue com as bebidas prediletas da estação.  A programação e os participantes estão relacionados no site www.visitepetropolis.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos um recorde de participantes este ano e é fruto dessa harmonia que só Petrópolis proporciona no inverno com a gastronomia sendo um condutor para as atrações da cidade. Temos a expectativa de mais de 80% de ocupação na rede hoteleira em todos os finais de semana do inverno e queremos que o visitante fique mais tempo conosco e o festival desperta essa vontade”, comenta o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das delícias servidas à mesa, o ambiente envolvente de Petrópolis proporciona uma atmosfera mágica para desfrutar de momentos inesquecíveis. Entre o verde das montanhas e uma arquitetura encantadora, o público será transportado para um cenário de tirar o fôlego, onde a boa mesa se encontra com a beleza natural. “Temos opções que vão desde ambiente mais rústico até a badalação mais urbana passando por espaços mais intimista. É só escolher o que se identifica com seu perfil e aproveitar”, indica Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Clássicos, inusitados, criativos e até mesmo fitness e funcionais: festival é para todos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E os pratos do festival vão desde o clássico fondue de carne, queijo e chocolate até as variações inusitadas como o fondue de coxinha, o de doce de leite, de goiabada e o de leite Ninho com Nutella. E a criatividade não para quando o assunto são os cremes e caldos feitos especialmente para a temporada. Vai de caldo de sururu, um fruto do mar muito parecido com a ostra e prato típico do nordeste ao creme de cogumelos trufados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E não falta nem a opção fitness, que é o caso da Habitué, com unidades no Centro Histórico e em Itaipava, que participa com caldos saudáveis, conceito que norteia o empreendimento, especializado em pizzas e que é focado em receitas fitness e funcionais. Nestes estabelecimentos são oferecidos os caldos protéicos (aipim e frango), caldo nutritivo (abóbora com carne seca) e o caldo low carb  com chuchu e couve como ingredientes principais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas um clássico é sempre um clássico e não pode faltar. É o caso do  tradicionalíssimo fondue (de carne, queijo e chocolate) da Quinta da Paz Resort. A casa também oferece o ‘raclette Montagnarde”, considerada a verdadeira receita original do prato, da região de  Haute-Savoie, nos Alpes franceses. A raclete é feita com queijo suíço gratinado em um aparelho específico da região,  acompanhado de batatas calabresa, cebolas e pepinos em conserva, , cenouras, palmito, tomates cereja e frios diversos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano o cogumelo também virou protagonista em algumas casas que participam do festival.  A Brassaria Matriz apresenta um creme de cogumelos trufados, acompanhado de focaccia artesanal. E com mais um diferencial: os cogumelos Paris e Shitake vem fresquinhos da produção rural do Bonfim, uma das regiões que dá a Petrópolis o título de maior produtora de orgânicos do Estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem ainda o ‘capuccino’ de cogumelos, uma criação do Zai Sushi, porque, sim, os restaurantes japoneses também participam. Outro de culinária oriental que aderiu ao festival é o Kinpai Sushi Bar, com caldinho de frutos do mar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O grande barato do festival é essa criatividade e que explode em sabores que alcançam todos os gostos. Como o festival dura um mês inteirinho é a oportunidade para um tour pelos restaurantes para conhecer muitas variações do fondue e de caldos e, é claro, ter bons momentos com família e amigos”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis tem o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oficinas vão ensinar receitas e truques para pratos de inverno&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Festival também vai interagir com o público e de forma deliciosa: chefs vão ensinar receitas, dicas e segredos dos pratos em oficinas gratuitas.  As inscrições poderão ser feitas com antecedência a partir do dia 26 de junho no seguinte link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?pli=1"&gt;https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?pli=1&lt;/a&gt;  e também na hora da oficina se ainda houver vagas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As oficinas acontecem em julho em quatro espaços com a seguinte agenda:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hipershopping no Alto da Serra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dias 15, 22 e 29, às 17h30 – pão sem glúten, oficina kids e caldos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Vilarejo - Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 08, às 13h – fondue de queijo e chocolate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Arcádia Mall - Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia  1°, às 13h (creme de ossobuco com batatas e agrião) e 15h (oficina de fondue de chocolate) e, dia 08, às 15h (creme de abóbora com gorgonzola)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pátio Petrópolis – Centro Histórico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia 15, às 14h, oficina de caldos e, dia 29, às 14h, oficina de fondue &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: 74 restaurantes, bares e delicatessens&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241768"&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241769"&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241742"&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241774</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 e 12 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-e-12-anos-241772</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3152-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Tênis na Escola incentiva o esporte para crianças entre 8 e 12 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230624144343_80853.jpg" longdesc="81671;303946"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Focado em dar aula de tênis para as crianças, o Projeto Tênis na Escola, criado pelo professor de educação física, Mário Georgetti, em 2007, conta atualmente com 52 crianças. A iniciativa visa a transformação das pessoas pelo esporte. Exemplo disso é um dos alunos que passaram pelo projeto e já foi cinco vezes campeão amador no torneio da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário diz que o tênis começou a ser a sua paixão em 1987. “Fui convocado para prestar o Serviço Militar como Médico em 1988. Acabei iniciando no esporte autodidaticamente nos 12 meses que fiquei na corporação. Em 2001, conversando com um amigo e tenista Célio Moreira, desenvolvermos a ideia de promoção de eventos e ambos já tínhamos o pensamento em desenvolver um braço social envolvendo crianças carentes ou sob risco social e inseri-las com o nosso esporte – tênis”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor de educação física diz que foi convidado, em 2007, para fazer parte de uma ONG, que atuava no CETS Centro Educacional Terra Santa. “As crianças, após o turno escolar, ficavam no contra turno para atividades de reforço escolar, esportivas e recreativas para ocupação do tempo, e para proporcionar estímulos ao desenvolvimento psicomotor e cognitivo integrado. Aceitei a proposta e fundamos o Projeto Tênis na Escola, em 16 de agosto de 2007, com a base vinda de outros projetos desenvolvidos na Costa Verde e organizados pelo Tenista Milton Brustolin, tendo me convidado para conhecer o Projeto Tênis para o Futuro no Hotel Portobello”, contou Mário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O criador do projeto explica que foram seis anos de planejamento para ser tudo em excelência. “Sempre faltava algo, quando decidi colocar em prática. Em 16 de agosto de 2007 nascia o Projeto de Tênis no Terra Santa. Atualmente, ele contempla 52 alunos da Escola Pública Educandário Terra Santa que funciona dentro do Centro Educacional Terra Santa, no Bairro Valparaiso. As crianças têm de 8 a 12 anos, de ambos os sexos e as aulas são às terças e sextas-feiras de 12h às 14h30”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele acrescenta que iniciou com materiais doados pelos clubes, lojas esportivas e tenistas que faziam parte do Circuito Municipal. “Alguns anos de trabalho com atividades uma vez por semana, porque era o único período que tinha livre. Tentei patrocínios e outros interessados em dar atividades comigo, mas não encontrei. Precisava de professores de educação física para assinar o projeto e dar respaldo técnico e legal”, relatou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Objetivo do projeto e importância&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor explica que o objetivo do projeto é a transformação e educação por meio esporte. “Não tem o objetivo primordial de formação de tenista. Mas, despertar neles a paixão pelo esporte e poder fazer atividades esportivas e recreativas que auxiliem na promoção da qualidade de vida. Após um período distante do esporte, um dos nossos alunos voltou a praticar o tênis e mostrou muito esforço e dedicação, conseguindo conquistas e evoluindo cada vez mais. O Roberto Morelli é o exemplo que a modalidade pode abrir portas e ter função inclusiva e expandir os relacionamentos dentro da sociedade através dos contatos esportivos que o tênis proporcionou. Ele foi cinco vezes campeão de tênis no Circuito Amador da Cidade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário diz que, em sua opinião, a maior importância de um projeto social esportivo é de ser uma ferramenta para a educação a partir do tênis. “As situações de convívio social e esportivo permitem ao professor trabalhar valores que serão utilizados para a formação do futuro cidadão, como: respeito, cooperação, justiça, trabalho em equipe, humildade, amizade, ajuda, saber ganhar e saber perder”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Graduação em Educação física após substituir um professor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mário relata que as aulas eram na escola regular e ele estava no lugar do professor de educação física. “Me senti na obrigação de ser oficialmente um professor de educação física e, em 2009, fiz minha segunda graduação na Faculdade Estácio de Sá.  Em 2013 estava me formando para poder realmente assumir minhas atribuições e responsabilidades frente aos alunos. Ao mesmo tempo em que tentava conseguir um professor para a escola na Secretaria de Educação. Durante o curso, fiz um trabalho de pesquisa para o TCC abordando a influência do mini tênis no desenvolvimento psicomotor e sócio afetivo dos alunos do Educandário Terra Santa”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O professor acrescenta dizendo que continuou com o curso de pós-graduação em reabilitação cardíaca em atividade física e saúde na UFJF. “Com tudo isso, o CETS conseguiu uma verba do Projeto Criança Esperança UNESCO para cobertura da quadra, construção de arquibancada, vestiários e sanitários. Mas, o IPHAN não autorizou a obra porque ao lado da quadra tem o Palácio Itaboraí e, pelas determinações das regras de conservação do patrimônio histórico, nenhum imóvel pode ter mais de 6 metros de altura. No momento, temos duas quadras: uma reformada pela verba recebida e outra de mini tênis. Com a ajuda de alguns tenistas e amigos e com a doação de material, nós fizemos uma reforma nessa quadra”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-tenis-na-escola-incentiva-o-esporte-para-criancas-entre-8-e-12-anos-241772</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes Camp</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241742</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3152-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kdog Brasil (Dog Without Borders) é uma iniciativa da Sociedade Franco-Brasileira de Oncologia, presidida pela médica Carla Ismael; Campanha produzida pela VMLY&amp;amp;R New York visa atender, por meio do projeto, pessoas que vivem em locais de difícil acesso e com limitações aos serviços de saúde &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230624070037_KKYKK.jpg" longdesc="81640;43420"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha sobre o projeto Kdog Brasil (Dog Without Borders), que ocorre em Petrópolis, treinando cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial através do olfato, recebeu o Lions de Ouro em Cannes na tarde desta sexta-feira (23), na categoria: Sustentabilidade e Metas para o desenvolvimento. Com produção da produção da VMLY&amp;amp;R New York, a campanha foi uma iniciativa da Sociedade Franco-Brasileira de Oncologia, presidida pela médica Carla Ismael, e visa atender, principalmente, pessoas que vivem em locais de difícil acesso e com limitações aos serviços de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Kdog Brasil é um programa de pesquisa que começou em 2016 e tem como objetivo desenvolver uma técnica não invasiva de rastreamento do câncer de mama usando o olfato canino. O estudo revela que os cães podem detectar o câncer com quase 100% de precisão, mesmo antes de um tumor se formar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos extasiados com esta conquista em Cannes sobre uma campanha que estimula a transformação desses cães resgatados em cães que ajudam na detecção de uma doença. Esta é uma maneira de identificarmos o câncer de mama mais rapidamente e com custos mais baixos. Não é à toa que remetem os cães como melhores amigos dos seres humanos. E eles são, comprovadamente, essenciais para o diagnóstico de uma doença que ainda mata muitas mulheres que descobrem tardiamente no Brasil”, destaca a médica Carla Ismael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela explica que os cães, que foram resgatados, são treinados para reconhecer o odor do câncer a partir de uma compressa simples. A pesquisa ocorre sem contato entre o paciente e o cachorro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de pesquisa do Kdog Brasil chegou à conclusão de que o câncer de mama emite odores específicos que são indetectáveis pelos humanos, mas que um cão treinado nessa detecção pode identificar a presença de câncer em lenços umedecidos que só estiveram em contato com a pele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo passo da Kdog Brasil é desenvolver um método de triagem simples e confiável, não invasivo e acessível. Ao todo, são quatro cães treinados que fazem parte do projeto em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla Ismael destaca que o trabalho com os cães vem para antecipar o diagnóstico e não substitui o protocolo de detecção da doença, como a mamografia e outros exames.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ocorre a detecção?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A amostra é feita a partir de mulheres que são orientadas a lavar as mãos antes de dormir, com sabonete neutro, e colocar as compressas em um kit sobre as duas mamas, retirando-as ao acordar, após nova lavagem das mãos com o sabonete neutro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estas compressas são colocadas em um saco e enviadas para o Kdog Brasil, onde são submetidas ao olfato dos animais. Os cães ficam estáticos em frente à amostra positiva para o câncer de mama. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-necessita-de-maior-investimento-no-combate-a-inseguranca-alimentar-241768"&gt;Petrópolis necessita de maior investimento no combate à insegurança alimentar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-o-inicio-da-bauernfest-e-registrado-o-aumento-de-excursoes-para-a-cidade-241769"&gt;Com o início da Bauernfest, é registrado o aumento de excursões para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-transforma-petropolis-em-um-refugio-de-inverno-ainda-mais-irresistivel-241774"&gt;Festival de Fondue transforma Petrópolis em um refúgio de inverno ainda mais irresistível&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241742</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241747</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-241747</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241746</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-241746</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241745</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-241745</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-241749</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-241749</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241750</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-241750</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241751</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-241751</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241752</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-241752</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Advogado do presidente no STF Mauro Peralta é médico e está vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-do-presidente-no-stf-241753</link><description>Advogado do presidente no STFOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/advogado-do-presidente-no-stf-241753</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Feira do Livro é opção para a família em Itaipava neste domingo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feira-do-livro-e-opcao-para-a-familia-em-itaipava-neste-domingo-241748</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3152-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feira do Livro é opção para a família em Itaipava neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0270_20230624072325_Y6P3G.jpg" longdesc="81647;71740"&gt;&lt;br&gt;Atividades para crianças, leitores e apaixonados no Castelo de Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto de segunda a segunda o Parque do Castelo, localizado nas dependências do Castelo de Itaipava, é uma das possibilidades de diversão de qualidade, com segurança, momentos de relaxamento e adrenalina para toda a família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferente do que a maior parte dos petropolitanos imagina, o Parque do Castelo não se trata de uma atração apenas para os turistas que estão hospedados no Castelo de Itaipava ou que passam pela BR-040. O Parque é um espaço aberto para toda a população, com entrada gratuita, atividades culturais e de entretenimento e opções pagas como área kids, airsoft, bicicletas jardineiras, pedalinho, dentre outros”, explicou Alessandra Chaves, gerente do Parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço que é um conglomerado de atrações de adrenalina, possui, por exemplo, muro de escalada e uma tirolesa, que fazem o cliente contemplar ao mesmo tempo um belo panorama natural e de alta velocidade, já que está ao lado da BR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma praça de alimentação que conta com petiscos dos mais variados, que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída, o Parque também tem opções como porções de churrasco de defumação e doces refinados. O espaço é ideal para relaxar com a família ou amigos e desfrutar das atrações, natureza e da desconexão da poluição sonora dos centros urbanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo, 25 de junho, das 13h às 17h rola Feira do Livro com um rol de possibilidades para os leitores, por meio de uma parceria com a Livraria Nobel. E para acalentar os corações e entreter quem estiver na praça de alimentação, carinhosamente chamada de praça das casinhas, das 13h30 às 17h tem música ao vivo com Guga Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 - Km 56, Itaipava, Petrópolis/ RJ e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h e sábados e domingos, das 10h às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$30,00 (trinta reais) e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h às 17h – Feira do Livro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 às 17h – Música ao vivo – Guga Costa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castelo de Itaipava - Km 56 - BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itaipava, Petrópolis - RJ, 25740-340&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone e Whatsapp: (24) 2223-9292&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feira-do-livro-e-opcao-para-a-familia-em-itaipava-neste-domingo-241748</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres lança livro na Casa de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-lanca-livro-na-casa-de-petropolis-241773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3152-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;José Luiz Alquéres lança livro na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230624100109_5R7P5.jpg" longdesc="81654;17991"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O escritor e cientista José Luiz Alquéres lançou nessa sexta-feira (23/06), o livro "Uma Crônica da Ciência no Ocidente", na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. O diretor-presidente do Diário de Petrópolis, Paulo Antônio Carneiro Dias, prestigiou o evento. O autor enfatiza no livro a urgente necessidade de abordar as Ciências e Humanidades de maneira integrada, visando alcançar, em apenas uma geração, a sustentabilidade do planeta Terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-lanca-livro-na-casa-de-petropolis-241773</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rua Teresa no clima da Bauernfest Espaço especial no Palácio de Cristal para fotos, vans de transporte, atrações musicais e venda de doces, salgados e</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-no-clima-da-bauernfest-241776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3152-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Teresa no clima da Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espaço especial no Palácio de Cristal para fotos, vans de transporte, atrações musicais e venda de doces, salgados e chopp&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0338_x_0600_20230624095104_2KHAR.jpg" width="296" height="525" longdesc="81652;58219"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 34ª edição da Bauernfest começou e as cores tradicionais da festa do Colono Alemão já  estampam as vitrines e decorações especiais em vários pontos da cidade. Aproveitando o aumento no número de visitantes em Petrópolis, a ARTE - Associação da Rua Teresa - já montou um espaço instagramável no Palácio de Cristal, disponibilizará vans para transporte dos visitantes e montou decoração especial para tirar fotos na Rua Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a Rua vai contar com uma barraca com doces, salgados, chopp e atração musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O backdrop temático ficará na Rua Teresa, n°156 e o coração decorado para tirar foto, na Rua Teresa n°350. A Banda Spiel Uns Charm vai se apresentar, por meio de parceria com a Secretaria de Cultura, aos sábados a partir de 11h15, de forma itinerante ao longo da rua.  Uma barraquinha da B&amp;amp;C Pâtisserie venderá doces na Rua Teresa n° 280; A Barraca Ponto de Encontro, na Rua Aureliano Coutinho 183, vai incluir no cardápio o Sanduíche de Pernil e Chopp da Brewpoint e a Empada Brasil vai vender chopp na Rua Teresa n° 41.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rua Teresa está preparada e à espera dos visitantes e petropolitanos, com os destaque para as novidades nas peças de inverno, com modelos para todos os gostos. Aproveitem para visitar os espaços preparados especialmente para comemorarmos mais uma edição da Bauernfest”, afirma a presidente da ARTE, Denise Fiorini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte especial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale destacar que a ARTE vai disponibilizar transporte gratuitos nos finais de semana da Bauernfest para a Rua Teresa e da Rua Teresa para a festa: uma van seguirá até a Rua Teresa n°142, retornando pela Rua Prefeito Ary Barbosa; A outra, que vai funcionar aos sábados, terá desembarque na Rua Teresa n° 384, com retorno pelo Alto da Serra;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O transporte ocorrerá sempre das 9h30 às 16h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 34ª Bauernfest começa nesta próxima sexta-feira, 23 de junho, e vai até o dia 09 de julho. Mais informações sobre a festa no site &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/"&gt;https://web2.petropolis.rj. gov.br/bauern/ &lt;/a&gt;ou, por meio do Disque Turismo pelos telefones 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h. Para saber mais sobre atrativos, hotéis e restaurantes, acesse o site da Turispetro&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/"&gt; https://www.petropolis.rj.gov. br/turispetro&lt;/a&gt; ou o Instagram @turismo.petropolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-teresa-no-clima-da-bauernfest-241776</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS Quantitativo é suficiente para garantir o tratamento dos 67 </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quantitativo é suficiente para garantir o tratamento dos 67 mil brasileiros que utilizam o medicamento na rede pública. Outras remessas serão entregues ao longo do ano, garantindo o abastecimento até julho de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0354_20230624183836_VKZUI.png" longdesc="81679;507407"&gt;&lt;br&gt; Foto: Internet / Reprodução site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;epois de cinco meses de intensivas ações junto ao setor farmacêutico, o Ministério da Saúde garantiu a antecipação de entrega de mais de 400 mil unidades de insulina análoga de ação rápida para o tratamento de pessoas que vivem com diabetes mellitus tipo 1. O quantitativo é resultado do pregão eletrônico e cujo contrato foi assinado na terça-feira, 20/06, após duas tentativas de aquisição frustradas por falta de propostas e adoção de medidas emergenciais por parte da pasta. A previsão é que essa remessa seja distribuída para todos os estados e Distrito Federal a partir da próxima semana. A antecipação ocorreu após diálogo com a empresa produtora para garantir o abastecimento da rede para os cerca de 67 mil brasileiros que utilizam o medicamento pelo SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelas regras do pregão, a empresa pode fazer a entrega do produto em até 60 dias após a assinatura do contrato. No entanto, diante da dificuldade de aquisição do medicamento e risco de desabastecimento, o Ministério da Saúde antecipou a entrega, garantindo o recebimento da insulina de ação rápida em menos de um mês após a conclusão do processo de compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde a incorporação da insulina análoga de ação rápida ao SUS, o Ministério da Saúde realiza sua aquisição de forma centralizada. No entanto, a Pasta vem enfrentando, nos últimos anos, dificuldade na compra do medicamento – reflexo também da escassez mundial do produto. Dois pregões para compra do medicamento com registro no país, o primeiro realizado em agosto de 2022 e o segundo em janeiro de 2023, não receberam propostas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Preliminarmente, a partir do diálogo constante com as Secretarias Estaduais de Saúde e do Distrito Federal e do monitoramento intenso dos estoques, o Ministério da Saúde, em parceria com o Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass), promoveu ações de remanejamento do medicamento entre os entes federados, para manter o abastecimento igualitário na rede pública de saúde. Os estados também foram autorizados a comprar diretamente o insumo, com garantia de ressarcimento pelo Governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, diante do risco de desabastecimento do produto no SUS, e depois de dialogar com o setor farmacêutico, o Ministério da Saúde realizou compra emergencial e assinou contrato de aquisição internacional de 1,3 milhão de unidades de insulina análoga de ação rápida com a empresa Globalx Technology Limited. Essa compra foi autorizada pela Agência de Vigilância Sanitária (Anvisa) no dia 05 de junho, por unanimidade, e seguiu normativa prevista na Resolução da Diretoria Colegiada (RDC) n° 203/2017 da Anvisa, que dispõe sobre os critérios e procedimentos para importação, em caráter de excepcionalidade, de produtos com registro em renomadas agências internacionais vigilância sanitária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira remessa do medicamento deve começar a ser entregue ao Ministério da Saúde até o dia 09 de julho de 2023. As mais de 400 mil doses de insulina complementarão o abastecimento da rede, juntamente com as 1,3 milhão de doses da aquisição emergencial internacional. Com as duas aquisições, mesmo em um cenário de escassez mundial, o Ministério da Saúde garante o abastecimento ao SUS e o atendimento de todos os pacientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda o processo de compra da insulina pelo SUS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A insulina análoga de ação rápida foi incorporada no rol de medicamentos ofertados no Sistema Único de Saúde (SUS), em 21 de fevereiro de 2017, com indicação para o tratamento de pessoas que vivem com Diabetes Mellitus tipo 1 (DM1). O medicamento possui três representantes (asparte, lispro e glulisina) e apresenta ação mais rápida se comparada à insulina humana regular. A DM1 é uma condição crônica não transmissível e hereditária, que acomete entre 5% e 10% do total de pessoas que convivem com diabetes no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da dificuldade de aquisição, o Ministério da Saúde adotou diversas medidas para garantir o abastecimento da rede. Todo o estoque remanescente do medicamento foi distribuído para todos os Estados e o Distrito Federal atendendo às necessidades de cada ente federativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar o desabastecimento, o Ministério da Saúde adotou as seguintes ações:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. Realizou processo de aquisição emergencial internacional de insulina análoga de ação rápida;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. Efetuou compra regular do medicamento com registro na Anvisa, por meio de ata de registro de preço;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. Simultaneamente, em parceria com os estados, representados pelo CONASS, o Ministério da Saúde promoveu o levantamento e remanejamento dos estoques;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. Autorização de compra de insulina análoga de ação rápida pelas Secretarias Estaduais de Saúde com ressarcimento por parte do Ministério da Saúde;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. Foram feitas várias reuniões com especialistas da Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD) e da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM) para o monitoramento da situação e a construção conjunta de alternativas para evitar o desabastecimento;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. Além disso, o Ministério da Saúde elabora estratégias para o fortalecimento do Complexo Industrial da Saúde do Brasil, para apoiar a produção nacional desses medicamentos e garantir a autonomia do país e o abastecimento do SUS.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778"&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779"&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica Recurso tem caráter emergencial e poder</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recurso tem caráter emergencial e poderá ser solicitado por meio de ofício com Plano de Estadual de Enfrentamento da Síndrome Respiratória Aguda Grave&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0354_20230624184056_U2U0Q.png" longdesc="81680;638723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Internet / Reprodução site MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde publicou, na quinta-feira (22), portaria que estabelece incentivo financeiro para auxiliar estados e municípios que declararem emergência em saúde por Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG). O custeio, de caráter excepcional e temporário, é voltado à abertura de leitos de Unidades de Terapia Intensiva (UTI) pediátricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados que compõem a região da Amazônia Legal terão como valores de referência de cálculo de incentivo, para leitos de UTI pediátrica, o equivalente a R$ 2,6 mil por dia. Os demais estados farão jus a R$ 2 mil. Para leitos de suporte ventilatório pulmonar pediátrico, os valores-base serão de R$ 650 para estados da Amazônia Legal e de R$ 500 ao restante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um incentivo quase três vezes maior no cálculo de referência que as diárias de UTI pediátrica atualmente vigentes, seja UTI tipo 2 ou 3, que variam entre R$600 e R$700. O processo para solicitar os recursos é bastante simplificado, sendo necessário o cadastro do gestor no Sistema de Apoio à Implementação de Políticas em Saúde (Saips) com dados epidemiológicos básicos que justifiquem a emergência”, disse o diretor do Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência, Nilton Pereira, em reunião da Comissão Intergestores Tripartite (CIT), realizada nesta quinta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos, nas últimas semanas, um número alto de notificações e internações hospitalares por SRAG, seja em leitos de UTI ou de enfermaria, além das unidades de pronto-atendimento, muitas superlotadas e grandes filas de espera de crianças aguardando transferência para UTI pediátrica”, acrescentou Nilton, ao tratar da importância do incentivo.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer uso do recurso, quando da declaração de emergência, estados, municípios e o Distrito Federal terão de enviar ofício detalhando a condição dos serviços de saúde da região, capacidade instalada e o número de leitos a serem ampliados ou convertidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é necessária a apresentação de um Plano de Ação de Enfrentamento à SRAG Pediátrica, com período de até 90 dias, para que haja planejamento em número de leitos, em diárias, equipamentos, insumos e procedimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após aprovada a solicitação, será publicada portaria de homologação da adesão e financiamento pelo Ministério da Saúde. O incentivo financeiro de custeio será repassado na modalidade fundo a fundo, em três parcelas mensais consecutivas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-gm/ms-n-756-de-20-de-junho-de-2023-491629359"&gt;Confira a portaria com as regras para adesão&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boletim da Fiocruz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mais recente boletim InfoGripe divulgado pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) revela que, em alguns estados, há sinal de crescimento de casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) em crianças, com destaque para o vírus sincicial respiratório. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Fiocruz, nas quatro últimas semanas epidemiológicas, a prevalência entre os casos como resultado positivo para vírus respiratórios foi de: vírus sincicial respiratório (39,5%), Sars-CoV-2/Covid-19 (24%), influenza A (19,4%) e influenza B (6,8%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778"&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779"&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241738</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241738</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz propõe criação de cadeia de produtos para saúde no Mercosul Medida é para reduzir a dependência externa dos países do bloco</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-propoe-criacao-de-cadeia-de-produtos-para-saude-no-mercosul-241741</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3152-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz propõe criação de cadeia de produtos para saúde no Mercosul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida é para reduzir a dependência externa dos países do bloco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230624064237_8TUD8.jpg" longdesc="81636;26044"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcos Oliveira / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A criação de uma cadeia regional de produtos para a saúde no âmbito do Mercosul foi sugerida pela Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) como uma medida para reduzir a dependência externa. Por meio dessa cadeia, poderia ser garantida a produção de insumos importantes que hoje só são obtidos pelos países do bloco recorrendo ao mercado internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta foi defendida pelo vice-presidente de Produção e Inovação em Saúde da Fiocruz, Marco Krieger, durante a reunião do Comitê Ad Hoc para Promover a Expansão da Capacidade Produtiva Regional de Medicamentos, Imunizações e Tecnologias em Saúde. O comitê foi criado em 2021 e é uma instância do Mercosul cujo objetivo é discutir caminhos para a integração entre os diferentes países do bloco e para o enfrentamento de problemas comuns relacionados com o acesso a medicamentos, vacinas e tecnologias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informou a Fiocruz, Krieger defendeu uma atuação conjunta, em que a produção não precisasse ser país a país, mas aproveitando as capacidades de cada Estado-membro. Ele defendeu ainda que sejam mapeadas oportunidades para laboratórios públicos e privados, bem como as deficiências e as áreas em que há problemas sérios de suprimentos e que necessitam de estratégias específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Na reunião, também foi discutida a formação de uma lista de produtos de saúde estratégicos para a região. Esta lista deve ser encaminhada depois aos ministros da Saúde para ver a viabilidade de pesquisa, desenvolvimento e produção", informou a Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião ocorreu nos últimos dois dias, em Buenos Aires. Estiveram presentes representantes de Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-propoe-criacao-de-cadeia-de-produtos-para-saude-no-mercosul-241741</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil quer eliminar lâmpadas com mercúrio até 2025 Meta está em acordo internacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-quer-eliminar-lampadas-com-mercurio-ate-2025-241775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3152-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil quer eliminar lâmpadas com mercúrio até 2025&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta está em acordo internacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230624120709_VXNNI.jpg" longdesc="81664;10338"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dimas Soldi - TV Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil tem o compromisso de tirar todas as lâmpadas fluorescentes do mercado até 2025. Essa meta foi definida no ano passado na quarta reunião da Conferência das Partes (COP) da Convenção de Minamata. A ideia é que elas sejam substituídas por lâmpadas de led, que consomem menos energia e não contêm metais pesados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lâmpadas fluorescentes surgiram para substituir as antigas incandescentes, com a promessa de serem mais econômicas e duráveis, e não emitirem calor, mas contêm mercúrio na composição, um metal altamente tóxico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nos seres humanos, ele [mercúrio] pode causar ataxia, problemas neuromotores, neurológicos, ele é teratogênico [organismo que, estando presente durante a gestação, produz uma alteração no desenvolvimento], na formação dos fetos, ele é bastante tóxico quando ligado à questão neurológica e pode chegar até a morte”, explica a bióloga Alexandra Penedo de Pinho, da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reciclagem é uma ferramenta poderosa, mas ainda insuficiente. Segundo a Associação Brasileira para a Gestão da Logística Reversa de Produtos de Iluminação (Reciclus), foram recicladas nos últimos seis anos no país 33 milhões de lâmpadas fluorescentes, cerca de 5 milhões por ano, número bem inferior ao total que chega anualmente. Em 2022, foram importados 12 milhões de lâmpadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O desafio é muito grande porque as pessoas precisam se conscientizar de que existem diversos resíduos que são prejudiciais ao meio ambiente. E o meio ambiente já vem sofrendo as consequências por meio de desastres naturais. Aquele resíduo que a gente joga em um lugar que não é o correto, ele traz uma consequência para o mundo”, aponta Camilla Horizonte, gerente de operações da Reciclus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na reciclagem, os componentes são separados: vidro, metais e pó fosfórico podem ser reutilizados. Já o mercúrio é extraído por estas tubulações conectadas a um filtro de carvão, que depois é destinado a um aterro sanitário especial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A TV Brasil solicitou posicionamento dos ministérios do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços e do Meio Ambiente, mas não houve retorno até a veiculação da reportagem.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-quer-eliminar-lampadas-com-mercurio-ate-2025-241775</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino Estudo mostra relação entre a causa genética e a ambiental</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo mostra relação entre a causa genética e a ambiental&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230624100330_C717F.jpg" longdesc="81655;26611"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / TV Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Estudo realizado em animais conseguiu demonstrar, pela primeira vez, como a interação gene-ambiente durante o desenvolvimento craniofacial do embrião pode dar origem à fissura labiopalatina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores da Universidade de São Paulo (USP), em colaboração com a University College London, do Reino Unido, conseguiram comprovar em modelo animal que a fenda lábio palatina, também conhecida como lábio leporino, ocorre como resultado da associação de dois eventos: um genético e outro provocado por inflamações durante a gravidez, no período de formação e desenvolvimento do embrião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, estima-se que essa malformação afeta uma criança em cada 650 nascimentos. No sábado,  24 de junho, foi celebrado o Dia Nacional de Conscientização sobre a Fissura Labiopalatina, data marcada para informar sobre o problema e contribuir para a redução do preconceito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores acompanham famílias com casos de lábio leporino há anos e havia a suspeita de que para que ocorresse a malformação seria necessário um componente ambiental, além do genético, explica a pesquisadora do CEGH-CEL, Maria Rita Passos-Bueno, que coordenou a pesquisa publicada na Nature Communications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao fazer o sequenciamento genético dessas pessoas, vimos que, apesar de muitas delas terem a mutação no gene CDH1, uma parcela importante não apresentava a malformação. Faltava uma peça que explicasse por completo o que levava à ocorrência do lábio leporino”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gene CDH1 (que codifica a proteína E-caderina) é um dos exemplos em que uma mutação em um de seus alelos pode levar a ocorrência de lábio leporino e também a um tipo de câncer gástrico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vários estudos sugerem um padrão de herança multifatorial, que depende da interação de fatores ambientais e genéticos. Além disso, temos o conhecimento da interação/exposição a bactéria/inflamação e um determinado tipo de câncer gástrico associado a variante em CDH1. Por isso, resolvemos investir em busca de fatores ambientais. Escolhemos inflamação em função dos dados da literatura já associados às fissuras”.       &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mutação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A mutação interfere no processo de migração de células das cristas neurais, aquelas que são presentes no desenvolvimento do embrião e que se diferenciam para a formação de ossos, cartilagem, tecido conectivo da face, entre outros tipos celulares. Com o comprometimento da migração das cristas neurais durante o desenvolvimento embrionário, o processo de diferenciação é prejudicado, podendo causar o lábio leporino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, como ressalta Passos-Bueno, essa variante sozinha não conseguia explicar completamente a questão hereditária do lábio leporino. "Quando há falta nos dois alelos de CDH1, o embrião morre. Já quando um alelo é normal e o outro mutável, é compatível com a vida e na maioria dos casos não há malformação", afirma Passos-Bueno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pesquisadores passaram a investigar algum fator ambiental que pudesse contribuir com o processo. "Dados da população de pessoas com lábio leporino mostram que obesidade, diabetes e outras situações que são pró inflamatórias, como infecção materna (episódios de febre durante a gestação) são fatores de risco para a criança nascer com fissuras. Os resultados do estudo mostraram que moléculas inflamatórias, denominadas citocinas, induzem uma hipermetilação do gene CDH1", diz Passos-Bueno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da fissura labiopalatina, ocorreu a epigenética, ou seja, modificações bioquímicas nas células ocasionadas por estímulos ambientais (no caso a inflamação) que promovem a ativação ou o silenciamento de genes, sem provocar mudanças no genoma do indivíduo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metilação é uma modificação bioquímica que consiste na adição de um grupo metil à molécula do DNA por meio da ação de enzimas. Trata-se de um processo natural e necessário para o funcionamento do organismo, pelo qual a expressão dos genes é modulada. No entanto, quando desregulado, como no caso da hipermetilação do CDH1, pode provocar disfunções nas células e contribuir para o desenvolvimento de doenças e malformações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, a pesquisa não pode mostrar quais tipos de inflamação, associadas à mutação, podem levar à malformação. “Não temos ainda claro quais são essas inflamações. Mas é importante ficar claro que um fator de risco ambiental sozinho não vai levar a fissura labial”, esclarece a pesquisadora.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Experimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No estudo, além dos testes in vitro realizados em células humanas, os pesquisadores fizeram experimentos em camundongo e rãs para provar que a inflamação estava provocando hipermetilação no gene CDH1. As células e os embriões de camundongos e rãs foram expostas a fatores ambientais, por meio de partículas de bactérias que produzem a inflamação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois, as fêmeas com cópias normais do gene também foram expostas à inflamação. Quando fêmeas com uma cópia mutada do gene foram expostas à inflamação, os pesquisadores observaram que a prole tinha defeitos na migração da crista neural, o que pode explicar o aparecimento da fissura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa pretende, futuramente, identificar quais as inflamações, combinadas com a variante CDH1, podem levar à malformação. “Pretendemos investigar essa questão. A identificação de fatores que ativam a inflamação materna será importante para o estabelecimento de medidas preventivas para a fissura labio-palatina”, concluiu Passos-Bueno. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi realizado no Centro de Estudos do Genoma Humano e de Células-Tronco (CEGH-CEL) – um dos centros de Pesquisa, Inovação e Difusão (CEPIDs) financiados pela Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo (Fapesp) - e o artigo Neural crest E-cadherin loss drives cleft lip/palate by epigenetic modulation via pro-inflammatory gene–environment interaction  foi publicado na revista Nature Communications. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779"&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Into faz recomendações para prevenir queda de idosos Dia Mundial de Prevenção de Quedas é comemorado neste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dia Mundial de Prevenção de Quedas é comemorado neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230624121018_MDAVL.jpg" longdesc="81665;54865"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into), no sábado (24), data que se comemora o Dia Mundial de Prevenção de Quedas, fez um alerta para a importância da adoção de atitudes preventivas que contribuem para evitar traumas e fraturas provocados por esse tipo de acidente. Segundo o ortopedista do Instituto, Tito Rocha, a atenção deve ser redobrada com os idosos, que estão ainda mais sujeitos a quedas, dentro de casa e na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o especialista, dois fatores são responsáveis para o aumento dessas ocorrências com o avanço da idade. Entre os idosos com mais de 80 anos, a sarcopenia e a osteoporose são os principais deles. “A fragilidade muscular provocada pela sarcopenia faz com que esses idosos caiam mais e, por conta da fragilidade óssea causada pela osteoporose, ao cair, há a fratura do osso”, explica Rocha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das condições associadas à perda de massa muscular, que comprometem a força e o equilíbrio, as chances de quedas nesta faixa etária também estão relacionadas a outros fatores de risco, como os distúrbios de visão e a presença de doenças degenerativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista enumera ainda que é dentro de casa que boa parte desses acidentes acontecem. Pisos escorregadios, tapetes, objetos deixados no chão e a baixa iluminação podem resultar em quedas. Ele ressalta também que é preciso estar atento aos obstáculos que os idosos podem enfrentar na rua: calçadas com desníveis, buracos e até mesmo as dificuldades no acesso aos degraus dos transportes públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinco regiões do corpo humano são as mais afetadas pela queda: o fêmur, a bacia, a coluna lombar, o punho e o ombro. Tito Rocha explica que a maioria das fraturas de fêmur necessita de tratamento cirúrgico, já que este é um osso sustentador de carga. “A cirurgia é fundamental para que o paciente consiga se reabilitar o mais rápido possível e retorne a sua condição prévia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Medidas simples podem ajudar a evitar as quedas dentro e fora de casa, como a retirada dos tapetes, a instalação de barras de segurança nos banheiros e o uso de calçados antiderrapantes. Rocha alerta ainda para a importância da prática regular de atividade física. “O exercício melhora o equilíbrio e a força, além de ser um tipo de prevenção barata, sem contraindicação e eficiente”, avalia o especialista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778"&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>RFB detecta 468 kg de pescado irregular e carga é apreendida pelo Ibama</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-detecta-468-kg-de-pescado-irregular-e-carga-e-apreendida-pelo-ibama-241777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Receita%20Federal/3152-117" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Receita Federal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;RFB detecta 468 kg de pescado irregular e carga é apreendida pelo Ibama&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0800_x_0450_20230624065609_MOXH2.jpg" longdesc="81638;147489"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / Receita Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Equipe de Despacho Aduaneiro da Alfândega da Receita Federal no Aeroporto do Galeão detectou dia 23 de junho, 468 kg de pescado irregular que seria exportado do Rio de Janeiro para os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os auditores-fiscais suspeitaram das informações constantes da Declaração Única de Exportação registrada para amparar o desembaraço do alimento e procederam à verificação física da carga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após contato com o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), uma equipe de fiscalização compareceu ao TECA Exportação Galeão. Foi constatada a ocorrência de ilícito caracterizado pela comercialização de espécie da fauna silvestre, constantes na Lista Oficial de Espécies Ameaçadas de Extinção, sem a devida permissão da autoridade ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A infração foi punida pelos fiscais do Ibama com a apreensão da mercadoria e aplicação de multa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rfb-detecta-468-kg-de-pescado-irregular-e-carga-e-apreendida-pelo-ibama-241777</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional Documento traz as perguntas e respostas mais frequent</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Documento traz as perguntas e respostas mais frequentes sobre adesão ao incentivo financeiro para municípios com equipes de saúde da APS integradas a residências&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0361_20230624183358_8P2OV.jpg" longdesc="81678;179807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde repassa, mensalmente, recursos de custeio adicional para municípios com equipes de saúde integradas a programas de formação profissional no âmbito da Atenção Primária à Saúde. Para tirar dúvidas sobre a adesão e requisitos, entre outras questões, a Secretaria de Atenção Primária atualizou o FAQ com as perguntas e respostas mais frequentes sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adesão acontece por meio de solicitação da gestão municipal ou do Distrito Federal na plataforma do e-Gestor Atenção Básica. Alguns critérios são necessários para que o município seja elegível para receber o recurso, como oferecer Programas de Residências Médica em Medicina de Família e Comunidade ou Residências em Área Profissional da Saúde nas modalidades Uniprofissional ou Multiprofissional em Atenção Primária à Saúde ou Saúde da Família para as categorias profissionais de Odontologia e Enfermagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incentivo financeiro de custeio adicional é transferido fundo a fundo, de forma regular e automática, aos municípios e Distrito Federal, com base na portaria de adesão publicada no Diário Oficial da União, de acordo com o total de vagas homologadas pelo Ministério da Saúde e ocupadas com profissionais em formação. Esse incentivo está previsto na Seção XI do Capítulo II do Título II da Portaria de Consolidação GM/MS nº 6, de 28 de setembro de 2017.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incentivo adicional para as equipes integradas é diferente do Pró-Residência, mas ambas auxiliam na formação de profissionais especializados. O Pró-Residência tem, por objetivo, o custeio de bolsa de residência de instituições municipais, estaduais e privadas sem fins lucrativos, para novas vagas de programas de residência considerados estratégicos para o SUS. O incentivo financeiro de custeio é repassado fundo a fundo ao município, para apoiar a gestão municipal na qualificação dos programas de residência médica e multiprofissional no âmbito da Atenção Primária à Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/composicao/saps/previne-brasil/faq"&gt;Confira o FAQ&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778"&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779"&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783"&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases Em ação inédita, Governo Federal lançou comitê interministe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3152-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doenças socialmente determinadas: saiba mais sobre a esquistossomose e as geo-helmintíases&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em ação inédita, Governo Federal lançou comitê interministerial para eliminação de doenças que acometem as populações de maior vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saneamento básico, o acesso à água potável e a destinação adequada do lixo e dejetos são medidas muito importantes para evitar doenças como a esquistossomose e as geo-helmintíases. Essas enfermidades possuem diagnóstico e tratamento disponíveis gratuitamente no Sistema Único de Saúde (SUS). A esquistossomose, conhecida popularmente como “xistose” ou “barriga d’água”, é uma infecção adquirida quando um indivíduo entra em contato com água doce onde existam caramujos com parasitas infectados. Já as geo-helmintíases são um grupo de doenc¸as parasita´rias intestinais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esquistossomose está presente na maioria dos estados brasileiros, mas principalmente nas regiões Nordeste e Sudeste. Os estados de Alagoas, Bahia, Pernambuco, Rio Grande do Norte, Paraíba, Sergipe, Espírito Santo, Maranhão e Minas Gerais são endêmicos, com transmissão estabelecida. Entre janeiro de 2010 e outubro de 2022, mais de 10,7 milhões de exames foram realizados nessas áreas endêmicas do Brasil, com a detecção de ovos de S. mansoni em 410.654 (3,8%) das amostras de fezes examinadas. Também foram registrados 23.333 (0,2%) resultados com infecções severas, com 17 ou mais ovos detectados. No mesmo período, foram registradas 2.389 internações e 6.130 óbitos, representando uma média de 472 óbitos por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As geo-helmintíases estão distribuídas por todo o país, principalmente nas zonas rurais e nas periferias dos centros urbanos. Crianças de cinco a 14 anos são um importante grupo de risco para as infecções, por estarem em um período de crescimento físico intenso, rápido metabolismo e com maiores necessidades nutricionais, que, se não satisfeitas adequadamente, as tornam mais susceptíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, são um público com frequente exposição à água ou ao solo contaminados, muitas vezes sem a conscientização necessária sobre os hábitos de higiene adequados. Segundo dados do último inquérito nacional de prevalência, promovido entre 2010 e 2015, foram examinados 197.564 escolares e diagnosticados 5.192 (2,7%) casos de ancilostomi´ases, 11.531 (6%) casos de ascari´ase e 10.654 (5,4%) casos de tricuri´ase. As maiores prevalências foram encontradas nas regiões Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prevenção da esquistossomose consiste em evitar contato com águas onde existam os caramujos hospedeiros intermediários infectados, além da implementação de medidas de saneamento básico e de educação em saúde. Já as geo-helmintíases podem ser prevenidas com as seguintes ações: lavar bem as mãos antes das refeições e após ir ao banheiro, beber água filtrada ou fervida, não andar descalço, lavar bem os alimentos e armazená-los corretamente, e não evacuar próximo ou nas águas de rios, açudes e lagos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sintomas &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A esquistossomose é caracterizada como uma doença assintomática para a maioria dos portadores. Entretanto, na fase aguda, o paciente pode apresentar febre, dor de cabeça, calafrios, suores, fraqueza, falta de apetite, dor muscular, tosse e diarreia. Na forma crônica, a diarreia se torna mais constante, alternando-se com prisão de ventre, podendo aparecer sangue nas fezes. Nos casos mais graves, o estado geral do paciente piora bastante, com emagrecimento, fraqueza acentuada e aumento do volume do abdômen. Quando não é tratada adequadamente, pode evoluir para formas clínicas extremamente graves, que podem levar a internações e óbitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os portadores dos geo-helmintos, na maioria das vezes, também sa~o assintoma´ticos. Contudo, altas cargas parasitárias e ocorrência de poliparasitismo podem desencadear algumas manifestações clínicas severas. Na fase inicial, o paciente pode apresentar febre, suor, fraqueza, palidez, náuseas e tosse. Após o surgimento das formas adultas no intestino, pode ocorrer desconforto abdominal, cólicas intermitentes, perda de apetite, diarreia, dores musculares e anemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas infecções mais intensas com Ascaris, pode ocorrer déficit nutricional. Nos pacientes acometidos pelos ancilostomi´deos, e´ possível verificar lesões cutâneas devido penetração ativa das larvas e, no caso de reinfecções, pode haver o desenvolvimento de processos de hipersensibilidade. Nas infecções por T. trichiura, observam-se manifestações semelhantes às descritas para os ancilostomídeos, com a diferença do acometimento de parte do intestino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/e/esquistossomose"&gt;Saiba mais sobre a esquistossomose&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/g/geo-helmintiase"&gt;Saiba mais sobre as geo-helmintíases&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CIEDS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De forma inédita, nove ministérios se reuniram para elaborar estratégias de eliminação de doenças que acometem, de forma mais intensa, as populações de maior vulnerabilidade social. O Comitê Interministerial para Eliminação da Tuberculose e Outras Doenças Determinadas Socialmente (CIEDS) foi instalado no início do mês de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelo Ministério da Saúde, o grupo irá funcionar até janeiro de 2030. Dados da pasta apontam que, entre 2017 e 2021, as doenças determinadas socialmente foram responsáveis pela morte de mais de 59 mil pessoas no Brasil. O plano de trabalho inicial inclui enfrentar 11 dessas enfermidades – como malária, esquistossomose, Doença de Chagas e hepatites virais - além da transmissão vertical da sífilis, hepatite B e do HIV. Essa estratégia está prevista nos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da ONU.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A meta é que a maioria dessas doenças sejam eliminadas como problema de saúde pública – são elas: Doença de Chagas, malária, hepatites virais, tracoma, filariose, esquistossomose, oncorcercose e geo-helmintíases. Para outras enfermidades, como tuberculose, HIV e hanseníase, o objetivo é atingir as metas operacionais de redução e controle propostas pela Organização Mundial de Saúde (OMS) até 2030. Já para doenças como HIV, sífilis e hepatite B, a meta é eliminar a transmissão vertical, ou seja, quando a doença é passada de mãe para filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, defende que a iniciativa é uma ação abraçada por todo o governo federal e, também, uma importante relação entre governo e sociedade civil. “Não é possível pensar o Ministério da Saúde sem abrir essa grande angular, para que nela possa caber um país com tantas desigualdades, mas também com tantas potências, como é o Brasil. Por isso estamos todos juntos. Essa agenda significa a possibilidade de eliminar doenças como problema de saúde pública, algumas, inclusive, históricas. Esse comitê busca reduzir as desigualdades, para que tenhamos, efetivamente, saúde para todos”, acredita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação do CIEDS é parte da premissa que garantir o acesso apenas ao tratamento em saúde não é suficiente para atingir essas metas. É preciso propor políticas públicas intersetoriais que sejam voltadas para a equidade em saúde e para a redução das desigualdades sociais, fator diretamente ligado às causas do problema. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 25 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-conclui-compra-de-insulina-e-antecipa-entrega-de-400-mil-doses-no-sus-241786"&gt;Ministério da Saúde conclui compra de insulina e antecipa entrega de 400 mil doses no SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-apoiar-estados-e-municipios-ministerio-da-saude-amplia-repasse-para-abertura-de-leitos-de-uti-pediatrica-241787"&gt;Para apoiar estados e municípios, Ministério da Saúde amplia repasse para abertura de leitos de UTI pediátrica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/genetica-e-inflamacao-na-gravidez-explicam-labio-leporino-241778"&gt;Genética e inflamação na gravidez explicam lábio leporino&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/into-faz-recomendacoes-para-prevenir-queda-de-idosos-241779"&gt;Into faz recomendações para prevenir queda de idosos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-atualiza-faq-sobre-custeio-adicional-para-programas-de-formacao-profissional-241782"&gt;Ministério da Saúde atualiza FAQ sobre custeio adicional para programas de formação profissional&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doencas-socialmente-determinadas-saiba-mais-sobre-a-esquistossomose-e-as-geo-helmintiases-241783</guid><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>