<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 06:14:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-de-natal-e-marcado-por-ocorrencias-em-petropolis-257209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3337-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de semana de Natal é marcado por ocorrências em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acidentes de trânsito, rolamento de pedra e tiroteio assustaram os moradores da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0596_x_0335_20231226223748_O6OTI.jpg" longdesc="92354;72457"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fim de semana de Natal foi marcado por diversas ocorrências em regiões de Petrópolis. Na noite de sábado (23), pelo menos três acidentes foram registrados. Na BR-040, altura de Vila Rica, moradores postaram nas redes sociais informações sobre uma colisão que teria ocorrido na via que segue para Itaipava. As primeiras informações indicam que o motorista teria batido em um objeto fixo no Km 53 e, logo após, teria sido atingido por outro veículo, sendo arremessado na pista. Segundo a PRF, o condutor, de 57 anos, foi socorrido com lesões graves para o Hospital Nossa Senhora da Conceição, em Três Rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Itamarati, um acidente de moto em frete a um posto de gasolina levou a óbito o condutor. Também nas redes sociais os amigos lamentaram a morte da vítima, Alexandre Augusto, proprietário de uma loja de motos no Caxambu, conhecido como "Pequeno". O sepultamento ocorreu às 16h de domingo (24), no Cemitério Municipal. Outro acidente ocorreu no Bingen. Imagens postadas das redes sociais mostram um carro destruído. Mas, nesse último não houve informações sobre vítimas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na manhã de domingo (24), um acidente foi registrado na Rua Bernardo Proença, no Itamarati: um carro bateu em um poste. O motorista foi socorrido e levado para o Hospital Santa Teresa. O caso ocorreu por volta das 02h39.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Operação Natal 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Operação Natal 2023, equipes da Concer - concessionária de administra a BR-040 - prestaram 420 atendimentos de assistência mecânica, com 222 remoções de veículos pela frota de reboques da Concessão. Equipes médicas atenderam a 22 ocorrências de casos clínicos, sem relação com a operação da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Polícia Rodoviária Federal confirmou que, entre os dias 22/12 e 25/12, houve ao menos 83 acidentes, 103 feridos e três mortes nas rodovias. Além disso, 37 condutores foram autuados por estarem sob efeito de álcool; 134 motoristas ou passageiros sem capacete; 341 condutores sem cinto de segurança; 137 passageiros sem cinto de segurança; 25 crianças sem dispositivo de retenção; 124 condutores manuseando celular e 673 ultrapassagens proibidas. No mesmo período do ano passado foram registrados 56 acidentes, 71 feridos e três mortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rolamento de pedras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por volta das 8h40 de sábado (23), ocorreu mais um rolamento de pedras no Ingá, na Posse. Equipes do Corpo de Bombeiros, quatro viaturas, sendo uma ambulância, estiveram no local que ficou fechado para o trânsito e deslocamento de pedestres. Segundo informações repassadas pelos militares que atuaram na ocorrência, os moradores do entorno foram orientados a deixar as residências como forma de prevenção. Eles também confirmaram que uma pessoa ficou levemente ferida, mas foi atendida e liberada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da concessionária de energia, Enel, também estiveram no local para reestabelecimento da luz. A Defesa Civil confirmou que foi acionada para atender a ocorrência. Após a avaliação inicial realizada pelos técnicos, constatou-se que cinco imóveis foram afetados, e esses já estavam previamente interditados. Três vias próximas também foram interditadas por medida de segurança. Os moradores foram orientados a evacuar suas residências, contando com o apoio da equipe da Secretaria de Assistência Social, que esteve no local auxiliando as famílias. Estas foram encaminhadas para casas de parentes e amigos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É importante salientar que não houve registros de vítimas relacionadas a este incidente. Contudo, a área continua sendo monitorada de perto pela Defesa Civil. Como medida preventiva, as próximas ações incluirão uma avaliação geológica para compreender a extensão dos riscos. A Defesa Civil ainda ressalta que todas as medidas necessárias serão tomadas para garantir a segurança e que permanecerá monitorando a situação e fornecendo atualizações", completa a nota que foi emitida pela Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tiroteio no Quarteirão Italiano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no sábado (23), por volta das 03h30, moradores do Quarteirão Italiano se assustaram com a ação de criminosos. Vídeos gravados comprovam que os homens chegaram em motos na região, atirando para o alto. Testemunhas afirmaram que os suspeitos tentaram invadir algumas residências, mas não conseguiram. Apesar do susto, ainda na tarde deste sábado, policiais militares do 26º BPM prenderam um dos suspeitos. Com ele também foram encontrados entorpecentes. O acusado foi encaminhado para a Delegacia de Polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais acidentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã desta terça-feira (26), mais dois acidentes de trânsito foram registrados. Imagens de câmeras de segurança de um restaurante mostram que dois veículos estavam envolvidos no acidente de trânsito que resultou no tombamento de um deles, modelo Volkswagen UP, na Avenida Barão do Rio Branco. O vídeo mostra o momento em que o segundo automóvel, um Ford KA, invade o estabelecimento comercial, estourando o vidro da loja e destruindo mesas e cadeiras. Já na localidade conhecida como Retiro das Pedras, em Pedro do Rio, um caminhão tombou. O trânsito ficou obstruído para veículos. Ainda não há informações sobre o estado de saúde do motorista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-semana-de-natal-e-marcado-por-ocorrencias-em-petropolis-257209</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3337-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentam no novo Censo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento foi de dois pontos percentuais cada, enquanto população branca teve queda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231226214437_C3BI1.jpg" width="588" height="441" longdesc="92342;114226"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Novos dados do Censo 2022 do IBGE mostram que a população de Petrópolis ainda é predominante branca. No entanto, enquanto essa parcela da população reduziu na comparação com o último levantamento, o número de petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentou. Em 2010, eram 187.076 residentes que se reconheciam como brancos. No ano passado, passou a ser de 163.706. Por outro lado, o índice de autodeclarados pretos e pardos tiveram, cada um, elevação de dois pontos percentuais em pouco mais de uma década. A Cidade Imperial, antes, era composta por 74.949 pardos e 32.586 pretos. Agora, são 77.843 e 36.835 habitantes de cada grupo racial presentes no município, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os recenseamentos de 2010 e 2022, os residentes brancos deixaram de representar 63,2% da população petropolitana, e agora englobam 58,7%. Enquanto que os pardos aumentaram a participação de 25,3% para 27,9%. Pretos foram de 11,1% para 13,2%. Vale lembrar que entre ambos os períodos, a população total do município teve redução: indo de 295.917 habitantes para 278.881.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a parcela de pessoas amarelas diminuiu em relação ao último Censo. A redução é de 71% na configuração demográfica do município, indo de 1.098 habitantes para 318. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis ainda conta com 61 pessoas quilombolas e 177 pessoas indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estudante de game desing, Luisa Santos, de 22 anos, conta que passou por um processo de descoberta ao longo dos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Sempre tive consciência de que não era branca. Mas, antigamente, isso implicava então em ser negra – já que não tenho traços nem ascendência oriental ou indígena. Só que, por ter a pele de uma tonalidade mais clara, aquilo não me parecia certo. Quando criança mesmo, disse para minha mãe que era marrom, não preta. Crescendo ao longo dos anos, fui sendo apresentada a novos contextos, tomando autoconsciência, e hoje me identifico como parda”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Autopercepção como critério&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto tem como padrão agrupar as pessoas em cinco categorias, de acordo com a raça ou cor: branca, preta, amarela (de origem oriental), parda (inclui quem se identifica com a mistura de duas ou mais cores, exceto amarela) e indígena. A coleta de dados é feita por meio de autodeclaração – ou seja, considera a percepção pessoal em detrimento do conceito biológico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma abordagem que evidencia o processo de consciência social que vem ocorrendo em parte da população nos últimos anos, segundo Cleonice Fernandes, educadora popular do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), que também atua como atriz e artista plástica no grupo teatral Denegrindo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente chega à conclusão de que não houve um aumento de fato dessa população (preta e parda). Mas sim, que as pessoas passaram a se reconhecer assim dentro da sociedade. Por isso esse Censo tem essa mudança de critérios. O que ocorre é uma consciência racial, que vem de um processo de reconhecimento e representatividade. Antes, essa população era projetada em lugares nocivos, sempre num lugar de servir. Falando na questão midiática, a gente sempre via o negro, principalmente, sendo representado como escravizado na novela, ou como empregada doméstica mesmo. Ou até, como o bandido da história. Hoje a gente começa a ter uma outra visão dos lugares em que a gente pertence”, pontua ela.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;População jovem predomina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O portal do Censo 2022 do IBGE aponta que a população branca de Petrópolis tem idade mediana de 42 anos – ou seja, predominantemente mais velha. Já a parcela de pessoas pretas tem idade mediana de 37 anos e, com relação aos pardos, é de 35 anos – mais nova. O critério aponta a tendência típica de idade dos residentes. Nesse caso, os dados mostram que a idade mediana dos petropolitanos pardos é de 35 anos; o que significa, que metade dessa população tem até essa idade, e o restante tem 35 ou mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cleonice ressalta que debater a pauta racial desde a infância contribui para com a identificação logo no início da vida – podendo influenciar nos números. “Discutir o racismo nas escolas, espaços esses em que o assunto era tabu, também ajuda a desmistificar essa visão deturpada, em que as pessoas começam a se sentirem seguras para se identificar daquela forma”, diz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210"&gt;Motos barulhentas envolvidas em 'rolezinhos' são apreendidas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215"&gt;Capina é realizada, porém, matagal fica na calçada sem ser recolhido
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216"&gt;Descarte irregular causa preocupações aos moradores do Bonfim
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217"&gt;Lixeiras danificadas na Estrada Mineira dificultam o convívio no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3337-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motos barulhentas envolvidas em 'rolezinhos' são apreendidas em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0314_20231226220704_LM6Z6.jpg" longdesc="92346;45425"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução PM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um vídeo publicado nas redes sociais e compartilhado em grupos de mensagens instantâneas, nessa terça-feira (26), mostra a indignação de alguns petropolitanos após a realização de uma carretada de motocicletas, na madrugada dessa segunda-feira (25), em algumas ruas na cidade. Os responsáveis pelo vídeo pedem que a população denuncie os participantes da ação, intitulada de “Rolê de Natal Petrocity”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar informou que o comando do 26° Batalhão de Polícia Militar (BPM) realizou 19 autuações e apreendeu cinco motocicletas, até a manhã desta terça-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após colher dados do Setor de Inteligência de que aconteceria um evento, o comandante do 26º BPM realizou ações em diversas localidades de Petrópolis, com o objetivo de coibir o referido evento. Durante a operação, foram realizadas 19 autuações e cinco motocicletas foram apreendidas”, frisa a nota enviada ao Diário pela PMERJ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ocorrências foram registradas na 105ª Delegacia de Polícia (DP), no Retiro. A PM reforçou, ainda, que “emprega esforços contínuos em Petrópolis, atuando com equipes em viaturas e moto patrulhas, condicionadas a roteiros definidos estrategicamente de acordo com as análises das manchas criminais locais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia afirma também que realiza operações em conjunto com outros órgãos de segurança para reprimir a prática criminosa, por meio de um conjunto de iniciativas que passam por investigações, número de abordagens e fiscalizações veiculares. “A unidade realiza abordagens sistematicamente e cumpre roteiros ostensivos e de baseamento diuturnamente”, conclui a nota da PM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura anuncia programa de combate à moto irregular&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura anunciou, nessa terça-feira (26), a construção de um programa de combate à moto irregular em Petrópolis. O programa será elaborado de forma conjunta, envolvendo poder público e sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida é uma resposta do município ao acontecido na madrugada de Natal em várias cidades do país (Petrópolis foi uma delas). Os chamados “rolezinhos”, encontros de dezenas de motociclistas, com motos com o escapamento adulterado, para, propositadamente, provocar um barulho excessivo pelas ruas por onde passam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já nesta quarta-feira (27), haverá uma reunião extraordinária do Conselho Municipal de Segurança Pública, tendo como pauta a construção desse plano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204"&gt;Petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentam no novo Censo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215"&gt;Capina é realizada, porém, matagal fica na calçada sem ser recolhido
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216"&gt;Descarte irregular causa preocupações aos moradores do Bonfim
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217"&gt;Lixeiras danificadas na Estrada Mineira dificultam o convívio no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barra-mansa-e-petropolis-sao-reconhecidos-pela-eliminacao-da-transmissao-vertical-do-hiv-257205</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3337-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Barra Mansa e Petrópolis são reconhecidos pela eliminação da transmissão vertical do HIV&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Junto aos municípios fluminenses, outras 71 cidades brasileiras foram certificadas pela eliminação da transmissão vertical de HIV e/ou sífilis em 2023. Aumento é de 70% na comparação com 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0277_20231226214442_32KO4.png" longdesc="92344;339929"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado / MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde entregou certificados de eliminação e selos de boas práticas para a eliminação da transmissão vertical de HIV e/ou sífilis a quatro estados e a 73 municípios brasileiros. Barra Mansa e Petrópolis, do estado do Rio de Janeiro, receberam o certificado de eliminação da transmissão vertical do HIV. O ato solene aconteceu no dia 8 de dezembro, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transmissão vertical ocorre da mãe para o bebê durante a gestação, o parto ou o aleitamento. Para evitar esse tipo de transmissão, as gestantes devem fazer o pré-natal, com todos os testes e cuidados disponíveis no Sistema Único de Saúde, que dispõe de insumos para prevenção, diagnóstico e tratamento, como preservativos, testes rápidos e laboratoriais, fórmula láctea, antibióticos e antirretrovirais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cenário nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados de São Paulo e Paraná alcançaram a eliminação da transmissão vertical de HIV e o Selo Bronze em Sífilis. Distrito Federal e Sergipe receberam o Selo Prata para HIV.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os 73 municípios contemplados em 2023, 45 receberam algum tipo de certificação para o HIV; três deles, algum tipo de certificação para sífilis; e 25 receberam certificado ou selo duplo para HIV e sífilis. O município de Toledo, do Paraná, recebeu a eliminação dupla de HIV e sífilis. Ao todo, 90 municípios e quatro estados solicitaram a certificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, foram certificados um total de 43 municípios, sendo 21 certificações para HIV, cinco para sífilis, 17 duplas certificações e a eliminação dupla de transmissão vertical (HIV e sífilis) para o município de Guarapuava, no Paraná. Na comparação com o ano passado, houve um aumento de 70% no número de cidades certificadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A certificação de eliminação é feita conforme critérios e etapas estabelecidos no Guia para Certificação da Eliminação de Transmissão Vertical de HIV e/ou Sífilis. Municípios devem ter, no mínimo, 100 mil habitantes e assim como os estados, devem manter critérios básicos e alcançar as metas de eliminação a partir dos indicadores de impacto e de processo. O Selo de Boas Práticas Rumo à Eliminação da Transmissão Vertical de HIV e/ou Sífilis nas categorias bronze, prata ou ouro é conferido às localidades que alcançaram indicadores próximos da eliminação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cirurgia-inedita-com-protese-osia-em-petropolis-transforma-a-realidade-da-reabilitacao-auditiva-na-regiao-serrana-257206"&gt;Cirurgia inédita com prótese OSIA em Petrópolis transforma a realidade da reabilitação auditiva na Região Serrana
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/barra-mansa-e-petropolis-sao-reconhecidos-pela-eliminacao-da-transmissao-vertical-do-hiv-257205</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cirurgia-inedita-com-protese-osia-em-petropolis-transforma-a-realidade-da-reabilitacao-auditiva-na-regiao-serrana-257206</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3337-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cirurgia inédita com prótese OSIA em Petrópolis transforma a realidade da reabilitação auditiva na Região Serrana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0855_20231226214440_LOPAY.jpg" width="436" height="621" longdesc="92343;40587"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último sábado, dia 16/12, um marco inovador na área da saúde transformou a realidade da Região Serrana. Em um avanço extraordinário, foi realizada uma cirurgia inédita que trouxe esperança e qualidade de vida para pacientes que enfrentam a surdez profunda unilateral, malformação do ouvido, otites crônicas e outras situações. O procedimento envolve a implantação da prótese inovadora chamada OSIA, liberada pela ANVISA para uso no Brasil em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este avanço médico, prótese OSIA, foi realizado no Hospital Unimed de Petrópolis, em um paciente diagnosticado com surdez profunda unilateral, e o Dr. Denis de Melo Pinto Rangel, Otorrinolaringologista pelo Hospital das Clínicas da USP-SP e Fellowship em Otologia e Cirurgias Otológicas pela Universidade Federal do Rio de Janeiro UFRJ, explica e compartilha os benefícios da prótese em comparação com outras modalidades de reabilitação auditiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O OSIA é uma prótese osteoancorada, também chamada de prótese ancorada ao osso. É uma das modalidades cirúrgicas de reabilitação auditiva. Pode ser utilizada no tratamento de surdez profunda unilateral, malformações do ouvido e otites crônicas. Chamamos de reabilitação auditiva qualquer forma de melhora da audição em um paciente que apresenta surdez”, este afirma que a reabilitação da audição pode ser realizada de forma cirúrgica ou não cirúrgica e dá exemplos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“De maneira geral, entre as formas não cirúrgicas temos os aparelhos auditivos, que chamamos de Aparelhos de amplificação sonora individual (AASI). Os aparelhos auditivos têm a capacidade de amplificar o som e assim, permitir uma melhora auditiva em diferentes tipos de perda auditiva, especialmente nas perdas leves e moderadas. Entretanto, os aparelhos também apresentam suas limitações. Perdas auditivas profundas não terão benefícios com os aparelhos auditivos e talvez, neste momento, será importante se pensar em outras modalidades terapêuticas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista destaca ainda o implante coclear como outra modalidade de tratamento para perdas auditivas severas e profundas, quando os benefícios dos aparelhos auditivos são limitados. Assim como as próteses osteoancoradas, que se destacam como uma opção cirúrgica capaz de tratar a perda auditiva profunda unilateral, assim como malformações da orelha onde a adaptação do aparelho auditivo é inviável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe ressaltar, que é importante reconhecer os sinais indicativos da necessidade de reabilitação auditiva e compreender o processo de diagnóstico e seleção da abordagem mais apropriada para cada paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dificuldade para ouvir ou ter a sensação de ouvir, mas não entender devem acender o alerta para passar por avaliação com um otorrinolaringologista. Neste momento, avaliar o ouvido e fazer uma audiometria, que é o exame da audição, será fundamental. Pela audiometria, conseguiremos compreender qual o tipo da perda auditiva e o seu grau. Buscar a causa da perda auditiva também será importantíssimo. Em algumas situações, tratar a causa também permitirá melhorar a audição, como é o caso das otites crônicas, quando, por exemplo, temos uma perfuração do tímpano é uma inflamação persistente do ouvido. Ao melhorarmos a otite crônica, existe uma grande probabilidade de melhorarmos a qualidade auditiva”, afirma o especialista em otorrinolaringologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Compreender a complexidade da perda auditiva é essencial para enfrentar os desafios que ela impõe à qualidade de vida, como apontado pelo especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Sabemos que a perda auditiva está intimamente associada ao comprometimento da qualidade de vida. Temos vários estudos na literatura associando a perda auditiva à isolamento social, depressão e até a demência, especialmente em pacientes idosos. Sabemos que ouvir bem e dos 2 ouvidos é fundamental! Em uma surdez unilateral, por exemplo, temos o comprometimento da nossa capacidade de localização da fonte sonora e também na nossa capacidade de discriminação do som no ruído, ou seja, da nossa capacidade de compreender uma conversa diante de um ambiente com mais ruído. Levando-se em consideração o nosso dia a dia, ou seja, quando estamos na rua (com o ruído do trânsito) ou em uma festa, um paciente com surdez unilateral terá grande dificuldade de manter uma conversa com mais tranquilidade em comparação a um ouvinte”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É crucial para o desenvolvimento de Petrópolis, reconhecer a importância de conscientizar a população sobre as diversas maneiras de aprimorar a audição, promovendo uma cidade que priorize a saúde auditiva e, consequentemente, elevar a qualidade de vida dos moradores que necessitam dessa inovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Compreender a importância da reabilitação auditiva também é fundamental quando pensamos na triagem auditiva. Ou seja, ter uma cidade e uma região que valorize a audição também permite com que os nossos índices do teste da orelhinha sejam efetivos tanto na sua realização, quanto no diagnóstico precoce da surdez na criança. A surdez é a mais comum das deficiências sensoriais. E diagnosticar de forma precoce é fundamental para iniciar a reabilitação também de forma precoce”, afirma Dr. Melo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, para aqueles que buscam aprimorar a saúde da sua audição, desejando obter informações e avaliações para identificar a melhor opção de reabilitação auditiva para suas necessidades específicas, devem procurar a orientação de um otorrinolaringologista. Em determinadas circunstâncias, é fundamental também agendar uma consulta com um otorrinolaringologista especializado em otologia e surdez para uma avaliação mais específica e aprofundada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/barra-mansa-e-petropolis-sao-reconhecidos-pela-eliminacao-da-transmissao-vertical-do-hiv-257205"&gt;Barra Mansa e Petrópolis são reconhecidos pela eliminação da transmissão vertical do HIV
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cirurgia-inedita-com-protese-osia-em-petropolis-transforma-a-realidade-da-reabilitacao-auditiva-na-regiao-serrana-257206</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-eduardo-do-blog-destina-r-150-mil-para-escola-paroquial-sao-pedro-de-alcantara-257207</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3337-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Eduardo do Blog destina R$ 150 mil para Escola Paroquial São Pedro de Alcântara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226214435_TS6MQ.jpg" width="555" height="370" longdesc="92341;71505"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com apresentação das emendas impositivas para o Orçamento do Município para 2024, o vereador Eduardo do Blog (Republicanos) vem alertando o Governo Municipal para a necessidade de cumprir as emendas de 2023, cujo prazo se encerra em 31 de dezembro. O vereador para o orçamento do próximo ano, apresentou 13 emendas impositivas, num total de R$ 1.158.623,46, sendo que os maiores valores foram para Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos (APPO), R$ 150 mil e R$ 177.266,73 para a Escola Paroquial São Pedro de Alcântara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador espera que as emendas impositivas de 2023 que ainda não foram executadas pelo Governo Municipal sejam cumpridas, pois o prazo termina no dia 31 de dezembro. A partir de 1º de janeiro, o chefe do Executivo Municipal fica passível de sofrer processo administrativo e até sofre pedido de cassação pelo descumprimento da legislação municipal. O vereador Eduardo do Blog, mesmo sendo oposição ao governo Rubens Bomtempo, nas últimas semanas, antes do recesso, afirmou que estava dando um voto de confiança ao Governo para o cumprimento das emendas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, alertou que pode tomar medidas mais sérias a partir de 1º de janeiro, caso as emendas impositivas de 2023 não sejam realizadas. Ele sustenta que todas as emendas, inclusive as de 2024, tem por objetivo atender demandas urgentes da cidade e de instituições que necessitam de apoio para continuarem a realizar os serviços à população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As emendas impositivas do vereador Eduardo do Blog para 2024 são: R$ 100 mil para o GAAPE; R$ 100 mil para a Coordenadoria de Bem Estar Animal; R$ 50 mil para Escola Municipal Odette Fonseca; R$ 89.025,00 para Escola Municipal Professor Josemar Contage; R$ 93.020,00 para Escola Municipalizada Professora Hercília Henriques Moret; R$ 100 mil para Guarda Civil; R$ 100 mil para APAE; R$ 20 mil para Escola Municipal Amélia Antunes Rabelo; R$ 50 mil para Associação Espaço Educativo São Charbel; R$ 70.311,73 para Associação Pestalozzi de Petrópolis; R$ 29 mil para Escola Municipal Beatriz Zaleski; R$ 30 mil para o Centro de Referência em Educação Inclusiva.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-eduardo-do-blog-destina-r-150-mil-para-escola-paroquial-sao-pedro-de-alcantara-257207</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-dia-util-apos-o-natal-marca-a-temporada-de-trocas-no-comercio-257211</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3337-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro dia útil após o Natal marca a temporada de trocas no comércio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CDL Petrópolis orienta pelo bom atendimento com oportunidade de mais vendas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0524_20231226220702_U6LQ4.jpg" width="545" height="476" longdesc="92345;147370"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não serviu, não gostou da cor, ganhou em duplicata... Não importa o motivo, mas o 26 de dezembro é a ‘data nacional de troca de presentes de Natal’. A temporada de trocas segue até o Ano Novo e não é prevista por esses motivos pelo Código de Defesa do Consumidor, no entanto, é mais do que uma ‘instituição’ no comércio de olho em também reverter a gentileza em mais vendas. A Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis tem orientado os comerciantes sobre a importância do bom atendimento nas trocas de artigos. O movimento no comércio para o Natal mobilizou 132,9 milhões de consumidores em todo o país e boa parte agora busca a troca e virar o ano com mais compras garantidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A troca se transforma em oportunidade. Você vai trocar um presente e acaba optando por levar um artigo mais caro e pagar a diferença ou completar a compra com mais produtos. Vai também do talento do vendedor em aproveitar o cliente dentro da loja e oferecer mais produtos. Estar atento e prestativo na troca garante uma nova venda e fideliza um cliente”, orienta o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Código de Defesa do Consumidor não obriga a loja ou o fornecedor a fazer uma troca por motivo de gosto ou tamanho. Mas a medida passa a ser obrigatória se no momento da venda o lojista tenha se comprometido a fazê-la. O recomendado então é, antes de fazer a compra do presente, que o consumidor se informe sobre a possibilidade e as condições para trocar o produto como, por exemplo, manter etiqueta, apresentar o cupom fiscal ou cupom de troca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É comprovado que com a possibilidade de troca com políticas flexíveis pelos comerciantes as lojas experimentam um aumento significativo nas vendas durante o período de Natal. Os consumidores se sentem mais seguros e propensos a realizar compras em lojas que oferecem opções de troca. “É habitual a pergunta ‘pode trocar?’. E essa oportunidade agrada ao comprador e pode reverter em vantagem posterior ao estabelecimento”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CDL Petrópolis estima ainda oportunidade de aquecimento das vendas neste período com os artigos, em especial roupas, acessórios e calçados, buscados para o Ano Novo. “É uma oportunidade para troca imediata das vitrines para sensibilizar pela data de início da nova jornada com os produtos que fazem alusão à data e também início das promoções e artigos para as férias. O consumidor, estando na loja, já é o passo principal para uma venda bem sucedida”, aponta Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeiro-dia-util-apos-o-natal-marca-a-temporada-de-trocas-no-comercio-257211</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-112-vagas-para-esta-semana-257213</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empregos/3337-82" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empregos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos: mais 112 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0462_20231226110234_PRK55.jpg" longdesc="92323;44664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 112 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (26) a sexta-feira (29).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Carpinteiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Fundamental / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Serraria - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Almoxarife - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Analista de PCP - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendente de Farmácia - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza PCD - Ensino Fundamental - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Mecânico - Ensino Médio / Curso específico na área (Industrial) - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Balconista de Padaria - Ensino Fundamental / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloqueiro de Construção Civil - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Capoteiro de Veículos - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chapeiro - Ensino Médio / Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio / Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado Civil - Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Civil - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenharia Elétrica - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Eletricista - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletromecânico Industrial / Refrigeração - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Superior - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiário de Engenharia - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Financeiro - Contas a pagar e Receber - Ensino Superior / CNH Cat.B / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lavador de Veículos - Ensino Médio / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador Intermitente - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marceneiro - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Montador de Móveis - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat.D / Experiência de 1 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Produção - Ensino Médio - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Passadeira de Peças Confeccionadas - Ensino Médio - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro de Edificações - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor de Pistola - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pizzaiolo - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promotor de Vendas - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serralheiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras - Ensino Fundamental - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Vendas Comercial - Ensino Médio / CNH Cat.B / Experiência de 1 anos na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trabalhador Rural - Ensino Médio / CNH Cat.B - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. Eletromecânico (Instalações) - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Téc. em Segurança do Trabalho - Ensino Superior / CNH Cat.B / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Ensino Médio - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing - Ensino Médio / Experiência na função - 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio Incompleto / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor Externo - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vigia - Ensino Fundamental / Experiência na função - 4 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empregos-257161"&gt;Empregos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-mais-112-vagas-para-esta-semana-257213</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-com-os-melhores-filmes-no-cine-show-petropolis-257221</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3337-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fim de ano com os melhores filmes no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0500_x_0735_20231226230338_XMTSS.jpg" width="414" height="608" longdesc="92359;69289"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fim de ano no Cine Show Petrópolis tem os melhores filmes em cartaz e os lançamentos mais esperados. Os petropolitanos podem curtir as estreias, se divertir, se emocionar ou se arrepiar com todo o conforto, pois são 850 poltronas confortáveis e numeradas para escolher o melhor lugar. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assim, é possível assistir filmes de qualidade em 3D e 2D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 31/12 e 01/01, o cinema estará fechado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira os filmes em cartaz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAMONAS ASSASSINAS – O FILME&lt;/strong&gt; - Estamos em Guarulhos na década de 90. Dinho, Sérgio, Samuel, Julio e Bento são garotos típicos da época com pouco dinheiro e muitos sonhos. Eles nem imaginam que o humor debochado e inteligente, tão característico do grupo de amigos, irá mudar suas vidas para sempre. De algumas tentativas fracassadas ao sucesso absoluto, em pouco tempo, eles se tornaram o maior fenômeno musical brasileiro da década: os Mamonas Assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PATOS!&lt;/strong&gt; - A família Mallard está um pouco refém da rotina. Enquanto Mack, o pai, se contenta em manter sua família segura nos arredores de um lago da Nova Inglaterra para sempre, Pam, a mãe, está ansiosa para agitar as coisas e mostrar a seus filhos – o adolescente Dax e a patinha Gwen – o mundo inteiro. Quando uma família de patos migratórios aterrissa em seu lago com histórias emocionantes de lugares distantes, Pam convence Mack a embarcar em uma viagem em família, via Nova York, para a Jamaica tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MINHA IRMÃ E EU&lt;/strong&gt; - As irmãs Mirian e Mirelly (Ingrid Guimarães e Tatá Werneck) nasceram no interior de Goiás, mas moram em cidades diferentes. Quando a mãe delas desaparece, as duas deixam de lado as diferenças e se unem para procurá-la, numa viagem que pode mudar suas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;RENAISSANCE&lt;/strong&gt; - A Film By Beyoncé é um filme-concerto dirigido por Beyoncé e Ed Burke que acompanha toda a trajetória da turnê mundial Renaissance World Tour, realizada pela cantora em 2023. A produção acompanha o passo a passo da concepção da turnê, o show de abertura em Estocolmo, na Suécia, e o show de encerramento em Kansas City, nos Estados Unidos. O longa acompanha o bastidores da artista e sua equipe ao longo dos espetáculos, mostrando o trabalho árduo necessário para dar vida ao projeto, o envolvimento da cantora em cada etapa da turnê, a criatividade dos envolvidos e a busca por fortalecer seu legado artístico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OS TRÊS MOSQUETEIROS&lt;/strong&gt; - Milady é o novo capítulo da saga d’Os Três Mosqueteiros, baseada na obra homônima do autor francês Alexandre Dumas. No filme, D’Artagnan (François Civil) é forçado a se aliar à misteriosa Milady (Eva Green) após Constance (Lyna Khoudri) ser sequestrada bem diante de seus olhos, sem ser capaz de fazer nada para impedir. Junto a Athos (Vincent Cassel), Porthos (Pio Marmaï) e Aramis (Romain Duris), o jovem mosqueteiro enfrentará alguns segredos obscuros que podem balançar velhas alianças e desencadear uma grande guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WONKA &lt;/strong&gt;- O clássico de gerações está de volta numa nova versão. Estrelado por Timothée Chalamet, o longa narra a história do jovem Willy Wonka da Fantástica Fábrica de Chocolate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AQUAMAN 2: O REINO PERDIDO&lt;/strong&gt; - Quando um poder ancestral é liberado, o Aquaman deve forjar uma aliança incômoda com um aliado improvável para proteger Atlântida e o resto do mundo, de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa, com horários e classificação etária, para o período já está disponível. Consulte no site: &lt;a href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fim-de-ano-com-os-melhores-filmes-no-cine-show-petropolis-257221</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3337-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gavetão de dívidas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura aproveitou o período de festas para publicar o balanço de 2022 da CPTrans. Entende-se o porquê.  São números ruins de mostrar. Se pequena empresa municipal tivesse encerrado as atividades no fim do exercício, poderia juntar todos os recursos de que dispunha e vender todo o seu patrimônio, para pagar contas, que deixaria na praça um calote superior a R$ 11,6 milhões. A empresa de trânsito e transportes, que não consegue realizar nenhum dos seus objetivos institucionais, está pronta para ser enterrada na Comdep, seguindo outras ossadas da administração municipal. As dívidas da Caempe e Petrotur já estão lá na “empresa de desenvolvimento”. E aumentam, ano a ano. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cheira mal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Diante desses métodos administrativos, é difícil ter qualquer respeito pelas práticas administrativas utilizadas em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Banco Itaú está pagando R$ 20,7 milhões pelo direito de administrar as contas bancárias em que os servidores municipais recebem seus salários. É melhor ficar de olho. Há uma sentença judicial referente a um contrato idêntico, firmado em 2004, que virou caso judicial contra o prefeito e o banco. E não se conseguiu um registro convincente de onde o dinheiro foi aplicado.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudança&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os vereadores poderão participar remotamente das sessões da Câmara, enquanto durarem as obras de restauração do Palácio Amarelo. Os gabinetes dos vereadores e setores administrativos estão oficialmente transferidos para a sede provisória da Rua Barão do Amazonas, mas o Salão Hermogênio Silva continuará recebendo as reuniões.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforma&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A reforma do histórico Palácio Amarelo, onde já funcionou também a Prefeitura, terá tratamento de luxo. O trabalho será acompanhado pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan), pelo Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac) e pela Uerj. A universidade, aliás, já vem estudando o prédio há dois anos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio da APL 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O jornalista Rogério Tosta, do Diário, e que atua também como assessor da Diocese de Petrópolis, vai receber o Prêmio Alcindo Roberto Gomes, de jornalismo, conferido pela Academia Petropolitana de Letras (APL). O prêmio tem grande valor. É conferido pela centenária instituição e leva o nome de um grande jornalista. Alcindo Roberto Gomes, nome respeitado no jornalismo petropolitano, foi editor do Jornal de Petrópolis e da Tribuna de Petrópolis, além de assessor de Imprensa da Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio da APL 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Outros agraciados com o prêmio da APL: escritor José Afonso Barenco de Vaz Guedes (Prêmio João Roberto D`Escragnole (conjunto da obra); primeira dançarina da Bauernfest Maristela Esch (Prêmio Joaquim Gomes dos Santos – atividade elevadora da cultura), Grupo Teatral Denegrindo (Prêmio Reynaldo Chaves – artes cênicas), Rodrigo Santana CB (Prêmio Nair de Teffé – artes plásticas), Enrico Mattievich (Prêmio Walter Bretz – pesquisa histórica), Marcelo Fernandes, pelo livro Anacolutos (Prêmio Carauta de Souza – obras literária), Maestro Rodrigo D`Ávila (Prêmio Paulo Carneiro – música).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prêmio da APL 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Outros prêmios: Professor Francisco Marcos Rohling (Prêmo Germana Gouveia – educação – pelos 60 anos de magistério superior jurídico), Bibiano Gomes de Almeida Filho (Prêmio Said Ali, para professor de língua portuguesa e literatura), Teatro Imperial (Prêmio Associação de Ciências e Letras – para atividades entidade cultural), Leandro Garcia (Prêmio Acadêmico do Ano).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Destaques&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foram ainda destacados com homenagens especiais a Escola de Música Santa Cecília, a Associação Espaço Educativo São Charbel, a Academia Brasileira de Poesia, a Casa Peetrópolis – Instituto de Cultura e o Instituto Histórico de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidadãos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A arquiteta Vyrna Jacomo de Abreu Nunes, que teve atuação marcante no socorro à cidade, quando atingida pelos temporais de 2022, foi agraciada com o título de cidadã de Petrópolis, pela Câmara, por proposta do vereador Ronaldo Ramos. Outro novo cidadão é o professor José Luiz de Souza Lima, que já foi secretário de Educação e tem longa carreira no magistério em Petrópolis. O título foi proposto por Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promete&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A festa de entrega dos títulos de cidadania, normalmente realizados em 16 de março, vai ferver. Além do governador Cláudio Castro, receberam a honraria os senadores Flávio Bolsonaro e Romário de Souza Farias. Os dois primeiros títulos foram propostos pelo vereador Octávio Sampaio. Romário foi agraciado por proposta dupla de Hingo Hammes e Fred Procópio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-257220"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257208</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feliz-ano-novo-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-257203</link><description>Feliz Ano Novo
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feliz-ano-novo-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-257203</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-257220</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3337-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Advogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;FIM DE ANO &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É época de festas e confraternizações. Tempo de amor, união e justiça. Com esse sentimento escrevemos a última coluna do ano, agradecendo à Diretoria desse importante jornal pelo espaço que nos é cedido há mais de uma década. Desejamos a todos leitores e amigos boas festas  e um ano novo repleto de alegrias. Aproveitamos para compartilhar mais umas fotos da linda confraternização da advocacia petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226225027_OACWZ.jpg" width="560" height="373" longdesc="92356;91154"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226225113_RP4AT.jpg" width="532" height="355" longdesc="92358;98105"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226225030_D1VNO.jpg" width="540" height="360" longdesc="92357;112249"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226225025_WRZ50.jpg" width="531" height="354" longdesc="92355;86305"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257208"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-257220</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3337-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Capina é realizada, porém, matagal fica na calçada sem ser recolhido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0350_20231226222001_FECZY.jpg" longdesc="92350;33554"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O serviço de capina realizado na Rua Otto Reymarus, no Alto da Serra, apesar de ter colaborado com a região, tem prejudicado os pedestres e causado risco à segurança dos mesmos. Uma moradora da via informou que a Comdep, ao realizar a capina, deixou entulhos na calçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o não recolhimento do material, além de estar prejudicando a passagem dos pedestres, causa riscos tanto para os motoristas, quanto para os moradores. “Além de consumir parte boa parte da calçada, o entulho fica na saída de uma curva, aumentando mais ainda a chance de ocorrerem acidentes. O principal problema da rua agora é que com esse material jogado ali, não há nenhuma calçada para os pedestres. Isso está forçando o pedestre a caminhar no meio da rua e já é muito perigoso. O perigo fica ainda maior quando você observa que o problema fica na saída de uma curva. Os motoristas têm de subir a via com o maior cuidado, para não atropelar alguém”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que uma equipe será enviada ao local para remoção do lixo verde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204"&gt;Petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentam no novo Censo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210"&gt;Motos barulhentas envolvidas em 'rolezinhos' são apreendidas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216"&gt;Descarte irregular causa preocupações aos moradores do Bonfim
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217"&gt;Lixeiras danificadas na Estrada Mineira dificultam o convívio no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3337-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte irregular causa preocupações aos moradores do Bonfim&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231226221958_SMMZ2.jpg" width="387" height="516" longdesc="92349;66296"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas e pedestres que trafegam pela Rua João Christ, no bairro Bonfim, relataram que a rua estava abarrotada de lixo, no final de semana. Isso acontece, devido ao descarte irregular e de maneira desordenada, provocado pelo depósito deste lixo vindo de um condomínio. Esse problema fica próximo á Escola Municipal Rural do Bonfim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação vem se repetindo com frequência. “As pessoas estão retirando o lixo de um condomínio e jogando na lixeira principal do nosso bairro e isso não pode continuar. A lixeira da área rural fica próxima a um restaurante que faz essa coleta seletiva e estão depositando tudo ali e isto é uma pouca vergonha. Queremos que a coleta seja realizada com mais frequência, pois assim as pessoas param de jogar o lixo de forma desordenada”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que as imagens anexadas ao pedido de resposta são de sábado (23/12). Neste mesmo dia, uma equipe esteve no local e realizou a coleta, que está normalizada no Bonfim. O serviço é realizado diariamente na localidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204"&gt;Petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentam no novo Censo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210"&gt;Motos barulhentas envolvidas em 'rolezinhos' são apreendidas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215"&gt;Capina é realizada, porém, matagal fica na calçada sem ser recolhido
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217"&gt;Lixeiras danificadas na Estrada Mineira dificultam o convívio no local&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3337-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras danificadas na Estrada Mineira dificultam o convívio no local&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231226221955_SMMZ2.jpg" width="411" height="548" longdesc="92348;69550"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As lixeiras na Estrada Mineira estão chamando a atenção dos moradores de Corrêas. Isto porque as coletoras estão danificadas há bastante tempo e, por não serem trocadas, ficam mais e mais despedaçadas com o passar dos dias, sujando todo o trecho em volta, no qual as pessoas transitam, e atraindo animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles estão com esse problema se arrastando há tempos e ninguém resolve. “A própria empresa de coleta quebrou a nossa lixeira e desde então nós pedimos encarecidamente ajuda para que a mesma fosse trocada, infelizmente não tivemos retorno ao nosso pedido. Parece algo simples, mas pelo visto não é. Esse problema acarreta lixo jogado pela rua inteira, muitas moscas e infestação de ratos”, contou uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que ‘entra ano, sai ano fazendo apelo e nada muda’. “Acho totalmente vergonhoso, a quantidade de promessas que fazem para falar que vão trocar. Os mesmos que prometem tantas coisas são os primeiros a virarem as costas para os problemas reais. Não custa fazer pelo povo, o mínimo, não é mesmo?”, questionou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que vem, periodicamente, substituindo e recuperando as lixeiras danificadas pela cidade (tanto os contêineres, quanto estruturas fixas). A região do Corrêas também será contemplada. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanos-que-se-declaram-pardos-e-pretos-aumentam-no-novo-censo-257204"&gt;Petropolitanos que se declaram pardos e pretos aumentam no novo Censo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motos-barulhentas-envolvidas-em-rolezinhos-sao-apreendidas-em-petropolis-257210"&gt;Motos barulhentas envolvidas em 'rolezinhos' são apreendidas em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/capina-e-realizada-porem-matagal-fica-na-calcada-sem-ser-recolhido-257215"&gt;Capina é realizada, porém, matagal fica na calçada sem ser recolhido
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-irregular-causa-preocupacoes-aos-moradores-do-bonfim-257216"&gt;Descarte irregular causa preocupações aos moradores do Bonfim
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-danificadas-na-estrada-mineira-dificultam-o-convivio-no-local-257217</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/magdiel-deixa-o-serrano-e-acerta-com-o-sertaozinho-sp-257218</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3337-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Magdiel deixa o Serrano e acerta com o Sertãozinho (SP)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231226222800_PGT48.jpg" width="563" height="375" longdesc="92351;44098"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destaque do Serrano na temporada de 2023, o lateral-esquerdo Magdiel vai para o Sertãozinho (SP), clube com o qual acertou para o início do ano que vem. O jogador já viajou ao interior paulista, onde treina com o novo time desde a terceira semana de dezembro. Será sua primeira oportunidade no futebol local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo Serrano, Magdiel teve um 2023 especial: ele fez 19 partidas e marcou um gol, conquistando o vice-campeonato da Série B1 do Carioca. Além disso, levou o time às semifinais da Copa Rio, melhor participação da história dos azuis na competição. O jogador tem grande identificação com o Leão da Serra, por onde já atuou 99 vezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acostumado ao futebol carioca, Magdiel terá, portanto, sua primeira chance em São Paulo. Fora do Rio, ele atuou apenas duas vezes, por Tupi (MG), em 2020, e URT (MG), em 2022. Revelado no Fluminense, o canhoto atuou profissionalmente por Duque de Caxias, Madureira, Portuguesa e América, além do Serrano. Assim, o Sertãozinho, novo clube de Magdiel, irá jogar a Série A3 do Paulistão, equivalente à terceira divisão local, em 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vive-ano-magico-nas-categorias-de-base-e-conquista-11-titulos-257219"&gt;Serrano vive ano mágico nas categorias de base e conquista 11 títulos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/magdiel-deixa-o-serrano-e-acerta-com-o-sertaozinho-sp-257218</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vive-ano-magico-nas-categorias-de-base-e-conquista-11-titulos-257219</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3337-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vive ano mágico nas categorias de base e conquista 11 títulos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0347_20231226223151_RSVZ6.jpg" longdesc="92352;107889"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Ferj&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano viveu um 2023 mágico no futebol profissional e, olhando para a base, o clube petropolitano conquistou diversas taças. Do sub-11 ao sub-20, o Leão da Serra teve destaque em quase todas as competições e coroou o bom trabalho nas categorias de base, conquistando títulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub 20, a equipe petropolitana venceu a Taça Corcovado, a Copa União e a Copa Carioca. Na primeira conquista, o clube ficou invicto por toda a competição e terminou com 21 pontos, dois à frente dos adversários mais próximos. Na Copa União, o Serrano terminou a competição com dez vitórias e duas derrotas, contando ainda com 31 gols marcados (melhor ataque) e apenas oito sofridos. Já na última competição, o Leão da Base, venceu seis jogos em nove partidas e conquistou o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo Sub 17, o Serrano conquistou o título da séria A2, de forma invicto. Ao todo, em 14 jogos, o Serrano ganhou 11 e empatou três, marcando 32 gols e levando somente sete. No sub 16, o clube venceu a Copa União, nos pênaltis e na sua campanha foram oito vitórias, três empates e apenas uma derrota, com 26 gols marcados e somente sete sofridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub 15, o Serrano foi campeão invicto na Taça Santos Dummont, com sete vitórias, um empate, 41 gols marcados (melhor ataque) e apenas um gol sofrido (melhor defesa). Na fase final, a equipe manteve a força e venceu todos os adversários e manteve a melhor campanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub 12, o Serrano venceu Copa União e a Copa Carioca, mostrando a força do time e dominando os tradicionais campeonatos de base. Pelo Sub 11 e com uma campanha invicta e demonstrando domínio durante toda a campanha, o Serrano foi campeão da Série Ouro da Copa União, diante do Madureira. Em 12 jogos na Copa, o Leão da Serra venceu 11, balançou as redes 51 vezes e sofreu apenas nove gols. O clube ainda conquistou a taça Edilson Silva.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/magdiel-deixa-o-serrano-e-acerta-com-o-sertaozinho-sp-257218"&gt;Magdiel deixa o Serrano e acerta com o Sertãozinho (SP)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vive-ano-magico-nas-categorias-de-base-e-conquista-11-titulos-257219</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257162</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257162</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autoridades-preparam-esquema-de-seguranca-para-ato-pela-democracia-257200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3337-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Autoridades preparam esquema de segurança para ato pela democracia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidentes dos Três Poderes devem comparecer ao evento, no dia 8/01&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0348_20231226154747_RVJ2O.png" longdesc="92335;317800"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Autoridades da área de segurança dos Três Poderes apresentarão, até o dia 4 de janeiro, um plano integrado de ações visando garantir ato democrático previsto para o dia 8 de janeiro de 2024. O evento foi proposto pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva para marcar a vitória da democracia contra a&lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2023-08/pgr-pede-condenacao-de-40-investigados-pelos-atos-golpistas"&gt; tentativa fracassada &lt;/a&gt;de golpe de Estado ocorrida na mesma data, um ano antes, por apoiadores do ex-presidente Jair Bolsonaro, insatisfeitos com o resultado das eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para viabilizar a integração de forças e a troca de informações para o evento, o secretário-executivo do Ministério da Justiça, Ricardo Cappelli, se reuniu nesta terça-feira (26) com representantes das polícias Federal e Rodoviária Federal, bem como do Gabinete de Segurança Institucional (GSI), da Secretaria Nacional de Segurança Pública e de chefes de segurança do Senado, da Câmara e do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na quinta-feira da semana que vem (dia 4 de janeiro), a gente assina um plano de ações integradas, definindo o que cada um fará”, disse Cappelli ao deixar o Centro Integrado de operações da Secretaria de Segurança Pública do Distrito Federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o secretário-executivo, o evento – que contará com a presença dos presidentes dos &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-01/lula-e-governadores-atravessam-praca-dos-tres-poderes-e-vao-ao-stf"&gt;Três Poderes&lt;/a&gt;, bem como de governadores, parlamentares, representantes da sociedade civil, ministros e presidentes de tribunais de justiça estaduais e de assembleias legislativas, Será “um ato de celebração democrática, com todas as autoridades do Brasil; e um momento de festa para celebrar a democracia revigorada após os atos inaceitáveis do dia 8 de janeiro de 2023”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Monitoramento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para que tudo dê certo, Cappelli diz que um trabalho para monitorar “ameaças de ataques às instituições democráticas” vem sendo feito, mas que, até o momento, não há nada que gere maior preocupação. “Mas o trabalho [preventivo, de prontidão e de monitoramento] é fundamental para que tudo corra bem”, complementou&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário reiterou que manifestações contrárias ou a favor do governo são “sempre bem-vindas e absolutamente naturais”, uma vez que o Brasil é um país livre e democrático, mas que PRF e Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) estarão, até o dia 8, monitorando “qualquer movimentação atípica relacionada a atos que ameacem os poderes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Volto a dizer: o Brasil é um país livre democrático. As manifestações são sempre bem-vindas e próprias da democracia. O que vamos monitorar são iniciativas que atentem contra os poderes constituídos”, enfatizou o secretário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/autoridades-preparam-esquema-de-seguranca-para-ato-pela-democracia-257200</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-faz-concurso-para-nivel-tecnico-com-salario-de-r-5-8-mil-257199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3337-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras faz concurso para nível técnico com salário de R$ 5,8 mil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção vai destinar 20% das vagas para pessoas com deficiência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0369_20231226111115_IXBQ1.jpg" longdesc="92324;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta terça-feira (26) um concurso público para cargos de nível técnico com 916 vagas e salário inicial mínimo de R$ 5.878,82.  Haverá ainda 5.496 vagas para cadastro de reserva. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições começam na próxima quinta-feira (28) e seguem até 31 de janeiro de 2024. A taxa de inscrição é de R$ 62,79. A prova será realizada em 24 de março 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso irá selecionar profissionais de nível técnico nas áreas de enfermagem do trabalho; inspeção de equipamentos e instalações; logística de transportes (controle); manutenção (caldeiraria, elétrica, instrumentação, mecânica); operação; operação de lastro; projetos, construção e montagem (edificações, elétrica, instrumentação, mecânica); química de petróleo; segurança do trabalho; suprimento de bens e serviços (administração).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não é exigida comprovação de experiência profissional. A quantidade de postos de trabalho, requisitos de formação, locais de prova e distribuição regional podem ser consultadas no edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo será organizado pelo Centro Brasileiro de Pesquisa em Avaliação e Seleção de Promoção de Eventos (Cebraspe) e terá validade de 18 meses, podendo ser prorrogado por igual período uma vez, a critério da Petrobras.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inclusão &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pela primeira vez, a empresa realiza um concurso público com 20% das vagas reservadas para pessoas com deficiência (PCD). A cota supera o limite mínimo de 5% que determina a lei. O certame reserva também 20% dos postos para negros, conforme determina a legislação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da estatal, Jean Paul Prates, a reserva para pessoas com deficiência mostra comprometimento da empresa com a inclusão.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Acreditamos que um corpo técnico diverso nos torna não só uma companhia mais justa, como também é um elemento fundamental para impulsionarmos a inovação, nos prepararmos para o futuro de baixo carbono e para a transição energética, incorporando novas visões de mundo”, disse Prates. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os candidatos que forem contratados terão direito a benefícios específicos para pessoas com deficiência. Se estiverem em regime administrativo, por exemplo, podem optar por teletrabalho cinco dias por semana. Além disso, os que dependam de cuidados profissionais específicos recebem reembolso de auxílio cuidador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reserva de vagas para PCD acima do que determina a lei se soma a outras iniciativas de inclusão da Petrobras, como a meta de ter 25% de pessoas negras e 25% de mulheres em cargos de liderança até 2030. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da reserva de vagas, a Petrobras implementou outras ações nesse concurso para facilitar o acesso de pessoas com deficiência. Uma delas é o aumento da validade do laudo que atesta a deficiência para 36 meses – o prazo anterior era de 12 meses.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pessoa com deficiência também poderá, de acordo com a sua necessidade, solicitar adaptações razoáveis e/ou fornecimento de tecnologias assistivas no dia das provas. O concurso tem com distribuição regional das lotações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-faz-concurso-para-nivel-tecnico-com-salario-de-r-5-8-mil-257199</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-anuncia-reducao-de-r-0-30-no-preco-do-diesel-257214</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Combust%C3%ADveis/3337-282" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Combustíveis&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras anuncia redução de R$ 0,30 no preço do diesel&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No ano, estatal já reduziu R$ 1,01 o preço do combustível&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0345_20231226115919_2W2GV.jpg" longdesc="92328;41403"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O preço do litro do diesel vendido pela Petrobras às distribuidoras de combustíveis será reduzido em R$ 0,30 a partir desta quarta-feira (27). O anúncio foi feito nesta terça-feira (26) pela estatal, que passará a cobrar R$ 3,48 por litro. Os preços da gasolina e do gás de cozinha serão mantidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O ajuste é resultado da análise dos fundamentos dos mercados externo e interno frente à estratégia comercial da Petrobras, implementada em maio de 2023 em substituição à política de preços anterior, e que passou a incorporar parâmetros que refletem as melhores condições de refino e logística da Petrobras na sua precificação", explicou a empresa por meio de comunicado à imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano, a redução do preço de venda de diesel A da Petrobras para as distribuidoras é de R$ 1,01 por litro, o equivalente a 22,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras informou que, considerando a mistura obrigatória de 88% de diesel A e 12% de biodiesel para a composição do diesel comercializado nos postos, sua parcela no preço ao consumidor final terá uma redução de R$ 0,26 por litro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada litro pago na bomba, R$ 3,06 são o preço da Petrobras, que calcula que o valor médio do diesel A S10 nas bombas poderá refletir entre R$ 4,63 e R$ 8,26 por litro, a depender do local de venda, considerando dados da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor que o consumidor paga nos postos de revenda é afetado também por outros fatores como impostos, mistura de biocombustíveis e margens de lucro da distribuição e do próprio posto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-anuncia-reducao-de-r-0-30-no-preco-do-diesel-257214</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-financeiro-reduz-previsoes-para-inflacao-e-cambio-257212</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3337-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado financeiro reduz previsões para inflação e câmbio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estimativa é de 4,46% para inflação e dólar a R$ 4,90 ao final de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0373_20231226095823_Q5YAJ.jpg" longdesc="92318;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mercado financeiro reduziu pela terceira semana consecutiva a previsão para o Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA), considerado a inflação oficial do país. De acordo com o Boletim Focus divulgado nesta terça-feira (26), o ano fechará com uma inflação de 4,46%. Há uma semana ele estava em 4,49%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim é divulgado semanalmente pelo Banco Central (BC), apresentando as expectativas das instituições financeiras para os principais indicadores econômicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de redução da inflação abrange também o ano de 2024. Segundo o boletim, o ano que vem terminará com uma inflação de 3,91%. Há uma semana a expectativa estava em 3,93%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estimativa para 2023 está acima do centro da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é de 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Selic&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para alcançar a meta de inflação, o Banco Central usa como principal instrumento a taxa básica de juros (Selic), já definida em 11,75% ao ano, para 2023, pelo Comitê de Política Monetária (Copom).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mercado financeiro, a Selic deve encerrar 2024 em 9% ao ano. Há uma semana a previsão era de 9,25%. Para o fim de 2025 e de 2026, a previsão é de Selic em 8,50%. A primeira reunião do Copom no ano que vem ocorrerá em 30 e 31 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De março de 2021 a agosto de 2022, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo de aperto monetário que começou em meio à alta dos preços de alimentos, energia e combustíveis. Por um ano, de agosto do ano passado a agosto deste ano, a taxa foi mantida em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom aumenta a taxa básica de juros, a finalidade é conter a demanda aquecida, e isso causa reflexos nos preços porque os juros mais altos encarecem o crédito e estimulam a poupança. Mas, além da Selic, os bancos consideram outros fatores na hora de definir os juros cobrados dos consumidores, como risco de inadimplência, lucro e despesas administrativas. Desse modo, taxas mais altas também podem dificultar a expansão da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o Copom diminui a Selic, a tendência é que o crédito fique mais barato, com incentivo à produção e ao consumo, reduzindo o controle sobre a inflação e estimulando a atividade econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A previsão do mercado para o Produto Interno Bruto (PIB, que é a soma de todas as riquezas produzidas no país) se manteve estável pela segunda semana seguida, em 2,92% para 2023. Há quatro semanas a previsão era de que a economia cresceria 2,84% este ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, o Boletim Focus projeta crescimento de 1,52%. Há uma semana a previsão do mercado estava em 1,51%; e há quatro semanas, em 1,50%. Já para os anos subsequentes, a previsão mantém-se estável, em 2% tanto para 2025 como para 2026.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A expectativa de queda também para a cotação do dólar. A moeda norte-americana fechará 2023 em R$ 4,90, segundo o mercado financeiro. É a quarta semana seguida de queda, de acordo com o boletim. Há uma semana, a projeção era de que o ano fecharia com uma cotação de R$ 4,93; e há quatro semanas era projetada uma cotação de R$5 para o final de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para 2024, a expectativa é estável, na comparação com as duas últimas semanas, em R$ 5. Já para os anos subsequentes (2025 e 2026), o mercado prevê cotações a R$ 5,05 e R$ 5,10, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/firjan-aumento-da-aliquota-do-icms-para-22-e-inaceitavel-e-isola-o-rio-de-janeiro-257223"&gt;Firjan: aumento da alíquota do ICMS para 22% é inaceitável e isola o Rio de Janeiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-financeiro-reduz-previsoes-para-inflacao-e-cambio-257212</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-aumento-da-aliquota-do-icms-para-22-e-inaceitavel-e-isola-o-rio-de-janeiro-257223</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3337-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan: aumento da alíquota do ICMS para 22% é inaceitável e isola o Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231227001031_MERZU.jpg" longdesc="92360;102200"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vinicius Magalhaes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan repudia profundamente a sanção da Lei nº 10.253/2023, publicada no Diário Oficial desta quinta-feira (22/12), que aumentou em 2% a alíquota do ICMS no Estado – medida que, somada ao Fundo Estadual de Combate à Pobreza (FECP), elevará a alíquota modal de 20% para 22%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A justificativa, apresentada inicialmente em carta subscrita por todos os Estados do Sul e Sudeste, seria de que o texto da Reforma Tributária previa que a arrecadação de ICMS, medida entre 2024 e 2028, fosse relevante para a divisão do IBS (tributo que unifica e substitui o ICMS e o ISS) nos próximos 50 anos. No entanto, este dispositivo foi alterado e não consta no texto da Reforma promulgado pelo Congresso Nacional nesta quarta-feira (20/12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste contexto, o Estado do Rio de Janeiro se isola como o único do Sudeste a aumentar o ICMS. Enquanto os Estados vizinhos, concorrentes diretos de empresas fluminenses, recuaram de tal medida e mantiveram alíquotas de 17% a 18%, o Rio de Janeiro tributa o setor produtivo do Estado em inaceitáveis 22% - a maior do país!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A atual carga tributária aplicada no Rio de Janeiro contribui significativamente para um triste dado: apesar de ser o segundo maior mercado consumidor do Brasil, o Estado é o que tem o maior déficit no saldo da balança comercial interestadual – e o problema tende a se agravar com o injustificado aumento do ICMS!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não fosse o bastante, foi publicada também na quinta-feira (21), a Lei nº 10.254/2023 que recria a cobrança de ICMS para o setor de óleo e gás – já julgada inconstitucional -, com estimativa de arrecadação de R$ 600 milhões por ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, o Diário Oficial do dia 21 de dezembro de 2023 fica marcado como um duro golpe na competitividade do Rio de Janeiro: cria insegurança jurídica, prejudica as empresas aqui instaladas, afugenta novos investimentos e destrói milhares de empregos, aprofundando a já grave crise social que assola o Estado do Rio e seus 16 milhões de habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, a Firjan considera fundamental que a Alerj e o Governo do Estado, em razão da alteração do texto da Reforma Tributária aprovado e da desistência do aumento do ICMS pelos Estados vizinhos, revoguem a Lei nº 10.253/2023, sob o risco de que o ano de 2024 se inicie de forma sombria, justamente num momento de recuperação econômica e geração de empregos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 27 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-financeiro-reduz-previsoes-para-inflacao-e-cambio-257212"&gt;Mercado financeiro reduz previsões para inflação e câmbio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-aumento-da-aliquota-do-icms-para-22-e-inaceitavel-e-isola-o-rio-de-janeiro-257223</guid><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>