<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 06:14:34 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Para acessar, é muito simples. Basta entrar no site da Prefeitura (www.petropolis.rj.gov.br) e, na página principal, clicar em “IPTU 2024”. Para emitir o boleto, o contribuinte precisa digitar o CPF ou o número de inscrição do imóvel. Simples assim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que os carnês físicos do IPTU cheguem aos contribuintes até o dia 12 de janeiro. Já a data de vencimento – tanto da cota única (com desconto de 10%) quanto da primeira parcela (para quem optar por pagar parcelado) – é dia 22 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Quem preferir o carnê impresso vai ter pelo menos 10 dias para pagar o seu IPTU. E nós sempre recomendamos que a pessoa pague em cota única. Uma oportunidade para o contribuinte ficar em dia com o município, ganhar um desconto de 10% e não precisar mais se preocupar com o IPTU neste ano”, disse o secretário de Fazenda, Paulo Roberto Patuléa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento (no carnê virtual ou no carnê impresso) pode ser feito pelo código de barras ou via Pix.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-flagra-degradacao-de-1-5-mil-m-em-terreno-na-posse-257736</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3345-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Ambiental flagra degradação de 1,5 mil m² em terreno na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pessoa foi encaminhada para 106ª DP; crime foi informado ao Linha Verde, que recebeu quase 10% mais denúncias em 2023 na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240103230400_D1VNO.jpg" width="511" height="383" longdesc="92700;77941"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais Militares da Unidade de Policiamento Ambiental do Parque Estadual dos Três Picos (5ª UPAm) flagraram uma área de 1,5 mil m² degradadas na Posse nessa quinta-feira (03/01). No local, foi identificado que uma escavadeira estava sendo utilizada para fazer a limpeza do terreno, que fica a menos de 10 metros do curso de água do Rio Preto, com supressão de vegetação em estágio inicial de regeneração. O caso ocorreu na altura do km 9 da Rodovia Bianor Esteves (RJ-134, que liga a cidade a São José do Vale do Rio Preto). Uma pessoa que estava no local foi abordada pelos agentes sobre as licenças necessárias para fazer o trabalho, mas informou que não possuía documento. Por isso, foi encaminhada para a 106ª DP (Itaipava), onde a ocorrência foi registrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse caso foi denunciado ao Linha Verde, programa do Disque Denúncia voltado para receber relatos de crimes ambientais, que repassou a informação para a 5ª UPAm. Dados do programa mostram que o número de queixas apresentadas no município cresceram quase 10% em 2023. No ano passado, foram 420 denúncias; em 2022, houve 383 reclamações apresentadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Posse foi o terceiro bairro com mais acionamento ao Linha Verde em 2023 (33 casos), atrás apenas de Itaipava (52) e Araras (37). Esses mesmos bairros também são os três em que cresceram o número de denúncias apresentadas na comparação com 2022: Araras teve 22 denúncias a mais, Itaipava 20 e Posse 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desmatamento e corte irregular de árvores lideram ranking&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os crimes contra a flora continuam liderando o ranking de denúncias feitas em Petrópolis. Segundo o Linha Verde, foram 91 relatos de desmatamento florestal e 88 de extração irregular de árvores, o que equivale a 45% de todas as queixas apresentadas em 2023. Apesar disso, a quantidade diminuiu em relação a 2022, quando houve 214 casos dos dois crimes.&lt;br&gt;No ranking do ano passado, aparecem ainda 80 denúncias de construção irregular, 78 de maus tratos contra animais e 54 de poluição do ar - todos esses crimes tiveram crescimento de denúncias na comparação com o ano anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No estado, Petrópolis foi a sexta cidade com mais denúncias, ao lado de Maricá e atrás de Rio de Janeiro (9.732), Nova Iguaçu (1.112), Duque de Caxias (859), São Gonçalo (807) e Niterói (707).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para denunciar crimes ambientais ao Linha Verde, é possível usar os telefones (21) 2253-1177 e 0300 253 1177 - ambos também são contatos de WhatsApp anonimizado, técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa. Também é possível usar o App "Disque Denúncia RJ", o site site do Disque Denúncia (&lt;a class="example1" href="http://www.disquedenuncia.org.br/"&gt;www.disquedenuncia.org.br&lt;/a&gt;) ou a página do Linha Verde no Facebook (&lt;a class="example1" href="http://www.facebook.com/linhaverdedd"&gt;www.facebook.com/linhaverdedd&lt;/a&gt;).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-ambiental-flagra-degradacao-de-1-5-mil-m-em-terreno-na-posse-257736</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-41-mortes-por-covid-19-foram-confirmadas-em-2023-257730</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Covid-19/3345-222" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Covid-19&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ao menos 41 mortes por covid-19 foram confirmadas em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados do Painel de Monitoramento da Prefeitura apontam que 5.566 pacientes foram diagnosticados com covid ao longo do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240103223243_E438T.jpg" width="549" height="412" longdesc="92695;293748"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Painel de Monitoramento da Secretaria Municipal de Saúde de Petrópolis aponta que ao menos 41 mortes por covid-19 foram confirmadas no município, em 2023. Os dados mostram que, no ano passado, 36.741 casos da doença foram notificados. Destes, 31.163 deram negativos após a realização do teste rápido, 5.566 foram confirmados, 12 ainda estão sendo analisados e havia 15 casos ativos. Além disso, cinco pacientes estavam internados nas clínicas médicas das unidades hospitalares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os óbitos foram registrados até novembro, quando só nesse mês sete pessoas morreram. A maior parte das mortes está ligada a problemas de saúde. Os casos de dezembro ainda estão sob investigação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perfil das vítimas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vítimas são: uma mulher, de 58 anos, moradora em Itaipava que foi Internada no dia 17.10.2023 na UPA Itaipava e transferida para o Hospital Alcides Carneiro. O óbito foi registrado no dia 01.11.2023 no Hospital Alcides Carneiro. A paciente teve imunossupressão (quando o sistema imunológico reduz a atividade).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda morte é de um Homem, de 77 anos, morador na Castelânea. Ele foi internado no dia 27.10.2023 na UPA Centro e transferido para o HMNSE. O óbito foi registrado na data 02.11.2023 no HMNSE. O paciente era portador de doença cardiovascular crônica e diabetes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A terceira morte é de uma mulher, de 52 anos, moradora de Itaipava. Ela foi internada em 30.10.2023 no Hospital Alcides Carneiro. O óbito foi registrado em 10/11 no Hospital Alcides Carneiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quarta morte é de uma mulher, de 88 anos, que veio a óbito no dia 21/11. Ela era portadora de cardiopatia crônica e já havia tomado três doses da vacina contra a Covid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O quinto óbito é de um homem, de 74 anos, que morreu no dia 18/11. Ele também era portador de cardiopatia crônica e hipertensão arterial. Ele tinha quatro doses da do imunizante no calendário vacinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro paciente, do sexo masculino, de 89 anos, que morreu no dia 01/11, também tinha hipertensão arterial e doença pulmonar crônica. Ao menos quatro doses da vacina foram tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma paciente com 83 anos, sexo feminino, veio a óbito no 19/11 e era portadora de cardiopatia crônica. Ela havia tomado duas doses do imunizante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cidade, de acordo com o Vacinômetro, 276.112 pessoas receberam a primeira dose do imunizante contra a covid-19. O painel aponta que o público entre 18 e 29 anos foi responsável pelo maior índice, com 51.297 de doses aplicadas. Já a segunda dose foi distribuída a 267.899 pacientes. Novamente, a faixa etária de 18 a 29 anos foi responsável pelo maior índice de vacinação com 47.497 doses aplicadas. Já a dose bivalente foi injetada em 58.267 pacientes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-41-mortes-por-covid-19-foram-confirmadas-em-2023-257730</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0337_20240103175914_NGLW4.jpg" width="577" height="324" longdesc="92685;53086"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador está ampliando o abastecimento de água em Petrópolis. A concessionária iniciou, nesta quarta-feira (3), a obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio. A nova rede de abastecimento, de 2,4 km de extensão, vai atender cerca de 800 moradores de região. A previsão é de que a obra seja concluída em quatro meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Assegurar o acesso à água tratada é mais do que um compromisso da Águas do Imperador, faz parte do nosso trabalho de responsabilidade social. Avançaremos em mais esta região, garantindo excelência, tanto nas obras quanto no atendimento prestado, levando saúde, dignidade e desenvolvimento para a população”, destacou o diretor da concessionária, Águas do Imperador João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra faz parte do termo aditivo firmado entre Águas do Imperador e Prefeitura de Petrópolis. Integrado ao sistema de abastecimento da Estação de Tratamento de Água (ETA) Araras, a nova rede de água Bananeira vai contar com duas unidades de bombeamento para levar água a toda comunidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos dando mais um passo para garantir água tratada e de qualidade aos moradores. É um momento de celebração e ainda temos muito mais para conquistarmos juntos”, destacou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morador da comunidade há 17 anos, o autônomo Idmauro Máximo recebeu com muita alegria a notícia da nova rede de água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma grande conquista para todos nós moradores, uma felicidade imensa. Ter água tratada em casa traz muitos benefícios. Além da saúde, vai valorizar muito o nosso bairro. Certamente é o início de uma nova fase para o Bananeira”, concluiu Idmauro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em janeiro, Águas do Imperador dará início à obra de expansão do sistema de abastecimento de água na localidade de Duques, no Meio da Serra. Serão mais 2,6 km de rede e mais de 1.300 pessoas beneficiadas com água tratada na região.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0270_20240103225308_M6U2Q.jpg" longdesc="92697;84676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a chegada de janeiro, os pais buscam por experiências que misturam diversão, aprendizado e momentos memoráveis para as crianças. As colônias de férias são opções irresistíveis e divertidas que irão proporcionar aos pequenos um período repleto de descobertas e alegrias. Separamos algumas sugestões de colônias de férias que transformarão o verão deles em uma época de brincadeiras e vivências únicas na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. Colônia de Férias Pensi &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Colégio e Curso Pensi apresenta uma proposta singular para as crianças aproveitarem as férias com um evento repleto de práticas inovadoras, estimulando a participação em esportes, atividades lúdicas, interação social e contato direto com a natureza. O principal objetivo é oferecer atividades diferenciadas, criativas e divertidas, como brincadeiras populares do folclore brasileiro, narração de histórias, brincadeiras com massinhas e origamis, gincanas, caça ao tesouro, brincadeiras de estafetas, brincadeiras aquáticas, atividades esportivas como: futebol, queimada, arremessos, voleibol e muito mais!  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento ocorrerá de 15 a 19 de janeiro, das 13:00h às 17:00h, na Avenida Koeler, 130 – Centro. Destinado a crianças com idades entre 3 e 14 anos, as opções de participação incluem a modalidade integral por R$ 390,00, com desconto especial para irmãos, ficando por R$ 350,00, e diária por R$ 100,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais detalhes e inscrições, entre em contato diretamente com a unidade pelo telefone (24) 99873-0285.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2.Colônia de Férias da Fun Days Tour &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência Fun Days Tour promete proporcionar uma experiência inesquecível para a garotada durante as férias de verão, apresentando uma nova edição de sua renomada Colônia de Férias. De 13 a 19 de janeiro, um roteiro de sete dias levará as crianças a explorarem as maravilhas do Rio de Janeiro, incluindo pontos turísticos como o Cristo Redentor, Pão de Açúcar, Museu Aeroespacial, Planetário da Gávea, Bio Parque, Água Rio, entre outros. A diversão não se limita apenas à capital carioca, pois haverá excursões à Terra dos Dinossauros em Miguel Pereira e a Aldeia das Águas Parque Resort.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com transporte incluído de ida e volta para Petrópolis, ingressos para as atrações, cobertura de fotos e vídeos, a Colônia de Férias oferece uma programação completa por R$195, 00 por dia. As crianças podem participar sob a supervisão especializada da equipe do Fun Days Tour, mas o convite é estendido aos familiares para se juntarem aos grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir seu lugar nessa aventura incrível, as reservas podem ser feitas através do Whatsapp pelos números (24) 98818-9999 ou (24) 98828-9999.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. Colônia de férias da Firjan Sesi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 15 a 26 de janeiro de 2024, a Colônia de Férias Firjan SESI promete uma programação irresistível, repleta de atividades que visam promover a saúde e estimular hábitos saudáveis entre as crianças. A diversificada agenda inclui oficinas nas áreas de culinária e alimentação saudável, mindfulness kids e dança, além de uma variedade de modalidades esportivas, como futebol e vôlei, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada nos Centros de Promoção da Saúde Firjan SESI, espaços especialmente preparados para a prática de atividades físicas, esportivas e aquáticas, a Colônia otimiza cada ambiente com criatividade, proporcionando às crianças uma experiência enriquecedora e divertida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os pais que estão de férias junto com seus filhos, a Colônia oferece a oportunidade de conhecer a infraestrutura dos centros, despertando o interesse para a prática de atividades físicas ou esportivas, como a academia. As unidades da Firjan SESI recebem crianças com idades entre 4 e 14 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições estão abertas até o dia 12 de janeiro de 2024 e podem ser realizadas na unidade de Petrópolis, localizada na Av. Barão do Rio Branco 2.564, Retiro, ou pelo Whatsapp (21) 99925-0363.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Sesc Nogueira &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sesc Nogueira, em Petrópolis, ainda oferece oportunidades para as famílias garantirem um verão repleto de diversão e aprendizado para seus pequenos. Com vagas disponíveis, a colônia de férias, que acontecerá de 23 a 26 de janeiro, promete uma série de atividades cativantes destinadas a crianças de 6 a 12 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas vão trabalhar com ações que estimulem as crianças a valorizar suas características pessoais e o respeito ao próximo, desenvolvendo habilidades pessoais, melhorando a relação com o outro e exercitando diferentes inteligências na solução de problemas cotidianos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação diversificada inclui exploração, passeios, jogos, teatro, música, jogo da memória, plantio de mudas, pinturas e desenhos, oficinas de libras, dancinhas de TikTok, além de experimentações esportivas e muito mais. As inscrições podem ser realizadas diretamente na unidade, situada na Estrada do Calembe, 2000, em Nogueira. As atividades acontecerão das 13h às 17h, de terça a sexta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a participação, a taxa de inscrição varia a partir de R$ 85, e os documentos necessários incluem: carteira do Sesc, se tiver; cópia de RG do responsável; cópia certidão de nascimento ou RG do menor; comprovante de residência; atestado médico atualizado; 2 fotos 3×4 e pagamento da taxa conforme categoria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-de-olho-na-janela-eleitoral-para-troca-de-partido-257731</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3345-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores de olho na janela eleitoral para troca de partido&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/1000_x_0666_20240103223246_M6U2Q.jpg" width="607" height="404" longdesc="92696;582202"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De olho na janela eleitoral em março, quando abre a possibilidade de mudar de partido sem perder o mandato, alguns vereadores estão conversando com siglas partidárias. Para o vereador Junior Paixão (DC) esta não é sua preocupação, apesar de estar num partido que não está, no momento, organizado em Petrópolis. Como já afirmou na Câmara, seu interesse é trabalhar para que a população petropolitana seja atendida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na verdade, Junior Paixão é um dos poucos parlamentares municipais que tem diálogo com o Governo Municipal e com o Governo Estadual, conseguindo de ambos, melhorias para as comunidades da região de Itaipava e Pedro do Rio. O vereador não fala sobre partido, mas tudo indica que no Democracia Cristã ele não ficará e, no momento certo, segundo seus aliados, vai anunciar para qual sigla vai migrar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Marcelo Chitão, que se elegeu pelo PL, é um dos parlamentares que vem discutindo a possibilidade de mudar de sigla. O vereador afirmou que sua decisão não tem nada a ver com a troca de presidência do partido, que antes tinha à frente o vereador Fred Procópio e, desde dezembro, é comandado pelo vereador Octávio Sampaio, que tem o apoio do senador Flávio Bolsonaro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcelo Chitão chegou a comentar que, entre os partidos que tem conversado, um deles é o PDT, comandado na cidade pelo ex-vereador Marcos Novaes. Marcelo Chitão chegou a afirmar que pode continuar no PL, pois vê no vereador Octávio Sampaio um grande ganho para o partido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro vereador que avalia uma mudança de partido é Domingos Protetor e isto por conta da fusão que ocorreu entre o PSC, partido pelo qual se elegeu, com o Podemos. O vereador não confirmou nenhuma conversa com outras siglas, mas admitiu a possibilidade de buscar outros partidos. Ele é um dos poucos vereadores que pode seguir o caminho indicado pelo vereador Hingo Hammes, pré-candidato a prefeito, e que tem seu apoio, pelo menos até o momento tudo indica que vão caminhar juntos nas eleições municipais deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes é outro parlamentar da cidade que deve migrar para outra sigla partidária. O mais provável até o momento é que vá para o PP, partido presidido no Rio de Janeiro pelo deputado federal Doutor Luizinho. O vereador já anunciou que tem um compromisso com o deputado e foi convidado para ajudar na montagem da chapa do PRD, criado a partir da fusão do PTB com o Patriota. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Eduardo do Blog, eleito pelo Republicanos, é outro parlamentar municipal que vem discutindo a possibilidade de deixar a sigla e ir para outro partido. No entanto, como tem se posicionado dentro do grupo político do governador Claudio Castro, tudo indica que vai aguardar as movimentações para decidir se fica ou não no Republicanos. Considerado um forte candidato para nas eleições, Eduardo ainda é visto como uma possibilidade de candidato a prefeito, sendo que seu interesse é buscar a reeleição para o Legislativo Municipal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-de-olho-na-janela-eleitoral-para-troca-de-partido-257731</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estado ocupa o segundo lugar no ranking de solicitações de restrições em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240103223240_DJA42.jpg" longdesc="92694;85436"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Governo Federal revela que 917 celulares já foram bloqueados no estado do Rio de janeiro, após o lançamento do Programa Celular seguro, no dia 19 de dezembro. No ranking estadual, o Rio ficou em segundo lugar com o maior número de solicitações de restrições, ficando atrás apenas de São Paulo, que teve 1.938 bloqueios realizados pelo App. A ferramenta funciona com um botão de emergência que deve ser acionado em caso de perda, furto ou roubo do aparelho pessoal. Em menos de uma semana, o aplicativo teve mais de um milhão de downloads, chegando a 1.035.862 usuários cadastrados até terça-feira (03/01), em todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP) aponta que 780.716 telefones foram cadastrados, 721.467 pessoas de confiança foram cadastradas e 7.536 alertas de bloqueio já foram acionados no Brasil. Ao todo, 3.208 bloqueios foram feitos após roubos, 2.309 por furtos, 1.578 por perdas e 441 por outros motivos não especificados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cadastramento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números cadastrados precisam estar vinculados ao Cadastro de Pessoas Físicas (CPF) do titular da linha para que o bloqueio seja efetivado. Não há limite para o cadastro de números. Quem estiver cadastrado no Celular Seguro pode indicar pessoas, que estarão autorizadas a efetuar os bloqueios, caso o titular tenha o celular roubado, furtado ou extraviado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também é possível que a própria vítima bloqueie o aparelho acessando o site por um computador. Após o registro de perda, roubo ou extravio do celular, bancos e instituições financeiras que aderiram ao projeto bloquearão as contas. O procedimento e o tempo de bloqueio de cada empresa estão disponíveis nos termos de uso do site e do aplicativo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bloqueio dos aparelhos celulares seguirá a mesma regra. Até fevereiro, as empresas de telefonia também passarão a efetuar o corte das linhas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda como funciona&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Após baixar o aplicativo ou acessar o site, é preciso fazer o login por meio da conta gov.br.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O usuário deverá cadastrar o aparelho informando o número, marca e modelo. Pode ser registrado mais de um dispositivo, mas a linha deve estar cadastrada no CPF do usuário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O sistema permite o cadastro de uma ou mais pessoas de confiança, que poderão auxiliar criando ocorrências em nome do usuário. Em caso de perda ou roubo, o usuário ou a pessoa de confiança poderá registrar uma ocorrência por meio do site ou do aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Após descrever quando, onde e como ocorreu o problema, o sistema emitirá alertas para instituições participantes, para que tomem as ações necessárias, como o bloqueio de aplicativos financeiros, do aparelho e da linha telefônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O bloqueio da linha telefônica, por meio do chip, estará disponível no aplicativo a partir de 9 de fevereiro. Até lá, será preciso continuar bloqueando a linha entrando em contato com a operadora de telefonia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento do Pisa 2022 mostra que 22% das meninas e 26% dos meninos relataram ser vítimas de bullying no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0648_20240103225915_BLNL0.jpg" width="425" height="459" longdesc="92698;43325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao avaliar habilidades em matemática, leitura e ciências, o Programa Internacional de Avaliação de Estudantes (Pisa) não apenas mensura o desempenho acadêmico, mas também investiga a incidência de bullying e o sentimento de solidão entre estudantes de 15 anos em diversos países. No contexto brasileiro, a pesquisa realizada em 2022, revela que a maioria dos entrevistados se considera integrada à escola (76%) e expressa facilidade em fazer amizades (70%). No entanto, 27% relatam experiências de solidão, o quinto maior percentual entre as 81 economias participantes do exame, representando um aumento em relação aos 23% registrados na última edição do Pisa, em 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Gustavo Teixeira, médico psiquiatra e sócio fundador do CBI Of Miami e do Grupo Primum Educacional, destaca a necessidade de abordagens abrangentes para enfrentar essa questão nas instituições de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As instituições de ensino devem trabalhar conceitos de ética, de respeito, de comunidade, isso tudo no dia a dia da escola, não focar apenas nas demandas acadêmicas, mas também focar nas demandas sociais, de relacionamento. Então, por exemplo, as escolas nos Estados Unidos, na Europa, todas elas trabalham conceitos emocionais no dia a dia do ensino. Não apenas questões conteudistas, ensinando também conceitos práticos, para que o aluno possa sair da escola já com a aplicabilidade prática daquele conteúdo que ele aprende. Então, a resolução do problema, o combate ao bullying deve ser encarado de uma forma mais ampla, deve ser trabalhado também pela comunidade, pela sociedade, acerca da escola esse conceitos devem ser trabalhados no dia a dia” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do Pisa indicam que, no Brasil, 22% das meninas e 26% dos meninos relataram ser vítimas de bullying pelo menos algumas vezes por mês, comparados à média da Organização para a Cooperação e Desenvolvimento Econômico (OCDE) de 20% das meninas e 21% dos meninos. A exposição ao bullying globalmente diminuiu em 2022, com apenas 7% dos estudantes da OCDE relatando boatos desagradáveis, em comparação com 11% em 2018. No Brasil, as proporções também diminuíram, passando de 14% em 2018 para 9% em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora 70% dos estudantes brasileiros afirmem fazer amigos com facilidade na escola e 76% se sintam parte dela, 27% relatam sentir-se sozinhos. O Dr. Teixeira compartilha suas perspectivas sobre os fatores que contribuem para esse aumento na solidão escolar, destacando a falta de habilidades sociais, diminuição do apoio da instituição de ensino, currículo conteudista e pressão por resultados acadêmicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso não é uma queixa nova, em primeiro lugar. Posso dizer que a dificuldade em habilidades sociais, a diminuição do apoio da instituição de ensino a esse aluno, um currículo muito conteudista, uma pressão por resultados académicos somado a uma metodologia de ensino muito ultrapassada, isso sem dúvida, tem aumentado a percepção de solidão dos alunos. Os alunos muitas vezes vão para a escola, eles não entendem o porquê de estar indo para a escola, porque aquele conteúdo ensinado não é um conteúdo prático, que ensina conteúdos pra vida. Pra ele não faz muito sentido aprender, muitas das vezes, aquele conteúdo ofertado por aquela disciplina e se sente realmente largado, solitário e esquecido. Somado a isso, claro, tem a contribuição do comportamento bullying”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em um cenário onde a exposição ao bullying e à violência nas escolas emerge como fator crítico na saúde mental dos jovens, surge a necessidade crucial de explorar estratégias eficazes para criar um ambiente escolar mais seguro e acolhedor. Nesse contexto, o Dr. Teixeira, sugere iniciativas que possam promover o bem-estar emocional dos estudantes, contribuindo para um espaço educacional mais positivo e saudável.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Primeiro lugar, tem que ser encarado como um problema comum e frequente em todas as escolas e instituições de ensino no mundo todo, tem que ser aplicado um programa anti-bullying de uma forma continuada, não adianta fazer de uma forma episódica, então o dia a dia do aluno tem que ser trabalhado isso. A família deve ser trazida para dentro da escola, para discutir, conversar a respeito dessas questões. E ao identificar casos de bullying, esse casos precisam ser identificados adequadamente, tratados envolvendo as famílias e saber identificar perfis comportamentais mais aptos a se tornar alvos das agressões, também é interessante, pois conseguimos fazer um trabalho de prevenção do comportamento do bullying” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento da solidão e dos casos de bullying entre estudantes, como evidenciado pelos dados do Pisa, destaca uma preocupação global que não pode ser ignorada. À medida que nos preparamos para um novo ano letivo, é de extrema importância que as escolas desenvolvam estratégias eficazes para abordar não apenas as demandas acadêmicas, mas também as sociais. A implementação de programas anti-bullying e a adaptação de métodos de ensino para promover habilidades sociais são passos cruciais para garantir o bem-estar emocional dos estudantes e criar um espaço educacional mais saudável e seguro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações do Ministério da Educação&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O valor médio do benefício foi de R$ 674,17 em dezembro de 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0361_20240103231041_6QS0C.jpg" width="552" height="332" longdesc="92701;21947"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta A&lt;/span&gt;&lt;span&gt;line / A&lt;/span&gt;&lt;span&gt;gencia Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família é um programa social do Governo Federal, que garante renda básica para as famílias em situação de pobreza. Dentro do Programa, que paga em média R$ 674,17, existe o Benefício Variável Familiar (BVF), que adiciona R$ 50,00 no valor citado, destinado às famílias beneficiárias que tiverem gestantes, crianças de sete a 12 anos, adolescentes de 12 a 18 anos e mães que ainda amamentam seus filhos com leite materno. Dados do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome apontam que de janeiro a dezembro de 2023, o município de Petrópolis teve 421 gestantes recebendo valores do programa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa família oferece também o Benefício Primeira Infância (BPI) destinado às famílias que possuírem, em sua composição, crianças com idade entre zero e sete anos incompletos. O valor oferecido é de R$ 150,00. Dentro de todos os adicionais, 504 crianças e 14.104 adolescentes tiveram direito. No total, Petrópolis teve 25.160 famílias atendidas pelo Programa Bolsa Família, em 2023, em um benefício médio de R$ 674,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa Auxílio Gás dos Brasileiros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Auxílio Gás é destinado às famílias de baixa renda, com o objetivo de reduzir o efeito do aumento do preço do gás de cozinha sobre o orçamento doméstico. Foi instituído pela Lei nº 14.237, de 19 de novembro de 2021, e regulamentado pelo Decreto nº 10.881, de 2 de dezembro de 2021. No ano passado, Petrópolis teve 8.517 famílias beneficiadas pelo Programa Auxílio Gás dos Brasileiros, totalizando um investimento de R$ 885.768,00. O Programa atualmente paga um benefício no valor médio de R$ 110,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio emergencial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a pandemia de covid-19, em 2020, O Governo concedeu o benefício do Auxílio Emergencial aos brasileiros que se enquadrassem nos critérios previstos em lei. Em todo o país, 68,2 milhões de pessoas tiveram direito a receber o dinheiro. Em Petrópolis, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome revela que 95,6 mil moradores foram elegíveis. Destas, 31 por decisão judicial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gratuidade no acesso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi publicada nessa terça-feira (2), no Diário Oficial da União, as novas regras para a administração de pagamento e de cartões do Bolsa Família. A partir de agora, a Caixa Econômica Federal, responsável por operar o programa, deve garantir a gratuidade na abertura e manutenção de conta para acesso ao benefício. A medida garante o fornecimento de cartão bancário, consulta a saldos e extratos e acesso aos saques. A Caixa também deve definir o calendário anual de pagamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recebimento do benefício&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários devem manter atualizados os dados preenchidos no Cadastro Único para Programas Sociais. O cadastramento dos dados é feito em postos de atendimento da assistência social dos municípios, como o Centro de Referência de Assistência Social (CRAS), com a apresentação do Cadastro de Pessoas Física (CPF) ou o título de eleitor. Mesmo inscrita no Cadastro Único, a família não entra imediatamente para o Bolsa Família. Todos os meses, o programa identifica, de forma automatizada, as famílias que terão direito de ser incluídas no Bolsa Família e, assim, estarão aptas a começar a receber o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois disso, os cartões do Programa Bolsa Família são enviados para o endereço preenchido no Cadastro Único. Mas é possível sacar o valor mesmo sem o cartão. Basta que o responsável familiar apresente um documento oficial com foto em uma agência lotérica. Caso o responsável não tenha ainda senha cadastrada, pode apresentar documento oficial com foto e receberá o dinheiro diretamente em uma agência da Caixa Econômica Federal (CEF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa da parlamentar é inédita no município e tem como objetivo garantir que mulheres de baixa renda tenham segurança e apoio com os cuidados dos recém-nascidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240103230358_AW2ZE.jpg" width="579" height="386" longdesc="92699;264244"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ascom CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último mês, a vereadora Júlia conseguiu a aprovação da emenda impositiva à Lei Orçamentária Anual (LOA), que destina a verba de R$ 225 mil para a compra de 800 kits de enxoval para mulheres de baixa renda, como parte de uma política de assistência ao pré-natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A emenda foi uma das mais votadas durante a votação popular promovida pela Coletiva Feminista Popular, na qual a população definiu a destinação orçamentária. Esta iniciativa garante tanto a saúde materna quanto a infantil. Além disso, é uma forma de assegurar, socioeconomicamente, as mães em situação de vulnerabilidade social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa iniciativa é fruto da pesquisa da Ester Guerra, uma das coordenadoras do mandato da Coletiva, e não apenas fornece itens essenciais para o cuidado do bebê, mas também incentiva o acesso regular aos serviços de saúde. Ao entregar esses kits, estamos não apenas amenizando algumas necessidades materiais, mas também promovendo um ambiente de apoio e cuidado”, conta Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que ao fornecer esses kits, às mulheres – integrantes do Cadastro Único para Programas Sociais (CadÚnico) – sejam incentivadas a procurarem cuidados médicos desde início da gestação, reduzindo a mortalidade materna e infantil e, ainda, problemas de saúde que poderiam ser evitados, precocemente, com o acompanhamento e exames necessários para a saúde da mãe e do bebê.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É fundamental fortalecer o vínculo entre a população e os cuidados médicos, já que indicamos ao poder executivo que proponha como pré-requisito para a aquisição do enxoval, a frequência às consultas de pré-natal em uma unidade de saúde primária e estar cadastrada em algum programa de assistência social”, explica Júlia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo “Nascer no Brasil”, da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz), aponta que muitas gestantes encontram dificuldades para realizar o mínimo de seis consultas, recomendadas pelo Sistema Único de Saúde (SUS), bem como o início precoce da assistência pré-natal (antes da 12ª semana gestacional). Porém, o levantamento descobriu que, neste quesito, 46% das mulheres iniciam tardiamente o pré-natal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Foi baixa também a proporção de gestantes vinculadas a uma maternidade para internação para o parto. Menos de 60% das mulheres disseram ter sido orientadas sobre a maternidade de referência, contrariando a Lei n. 11.634/2007, que determina que toda gestante tem o direito de conhecer e vincular-se à unidade onde receberá atenção ao parto no SUS”, destaca a Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa de comprar de kits de enxoval tem como inspiração o projeto “Cegonha Carioca”, criado em 2011 pelo governo municipal do Rio de Janeiro, e que tem ajudado as gestantes a terem um atendimento mais humanizado na rede pública de saúde. Entretanto, a proposta foi adaptada às necessidades das petropolitanas levando em conta o clima local, a quantidade de peças incluídas no enxoval e também a dificuldade das mães em lavar e secar as roupas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aumentamos a quantidade de meias e casacos, roupas de frio, por exemplo, já que nosso clima é instável e o inverno pode ser bem rigoroso, e as gestantes, na maioria dos casos, não têm acesso a máquinas lava/seca”, ressalta Ester Guerra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta da vereadora é que cada kit de enxoval seja composto por: 1 bolsa; 1 trocador; 1 macacão de manga curta sem pé; dois casacos com capuz; dois bodies de manga curta; dois bodies com manga longa; duas calças sem pé; 1 toalha de banho com capuz; e 1 manta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Policiais e agentes civis compareceram ao Banco de Sangue do HST  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240103232535_QBP5G.jpg" width="556" height="417" longdesc="92703;42400"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do Segurança Presente de Petrópolis começaram o ano de 2024 com uma dose concreta de solidariedade. No primeiro dia útil do ano (2), policiais e agentes civis da equipe compareceram ao Banco de Sangue do Hospital Santa Teresa, no Bingen, para fazer a sua doação e ajudar a salvar vidas. Considerando que cada doação ajuda até quatro pessoas, a ação garantirá ajuda a mais de 50 pacientes que dependem das doações para tratamentos médicos e procedimentos cirúrgicos, por exemplo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Mobilizamos a equipe para a campanha, pois sabemos que o período de festas de fim de ano e férias é delicado. Muitas vezes a demanda por sangue aumenta e o número de doações nos bancos de sangue cai pois muitas pessoas estão viajando”, destaca a coordenadora do Programa Segurança Presente de Petrópolis, capitão Luciana Paes, pontuando que ações do tipo são realizadas em todas as bases do programa. A equipe do Segurança Presente atua em Petrópolis desde novembro, quando a base foi inaugurada pelo governador Cláudio Castro e pelo secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser doador é simples. Basta comparecer ao banco de sangue portando documento de identidade oficial com foto; ter entre 16 e 69 anos; estar em boas condições de saúde; pesar no mínimo 50 quilos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os cuidados necessários estão não ter feito uso de bebida alcoólica nas 12 horas que antecederem a doação; não ter tido gripe nos 15 dias anteriores; Não ter tido sífilis, doença de chagas ou HIV; não ter diabetes em uso de medicação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos casos de pessoas que fizeram tatuagem ou colocaram pircing, a doação só pode ser feita 12 meses após o procedimento. Em alguns casos de procedimentos médicos, como endoscopia, é necessário um intervalo de seis meses entre o procedimento e a doação.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Sangue do Hospital Santa Teresa fica na Rua Paulo Hervê, 1.130, no Bingen. As doações podem ser feitas todos os dias (inclusive domingos e feriados) das 7h às 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Segurança Presente é um programa da Secretaria de Estado de Governo, voltado para atuação em vias do Centro – áreas comerciais com grande circulação de pessoas. Ao todo são 40 bases distribuídas em todo estado. O programa fortalece a segurança por meio do policiamento de proximidade e tem também um braço social, que incentiva ações como a campanha para doação de sangue.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe do Petrópolis Presente é formada por 31 policiais, 21 agentes civis, assistente social, e 12 viaturas – entre carros e motocicletas que circulam pelo centro das 8h da manhã às 8h da noite e em Itaipava nos fins de semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742"&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferias-com-muita-diversao-no-cine-show-petropolis-257718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3345-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Férias com muita diversão no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wish, o filme que celebra 100 anos da Disney, Patos!, animação dos mesmos criadores de Minions e Mario Bros são as estreias mais esperadas da temporada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0401_20240103222041_TWDTH.jpg" width="567" height="379" longdesc="92693;58525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A hora do recreio deu lugar para as férias da garotada e a diversão é garantida no Cine Show Petrópolis. As estreias da temporada prometem agitar os próximos meses nas telonas. "Wish" traz Asha, a nova princesa da Disney; "Patos!", uma animação que vai agradar toda a família; "Turma da Mônica Jovem"; "Mamonas Assassinas" e a comédia nacional, "Minha irmã e Eu", com Tatá Werneck e Ingrid Guimarães são alguns dos títulos que ganham as salas do Cine Show a partir da primeira semana de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis tem uma estrutura de lazer para atender todos os gostos e todos os bolsos com uma programação diversificada e sempre com uma promoção. Neste período de férias está mantida a tradicional “Segunda e Terça todos pagam meia”. Os ingressos custam R$12,00 para a sala Premium e R$22,00 para a sala Gold. Para acompanhar as novidades é só seguir nosso Instagram @redecineshow.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Filmes para toda a família; Tecnologia e conforto para comprar e curtir a programação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis você pode comprar os ingressos através do site: &lt;a class="example1" href="http://www.cineshow.com.br/"&gt;www.cineshow.com.br &lt;/a&gt;e também nos totens de autoatendimento (ATM) espalhados pelo hall do cinema, que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis. É fácil, rápido e você não pega filas. É só chegar, comprar a pipoca e seguir para a sua cadeira numerada escolhida previamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com seis salas com tecnologia de ponta, a rede Cine Show proporciona uma experiência única aos telespectadores. Com projeção a laser, a imagem fica mais nítida, com cores vívidas e a beleza do filme ainda mais presente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veja os destaques da programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WISH: O PODER DOS DESEJOS -&lt;/strong&gt; No mágico reino de Rosas, Asha, uma jovem e espirituosa sonhadora, faz um desejo tão poderoso que é atendido por uma força cósmica: uma pequena esfera de energia chamada Estrela. Juntas, Asha e Estrela enfrentam um inimigo formidável, o Rei Magnífico, soberano de Rosas, para salvar sua comunidade e provar que quando a vontade de uma pessoa corajosa se une à magia das estrelas, coisas maravilhosas podem acontecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PATOS! -&lt;/strong&gt; A família Mallard está um pouco refém da rotina. Enquanto Mack, o pai, se contenta em manter sua família segura nos arredores de um lago da Nova Inglaterra para sempre, Pam, a mãe, está ansiosa para agitar as coisas e mostrar a seus filhos – o adolescente Dax e a patinha Gwen – o mundo inteiro. Quando uma família de patos migratórios aterrissa em seu lago com histórias emocionantes de lugares distantes, Pam convence Mack a embarcar em uma viagem em família, via Nova York, para a Jamaica tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MINHA IRMÃ E EU - As irmãs Mirian e Mirelly nasceram no interior de Goiás, mas moram em cidades diferentes. Quando a mãe delas desaparece, as duas deixam de lado as diferenças e se unem para procurá-la, numa viagem que pode mudar suas vidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MAMONAS ASSASSINAS - O FILME -&lt;/strong&gt; Estamos em Guarulhos na década de 90. Dinho, Sérgio, Samuel, Júlio e Bento são garotos típicos da época com pouco dinheiro e muitos sonhos. Eles nem imaginam que o humor debochado e inteligente, tão característico do grupo de amigos, irá mudar suas vidas para sempre. De algumas tentativas fracassadas ao sucesso absoluto, em pouco tempo, eles se tornaram o maior fenômeno musical brasileiro da década: os Mamonas Assassinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TURMA DA MÔNICA JOVEM: REFLEXOS DO MEDO -&lt;/strong&gt; No primeiro dia de aula do ensino médio, Mônica, Cebola, Magali, Cascão e Milena não demoram muito para perceber que as coisas no colégio andam estranhas. Quando descobrem que o Museu do Limoeiro será leiloado, decidem se unir em uma missão para tentar salvá-lo. Enquanto investigam o que está acontecendo, eles se deparam com segredos antigos e assustadores do bairro do Limoeiro e logo percebem que podem estar lidando com uma ameaça muito maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa está disponível em: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt; ou ainda, no "app" do Cine Show. Baixe na sua loja de aplicativos do celular.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferias-com-muita-diversao-no-cine-show-petropolis-257718</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-i-257719</link><description>Educação e Tecnologias da Informação: o que Ajuda e o que Prejudica as Crianças? Parte I
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/educacao-e-tecnologias-da-informacao-o-que-ajuda-e-o-que-prejudica-as-criancas-parte-i-257719</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/adeus-dra-rosane-mauro-peralta-medico-e-vereador-257744</link><description>Adeus Dra. Rosane
Mauro Peralta - médico e vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/adeus-dra-rosane-mauro-peralta-medico-e-vereador-257744</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoteis-do-rio-tem-media-de-ocupacao-de-87-13-na-noite-da-virada-257722</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3345-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hotéis do Rio têm média de ocupação de 87,13% na noite da virada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 2022 para 2023, o índice atingiu 92,51%, diz HotéisRIO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0340_20240103064854_LJJVQ.jpg" longdesc="92659;73475"&gt;&lt;br&gt; Foto: Prefeitura do Rio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os hotéis da capital fluminense registraram média de ocupação de 87,13% na noite do dia 31 de dezembro de 2023 para o dia 1º de janeiro de 2024, de acordo com informação divulgada nesta terça-feira (2) pelo Sindicato dos Meios de Hospedagem do Município do Rio de Janeiro (HotéisRIO).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, o resultado confirmou o “ótimo desempenho” que o setor esperava nesta virada, embora tenha ficado abaixo da ocupação média registrada no Réveillon de 2022 para 2023, que atingiu 92,51%. A expectativa do setor, manifestada no último dia 26 de dezembro pelo HotéisRIO, entretanto, era fechar a data com 95% dos quartos ocupados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do HotéisRIO, Alfredo Lopes, destacou que a união de autoridades do Poder Público com o setor privado constitui o segredo do sucesso da festa carioca. “Segurança e organização são componentes essenciais para conseguir atrair turistas e realizar uma festa espetacular, à altura das expectativas de cariocas e visitantes”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As regiões mais procuradas pelos turistas foram Ipanema/Leblon (95%), Barra da Tijuca/Recreio/Jacarepaguá (89%) e Leme/Copacabana (88%), seguidas de Flamengo/Botafogo (84%) e centro da cidade (79%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoteis-do-rio-tem-media-de-ocupacao-de-87-13-na-noite-da-virada-257722</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3345-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_1060_20240102225918_FYXO2.jpg" width="313" height="553" longdesc="92650;194816"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um vazamento no Caminho da Ladeira, no Bairro Boa Vista, começou a gerar preocupações aos moradores, pelo volume e a pressão da água devido à vazão que estava. Esse problema já dura há algum tempo e segundo eles, o pedido de conserto havia sido realizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um dos moradores da localidade, foi emitido um protocolo para o reparo. “Nós temos medo de que esse vazamento interrompa o abastecimento de água nas residências e acabe nos prejudicando. Acabei fazendo o pedido de conserto, porém, não tive resposta, então esse receio aumentou bastante”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador informou que enviaria uma equipe ao local ontem (2) e ressaltou que não existia solicitação para este serviço no sistema.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-tomada-mato-na-estrada-da-saudade-257739"&gt;Calçada fica tomada mato na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parquinho-necessita-de-intervencoes-na-estrada-velha-da-estrela-257741"&gt;Parquinho necessita de intervenções na Estrada Velha da Estrela
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257727</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-fica-tomada-mato-na-estrada-da-saudade-257739</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3345-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Calçada fica tomada mato na Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240103232538_RXJA6.jpg" width="573" height="382" longdesc="92704;285917"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua Luiz Pelegrini, na Estrada da Saudade, está com mato que está tomando parte da calçada e subindo o meio-fio. Essa situação dificulta a passagem dos moradores e também mostra que os serviços de capina e roçada não são realizados há algum tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um pedestre que passava pelo local, o descaso é notório em razão do abandono. “Por ali passam jovens, idosos, gestantes e mesmo se não passassem, é uma vergonha. Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Esta rua está esquecida! Pagamos impostos, mas não fazem o mínimo pela gente. A nossa situação só piora, queremos que façam a limpeza e a capina de meio-fio”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região da Estrada da Saudade está recebendo as ações do programa Nosso Bairro, que inclui os serviços de capina e roçada. A Rua Luiz Pelegrini segue incluída na programação de serviços da Companhia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257727"&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parquinho-necessita-de-intervencoes-na-estrada-velha-da-estrela-257741"&gt;Parquinho necessita de intervenções na Estrada Velha da Estrela
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/calcada-fica-tomada-mato-na-estrada-da-saudade-257739</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-vai-promover-peneira-de-futsal-para-as-categorias-de-base-257728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3345-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira vai promover peneira de futsal para as categorias de base&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0450_20240103222036_C3BI1.jpg" width="551" height="413" longdesc="92691;88861"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro fim de semana do ano, o Palmeira não vai perder tempo, e vai promover, neste sábado (06), durante a tarde e à noite, uma peneira para selecionar os atletas para as suas categorias de base. A partir das 14h, começa para a garotada do sub-8 e a programação se encerrará somente às 21h, com a seleção para a categoria sub-17. Tudo isso acontecerá em seu ginásio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atual Campeão Sub9, Sub11, Sub13, Sub 15 e detentor do Troféu Eficiência da LPD abrirá as suas portas para captar mais talentos para a sua categoria de base, visando as disputas dos campeonatos Municipal e Estadual 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palmeira e Cascatinha firmam parceria para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas equipes, visando os desafios esportivos em 2024, vão se unir para fortalecer ainda mais os times nos campeonatos municipais e estaduais. Em 2024, os atletas do Esporte Clube Cascatinha serão direcionados às avaliações da base de futsal do Palmeira F.C. e, assim também ocorrerá da base de futsal do clube Palmeira para a base de futebol do clube Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano de 2023 o Palmeira conquistou, no futsal, quatro campeonatos, sendo eles no sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15. Já a equipe do EC Cascatinha foi campeã no Sub-11 no futebol de campo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/botafogo-vence-na-estreia-da-copinha-com-goleiro-petropolitano-no-elenco-257729"&gt;Botafogo vence na estreia da Copinha, com goleiro petropolitano no elenco&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-vai-promover-peneira-de-futsal-para-as-categorias-de-base-257728</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parquinho-necessita-de-intervencoes-na-estrada-velha-da-estrela-257741</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3345-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parquinho necessita de intervenções na Estrada Velha da Estrela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240103232543_MERZU.jpg" width="563" height="375" longdesc="92706;68011"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usuários de um parquinho na Praça Manoel de Medeiros, na Estrada Velha da Estrela, denunciaram que o local está com diversos problemas. Os brinquedos estão com as madeiras podres, colocando em risco as crianças e afastando os frequentadores cada vez mais do local. A área de lazer ainda necessita dos serviços de capina e roçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pessoa que frequenta o local contou que cada dia a situação piora. “Ficamos preocupados das crianças se machucarem. De fato, estão faltando essas melhorias aqui. O parque ao lado deste campo é ótimo, mas está faltando mesmo esse cuidado. O parquinho está podre. Os brinquedos não recebem manutenção e, além disso, acumula lama por debaixo dos brinquedos”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está incluída na programação de serviços de capina e roçada. Uma equipe será enviada ao local para avaliar as intervenções necessárias no parquinho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-preocupa-moradores-no-caminho-da-ladeira-257727"&gt;Vazamento preocupa moradores no Caminho da Ladeira
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/calcada-fica-tomada-mato-na-estrada-da-saudade-257739"&gt;Calçada fica tomada mato na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parquinho-necessita-de-intervencoes-na-estrada-velha-da-estrela-257741</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3345-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consórcio Limp-Serra pede homologação de Acordo &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Consórcio Limp-Serra protocolou Petição reiterando o pedido de homologação do Acordo firmado com a Prefeitura de Petrópolis e com a Comdep para a normalização da coleta e tratamento do lixo na Cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o protocolo de pedidos de homologação pela Comdep e pela Prefeitura de Petrópolis, o Acordo encontra-se na mesa do Juiz local desde 5 de outubro de 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema se agravou depois do Natal. As ruas estão abarrotadas de lixo, o que tem incomodado a população petropolitana e causado problemas de saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis havia rompido unilateralmente o Contrato com o Consórcio Limp-Serra e contratado emergencialmente outras empresas, mesmo contrariando duas determinações ainda vigentes do Tribunal de Contas do Estado e do próprio Juiz local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Acordo foi a solução encontrada para corrigir as ilegalidades denunciadas ao Tribunal de Contas e normalizar os serviços, mas ainda depende de homologação judicial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ja-esta-no-site-da-prefeitura-o-carne-do-iptu-2024-257733"&gt;Já está no site da Prefeitura o carnê do IPTU 2024 &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-inicia-obra-de-extensao-de-rede-no-loteamento-bananeira-em-pedro-do-rio-257726"&gt;Águas do Imperador inicia obra de extensão de rede no Loteamento Bananeira, em Pedro do Rio
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dicas-de-colonia-de-ferias-para-criancas-aproveitarem-durante-o-recesso-escolar-257734"&gt;Dicas de colônia de férias para crianças aproveitarem durante o recesso escolar &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-900-celulares-ja-foram-bloqueados-no-rio-de-janeiro-apos-o-lancamento-do-programa-celular-seguro-257732"&gt;Mais de 900 celulares já foram bloqueados no Rio de Janeiro após o lançamento do Programa Celular Seguro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-brasileiros-relatam-mais-solidao-e-bullying-nas-escolas-257735"&gt;Jovens brasileiros relatam mais solidão e bullying nas escolas
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ao-menos-421-gestantes-petropolitanas-foram-beneficiadas-pelo-programa-bolsa-familia-em-2023-257737"&gt;Ao menos 421 gestantes petropolitanas foram beneficiadas pelo Programa Bolsa Família em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-destina-verba-de-r-225-mil-para-a-compra-de-kits-enxoval-para-gestantes-registradas-no-cadunico-257738"&gt;Vereadora Júlia destina verba de R$ 225 mil para a compra de kits enxoval para gestantes registradas no CadÚnico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-de-petropolis-mobiliza-equipe-para-doacao-de-sangue-257743"&gt;Segurança Presente de Petrópolis mobiliza equipe para doação de sangue 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consorcio-limp-serra-pede-homologacao-de-acordo-257742</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/botafogo-vence-na-estreia-da-copinha-com-goleiro-petropolitano-no-elenco-257729</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3345-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Botafogo vence na estreia da Copinha, com goleiro petropolitano no elenco&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0750_20240103222039_H3Z7I.jpg" width="389" height="487" longdesc="92692;48493"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo passou sufoco na noite de terça-feira (02), mas, estreou na Copinha 2024 com vitória por 1 a 0 sobre o Tiradentes, no Estádio Lanchão, em Franca (SP). O único gol da partida foi marcado pela promessa Kayke, aos sete minutos do segundo tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do resultado, o Glorioso penou para furar a retranca adversária e ainda sofreu no fim. O time do Piauí, estreante na competição, quase cumpriu sua estratégia defensiva e conseguiu chegar com perigo, tendo chances para empatar, mas sem sucesso. O Botafogo ocupa a segunda colocação do Grupo 5, com três pontos, enquanto o Tiradentes aparece em terceiro. A equipe do Francana, que venceu o Rio Claro por 2 a 0 mais cedo, está na liderança pelo critério de desempate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os inscritos do elenco do Botafogo está o petropolitano Joaquim Leal, que apesar de ter somente 17 anos, aos poucos começa a ser incorporado na categoria sub-20. Titular em 2023 nos juvenis, Joaquim segue em alta no Glorioso.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-vai-promover-peneira-de-futsal-para-as-categorias-de-base-257728"&gt;Palmeira vai promover peneira de futsal para as categorias de base&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/botafogo-vence-na-estreia-da-copinha-com-goleiro-petropolitano-no-elenco-257729</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transito-257740</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estacionamento/3345-49" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estacionamento&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular continua prejudicando o trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0498_20240103232540_6LMN3.jpg" width="533" height="442" longdesc="92705;227122"&gt;&lt;br&gt; Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estacionamento irregular por parte de alguns motoristas tem se mostrado um dos problemas mais comuns do trânsito em Petrópolis. Novamente, essa situação foi registrada na Comunidade do Ventura e na Rua Montese, prejudicando o transporte público pelo local. Vale lembrar que a cidade está há nove meses sem o serviço de reboque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, faltam esses veículos serem rebocados e receberem multas. “É um desrespeito, eles sabem que é local onde o ônibus manobra. Se eles começarem a rebocar e cumprir o que diz respeito ao código brasileiro de trânsito, nós vamos parar de ver todos os dias essa situação se repetir, porque já está passando da hora de fazerem alguma coisa”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros motoristas reclamam da falta de fiscalização e de aplicações de multas. “Devido à meia dúzia, dezenas de pessoas são prejudicadas. Tem que tirar esses carros da rua para os ônibus passarem, cadê os guardas, que só ficam no Centro? Os bairros ficam largados às traças e é comum ver o estacionamento irregular. As autoridades têm que vir aqui para multar e rebocar esses carros, para que todos não passem por essas dificuldades tentando chegar em casa ou para trabalhar”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Código de Trânsito Brasileiro &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artigo 181 do Código de Trânsito Brasileiro estabelece as infrações sobre estacionamento irregular. São 20 formas de estacionamento que são proibidas e quase todas preveem a remoção do veículo parado onde não deve, além da aplicação de multa. Parar em pontos de embarque e desembarque de passageiros, por exemplo, é infração média, com multa de R$ 130,16 e quatro pontos na CNH.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-continua-prejudicando-o-transito-257740</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257717</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257717</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-janeiro-branco-alerta-para-saude-mental-e-emocional-257715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3345-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha Janeiro Branco alerta para saúde mental e emocional &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa visa a prevenir doenças decorrentes do estresse&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0359_20240103121818_QXYY0.jpg" longdesc="92676;19128"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Criar uma cultura de cuidado emocional, proporcionando informações e apoio para indivíduos, famílias, instituições e comunidades em geral, é a proposta da campanha Janeiro Branco, que visa a alertar para os cuidados com a saúde mental e emocional da população a partir da prevenção de doenças decorrentes do estresse, como ansiedade, depressão e pânico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) lembra que também entram no rol transtornos de humor, esquizofrenia e transtorno bipolar que, muitas vezes, fazem com que as pessoas se tornem impossibilitadas (temporária ou permanentemente) de exercer suas funções laborais. A concessão de benefícios, no entanto, está sujeita a critérios específicos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício por incapacidade temporária, antigo auxílio-doença, é concedido a pessoas que estão temporariamente incapacitadas para o trabalho em razão de doença mental. Já o benefício por incapacidade permanente, antiga aposentadoria por invalidez, é concedido a pessoas permanentemente incapacitadas para o trabalho por causa de doença mental. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para solicitar o benefício ao INSS, é preciso agendar a perícia médica no aplicativo, no site ou pelo telefone 135. No dia do atendimento, é necessário apresentar documentos médicos (atestados, relatórios, exames) e documentos pessoais. É importante ressaltar que o perito médico é quem irá avaliar se o trabalhador tem direito ao benefício. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o benefício seja concedido, o trabalhador receberá uma carta de concessão de começa a receber na agência bancária em que o INSS depositar o valor. Após receber o primeiro pagamento, o beneficiário pode alterar a agência bancária de recebimento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados com a saúde mental &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O INSS destaca que um dos primeiros passos para cuidar da saúde mental é ter cautela com as expectativas. É importante estabelecer metas tangíveis, com prazos mais curtos, ou metas divididas em etapas. Também não é necessário esperar uma época específica, como dezembro ou janeiro, para traçar planos ou avaliar o percurso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Criar metas que impliquem mudanças de vida, rotina ou hábitos, sem o devido planejamento ou sem considerar as possibilidades reais e os recursos necessários, pode torná-las inatingíveis, gerando frustração e, consequentemente sofrimento emocional”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto alerta ainda que ter uma atitude de autocobrança exagerada nesta época do ano pode dificultar o reconhecimento dos esforços e conquistas ao longo dos meses subsequentes. “O ideal é que o exercício de auto-observação seja cotidiano e realizado com generosidade e auto-acolhimento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É natural que os acontecimentos, por vezes, não ocorram como esperado ou que as prioridades mudem no meio do caminho. Nesse caso, é fundamental reconhecer as qualidades, habilidades e recursos internos para lidar com as adversidades e, se necessário, ‘reprogramar a rota’”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra boa estratégia é manter consciência sobre os sentimentos. “Identificar as emoções é fundamental para fazer mudanças em direção ao bem-estar, já que elas têm a função de comunicar sobre os gostos e necessidades individuais. Assim, ao reconhecer as emoções e o fluxo de pensamentos que as acompanham, é possível determinar de forma mais consciente o modo de agir e lidar com situações diversas”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dê atenção ao momento presente. Pensar constantemente em coisas que já aconteceram ou poderão acontecer é grande desencadeador de angústia. Portanto, é importante focar nas ações possíveis, naquilo que está no controle e aproveitar as experiências atuais.” &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-janeiro-branco-alerta-para-saude-mental-e-emocional-257715</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-abre-fase-de-declaracao-de-matriculas-de-escolas-em-tempo-integral-257716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3345-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC abre fase de declaração de matrículas de escolas em tempo integral&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretarias devem informar até 6 de maio as matrículas criadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0373_20240103134855_B0KTN.jpg" longdesc="92680;167284"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Já está disponível, no Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do Ministério da Educação (Simec), a fase de declaração das matrículas do Programa Escola em Tempo Integral. De acordo com o Ministério da Educação (MEC), as secretarias de educação estaduais, distrital e municipais devem informar, até o dia 6 de maio, a quantidade de matrículas efetivamente criadas por etapa e por modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pasta, a etapa também representa o prazo final para a elaboração ou revisão da Política de Tempo Integral e sua aprovação pelos conselhos de educação. “Assim, os entes federados poderão ter mais tempo para anexar ao Simec os documentos referentes à Política de Educação em Tempo Integral e o parecer de aprovação dessa política pelo Conselho de Educação”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministério reforçou que a fase de declaração de matrículas no Simec não desobriga estados e municípios do registro dessas matrículas no Censo Escolar, realizado pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep). Se as informações registradas no censo divergirem das do Simec, o ente ficará sujeito à devolução dos recursos correspondentes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-abre-fase-de-declaracao-de-matriculas-de-escolas-em-tempo-integral-257716</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-1-6-bilhao-em-novembro-257723</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3345-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contas externas têm saldo negativo de US$ 1,6 bilhão em novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimentos diretos somaram US$ 7,8 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0640_x_0373_20240103125158_B1KZ5.jpg" longdesc="92679;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As contas externas do país tiveram saldo negativo em novembro de 2023, chegando a US$ 1,553 bilhão, informou nesta quarta-feira (3) o Banco Central (BC). No mesmo mês de 2022, o déficit foi de US$ 1,674 bilhões nas transações correntes, que são as compras e vendas de mercadorias e serviços e transferências de renda com outros países. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o menor déficit nas transações correntes para o mês novembro desde 2016. Naquele ano, o resultado negativo foi de US$ 879 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diferença na comparação interanual é resultado do superávit comercial, que aumentou R$ 2 bilhões, contribuindo para melhora do resultado. Em sentido contrário, houve aumento nos déficits em serviços, de US$ 921 milhões, renda primária (pagamento de juros e lucros e dividendos de empresas), US$ 640 milhões, e renda secundária, US$ 322 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses encerrados em novembro, o déficit em transações correntes foi US$ 33,655 bilhões, 1,56% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma dos bens e serviços produzidos no país), ante o saldo negativo de US$ 33,776 bilhões (1,59% do PIB) no mês anterior, outubro de 2023, e déficit de US$ 49,906 bilhões (2,59% do PIB) no período equivalente terminado em novembro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no acumulado de janeiro a novembro de 2023, o déficit é US$ 22,200 bilhões, contra saldo negativo de US$ 42,165 bilhões nos 11 meses de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o chefe do Departamento de Estatísticas do BC, Fernando Rocha, as transações correntes tem um cenário bastante robusto, com déficits decrescentes e baixos, principalmente em razão dos resultados positivos da balança comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balança comercial e serviços&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As exportações de bens totalizaram US$ 28,104 bilhões em novembro do ano passado, redução de 1% em relação a igual mês de 2022. As importações somaram US$ 21,431 bilhões, queda de 9,6% na comparação com novembro de 2022. Com esses resultados, a balança comercial fechou com o superávit de US$ 6,673 bilhões em novembro, ante saldo positivo de US$ 4,669 bilhões em novembro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o maior superávit comercial para o mês de novembro da série histórica do BC, iniciada em 1995. O déficit na conta de serviços - viagens internacionais, transporte, aluguel de equipamentos e seguros, entre outros - somou US$ 3,552 bilhões em novembro, ante os US$ 2,631 bilhões em igual mês de 2022. Houve redução no déficit em transporte e viagens e aumento em aluguel de equipamentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O déficit na rubrica de transportes passou US$ 1,488 bilhão em novembro de 2022 para US$ 934 milhões no mesmo mês de 2023, recuo de 37,2%. Mês a mês, a melhora vem sendo influenciada por gastos menores em fretes, que tiveram redução devido à queda nos preços internacionais, além de queda das quantidades importadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das viagens internacionais, a conta vem em trajetória de recuperação, ainda que com o crescimento do déficit em patamares inferiores ao período antes da pandemia da covid-19. Entretanto, em novembro, o déficit na conta de viagens fechou o mês com recuo de 17,8%, chegando a US$ 527 milhões, ante déficit de US$ 641 milhões em novembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As receitas de estrangeiros em viagem ao Brasil cresceram 39,1% na comparação interanual e chegaram a US$ 616 milhões em novembro do ano passado, contra US$ 443 milhões no mesmo mês de 2022. As despesas de brasileiros no exterior passaram de US$ 1,084 bilhão em novembro de 2022 do ano passado para em US$ 1,143 bilhão no mesmo mês de 2023, aumentando em menor proporção, em 5,5%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em aluguel de equipamentos, as despesas líquidas somaram US$ 862 milhões, aumento de 41,5% em comparação a novembro de 2022, que foi US$ 609 milhões, o que explica, em parte, o aumento de déficit na conta de serviços. Essa rubrica está associada ao aumento da atividade produtiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também contribuiu o aumento de despesas líquidas com serviços de telecomunicação, computação e informações, que somaram US$ 706 milhões em novembro de 2023, ante US$ 205 milhões em novembro de 2022. Segundo Fernando Rocha, a conta de serviços de telecomunicação é formada, especialmente, por remunerações de uso de softwares de grandes plataformas, de negócios no Brasil que pagam esse serviço para a matriz ou empresas fornecedoras no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rendas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em novembro de 2023, o déficit em renda primária - lucros e dividendos, pagamentos de juros e salários - chegou a US$ 4,650 bilhões, aumento de 16% ante os US$ 4,010 bilhões no mesmo mês de 2022. Normalmente, essa conta é deficitária, já que há mais investimentos de estrangeiros no Brasil – e eles remetem os lucros para fora do país - do que de brasileiros no exterior. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas líquidas com juros passaram de US$ 882 milhões em novembro de 2022 para US$ 1,014 bilhão no mês passado. No caso dos lucros e dividendos associados aos investimentos direto e em carteira, houve déficit de US$ 3,677 bilhões no mês de novembro do ano passado, frente aos US$ 3,140 de déficit observado em novembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta de renda secundária - gerada em uma economia e distribuída para outra, como doações e remessas de dólares, sem contrapartida de serviços ou bens - teve resultado negativo de US$ 24 milhões no mês de novembro do ano passado, contra superávit US$ 298 milhões em novembro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Financiamento &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os ingressos líquidos em investimentos diretos no país (IDP) foram ligeiramente superiores na comparação interanual. O IDP somou US$ 7,780 bilhões em novembro último, ante US$ 7,583 bilhões em novembro de 2022, o maior para o mês de novembro desde 2019 (US$ 8,7 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDP acumulado em 12 meses totalizou US$ 57,718 bilhões (2,68% do PIB) em novembro de 2023, ante US$ 57,522 bilhões (2,71% do PIB) no mês anterior e US$ 77,063 bilhões (4,01% do PIB) no período encerrado em novembro de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do BC é que os investimentos diretos no país cheguem a US$ 60 bilhões em 2023, segundo o último Relatório de Inflação, divulgado no fim de dezembro. Para 2024, o IDP deve chegar a US$ 70 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o país registra saldo negativo em transações correntes, precisa cobrir o déficit com investimentos ou empréstimos no exterior. A melhor forma de financiamento do saldo negativo é o IDP, porque os recursos são aplicados no setor produtivo e costumam ser investimentos de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos investimentos em carteira no mercado doméstico, houve entradas líquidas de US$ 2,415 bilhão em novembro de 2023, compostas por ingressos líquidos de US$ 1,582 bilhão em ações e fundos de investimento e de US$ 833 milhões em títulos de dívida. Nos 12 meses encerrados em novembro último, os investimentos em carteira no mercado doméstico somaram ingressos líquidos de US$ 13,6 bilhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque de reservas internacionais atingiu US$ 348,406 bilhões em novembro de 2023, aumento de US$ 8,159 bilhões em comparação ao mês anterior.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-para-r-4-91-no-primeiro-dia-util-do-ano-257725"&gt;Dólar sobe para R$ 4,91 no primeiro dia útil do ano
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-1-6-bilhao-em-novembro-257723</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-91-no-primeiro-dia-util-do-ano-257725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3345-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar sobe para R$ 4,91 no primeiro dia útil do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa cai 1,11% com pessimismo no mercado internacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202401/fotos/0600_x_0400_20240102201018_5F10F.jpg" width="576" height="384" longdesc="92637;83718"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Pressionado pelo pessimismo internacional, o primeiro dia útil do ano foi marcado por queda na bolsa e alta do dólar. A moeda norte-americana fechou acima de R$ 4,90. A bolsa caiu mais de 1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou esta terça-feira (2) vendido a R$ 4,915, com alta de R$ 0,062 (+1,28%). A cotação chegou a operar na estabilidade na primeira meia hora de negociação, mas passou a subir em seguida. Após a abertura dos mercados norte-americanos, a moeda disparou até fechar próxima da máxima do dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de ações, o dia também foi marcado por turbulências. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 132.696 pontos, com queda de 1,11%. O indicador operou próximo da estabilidade até o início da tarde, mas passou a cair em seguida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As incertezas sobre a economia dos Estados Unidos pesaram no primeiro dia útil de 2024. A perspectiva de que o Federal Reserve (Fed, Banco Central norte-americano) adie o corte dos juros básicos na maior economia do planeta pressionou as taxas dos títulos do Tesouro norte-americano, considerados os investimentos mais seguros do mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juros altos nos papéis do governo americano estimulam a fuga de capitais de economias emergentes, como o Brasil, pressionando o dólar e a bolsa. Os investidores aguardam a divulgação de dados de emprego nos Estados Unidos para ajustarem as expectativas com os juros. Caso a criação de postos de trabalho desacelere, aumentam as chances de o Fed antecipar a redução das taxas básicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Reuters.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de janeiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contas-externas-tem-saldo-negativo-de-us-1-6-bilhao-em-novembro-257723"&gt;Contas externas têm saldo negativo de US$ 1,6 bilhão em novembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-para-r-4-91-no-primeiro-dia-util-do-ano-257725</guid><pubDate>Thu, 04 Jan 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>