<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 04 Aug 2023 12:18:54 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3192-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Umidade do ar deve permanecer em patamar de vigilância nos próximos dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa quinta (03), umidade atingiu 28%, segundo o Climatempo, índice que pode trazer riscos para saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230803204456_AWLV4.jpg" longdesc="84130;49410"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A umidade do ar na cidade vai permanecer atingindo patamar de vigilância, ou seja, entre 30% e 50%, até o meio da próxima semana, de acordo com previsão do Climatempo. Na tarde dessa quinta (03/08), o índice foi de 28% por volta de 16h, segundo o instituto. A Defesa Civil chegou a emitir um alerta por SMS sobre a situação, que traz riscos para saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A previsão do tempo indica que a cidade vai continuar com sol até a próxima quarta-feira (09), quando deve voltar a chover. Até lá, a temperatura vai continuar atingindo máximas entre 25 ºC e 27 ºC. Com o calor, a umidade vai permanecer mais baixa até lá: para esta sexta (04), já na terça (08), pode cair para 36%. Na classificação estabelecida pela Organização Mundial da Saúde (OMS), esses valores representam um patamar de vigilância.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já nessa quinta, o risco para a saúde foi maior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"No caso da queda da umidade relativa do ar chegando a 30% ou menos, começam a aparecer alguns riscos para saúde da população, principalmente em relação a problemas respiratórios. Ocorre o ressecamento das mucosas de uma forma geral: mucosas oculares, com irritação nos olhos, mucosa oral, a boca seca, e mucosas respiratórias, problemas alérgicos, rinite, ressecamento nasal, sangramento nasal também pode ocorrer. Mas o mais preocupante são as mucosas pulmonares, com problemas como bronquite, que pode exacerbar", diz o gestor em saúde e cirurgião geral, Pedro Archer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nessa época do ano, a gente tem uma baixa umidade não só em Petrópolis, mas em toda região Sudeste. Isso pode acarretar, em toda população, mas principalmente em crianças e idosos, mais patologias inerentes à baixa umidade. O ressecamento que nós temos em vias aéreas atinge tal ponto que acaba interrompendo as barreiras que impedem que o nosso organismo contraia inúmeras doenças. Então o organismo fica mais suscetível. E isso acaba atingindo muito mais os alérgicos. O risco de transmissão de doenças respiratórias causadas por vírus e bactérias aumenta muito, inclusive não só pelas vias aéreas superiores. Algumas outras alterações também acabam acometendo as pessoas, como crises asmáticas, conjuntivites virais", explica a médica e professora de Otorrinolaringologia da Faculdade de Medicina de Petrópolis (Unifase/FMP), Mary Laura Garnica Perez.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que fazer&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro risco grande para a saúde é a desidratação. Por isso, é importante ficar ainda mais atento em dias assim para a ingestão de líquidos, principalmente no caso de crianças e idosos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Para evitar essas complicações, o mais indicado é ficar atento à hidratação, evitar a prática de exercícios físicos no período entre 10h e 15h, 16h, que é o período crítico, e tentar não se expor ao sol ou calor. Também é válido usar umidificador, principalmente para crianças e idosos. O idoso tende a ter um nível de desidratação maior do que o normal, então é sempre necessário ficar de olho nisso", afirma Archer.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mary Laura reforça essas recomendações e também dá outras dicas, como lavar olhos e nariz com soro fisiológico, usar hidratante na pele e, se possível, evitar ar condicionado. "Por que é sabido que ar condicionado ressaca mais as vias respiratórias. Se não tiver jeito, colocar sempre uma bacia de água no local com ar condicionado", orienta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Baixa umidade também aumenta risco de queimadas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra consequência da baixa umidade é o maior risco de incêndios florestais. Boletim emitido pela Defesa Civil nessa quinta aponta risco alto no Centro e arredores e nos distritos de Cascatinha e Itaipava, e risco muito alto em Pedro do Rio e Posse. Por isso, o órgão reforçou as orientações para que as pessoas evitem colocar fogo em lixo, soltar de balões e e jogar guimba de cigarro acesso próximo a vegetação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário questionou também a Águas do Imperador sobre os mananciais que abastecem a cidade. De acordo com a concessionária, a queda da vazão é pequena até o momento, redução de apenas 4%. Segundo a empresa, "Hoje, existem dois sistemas alternativos que complementam o abastecimento da cidade neste período: no Rio da Cidade, que se encontra em funcionamento parcial por não haver necessidade do funcionamento 24 horas, e na Ponte de Ferro, que ainda não precisou ser utilizado". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275"&gt;Sinais da catarata senil podem demorar a aparecer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277"&gt;Ministério da Saúde lança curso sobre cuidado de pessoas vivendo com HIV/aids avançada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261"&gt;Anvisa aprova novas regras para rótulos de medicamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-de-2-km-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-245260</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3192-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção de 2 km em Duque de Caxias no sentido Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h27 de 04/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção de 2km em Duque de Caxias, no sentido Rio, para quem acessa a Av.Brasil (km125), devido ao fluxo de veículos. Dirija com prudência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caminhao-tomba-na-br-040-e-carga-de-pacoca-e-saqueada-245254"&gt;Caminhão tomba na BR-040 e carga de paçoca é saqueada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-de-2-km-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-245260</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-de-drogas-e-desmatamento-lideram-ranking-do-disque-denuncia-245253</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3192-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tráfico de drogas e desmatamento lideram ranking do Disque Denúncia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram mais de 400 contatos recebidos na cidade em cerca de seis meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230803204505_R1S2T.jpg" longdesc="84134;280764"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Disque Denúncia do Rio de Janeiro recebeu 415 contatos oriundos de Petrópolis durante os seis primeiros meses deste ano (o equivalente ao total de denúncias recebidas anualmente). Os dados, que contemplam ainda uma certa parcela de julho, mostram que o tráfico de drogas (113) e o desmatamento e a extração irregular de árvores (102) são os principais delitos noticiados por residentes da cidade. Os crimes ambientais correspondem a pouco mais da metade das denúncias (215), ocupando sete posições do ranking de 10 assuntos mais relatados. O painel ainda mostra que quase um terço das queixas foram feitas pelo aplicativo (117). Vale destacar que cada denúncia pode contar relatos de um ou mais crimes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A respeito dos crimes ambientais, além dos já citados anteriormente, outros que figuram em uma alta posição são os referentes à construção irregular (39), maus-tratos contra animais (38), extração irregular de solo (26), poluição do ar (26) e guarda/comércio de animais silvestres (25). Deslizamento de encosta também se destaca (16). Com relação aos crimes regulares, posse ilícita de armas de fogo aparece no ranking – figurando em sexto lugar, com 29 queixas a respeito deste assunto –, seguido por jogos de azar, que soma 23 contatos. O painel também destaca que a região de Itaipava concentra a maior parte dos delitos contra o meio ambiente, enquanto que o Centro Histórico possui mais registros de criminalidade urbana (como estelionato, prostituição, extorsão e ameaça).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, a Secretaria Municipal de Meio Ambiente atua em fiscalizações quando há denúncias. No primeiro semestre deste ano, foram 151 denúncias registradas pela pasta e 63 infrações ambientais atendidas, conforme informado anteriormente ao Diário. Atualmente, o Grupamento de Proteção Ambiental atua nestes incidentes, após anos desativado. Além disso, o Conselho Municipal de Meio Ambiente (Comdema) de Petrópolis tem atuado durante este ano para angariar mais áreas exclusivas para recuperação ambiental no município, com foco, atualmente, no Vale das Videiras. Ainda há uma discussão para direcionar os recursos das multas e dos Termos de Compromisso Ambiental (TAC) para o reflorestamento de áreas degradadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já com relação ao tráfico de drogas, o 26º Batalhão de Polícia Militar realizou exatas 230 apreensões de narcóticos provenientes do tráfico no município, segundo os dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). Durante a reunião de maio do Conselho Municipal de Segurança Pública (Comsep), o Tenente Coronel Celso Jorge Lydia Filho, comandante do 26º, afirmou que a PM está realizando palestra/cursos com porteiros, síndicos e zeladores sobre normas preventivas de segurança e, ainda, ressaltou que os índices de violência reduziram neste ano, destacando que o roubo de rua e o homicídio diminuíram em torno de 50%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-de-drogas-e-desmatamento-lideram-ranking-do-disque-denuncia-245253</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhao-tomba-na-br-040-e-carga-de-pacoca-e-saqueada-245254</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3192-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caminhão tomba na BR-040 e carga de paçoca é saqueada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acidente ocorreu na altura da Duarte da Silveira e estrada ficou fechada para socorro do motorista, que ficou preso nas ferragens; ninguém foi preso pelo roubo da carga&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0719_20230803204458_D0DJG.jpg" width="577" height="691" longdesc="84131;37995"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução - Redes Sociais &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um caminhão-baú tombou no km 80 da pista de descida da BR-040, na altura do bairro Duarte, na manhã dessa quinta-feira (03/08). O motorista sofreu ferimentos moderados, de acordo com a Concer, e foi encaminhado para atendimento no Hospital Santa Teresa. A carga de doces que era transportada pelo veículo foi saqueada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O acidente fez a BR-040 ficar temporariamente fechada para retirada do motorista, que ficou preso nas ferragens do caminhão. Com isso, houve retenção de três quilômetros na estrada. Meia pista foi reaberta por volta de 09h30 e a liberação completa ocorreu no início da tarde, após a limpeza do trecho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O veículo da empresa Transbello Transporte e Distribuidora transportava caixas de paçoca. O Diário tentou contato com a empresa por email, mas não teve retorno até o fechamento desta edição. A Santa Helena Alimentos, dona marca Paçoquita, informou que o serviço de transporte "é de responsabilidade do cliente adquirente dos produtos", mas não soube informar para onde o produto era levado. Em nota, a empresa disse que "se solidariza com os envolvidos e se coloca à disposição para qualquer esclarecimento adicional".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A carga que ficou espalhada pela rodovia foi saqueada, mas não foi possível estimar o prejuízo causado pelo roubo. A Polícia Rodoviária Federal foi acionada, mas informou que ninguém foi preso no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;BR-040 é a estrada federal com mais roubo de carga no Rio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a Polícia Rodoviária Federal (PRF), a BR-040 é a estrada federal no Rio de Janeiro com maior quantidade de roubo de cargas neste ano: foram 174 casos registrados até julho, mais que as outras três rodovias somadas - Presidente Dutra, Rio-Magé (ambas, trechos da BR-116) e o Arco Metropolitano (BR-493) tiveram 143 casos. O número é puxado principalmente por Duque de Caxias e da capital, cidades com maior frequência desse delito (211 e 46, respectivamente).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) indica que a cidade não registrava roubos de carga desde agosto do ano passado. Os últimos dois anos, inclusive, foram os que tiveram menos casos na série histórica disponível (desde 2003): além dos dois casos de 2022, houve só um em 2021.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A PRF divulgou que implementou, em junho, a Operação Palladium, em resposta ao aumento de casos de roubo de cargas nas estradas federais que cortam o Rio de Janeiro. Essa operação conta com reforço do policiamento nos locais, dias e horários de maior incidência criminal. O trabalho conta com o policiamento ordinário, de grupos especializados, além do reforço de aproximadamente 100 policiais rodoviários federais de outros estados. De acordo com a instituição, a operação já começou a apresentar resultados expressivos no estado: se em janeiro houve 73 casos, no mês passado foram seis. Na comparação entre julho deste ano e julho de 2022, a queda foi de 83%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da Operação Palladium, que é voltada para coibir os roubos de carga, a Polícia Rodoviária Federal também iniciou, na última segunda (31/07), a 27ª edição da Operação Temática de Peso e Dimensões. O objetivo é evitar o excesso de peso e dimensões de veículos que fazem transporte de carga, algo que, de acordo com a PRF, "prejudica a qualidade do asfalto, causa um desgaste maior nos veículos, além de potencializar o risco de acidentes graves". Essa ação vai até a próxima quinta (10). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/br-040-retencao-de-2-km-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-245260"&gt;BR-040: retenção de 2 km em Duque de Caxias no sentido Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caminhao-tomba-na-br-040-e-carga-de-pacoca-e-saqueada-245254</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-rua-16-de-marco-interditada-para-o-transito-no-domingo-6-245278</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3192-90" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comunicado CPTrans: Rua 16 de Março fechada para o trânsito no domingo (6)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua 16 de Março, no Centro, ficará interditada no domingo (6), das 9h às 18h, para a realização da Feira da 16 - Edição Meu Pai é 16.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) orienta os motoristas a utilizarem rotas alternativas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-rua-16-de-marco-interditada-para-o-transito-no-domingo-6-245278</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/envelhecimento-da-populacao-terceira-idade-cresce-e-abre-espaco-para-novos-negocios-245255</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Neg%C3%B3cios/3192-124" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Negócios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Envelhecimento da população: terceira idade cresce e abre espaço para novos negócios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista comenta as principais oportunidades &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0524_20230803204517_MOXH2.jpg" longdesc="84139;34033"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação - Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo os primeiros resultados do Censo 2022, a população brasileira está passando por um significativo processo de envelhecimento. Mais da metade dos habitantes do país está acima dos 30 anos, e aproximadamente 15% dos 203 milhões de brasileiros têm 60 anos ou mais. Projeções indicam que essa parcela deve subir para 25,7% em 2040. Diante desse cenário, a terceira idade tem desempenhado um papel cada vez mais importante na economia do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com dados divulgados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), a população idosa tem se mostrado ativa no mercado de trabalho. Cerca de 22,3% dos idosos estão trabalhando, o que representa uma injeção mensal de R$24,6 bilhões na economia. Apesar de comporem apenas 7,5% dos ocupados, eles são responsáveis por 9% da massa total de rendimentos, graças a salários 15% acima da média.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a especialista em Liderança, Gestão, professora da FGV e idealizadora do Projeto Novas Idades, Cristina Goldschmidt, o principal desafio no mercado de trabalho é combater o etarismo, ou seja, a discriminação baseada na idade cronológica. O etarismo se manifesta por meio de comportamentos que excluem ou colocam em desvantagem pessoas mais velhas em relação a promoções, oportunidades de desenvolvimento, avaliação de desempenho, entre outros aspectos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Um estereótipo comum associado aos idosos é o de que são frágeis e mentalmente incapazes. Isso implica na ideia de que todos os idosos são fisicamente fracos e têm dificuldades cognitivas, o que não é verdade para todas as pessoas idosas. Esses estereótipos não são baseados em evidências concretas ou na realidade, mas sim em generalizações simplistas. Outro exemplo relacionado aos idosos é a crença de que eles são resistentes a mudanças ou incapazes de aprender coisas novas. Essa visão pode levar a exclusão de oportunidades de aprendizado e desenvolvimento para idosos, perpetuando assim a discriminação etária”, destaca. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar dos desafios, o envelhecimento da população também traz oportunidades para o mercado de trabalho. Empreendedores têm identificado nichos de mercado voltados para atender às necessidades específicas dos idosos, impulsionando o surgimento de novos negócios. Desde serviços especializados de cuidados de saúde até produtos adaptados, como spas com tratamentos de relaxamento e bem-estar projetados para atender às necessidades físicas e emocionais dos idosos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra oportunidade está no surgimento de novas profissões voltadas para o público com mais de 60 anos. Orientações para os idosos sobre como manter uma vida saudável e ativa abrem espaço para profissões nas áreas de nutrição, educação física, fisioterapia e psicologia. O turismo também tem se beneficiado com guias especializados que conduzem idosos em viagens levando em consideração suas necessidades físicas e culturais. Além disso, o mercado de trabalho para cuidadores especializados para idosos que demandam cuidados específicos também está em crescimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a economia, a participação dos idosos no mercado de trabalho é significativa devido à inversão da pirâmide demográfica e ao fechamento da janela de bônus demográfico. Com a diminuição da população em idade ativa e o crescimento da população idosa, espera-se que essa parcela da população contribua cada vez mais para a economia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Os trabalhadores mais velhos trazem habilidades valiosas para as empresas, como maior resiliência, comprometimento, adaptabilidade e equilíbrio emocional. Essas características são vantagens importantes em um mercado de trabalho cada vez mais desafiador", afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar das vantagens econômicas, ainda existem barreiras e preconceitos enfrentados pelas pessoas da terceira idade na busca por empregos. Segundo a especialista, a discriminação por idade é vedada por lei, mas ainda é uma realidade em muitos ambientes de trabalho. Revisar marcos cronológicos e preconceitos é essencial para garantir a inclusão e o aproveitamento pleno das habilidades dos trabalhadores mais velhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante desse cenário, empresas visionárias têm revisado suas políticas de contratação e investido em programas de capacitação específicos para idosos, preparando-os para os desafios do mercado de trabalho atual. Além disso, iniciativas voltadas para a prevenção do declínio cognitivo e físico dos idosos estão se tornando cada vez mais populares, buscando manter essa parcela da população ativa e saudável.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossa surpresa e espanto diante dos números evidenciados pelo Censo 2022 apenas atestam um paradoxo que hoje vivemos: por um lado, o sucesso nos esforços da ciência para aumentar a expectativa de vida; por outro a falta de preparo para acolher e definir o novo lugar e o novo papel dos que envelhecem. Para um futuro longevo e sustentável é necessário unir esforços entre o setor público, empresas, universidades, associações civis, entidades de classe e outras instituições”, completou Cristina. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/envelhecimento-da-populacao-terceira-idade-cresce-e-abre-espaco-para-novos-negocios-245255</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-indica-que-areas-atingidas-pela-chuva-sejam-reflorestadas-245252</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3192-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador indica que áreas atingidas pela chuva sejam reflorestadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230803204510_YBDEF.jpg" longdesc="84136;301152"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta quinta-feira (03), a Câmara Municipal aprovou uma indicação legislativa que solicita ao Executivo norma que estabeleça o reflorestamento das áreas atingidas pela chuva dos dias 15 de fevereiro e 20 de março de 2022. A proposta é de autoria do vereador Domingos Protetor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O parlamentar ressalta que o bairro Alto da Serra deve ser um dos principais beneficiados. É muito importante que uma política habitacional eficiente seja implementada para que  a  nossa população tenha acesso à moradia digna e segura. No Alto da Serra, muitas casas estão em áreas de risco e serão demolidas por serem inadequadas para habitação segura, se tornando, então, um local que pode ser reflorestado. Com isso, será possível contribuir com o equilíbrio ecológico e impedir que novas construções sejam realizadas, evitando que novas famílias tenham suas vidas postas em risco, defende Domingos Protetor. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta aguarda apreciação do Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pt-na-cidade-vai-iniciar-discussao-sobre-programa-de-governo-245250"&gt;PT na cidade vai iniciar discussão sobre programa de governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicacao-para-a-criacao-do-programa-cartao-reforma-residencial-e-aprovada-na-camara-245251"&gt;Indicação para a criação do Programa Cartão Reforma Residencial é aprovada na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-indica-que-areas-atingidas-pela-chuva-sejam-reflorestadas-245252</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pt-na-cidade-vai-iniciar-discussao-sobre-programa-de-governo-245250</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3192-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PT na cidade vai iniciar discussão sobre programa de governo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230803204501_MJ0SH.jpg" longdesc="84132;248211"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rogerio Tosta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com um olhar nas eleições municipais de 2024 e com objetivo de reestruturar o partido, a direção municipal do Partido dos Trabalhadores (PT) vem desenvolvendo atividades internas e externas para fortalecer a sigla na cidade. O presidente petista na cidade, Thiago França confirmou que o partido tem candidatura própria e vai iniciar reuniões e debates para construção de um programa de governo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O PT é um dos integrantes da federação formada com o PCdoB e o PV, o que na avaliação de Thiago França não gera nenhum programa, pois acredita que a relação será como as antigas coligações na hora de montar as chapas proporcionais. “Acredito que, quando pensaram em formar as federações, as direções nacionais não pensaram nas realidades municipais e por isso, acredito que na base vai funcionar como as coligações”, comentou Thiago França.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com relação ao fortalecimento do partido, apoiando os projetos do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, Thiago França tem defendido, junto à direção estadual petista, que o PT tem candidatura própria nas maiores cidades do país e isto inclui Petrópolis. Para ele é fundamental que o partido volte a dar atenção à base, com fortalecimento dos municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com olhar na realidade municipal, o presidente do PT disse que a sigla vai iniciar uma série de debates, com a presença de lideranças nacionais para contribuir na construção do programa de governo. O objetivo também é discutir temas fundamentais para a cidade, como o transporte, saúde, turismo e, segundo Thiago França, é necessária uma ampla discussão sobre a vocação da cidade, “mas, que seja feita com a população, com a classe trabalhadora”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com objetivo de discutir a cidade, o PT, por meio de militantes de entidades próximas ao partido, como Associação Petropolitana dos Estudantes (APE), voltou a ter assento nos conselhos municipais, entre eles o Fundeb, Educação e Saúde. Para Thiago França a participação nos conselhos é importante para estar dialogando sobre políticas públicas, acredita que alguns conselhos precisam de mudança, um deles é o Conselho Municipal de Transportes (Comutran). “Comutran precisa de uma mudança em sua estrutura e a sua composição poderia ser igual ao do Conselho de Saúde”, comentou França.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-indica-que-areas-atingidas-pela-chuva-sejam-reflorestadas-245252"&gt;Vereador indica que áreas atingidas pela chuva sejam reflorestadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicacao-para-a-criacao-do-programa-cartao-reforma-residencial-e-aprovada-na-camara-245251"&gt;Indicação para a criação do Programa Cartão Reforma Residencial é aprovada na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pt-na-cidade-vai-iniciar-discussao-sobre-programa-de-governo-245250</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-para-a-criacao-do-programa-cartao-reforma-residencial-e-aprovada-na-camara-245251</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3192-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indicação para a criação do Programa Cartão Reforma Residencial é aprovada na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230803204527_OPQ7V.jpg" longdesc="84143;265630"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara aprovou na sessão desta quarta-feira (02) uma indicação legislativa, de autoria do vereador Gil Magno, que pede a criação do Programa Cartão Reforma Residencial, em Petrópolis. A ideia é conceder recursos para donos de imóveis afetados pela tragédia em decorrência das fortes chuvas que assolaram o município em fevereiro de 2022 e que já foram vistoriados pela Defesa Civil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O Cartão Reforma Residencial cria condições favoráveis para que petropolitanos impactados pela tragédia possam adequar suas casas, tornando-as seguras, com o objetivo de retornar à moradia. São pequenas reformas, em casas que não estão em áreas de risco, tudo sob a gerência da Defesa Civil”, explica o vereador Gil Magno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso de o Executivo aceitar a proposta e enviar um projeto de lei para a Câmara Municipal, o prefeito deverá estipular o valor a ser concedido para a compra de materiais de construção destinados à reforma de moradias interditadas, com o fim de voltarem a ser habitadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-indica-que-areas-atingidas-pela-chuva-sejam-reflorestadas-245252"&gt;Vereador indica que áreas atingidas pela chuva sejam reflorestadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pt-na-cidade-vai-iniciar-discussao-sobre-programa-de-governo-245250"&gt;PT na cidade vai iniciar discussão sobre programa de governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-para-a-criacao-do-programa-cartao-reforma-residencial-e-aprovada-na-camara-245251</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/32-batalhao-do-exercito-promove-evento-especial-nesta-sexta-245243</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3192-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;32° Batalhão do Exército promove evento especial nesta sexta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro de Oficiais R/2 e Jubileu das Turmas de 1973/1983/1993&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0244_20230803170342_R0SVB.jpg" longdesc="84124;63070"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O 32º Batalhão de Infantaria Leve de Montanha, conhecido como "Batalhão Dom Pedro II",  abre as portas nesta sexta-feira (04) para um evento que pretende ser memorável. Sob o comando do Tenente Coronel de Infantaria Carlos Otávio Macedo de Sousa, o Batalhão, em conjunto com a Associação de Oficiais da Reserva do Exército - Petrópolis (AORE-Petrópolis), liderada pelo presidente Tenente da Reserva Samir El Ghaoui, promove um encontro de oficiais, com mais de 100 ex-integrantes do Exército confirmados.  A programação, que conta com homenagens e confraternização, inicia às 9h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O encontro de oficiais da reserva é realizado em conjunto com as comemoração do jubileu das turmas de 1973, 1983 e 1993. O evento promete ser um momento de confraternização e reencontro entre companheiros de farda, reavivando memórias e celebrando os laços que unem esses valorosos militares. O evento vai enaltecer os oficiais que serviram desde a primeira turma do Núcleo de Preparação de Oficiais da Reserva (NPOR), de 1965, até a última, em 1988.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Neste 34 anos de turmas passaram pelo Batalhão 902 aspirantes a oficiais. As homenagens, uma iniciativa do nosso comandante Macedo, junto com diretores e conselheiros da AORE, serão entregues aos oficiais e membros destas turmas que completam jubileus de 30, 40 e 50 anos.  Também serão homenageados oficiais médicos, dentistas e veterinários que serviram neste período de tempo.  Nossa meta, como associação, é manter a coesão e o espírito de corpo de seus integrantes e manter viva a integração e união com esses encontros periódicos”,  afirma o presidente da AORE-Petrópolis, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação do dia iniciará com a chegada e recepção a partir das 9h, onde todos os presentes poderão se encontrar e saudar velhos amigos e camaradas. Às 10h, está prevista uma cerimônia especial de entrega de homenagens, reconhecendo a dedicação e o serviço exemplar prestado por cada um dos oficiais R/2.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Às 10h30, será possível fazer uma visita às instalações do Batalhão Dom Pedro II, proporcionando um vislumbre da vida militar e das mudanças ocorridas ao longo das décadas. Em seguida, às 12h, os participantes vão desfrutar de um almoço especial, compartilhando histórias e experiências. A tarde será reservada para as despedidas, mas também para o fortalecimento dos laços de amizade, companheirismo e a reafirmação dos valores que a carreira militar ensina e carrega consigo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É uma oportunidade de participar de uma celebração única e reencontrar colegas que compartilham o mesmo espírito de serviço e dedicação à pátria. O evento está sendo organizado com muito carinho, com a participação pessoal do nosso comandante que está empenhado em oferecer um momento especial a todos”, afirma o presidente da Associação de Oficiais da Reserva do Exército – Petrópolis, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/32-batalhao-do-exercito-promove-evento-especial-nesta-sexta-245243</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-exibe-em-agosto-mostra-de-documentarios-brasileiros-245245</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3192-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha exibe em agosto mostra de documentários brasileiros  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sessões do CineSesc são gratuitas e reúnem obras do Rio, de São Paulo e de Pernambuco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230803160412_8X0KZ.jpg" longdesc="84120;164567"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;PETRÓPOLIS/RJ – O CineSesc reuniu, em agosto, uma mostra de documentários brasileiros, oriundos de vários estados do país, que abordam histórias de indivíduos, grupos e movimentos que não se apagam com o tempo. Com o tema “Documentários: memórias, tempo e afetos”, os filmes serão exibidos, ao longo deste mês, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis, e em outras 13 unidades no estado. A entrada é gratuita. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra traz ao público documentários concebidos para expandir pensamentos, resgatar memórias e apresentar narrativas dispostas e marcadas por abandonos, amores, lutas e questionamentos. As obras exploram a realidade, fornecendo novas informações, visões, fatos sobre os variados temas abordados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os filmes em cartaz são o “@predioposto13 – Meu nome é União”, “Espero que esta te encontre e que estejas bem”, “Germino pétalas no asfalto”,  “Manguebit” e Um filme de cinema, que terá uma sessão inclusiva para o público autista, no dia 31 de agosto, às 19h. As obras são do Rio de Janeiro, de São Paulo e Pernambuco.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os documentários estão em cartaz em 14 unidades do Sesc RJ, sendo cinco delas na capital (Copacabana, Madureira, Ramos, Tijuca e Arte Sesc, no Flamengo). As demais são Barra Mansa, Campos, Duque de Caxias, Niterói, Nova Iguaçu, São Gonçalo, Nova Friburgo, Teresópolis e Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis. Veja a programação por unidade e leia as sinopses abaixo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com foco em produções de diversos estilos e países que tiveram pouco destaque no circuito comercial brasileiro, o projeto CineSesc tem o objetivo de fomentar o debate acerca dos filmes e propor uma reflexão a partir de seus temas e de suas narrativas. Confira a agenda e as sinopses para todo o estado abaixo ou no site do Sesc RJ (sescrio.org.br). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programação no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ)&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;@predioposto13 – Meu Nome é união: 3/8, 15h e 19h; 15/8, 15h; 23/8, 15h; 25/8, 15h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espero que esta te encontre e que estejas bem: 4/8, 15h; 10/8, 15h e 19h; 30/8, 15h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Germino pétalas no asfalto: 8/8, 15h; 11/8, 15h; 17/8, 15h e 19h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Manguebit: 9/8, 15h; 24/8, 15h e 19h; 31/8, 15h  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um filme de cinema: 3/8, 10h; 6/8, 11h e 16h; 17/8, 10h; 24/8, 10h; 31/8, 10h e 19h*   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;*Sessão inclusiva para o público autista  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sinopses dos filmes&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;@predioposto13 – Meu nome é União  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Josy Antunes | RJ/Brasil | 2022 | 85 min | Documentário | 16 anos  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documentário costura memórias do antigo Hotel União, localizado às margens da rodovia Presidente Dutra, em Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense. Desativado por cerca de 20 anos, é um ícone da região, por ser ponto de referência para os moradores e um grande mural do xarpi carioca. O filme expõe e discute o próprio processo de fazer cinema, o valor da arte urbana e o capitalismo através de uma ótica coletiva. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Espero que esta te encontre e que estejas bem  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Natara Ney | Brasil | 2020 | 84 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em janeiro de 2011, um lote com 180 cartas de amor foi encontrado em uma Feira de Antiguidades, todas escritas por uma moradora de Campo Grande (MS) para o seu noivo, no Rio de Janeiro. Durante dois anos, entre 1952 e 1953, ela relata sobre a paixão e a distância. A partir dessa descoberta, o documentário investiga a localização desse casal apaixonado e descobre o desfecho do romance. Uma história sobre amor, tempo e memória. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Germino pétalas no asfalto  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Coraci Ruiz e Júlio Matos | SP/Brasil | 2022 | 79 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando Jack inicia seu processo de transição de gênero, o Brasil mergulha em uma onda de extremo conservadorismo. O documentário acompanha as transformações em sua vida e no país, atravessados por um governo de extrema-direita e por uma pandemia devastadora. Através de um relato íntimo do cotidiano de Jack e seus amigos, vemos florescer uma rede de afeto e solidariedade que se constitui em meio a um contexto adverso. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Manguebit  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Jura Capela | PE/Brasil | 2020 | 101 min | Documentário | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O mangue beat, movimento musical e estético que nasceu em Pernambuco nos anos 1990, mudou a visibilidade das periferias e das manifestações culturais da região metropolitana de Recife e colocou o estado na rota do mercado musical mundial, após o lançamento de bandas como Chico Science e Nação Zumbi e Mundo Livre S.A. O filme experimenta a liberdade do pensar do mangue por meio de uma linguagem multifacetada, que reúne ideias e ideais, refletindo a ousadia que deu vazão ao grande símbolo do movimento: uma antena parabólica enfiada na lama dos estuários. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Um filme de cinema  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Direção de Thiago B. Mendonça | Brasil | 2017 | 84 min | Ficção | Livre  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Pai, o que é cinema?". Bebel, filha de um diretor de cinema em crise, quer fazer um filme com seus amigos para um projeto escolar. A realização do filme se torna uma grande aventura e leva Bebel, sua família e seus amigos a uma viagem pela história do cinema. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/agu-e-minc-lancam-projeto-para-renegociar-dividas-do-setor-cultural-245263"&gt;AGU e MinC lançam projeto para renegociar dívidas do setor cultural&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-exibe-em-agosto-mostra-de-documentarios-brasileiros-245245</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/integrantes-do-escritorio-do-crime-sao-condenados-a-13-anos-de-prisao-245266</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3192-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Integrantes do Escritório do Crime são condenados a 13 anos de prisão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sentença é da 1ª Vara Criminal do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0428_20230804081151_RJDEX.jpg" longdesc="84148;40176"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Justiça do Rio de Janeiro condenou os irmãos Leonardo Gouvêa da Silva, vulgo Mad, e Leandro Gouvêa da Silva, conhecido como Baleia Azul, a 13 anos e quatro meses de reclusão. Eles promoviam, constituíam, financiavam ou integravam a organização criminosa conhecida como Escritório do Crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela foi criada visando obter - direta ou indiretamente - vantagem de qualquer natureza, mediante a prática de infrações penais com penas máximas superiores a quatro anos, principalmente, homicídios. Segundo o Ministério Público estadual, cabia aos denunciados o planejamento e a execução de homicídios mediante pagamento ou promessa de recompensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão do juiz da 1ª Vara Criminal Especializada em Organização Criminosa da Capital, Bruno Rulière, destacou que houve a constituição de um grupo com a finalidade criminosa de promover assassinatos sob encomenda, em especial, para a máfia da contravenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os acusados praticaram o homicídio de Marcelo Diotti da Matta, Anderson Cláudio da Silva, vulgo Andinho, e Alcebíades Paes Garcia, o Bide, todos ligados a disputas do jogo do bicho”, disse em sua decisão. O irmão de Bide, Waldemir Paes Garcia, o Maninho, também contraventor e ex-presidente da Escola de Samba Acadêmicos do Salgueiro, foi assassinado numa emboscada, quando saia de uma academia de ginástica em Jacarepaguá, zona oeste do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercenários&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em outro trecho da sentença, o magistrado escreveu que “não resta dúvida de que o grupo criminoso, que se convencionou denominar Escritório do Crime, é uma organização criminosa, composta de verdadeiros mercenários que atuavam como matadores profissionais. A atividade da organização criminosa se desenvolveu no contexto envolvendo as relações ilícitas de poder e acerto de contas, próprios de uma estrutura muito maior do complexo submundo do crime organizado instalado no Estado do Rio de Janeiro, conhecidos como contraventores”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rulière escreveu, ainda, “que a contravenção carioca é o estágio supremo do crime organizado, que transborda um poder que, historicamente, mostrou-se inabalável, nutrido, sobretudo, por atos de deplorável violência e repugnante corrupção generalizada, que são capazes de conferir a suas ações níveis de implantação alargada, com potencial para interferir e fragilizar instituições públicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Escritório do Crime escancara o óbvio: “a contravenção desfila um indisfarçável rastro de sangue, ao som da impunidade, entoada pelas alas da corrupção, do medo e, principalmente, da omissão daqueles que olham o mundo a partir de uma lente de camarotes, fantasiando que tudo não passa de um inocente jogo proibido”, esclarece o magistrado na decisão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cristiano-zanin-e-empossado-no-cargo-de-ministro-do-stf-245241"&gt;Cristiano Zanin é empossado no cargo de ministro do STF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/integrantes-do-escritorio-do-crime-sao-condenados-a-13-anos-de-prisao-245266</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-procon-rj-notifica-sites-fiscaliza-e-orienta-lojas-fisicas-e-restaurantes-245270</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3192-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos Pais: Procon RJ notifica sites, fiscaliza e orienta lojas físicas e restaurantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A autarquia também divulga orientações para o consumidor quanto às compras virtuais e em lojas físicas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0436_x_0303_20230804082604_OUI4R.png" longdesc="84152;353932"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;br&gt; &lt;br&gt;Com a chegada do Dia dos Pais, o Procon Estadual do Rio de Janeiro iniciou, nesta sexta-feira (04/08), fiscalização em sites e lojas físicas de produtos esportivos, celulares, eletrônicos, roupas, acessórios, objetos para casa e uso pessoal. Até o momento, a autarquia notificou seis sites que apresentaram irregularidades e orientou mais de 110 lojas na Região Metropolitana do Rio. O Procon-RJ também iniciou a orientação de restaurantes que costumam ser procurados nesta data.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Nas lojas virtuais, foram encontradas irregularidades como publicidade enganosa, informações imprecisas quanto ao procedimento para devoluções ou trocas de produtos, impossibilidade de devolução de mercadorias, além da ausência de informações obrigatórias que permitissem o contato do consumidor. Já nas lojas físicas fiscalizadas até o momento, 57% apresentaram problemas como publicidade enganosa, ausência de preços e cartazes obrigatórios. No entanto, os fiscais determinaram adequação imediata e foram atendidos prontamente pelos lojistas.&lt;br&gt; &lt;br&gt;As lojas de e-commerce terão 48 horas para adequação e, caso não sanem as irregularidades apontadas, serão abertos processos administrativos e os fornecedores poderão ser multados.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Restaurantes fiscalizados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Os agentes vistoriaram ainda restaurantes das Zonas Norte, Sul e Oeste do município do Rio, além da Baixada Fluminense. O objetivo é orientar fornecedores quanto às boas práticas consumeristas e garantir um dia dos pais sem intercorrências. Até agora, um restaurante na Zona Oeste foi autuado por apresentar problemas estruturais e produtos vencidos.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente da autarquia, Cássio Coelho, afirma que conforme pesquisa realizada pelo Clube dos Diretores Lojistas (CDLRio) e pelo Sindicato dos Lojistas do Estado do Rio de Janeiro (Sindilojas), o Dia dos Pais é uma das datas mais importantes do segundo semestre, sendo esperado um crescimento de 4% nas vendas, em relação ao mesmo período do ano anterior.&lt;br&gt; &lt;br&gt;-  É uma data que movimenta a economia do Estado, e para que o consumidor possa realizar as compras de maneira segura e aproveitar a data sem aborrecimentos, o Procon RJ vem realizando ações preventivas, dando a oportunidade do fornecedor se adequar e comercializar seus produtos e serviços, dentro do que rege a lei consumerista. As fiscalizações continuarão por toda semana que antecede o Dia dos Pais – explica Coelho.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Procon RJ orienta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Procon estadual, buscando informar e orientar os consumidores, enumerou algumas dicas importantes, que poderão evitar aborrecimentos nesta data de grande movimento para o comércio fluminense.&lt;br&gt; &lt;br&gt;É importante o consumidor saber:&lt;br&gt; &lt;br&gt;1 -  Produtos da mesma marca e modelo, podem apresentar variações de preços consideráveis quando comparados entre lojas diferentes. Existem ferramentas na internet que poderão auxiliar o consumidor nesta apuração de valores. Portanto, pesquisar para economizar, é fundamental.&lt;br&gt; &lt;br&gt;2- Independente da compra ser realizada de forma física ou virtual, é importante que o consumidor observe a política de troca de cada loja, pois não há obrigatoriedade da troca por gosto ou tamanho. Porém, as informações pertinentes devem ser fornecidas ao consumidor de forma clara.&lt;br&gt; &lt;br&gt;3- Nas compras virtuais, existe o direito de arrependimento, garantido pelo artigo 49 do Código de Defesa do Consumidor. Este artigo dá ao consumidor o direito de arrepender-se da compra, por qualquer motivo, no prazo de 7 dias do recebimento do produto ou da contratação do serviço, além da devolução do valor da quantia paga, inclusive do frete. Mas atenção: Não se trata de troca, e sim do cancelamento da compra do produto ou serviço.&lt;br&gt; &lt;br&gt;4- Os produtos duráveis possuem garantia legal de 90 dias, e os não duráveis, de 30 dias. Porém, caso o fabricante conceda a sua própria garantia, esta soma-se à garantia legal indicada. Ou seja, nesses casos, a garantia total, será a soma da garantia legal, mais a garantia fornecida pelo fabricante.&lt;br&gt; &lt;br&gt;5- No caso do produto ou serviço apresentar algum defeito, o fornecedor terá 30 dias para solucioná-lo. Caso não resolva dentro deste prazo, o consumidor poderá exigir, a sua escolha, a devolução do valor pago devidamente corrigido, o abatimento proporcional do preço ou a substituição do produto por outro da mesma espécie e em perfeitas condições.&lt;br&gt; &lt;br&gt;6 - A taxa de serviço em bares e restaurantes ("gorjeta"), já é um costume em nosso Estado e ajuda a incrementar o salário dos colaboradores, porém, ela não é obrigatória.&lt;br&gt; &lt;br&gt;7- O couvert artístico pode ser cobrado, mas o consumidor deverá ser informado previamente.&lt;br&gt; &lt;br&gt;8- A lei garante que idosos, gestantes, pessoas com crianças de colo e pessoas com deficiência terão preferência nas filas e que, idosos acima de 80 anos, terão preferência sobre todos esses.&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;strong&gt;Dados pessoais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O presidente do Procon Estadual alerta aos consumidores que farão as compras através do e-commerce, para que não digitem seus dados pessoais em sites desconhecidos, que não repassem informações pessoais a desconhecidos através de aplicativos de mensagens, e-mails ou redes sociais. Coelho orienta ainda que os consumidores busquem a reputação destes sites com outros consumidores e em sites como &lt;a class="example1" href="https://consumidor.gov.br/pages/principal/?1691148310720"&gt;consumidor.gov.br &lt;/a&gt;e reclame aqui.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Além disso, Coelho alerta para que os consumidores não cliquem em links enviados por SMS ou através de e-mails desconhecidos e verifiquem, junto ao site oficial do Procon RJ, a cartilha com orientações que ajudam a evitar golpes virtuais e a lista com mais de 240 sites não confiáveis.&lt;br&gt; &lt;br&gt;O consumidor que desejar fazer denúncias ou reclamações, poderá acessar os canais de atendimento da autarquia através do site oficial:&lt;a class="example1" href="http://www.procon.rj.gov.br/"&gt;www.procon.rj.gov.br&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-procon-rj-notifica-sites-fiscaliza-e-orienta-lojas-fisicas-e-restaurantes-245270</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpi-do-reconhecimento-facial-maioria-das-vitimas-de-erro-em-identificacao-fotografica-nas-delegacias-sao-negros-245271</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3192-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPI do Reconhecimento Facial: maioria das vítimas de erro em identificação fotográfica nas delegacias são negros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação consta de relatório da Defensoria Pública apresentado à comissão da Alerj&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0336_20230804083040_NYOBH.jpg" longdesc="84153;83778"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Passos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatório baseado em três pesquisas feitas pela Defensoria Pública do Rio apontam que os casos de erros de identificação fotográfica nas delegacias vitimam, em média, cerca de 80% de pessoas negras. O documento foi apresentado à Comissão Parlamentar de Inquérito (CPI) do Reconhecimento Facial nas Delegacias, da Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), pela coordenadora de Defesa Criminal e defensora pública Lúcia Helena Barros. O levantamento mostra, também, que o Estado do Rio lidera o ranking nacional de falhas em condenações com a aplicação desse método. A reunião do colegiado aconteceu, nesta quinta-feira (03/08), na sede do Parlamento Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pesquisas que compõem o documento foram iniciadas em 2019, após o Encontro de Ações Estratégicas da Defensoria Pública, em maio daquele ano. Foram analisados casos de reconhecimento, tanto em delegacias quanto em varas criminais, e a possibilidade de influência da questão racial. O primeiro levantamento, realizado entre junho e dezembro de 2019, considerou que, em 58 erros observados, 80% foram contra pessoas pretas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda pesquisa, realizada em parceria com o Conselho Nacional das Defensoras e Defensores Públicos-Gerais (Condege) entre novembro e dezembro de 2020, identificou que o Rio de Janeiro é o estado com maior número de erros em reconhecimento e que, em todo o Brasil, pessoas negras representam 83% dos casos, em todo o país. O terceiro levantamento, feito entre janeiro e junho de 2021, identificou que 63,74% dos casos foram contra pessoas negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presos por engano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o relatório, houve casos de pessoas que ficaram presas por até três anos após reconhecimento fotográfico equivocado. Lúcia Helena disse esperar que os dados apresentados ajudem a Comissão a propor medidas para diminuir as injustiças. "A criação dessa CPI é de suma importância e trará muitas contribuições à sociedade. A Defensoria está à disposição para trabalhar junto com a Alerj e corrigir esses equívocos. Identificamos os casos e também o viés racial. A gente precisa jogar luz nesse viés para entender como tratar sobre o tema", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A defensora enfatizou a necessidade de haver esforços de atualização de aperfeiçoamento nos sistemas de reconhecimento: pessoas sem antecedentes criminais não serem incluídas em álbuns de suspeitos; aqueles que forem absolvidos terem suas imagens retiradas dos álbuns, de forma imediata; que o reconhecimento seja realizado nos moldes da Resolução 484 do Conselho Nacional De Justiça (CNJ), que estabelece diretrizes para o procedimento; e a revisão de prisões preventivas e condenações determinadas unicamente através de reconhecimento fotográfico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da CPI, deputada Renata Souza (Psol), destacou que é necessário buscar soluções para que o reconhecimento fotográfico não seja mais uma ferramenta de discriminação e racismo. “Para fazer uma CPI com esse escopo e a complexidade destes temas, num primeiro momento, tratamos de estudar e saber que reconhecimento fotográfico e reconhecimento facial são coisas totalmente diferentes. Portanto, é necessário que estes conceitos estejam claros, pois o Estado do Rio de Janeiro, segundo a pesquisa, lidera no número de reconhecimentos fotográficos equivocados e de condenações injustas”, afirmou a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Renata, até o relatório final da CPI, muitos serão os convidados para trazer contribuições ao debate. “Os próximos passos desta Comissão serão um convite para convocação do secretário-geral de Polícia Civil e de outras entidades e especialistas que possam contribuir com pesquisas que demonstram esses erros, incluindo vítimas de reconhecimento fotográfico no Estado do Rio”, declarou a deputada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente do colegiado, deputado Munir Neto (PSD), elogiou os dados trazidos por Lúcia Helena Barros e celebrou o avanço da CPI. "Achei muito importante a reunião. A defensoria pública trouxe dados importantes para o nosso trabalho. Estamos avançando a cada dia e estamos trabalhando para acabar com as injustiças. Este é o principal ponto da Comissão. Temos reuniões marcadas para todo o mês de agosto com atores importantes e esperamos acabar com as prisões indevidas", destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reuniões híbridas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para agilizar o andamento dos trabalhos, a presidente da CPI sugeriu que os convidados das próximas reuniões tenham a opção de participar de maneira remota. A medida foi submetida à votação e aprovada por unanimidade por todos os deputados presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram da reunião o relator da CPI, deputado Márcio Gualberto (PL) e as deputadas Dani Balbi (PC do B) e Verônica Lima (PT).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-civis-terao-direito-a-assistencia-medico-hospitalar-social-psicologica-e-juridica-245273"&gt;Policiais civis terão direito à assistência médico-hospitalar, social, psicológica e jurídica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cpi-do-reconhecimento-facial-maioria-das-vitimas-de-erro-em-identificacao-fotografica-nas-delegacias-sao-negros-245271</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3192-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sinais da catarata senil podem demorar a aparecer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A opacificação do cristalino ocorre devido ao processo natural do envelhecimento, de forma gradativa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230804084749_RDYL2.jpg" longdesc="84157;53478"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catarata é uma doença ocular que causa a opacificação do cristalino, lente natural dos olhos. O principal fator de risco é o envelhecimento. Por isto, a prevalência é maior em pessoas com mais de 50 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A catarata é a principal causa de cegueira em todo o mundo, segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS).De acordo com Dra. Maria Beatriz Guerios, oftalmologista geral e especialista em glaucoma, um dos principais sinais da catarata é o embaçamento visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Porém, as alterações na visão não ocorrem de forma repentina. Na medida em que o cristalino vai ficando opaco, a pessoa começa a ter uma perda progressiva da visão, seja para perto ou para longe. A visão costuma ficar embaçada, enevoada e os objetos ficam distorcidos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros sinais da catarata são a diminuição da percepção do brilho, contrataste, cores e dificuldade para enxergar contra a luz. “Um dos melhores exemplos é que a pessoa passa a perceber que a condução de automóveis à noite fica mais complicada. As luzes dos faróis de veículos no sentido oposto incomodam e ofuscam mais a visão”, explica Dra. Maria Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, um sinal importante da catarata é quando a troca de grau de erros refrativos não melhora a visão. Quando a pessoa tem algum erro refrativo, como miopia ou astigmatismo, nota-se que a visão não melhora mesmo com a troca dos óculos.”, diz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cristalino é fundamental para a visão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O cristalino é considerado a lente natural dos olhos e precisa ser totalmente transparente para dar nitidez à visão. “Quando o cristalino fica opaco, a luz não consegue atingir a retina e a partir disto começam os problemas na visão central. A pessoa com catarata costuma dizer que parece que tem uma nuvem na frente dos olhos”, comenta a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O envelhecimento natural é responsável por cerca de 90% dos casos de catarata. Entretanto, há outros fatores de risco como:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Diabetes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Traumas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Colesterol alto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Doenças do fígado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Distúrbios hormonais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Medicamentos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Inflamações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Cirurgias oculares prévias, como a vitrectomia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Por que o cristalino envelhece?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“O cristalino envelhece, assim como todas as partes internas e externas do corpo humano. Entretanto, uma das explicações para a opacificação do cristalino são os danos oxidativos. A oxidação é a queima de oxigênio pelas células. O resultado desse processo é a liberação dos radicais livres, conhecidos pelos seus efeitos negativos na saúde”, comenta Dra. Maria Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição crônica ao oxigênio molecular é um importante fator de risco para o desenvolvimento da catarata senil. Há diversas situações que aumentam a produção dos radicais livres como tabagismo, radiação solar e deficiências nutricionais, por exemplo. Estas moléculas aceleram o processo de envelhecimento e causam danos nas células que podem causar inúmeras doenças como a catarata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cegueira causada pela catarata é reversível&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Felizmente, a cegueira causada pela catarata é reversível por meio de uma cirurgia. Além disto, o diagnóstico é simples e pode ser feito por meios dos exames realizados em consultas oftalmológicas de rotina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cirurgia de catarata é feita em um centro cirúrgico, mas o paciente vai para casa no mesmo dia. O procedimento é realizado com anestesia local e, se necessário, leve sedação. A recuperação costuma ser tranquila desde que o paciente siga as recomendações do oftalmologista no pós-operatório”, ressalta Dra. Maria Beatriz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da cirurgia de catarata é remover o cristalino e substituí-lo por uma lente intraocular (LIO). Hoje há vários tipos de lentes e é possível corrigir erros refrativos durante a cirurgia de catarata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefícios adicionais da cirurgia de catarata&lt;br&gt;A cirurgia de catarata é benéfica para quem tem glaucoma, já que contribui para a melhora da visão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também pode ajudar a reduzir a pressão intraocular nos casos de glaucoma de ângulo fechado. Uma outra vantagem é que durante a cirurgia de catarata é possível realizar cirurgias para o glaucoma, como a trabeculoplastia e implante de stents”, conta a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, segundo um estudo recente, publicado no JAMA Internal Medicine, pessoas submetidas a uma cirurgia de catarata apresentavam 30% menos chances de desenvolverem quadros de demência quando comparadas àqueles que não passaram pelo procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mude seus hábitos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Apesar do envelhecimento ser algo inevitável, há certos cuidados ao longo da vida que podem prevenir ou retardar o aparecimento da catarata. Veja alguns:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Use óculos de sol com proteção UVA/UVB e evite olhar diretamente para o sol&lt;br&gt;Evite o consumo de álcool e cigarro&lt;br&gt;Mantenha uma alimentação saudável, investindo em alimentos ricos em vitamina C&lt;br&gt;As consultas oftalmológicas devem fazer parte dos exames preventivos em geral, principalmente após os 40 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249"&gt;Umidade do ar deve permanecer em patamar de vigilância nos próximos dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277"&gt;Ministério da Saúde lança curso sobre cuidado de pessoas vivendo com HIV/aids avançada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261"&gt;Anvisa aprova novas regras para rótulos de medicamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3192-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde lança curso sobre cuidado de pessoas vivendo com HIV/aids avançada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Qualificação está disponível no formato EaD na plataforma AvaSUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0365_20230804090027_MT6BQ.jpg" longdesc="84159;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde lançou, nesta semana, o curso&lt;a class="example1" href="https://avasus.ufrn.br/local/avasplugin/cursos/curso.php?id=622"&gt; “Manejo das pessoas que vivem com HIV/aids com contagem de células LT-CD4 abaixo de 200 mm³ - Piloto de implementação do Circuito Rápido para enfrentamento da aids”&lt;/a&gt;. O objetivo é qualificar a assistência a estas pessoas, priorizando a redução de tempo entre o diagnóstico e o tratamento e das possíveis infecções oportunistas, bem como o início rápido da terapia antirretroviral. Interessados podem se inscrever diretamente na plataforma do curso, a AvaSUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso é uma iniciativa do Departamento de HIV/Aids, Tuberculose, Hepatites Virais e Infecções Sexualmente Transmissíveis. Segundo a pasta, a ocorrência da aids pode ser observada em pessoas no início do tratamento (diagnóstico tardio), naquelas em interrupção do tratamento ou em pessoas em falha virológica e com sinais de gravidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos critérios para definição de doença avançada em adultos é a contagem de linfócitos T-CD4 menor que 200 células/mm3. Nesta situação, as pessoas vivendo com HIV-aids avançada apresentam maior risco de morbidade e mortalidade relacionadas à aids. A identificação e o pronto manejo da doença avançada, assim como o início rápido do tratamento antirretroviral, são essenciais para reduzir a morbimortalidade, além de melhorar muito a qualidade de vida das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o total de quatro módulos e uma carga de 40 horas, a qualificação é oferecida sob a forma de educação à distância, auto instrucional, com material didático nos formatos de texto, vídeo, áudio, infográficos e outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal público para realizar o curso é de profissionais de saúde que queiram atualizar suas competências no rastreamento, diagnóstico, prevenção e tratamento de IO com apoio dos novos testes rápidos LF-CrAg, LF-LAM e Au Histo, elementos-chave no Circuito Rápido para o cuidado às pessoas com aids.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Números&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, segundo os Indicadores e Dados Básicos de Monitoramento Clínico de HIV do DATHI, 13.160 pessoas vivendo com HIV apresentaram diagnóstico tardio e doença avançada (primeiro CD4 realizado com resultado abaixo de 200 céls/mm³), sendo a maioria homens (9.651) e em pessoas entre 30 e 49 anos (7.106). Em 2021 foram registrados 12.113 casos. A contagem é feita desde 2009.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249"&gt;Umidade do ar deve permanecer em patamar de vigilância nos próximos dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275"&gt;Sinais da catarata senil podem demorar a aparecer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261"&gt;Anvisa aprova novas regras para rótulos de medicamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-245221</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-245221</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-245199</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-245199</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-novo-modelo-de-paternidade-245248</link><description>Um novo modelo de paternidade</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/um-novo-modelo-de-paternidade-245248</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauricio-einhorn-se-une-a-ze-luiz-maia-torcuado-mariano-e-anderson-maia-para-apresentacao-na-casa-de-petropolis-245246</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3192-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maurício Einhorn se une a Zé Luiz Maia, Torcuado Mariano e Anderson Maia para apresentação na Casa de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Músicos se apresentam no próximo 12 de agosto, a partir das 18h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230803204513_KI71O.jpg" longdesc="84137;54418"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Às vésperas do Dia dos Pais, a Casa de Petrópolis Instituto de Cultura prepara uma programação para lá de especial: o compositor e gaitista Maurício Einhorn se une ao contrabaixista Zé Luiz Maia, ao guitarrista Torcuado Mariano e ao baterista Anderson Maia para um show imperdível. A performance acontece no sábado, 12 de agosto, a partir das 18h. Os ingressos já estão à venda na bilheteria do espaço e no site da Casa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A apresentação será embalada pela MPB, jazz, bossa nova e bolero, com canções como “Carinhoso”, “As rosas não falam”, “Corcovado”, “São Conrado”, “Chorinho carioca”, “El dia que me queiras” e “Adios Muchachos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mauricio Einhorn é um gaitista e compositor carioca autodidata que iniciou sua jornada musical aos cinco anos, ganhando sua primeira harmônica dos pais, também gaitistas. Participou de programas de calouros e conjuntos de gaita na juventude e se tornou parte da cena musical que contribuiria para a bossa nova nos anos 1950. Fez parcerias de destaque com artistas como Durval Ferreira, Regina Werneck e Bebeto Castilho. Ao longo de sua carreira, gravou mais de mil vezes com renomados artistas nacionais e internacionais, incluindo Tom Jobim, Sarah Vaughan e Sergio Mendes. Em 1979, lançou seu primeiro álbum solo, "ME (Mauricio Einhorn)", com suas composições, como "Alvorada". Sua trajetória musical é notável e influente na música brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Zé Luiz Maia é um contrabaixista atuante no cenário musical brasileiro desde 1986, acompanhando diversos artistas famosos em gravações e shows. Além de trabalhar com instrumentistas renomados, também foi produtor de álbuns premiados. Sua carreira inclui participação em eventos importantes, como o Rock In Rio. Atualmente, está envolvido em projetos musicais variados, demonstrando sua versatilidade e contribuição significativa para a música brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Torcuato Mariano é um guitarrista, compositor e produtor argentino radicado no Brasil desde 1977. Com uma carreira de 40 anos, acompanhou diversos artistas brasileiros, incluindo Djavan, Cazuza e Gal Costa. Ele também é um renomado produtor musical, tendo trabalhado com artistas como Paulinho da Viola e Flavio Venturini. Além disso, lançou seis álbuns solo de sucesso e recebeu reconhecimento internacional. Atualmente, continua ativo como produtor e músico, colaborando com artistas consagrados como Djavan e Flavio Venturini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anderson Maia é baterista, zabumbeiro, cantor e professor de música. Como baterista há mais de 30 anos, já participou de shows/gravações com Badulaques Shampoo, Celso Blues Boy, Tribo de Gonzaga, Cátia de França, Otto, Adriano Siri, Toni Brisson, Os inventores do Vidro, Cesar Nascimento, Carlos Malta, Idriss Boudrioua, Cliff Korman, Ricardo Silveira, Torcuato Mariano, Manu Lê Prince e Maurício Einhorn.  Ele também é integrante dos grupos musicais Trio Forrado, Batuque de Pife, Arariboia Jazz e "Cucaracha e Theobalda", além de fazer parte da banda do saxofonista Roberto Stephenson nos projetos "Música ao pôr do Sol" e "Noite Samba Jazz". O músico já participou dos espetáculos teatrais Guanabara Canibal, Yank, Tancarville Cidade Inventada e foi preparador musical do ator e baterista Antônio Fragoso no monólogo: "O Baterista".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ingressos para a apresentação podem ser comprados na bilheteria da Casa ou pelo site &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/&lt;/a&gt;. Eles custam R$ 40 a inteira e R$ 20 meia entrada. A Casa de Petrópolis fica no Centro Histórico, à Rua Ipiranga, 716. O espaço possui estacionamento rotativo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maurício Einhorn se une a Zé Luiz Maia, Torcuado Mariano e Anderson Maia &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quando: Sábado (12), às 18h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos: R$ 40 (inteira)/ R$ 20 (meia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pré-vendas: na bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a class="example1" href="https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/"&gt;https://culturacasadepetropolis.com.br/ingresso/ &lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sujeito à lotação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O local possui estacionamento rotativo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mauricio-einhorn-se-une-a-ze-luiz-maia-torcuado-mariano-e-anderson-maia-para-apresentacao-na-casa-de-petropolis-245246</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-em-estrada-na-regiao-da-posse-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-245257</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3192-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos em estrada na região da Posse dificultam a passagem dos veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0275_20230803204503_PNTGS.jpg" longdesc="84133;13825"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Estrada União e Indústria, na BR-492, na Posse, relataram ao jornal que em certo trecho o asfaltamento está em péssimo estado. São diversos buracos que prejudicam e dificultam para os veículos trafegarem e podendo até mesmo causar acidentes. Essa situação é encontrada próximo ao número 34.750. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de quem trafega pelo local, este trecho está bem perigoso. “Por aqui o fluxo de veículos é bem grande e são muitos buracos, sendo que alguns são bem profundos, podendo causar prejuízos nos carros. Alguns até passam pelo acostamento para evitar esses problemas, mas é bem perigoso e precisamos que os responsáveis realizem as intervenções”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O DNIT ressaltou que o trecho citado não está sob administração  desta autarquia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o  DER informou que a BR 492 é de responsabilidade do DNIT. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-atrasa-transporte-publico-e-fluxo-de-transito-245258"&gt;Estacionamento irregular atrasa transporte público e fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-no-conjunto-habitacional-da-posse-245259"&gt;Lixeira está danificada no Conjunto Habitacional da Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245256"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-em-estrada-na-regiao-da-posse-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-245257</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-atrasa-transporte-publico-e-fluxo-de-transito-245258</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3192-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular atrasa transporte público e fluxo de trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0353_x_0600_20230803204515_AGOHZ.jpg" longdesc="84138;22880"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Mosela denunciaram que o estacionamento irregular, próximo ao número 1.610, tem prejudicado o fluxo do trânsito no local. Segundo os moradores, as denúncias já foram realizadas e este problema atrapalhou também o transporte público no local, sendo diversos carros parados perto de placas de proibido estacionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação prejudica muitas pessoas. “Já vi os motoristas, tanto de transporte público quanto de carros, se desdobrarem para passar, pois realmente fica muito complicado. Além disso, os veículos ainda param próxima da placa, sendo uma irresponsabilidade ainda maior e mostra que as multas não são aplicadas nos bairros. Entendo que é falta de educação das pessoas por pararem em lugar proibido, mas, tem que ter fiscalização e punição para elas”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em publicação nas redes sociais, o Setranspetro diz que “A Cidade Real informa que, diariamente, o estacionamento irregular na Rua Mosela, entre o Bataillard e a Igreja de São Judas Tadeu, vem atrapalhando a operação de, pelo menos, 11 ônibus na região, devido às retenções provocadas no trecho”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-em-estrada-na-regiao-da-posse-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-245257"&gt;Buracos em estrada na região da Posse dificultam a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-no-conjunto-habitacional-da-posse-245259"&gt;Lixeira está danificada no Conjunto Habitacional da Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245256"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-atrasa-transporte-publico-e-fluxo-de-transito-245258</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-no-conjunto-habitacional-da-posse-245259</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3192-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira está danificada no Conjunto Habitacional da Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0338_x_0600_20230803204520_KI71O.jpg" longdesc="84140;32139"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores do Conjunto Habitacional da Posse, localizado na Rodovia Bianor Esteves, denunciaram ao Diário que a lixeira encontra-se quebrada. Segundo os residentes, o pedido para a troca da caçamba já completou dois meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, estes problemas são em decorrência do manuseio de maneira agressiva na hora de recolher o lixo. “Esta troca já foi solicitado há dois meses, e até agora nada foi feito. Devido estar danificada, o lixo acaba ficando pelo chão, atraindo animais peçonhentos ao local, trazendo risco a saúde dos moradores. Ela está danificada devido aos descuidos no manuseio da caçamba pelo “caminhão de Lixo" que joga de qualquer maneira ao virar o lixo e retorno ao local da lixeira”, relatou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-em-estrada-na-regiao-da-posse-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-245257"&gt;Buracos em estrada na região da Posse dificultam a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-atrasa-transporte-publico-e-fluxo-de-transito-245258"&gt;Estacionamento irregular atrasa transporte público e fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245256"&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-esta-danificada-no-conjunto-habitacional-da-posse-245259</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245256</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3192-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insatisfação pela falta de iluminação pública no Vale do Cuiabá é grande e gera preocupações&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada Ministro Salgado Filho, no Vale do Cuiabá, reclamam da falta de iluminação pública na localidade. Por toda extensão da via, são diversos postes que estão com as lâmpadas queimadas, ficando um breu enorme e causando preocupações a todos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, a situação no Cuiabá é de total abandono e descaso das autoridades. “A taxa de iluminação pública nunca deixa de ser cobrada, porém, não temos retorno do que estamos pagando devido à escuridão. É praticamente impossível andar a noite a pé devido aos riscos de acidente e assaltos. Andamos com medo, porque é o único caminho que temos para chegar em casa e precisamos que façam os devidos reparos”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que vai encaminhar uma equipe ao local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-em-estrada-na-regiao-da-posse-dificultam-a-passagem-dos-veiculos-245257"&gt;Buracos em estrada na região da Posse dificultam a passagem dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-atrasa-transporte-publico-e-fluxo-de-transito-245258"&gt;Estacionamento irregular atrasa transporte público e fluxo de trânsito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-esta-danificada-no-conjunto-habitacional-da-posse-245259"&gt;Lixeira está danificada no Conjunto Habitacional da Posse&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/insatisfacao-pela-falta-de-iluminacao-publica-no-vale-do-cuiaba-e-grande-e-gera-preocupacoes-245256</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pais-tem-32-mil-criancas-e-adolescentes-afastados-do-convivio-familiar-245195</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3192-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;País tem 32 mil crianças e adolescentes afastados do convívio familiar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regiões Sul e Sudeste concentram maioria dos que vivem em abrigos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230803064247_S30HG.jpg" longdesc="84075;87237"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um relatório divulgado na quarta-feira (2) pela organização Aldeias Infantis SOS revelou que 32 mil crianças e adolescentes estão vivendo em serviços de acolhimento, afastadas do convívio familiar, em todo o país. Segundo o documento, as regiões Sudeste e Sul concentram oito em cada dez dessas crianças e adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos, nas duas regiões mais desenvolvidas e mais ricas do país, mais crianças e adolescentes afastados da família por desassistência do Estado, ou da sociedade, ou de ambos”, disse o coordenador geral do Instituto Bem Cuidar, José Carlos Sturza de Moraes, durante a apresentação do relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes ressaltou que seis em cada dez crianças e adolescentes abrigados não recebem visita familiar. Apesar da falta de vínculo, a pesquisa mostra que muitos querem voltar a morar com a família ou, pelo menos, retomar o contato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo Vozes (in)escutadas e rompimento de vínculos: pesquisa sobre crianças e adolescentes em cuidados alternativos, egressos/as e risco a perda de cuidado parental no Brasil foi elaborado pelo Instituto Bem Cuidar e divulgado hoje na Faculdade Paulus de Tecnologia e Comunicação (FapCom), em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os principais fatores que os levaram para os serviços de acolhimento estão a negligência e a violência física ou psicológica. Em uma escala que variou entre 0 e 10, a negligência apareceu com índice de 9,21, sendo o maior motivador de acolhimento em todas as regiões brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da negligência, o estudo revelou que isso não pode ser atribuído exclusivamente às famílias, mas está também relacionado à falta de acesso a políticas públicas básicas, como ausência de vagas em creches e insegurança alimentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda posição, está a violência física e psicológica, que obteve 8,27 no índice. Em seguida, aparece a dependência química do responsável pela criança ou adolescente, com 7,89. De acordo com a pesquisa, muitas violências estão relacionadas à exploração sexual (5,48) e à insegurança alimentar (5,21), fator diretamente associado à pobreza. Já a orfandade obteve a menor pontuação: 4,15 na média nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Perfil&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o relatório, 25% das crianças e adolescentes que vivem em acolhimentos têm até 5 anos; 27% têm de 6 a 11 anos e 5%, 18 anos ou mais. A maioria deles (44% do total) tem idade entre 12 e 17 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado que chama a atenção no estudo é que quase 40% dos jovens estiveram em situação de acolhimento por mais de 18 meses, período que é superior ao estabelecido pela legislação. Entre esses casos, meninos e aqueles que se autodeclararam negros foram os mais afetados. Além disso, cerca de 60% dos entrevistados passaram por mais de um serviço de acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os resultados da pesquisa são reveladores e destacam a necessidade de uma ação urgente para garantir melhores condições de vida e acesso a políticas públicas para famílias em risco de ruptura de vínculos, melhor atendimento às crianças e adolescentes em serviços de cuidados alternativos e apoio continuado às juventudes que saíram desses serviços”, diz o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo foi feito no período de novembro do ano passado a março deste ano em 23 estados e no Distrito Federal. Nesse período, foram ouvidos mais de 350 crianças e adolescentes sob a guarda do Estado, acolhidos em casas, lares e abrigos públicos e de organizações não governamentais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indigena-diz-que-e-preciso-entender-olhar-de-comunidades-amazonicas-245265"&gt;Indígena diz que é preciso entender olhar de comunidades amazônicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pais-tem-32-mil-criancas-e-adolescentes-afastados-do-convivio-familiar-245195</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-juros-do-cartao-de-credito-vai-cair-muito-diz-haddad-245247</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3192-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Taxa de juros do cartão de crédito vai "cair muito", diz Haddad&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Queda será gradual na avaliação do ministro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230803204508_BEQPW.jpg" longdesc="84135;47832"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafa Neddermeyer | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière e Priscilla Mazenotti – Agência Brasil e Rádio Nacional &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse nessa quarta-feira (2) que os juros do cartão de crédito rotativo vão cair, mas que as taxas devem permanecer altas até que o governo chegue a um consenso com os bancos e a um "sistema mais saudável".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vai cair. Quando eu falo gradualmente, não é que vai cair de 430% para 420%. Vai cair muito, mas, mesmo caindo muito, vai continuar alto por um tempo até a gente cumprir uma transição. O que vamos contratar no sistema bancário é uma transição para um sistema que seja mais saudável do que esse.” &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista a emissoras de rádio no programa Bom Dia, Ministro, Haddad destacou o “freio de arrumação” dado pelo governo na economia neste primeiro semestre – incluindo a redução da inflação, o que abre espaço, segundo ele, para a queda dos juros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Está todo mundo trabalhando na mesma direção, para arrumar a casa. Ao arrumar a casa e tendo esses benefícios – queda da inflação, queda do dólar –, tudo isso aponta numa direção técnica de um corte mais consistente. Hoje, o mercado está pendendo mais para 0,5 do que para qualquer outro número”, completou Haddad. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já sobre o Desenrola, programa de renegociação de dívidas, o ministro fez um balanço: quase R$ 3 bilhões em dívidas renegociadas até agora. O montante, segundo ele, pode chegar a R$ 50 bilhões até o fim do ano. Em setembro, o programa entra na fase de renegociação de dívidas de serviços, lojas e contas básicas, como água e luz. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-quase-2-e-aproxima-se-de-r-4-90-apos-corte-de-juros-245269"&gt;Dólar sobe quase 2% e aproxima-se de R$ 4,90 após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-da-selic-faz-bancos-publicos-reduzirem-suas-taxas-245194"&gt;Redução da Selic faz bancos públicos reduzirem suas taxas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-elogiam-reducao-dos-juros-245244"&gt;Entidades do setor produtivo elogiam redução dos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-juros-do-cartao-de-credito-vai-cair-muito-diz-haddad-245247</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orgaos-ambientais-destroem-embarcacoes-usadas-para-extrair-ouro-ilegal-245262</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3192-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Órgãos ambientais destroem embarcações usadas para extrair ouro ilegal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipamento foi encontrado no Rio Paraíba do Sul no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Ação conjunta da Secretaria de Estado do Ambiente e Sustentabilidade (Seas) com o Instituto Estadual do Ambiente (Inea) resultou na apreensão e inutilização de três balsas usadas para a extração ilegal de ouro no Rio Paraíba do Sul. Executada nesta quinta-feira no interior do Rio de Janeiro, a operação também recolheu indícios de utilização recente das embarcações, como roupas, compressor de ar em condições de uso e mangote para alimentar mergulhadores. Todas as estruturas foram desmobilizadas pela equipe do órgão ambiental estadual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é acabar com a exploração de ouro ilegal do Rio Paraíba do Sul, entre os municípios de São Fidélis, Carmo e Santo Antônio de Pádua, no noroeste fluminense. As balsas foram incendiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos diversas ferramentas de monitoramento para coibir quaisquer crimes ambientais em todo o estado do Rio de Janeiro, estamos e continuaremos atentos em otimizar nossas fiscalizações e nosso papel enquanto gestores”, afirmou o vice-governador e secretário de Estado do Ambiente e Sustentabilidade, Thiago Pampolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os órgãos ambientais estaduais registraram o caso na Delegacia de Proteção ao Meio Ambiente para tentar localizar os responsáveis pela extração ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denúncias de crimes ambientais em todo o estado do Rio de Janeiro podem ser feitas ao Linha Verde, por meio dos telefones 0300 253 1177 (interior, custo de ligação local), 2253-1177 (capital),  e também pelo aplicativo para celular Disque Denúncia Rio, onde usuários com sistema operacional Android ou iOS podem denunciar anexando fotos e vídeos, com a garantia de anonimato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/orgaos-ambientais-destroem-embarcacoes-usadas-para-extrair-ouro-ilegal-245262</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lucro-liquido-da-petrobras-cai-24-6-em-relacao-a-trimestre-anterior-245267</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3192-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lucro líquido da Petrobras cai 24,6% em relação a trimestre anterior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estatal somou R$ 28,8 bilhões nos últimos três meses do ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0369_20230804081329_1LWYM.jpg" longdesc="84149;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras anunciou nesta quinta-feira (3) um lucro líquido de R$ 28,8 bilhões no 2º trimestre de 2023. Quando comparado aos R$ 38,2 bilhões do 1º trimestre de 2023, esse lucro representa uma queda de 24,6%. Esse resultado é explicado principalmente pela desvalorização do preço do petróleo (Brent), pela queda de mais de 40% na diferença entre o preço do petróleo e os preços internacionais do diesel, além de despesas operacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia investiu 3,2 bilhões de dólares no período, um aumento de 31% em relação ao trimestre anterior e 5,5% acima do mesmo período do ano passado. O lucro da companhia, segundo a própria, deve-se, principalmente, aos grandes projetos do pré-sal na Bacia de Santos e também ao pagamento do bônus de assinatura relativo aos campos de Sudoeste de Sagitário, Água Marinha e Norte de Brava.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da companhia, Jean Paul Prates disse que a Petrobras apresentou uma performance financeira e operacional consistente no 2º trimestre. “Vamos seguir trabalhando, focados no presente, mas também de olho no futuro, preparados para a transição energética justa e investindo no futuro da companhia e do Brasil”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lucro-liquido-da-petrobras-cai-24-6-em-relacao-a-trimestre-anterior-245267</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/io-tem-novo-centro-de-acolhimento-lgbt-e-de-combate-a-violencia-245268</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3192-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio tem novo centro de acolhimento LGBT+ e de combate à violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;População terá suporte psicológico e jurídico com especialistas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0503_20230804081604_7QICP.jpg" longdesc="84150;68466"&gt;&lt;br&gt; Coordenadora do Centro de Acolhimento e Combate à Violência Contra a População LGBTIAQPN+, Maria Eduarda Aguiar. Foto - Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Foi inaugurado nesta quinta-feira (3), no Rio de Janeiro, o Centro de Acolhimento e Promoção do Combate à Violência LGBTIfóbica. A iniciativa oferece serviços jurídicos e psicológicos principalmente para aqueles que estão em situação de vulnerabilidade. Quem está à frente do projeto é o Grupo Pela Vidda-RJ, instituição sem fins lucrativos que defende os direitos da população LGBT+ e de pessoas com HIV/Aids.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo centro conta com parceria e fomento do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania, apoio do programa Rio Sem LGTBIfobia, do governo estadual, e dos canais da prefeitura por meio de assistentes sociais. Também participam psicólogos voluntários, a Clínica Psicanalítica da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ) e o Instituto Brasileiro de Medicina de Reabilitação (IBMR), para trabalhos de grupo terapêuticos e terapia individual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do acolhimento direto às vítimas de violência, está previsto um curso de cidadania e direitos humanos para a pessoas LGBT+, profissionais de saúde, segurança e lideranças de ONGs que lidam diretamente com a comunidade. O objetivo é gerar conhecimento e capacitar os participantes a conhecerem melhor a legislação, os canais de ajuda e as melhores formas de enfrentamento de situações de agressão e discriminação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Trabalho muito com o princípio de que os indivíduos precisam ter autonomia, para não ficarem sempre reféns de outros. Importante que saibam como conseguir ajuda, o que é uma ouvidoria, como proceder para garantir os próprios direitos”, disse a coordenadora do centro de acolhimento, Maria Eduarda Aguiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos oferecendo 20 oficinas com o objetivo de gerar multiplicadores sobre garantias constitucionais. Por exemplo, quando vou em uma delegacia, qual é o meu direito de cidadão, o que eu preciso postular lá e o que eu não posso aceitar como violação? E se eu sofrer uma violação, que lugar devo procurar?”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Grupo Pela Vidda também está organizando uma pesquisa sobre LGBTfobia no estado do Rio de Janeiro. Por meio dela, a instituição pretende levantar dados sobre violência, violação de direitos, relacionamento com os agentes e instituições de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não temos um dossiê de violência LGBTfóbica desde 2018 no Rio de Janeiro. É importante criar uma forma de cobrar o governo, para que ele faça a parte dele e dê continuidade a esse trabalho. Precisamos de um mapeamento anual da população para gerar políticas públicas de prevenção à violência. Não queremos mais ter que presenciar crimes bárbaros contra as pessoas LGBT+. E queremos mapear as redes que deveriam estar nos protegendo. Apontar quais delegacias são mais deficientes e as que fazem o trabalho correto. As que forem ruins, vamos notificar o governo e dizer que estão inaptas para atender nossa população. Vamos mandar também para o Ministério Público e todos os órgãos que fiscalizam”, disse Maria Eduarda Aguiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Questões criminais &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Uma das principais preocupações do novo centro de acolhimento é o suporte jurídico para as vítimas de violência. Há o entendimento de que a população LGBT+ é constantemente negligenciada pelo poder público e sofre com preconceito em delegacias de polícia e outros canais de atendimento. Por isso, o acolhimento e a assistência jurídica ajudam a fortalecer quem sofre violência e a encorajam para enfrentar os agressores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, o que vemos é que, quando a pessoa vai sozinha a uma delegacia, principalmente as trans, o atendimento é muito precário. Muitas vezes, têm o atendimento recusado e não é feito o registro de ocorrência. Outras vezes, ele é até feito, mas o policial negligencia detalhes importantes para a pessoa, como o motivo do crime. Exemplo da transfobia, que nem sempre é citada”, ressalta Carolina Arieira, advogada criminalista responsável pela assistência jurídica no centro de acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos o caso de uma pessoa trans, que é prostituta e foi estuprada. Ela juntou fotos do agressor, telefone e mensagens que trocou com ele. E nada disso foi acrescentado ao registro. Nesses casos, a polícia deixou essas pessoas na mão. Por isso, precisamos juntar forças se quisermos combater isso e avançar nos direitos da população LGBT+”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Centro de Acolhimento e Promoção do Combate à violência LGBTIfóbica &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Avenida Rio Branco, 135. Sala 709. Centro  do Rio de Janeiro, capital&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orientação Jurídica: toda quarta e sexta-feira, das 14h às 18h &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E-mail: nucleotransvida2020@gmail.com &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone: (21) 96894-6921&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/io-tem-novo-centro-de-acolhimento-lgbt-e-de-combate-a-violencia-245268</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desmatamento-na-amazonia-tem-queda-historica-de-66-em-julho-245272</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3192-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desmatamento na Amazônia tem queda histórica de 66% em julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos primeiros sete meses de 2023, a redução foi de 42,5% comparado com mesmo período do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0399_20230804083438_ALWAN.jpg" longdesc="84154;57249"&gt;&lt;br&gt; O secretário-executivo do MMA, João Paulo Capobianco, apresenta os dados do Deter - Foto: Fabio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desmatamento na Amazônia teve redução de 66% em julho, mês de seca considerado mais favorável a incêndios florestais. Um recorde histórico, jamais registrado no Sistema de Detecção de Desmatamento em Tempo Real (Deter). No período, foram registrados 500 km² de área degradada, contra 1.487 km² em julho de 2022. Os dados são mais baixos, também, em relação aos medidos em 2021 (1.498 km²), 2020 (1.659 km²), 2019 (2.255 km²) e 2018 (596 km²). As informações foram apresentadas nesta quinta-feira, 3/8, pelo Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE), durante entrevista coletiva em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos primeiros sete meses de 2023, o desmatamento na Amazônia teve queda de 42,5%, se comparado ao mesmo período do ano passado. O estado do Amazonas foi o que registrou a maior redução de janeiro a julho. A queda de 62% vai na contramão do aumento de 158% no período de agosto a dezembro de 2022. Rondônia veio em seguida, com um decréscimo de 60% nos sete primeiros meses de 2023. No Pará, houve redução de 39% e, em Mato Grosso, de 7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra do Meio Ambiente, Marina Silva, declarou que os dados estão sustentados por muita ciência. “É termos criado um sistema de detecção do desmatamento em tempo real, que serve para que a gente possa interferir no momento em que a criminalidade está acontecendo e, portanto, poder fazer a diferença quando a gente vai para o terreno da ação. Se nós tivéssemos feito política pública de forma errática, talvez não tivéssemos conseguido o resultado que conseguimos no passado e agora.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INPE começa a medição em agosto de um ano e termina em julho do ano seguinte. No último semestre de cada ano, o desmatamento é menor, devido ao período de chuva. A partir de março os registros vão subindo, atingindo pico em julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CONTROLE DO DESMATAMENTO – Outras medidas de controle do desmatamento que estão sendo aplicadas na Amazônia incluem o aumento de multas (aumento de 147% em relação aos últimos quatro anos), embargos (+123%) e apreensões pelo Ibama e o ICMBio (107%); aplicação do embargo remoto de uso do solo em áreas desmatadas ilegalmente; apreensão de produção em áreas embargadas por desmate ilegal, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CERRADO – Os alertas de desmatamento no Cerrado apresentaram crescimento de 16,5% (2022/2023) em relação ao período anterior (2021/2022), correspondente a uma área degradada de 6.359,43 km². De janeiro a julho deste ano, o crescimento foi de 21,7%, maior que o período de agosto a dezembro de 2022, quando houve crescimento de 15,7%. Já no mês de julho deste ano, o crescimento foi de 26%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na região do Matopiba (Maranhão, Tocantins, Piauí e Bahia) foi observado o maior número de avisos de desmatamento. Essa é uma região formada por áreas majoritariamente de Cerrado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Plano de Proteção do Cerrado (PPCerrado) está em elaboração, com previsão para lançamento em outubro. Também há perspectiva de aumento de multas, embargos e apreensões por desmatamento ilegal pelo Ibama e ICMBio e definição de municípios críticos para estabelecer um pacto federativo pelo Desmatamento Ilegal Zero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Marina Silva afirmou que, “se não tivesse sido feita essa ação emergencial, aquela tendência de alta teria desenfreado uma desembocadura indesejável. Uma parte significativa é desmatamento autorizado e o Ibama só pode atuar naquilo que são os desmatamentos ilegais. É onde ele tem poder de ação.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CÚPULA DA AMAZÔNIA – O anúncio da redução nos desmatamentos na região amazônica vem dias antes da Cúpula da Amazônia, que será realizada em Belém/PA, em 8 e 9 de agosto, com a presença de chefes de Estado de países amazônicos. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva vem destacando a prioridade da agenda ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estou debitando nessa reunião uma grande expectativa que pela primeira vez a gente vai ter uma política comum de atuação na Amazônia”, declarou o presidente, durante café da manhã com correspondentes estrangeiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desmatamento-na-amazonia-tem-queda-historica-de-66-em-julho-245272</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-instituicoes-parceiras-desenvolvem-teste-molecular-para-hepatite-delta-245274</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3192-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz e instituições parceiras desenvolvem teste molecular para hepatite Delta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0370_20230804084225_D5MC2.jpg" longdesc="84156;208838"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;José Gadelha (Fiocruz Rondônia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em colaboração com a Fundação Hospital Estadual do Acre (Fundhacre), o Centro de Infectologia Charles Mérieux e a Universidade Federal do Acre (Ufac), pesquisadores da Fiocruz Rondônia descreveram um método molecular para a quantificação da carga viral de indivíduos portadores de hepatite Delta (HDV), uma doença que apresenta caráter endêmico em regiões de alta prevalência da hepatite B (HBV). Apesar de sua importância no contexto de saúde pública, o diagnóstico molecular do vírus da hepatite Delta não está inserido na rotina dos laboratórios de referência do país, o que dificulta o conhecimento da real prevalência e o direcionamento dos portadores crônicos ao tratamento mais adequado. O estudo contou com a participação de 16 pesquisadores e foi &lt;a class="example1" href="https://www.nature.com/articles/s41598-023-37756-z"&gt;publicado na Revista Scientific Reports da Nature.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parceria entre essas instituições iniciou no ano de 2022 e, em breve, será oficializada com a assinatura de um Acordo de Cooperação, o que permitirá expandir as ações de avaliação e caracterização de outras enfermidades de importância médica na Amazônia, além das hepatites virais. Atualmente, o diagnóstico da hepatite Delta no Sistema Único de Saúde (SUS) é realizado por meio de exame sorológico que permite, apenas, a detecção de anticorpos contra o vírus, uma evidência de que a pessoa teve contato com o vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com este novo método molecular que estamos propondo, é possível realizar a detecção e a quantificação da carga viral na amostra do paciente, o que permite um melhor acompanhamento da doença, além de oferecer à equipe médica informações mais precisas sobre o comportamento do vírus no organismo e a evolução do quadro clínico”, esclarece o pesquisador Jackson Alves da Silva Queiroz, um dos autores do estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado desse trabalho reflete o esforço de uma sólida rede de pesquisadores, é o que defende Daniel da Matta, diretor geral do Centro de Infectologia Charles Mérieux e Laboratório Rodolpho Mérieux (Fundhacre). “Estamos falando de um grande avanço para a medicina, considerando que combater e tratar as hepatites deve ser um compromisso de toda a sociedade, principalmente quando pensamos no bem-estar das populações mais vulneráveis da nossa região, que têm acesso limitado aos serviços de saúde”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A virologista Deusilene Vieira, coordenadora da pesquisa, acredita que “esse trabalho favorece o entendimento da endemicidade e gravidade da doença na região Norte do país, pois contribui para a compreensão do comportamento do vírus Delta, sendo possível também  verificar se existe relação significativa entre a quantidade de vírus nos indivíduos infectados com a progressão dos quadros considerados graves”. O teste molecular para quantificação da carga viral da hepatite Delta foi desenvolvido para fins de pesquisa, podendo, no futuro, ser incorporado à rotina dos Laboratórios Centrais de Saúde Pública (Lacens). Contou com financiado de recursos do Programa Inova Fiocruz (Edital Inovação na Amazônia), Fundação Rondônia de Amparo à Pesquisa (Fapero) e Instituto Nacional de Epidemiologia na Amazônia Ocidental (INCT/EpiAmO), com apoio da Coordenação de Vigilância em Saúde e Laboratórios de Referência da Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O método molecular encontra-se em fase de aplicação e acompanhamento aos pacientes que fazem parte do estudo, “o que significa que toda a parte de desenvolvimento já foi executada e, hoje, estamos na fase de monitoramento dos pacientes para identificar e descrever as possíveis relações entre o estágio atual da doença, a concentração de vírus no organismo e a resposta ao tratamento desses pacientes crônicos”, explicou a coordenadora do estudo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A metodologia está sendo aplicada no Acre e em Rondônia, onde os pacientes crônicos são monitorados por meio do Serviço de Atendimento Especializado (SAE-Fundhacre) e o Ambulatório de Hepatites Virais no Centro de Pesquisa em Medicina Tropical (Cepem), em Porto Velho-RO. A expectativa é ampliar esse diagnóstico para um número maior de usuários, considerando que estamos falando de uma região endêmica para a hepatite Delta, e que esses dois estados possuem aproximadamente 2 mil portadores crônicos do vírus HDV, “daí, a importância de um diagnóstico molecular que mensure a quantidade de vírus circulante para o melhor acompanhamento e manejo dos pacientes”, ressalta Deusilene Vieira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A infecção pelos vírus da hepatite B e Delta pode contribuir para o desenvolvimento de uma doença hepática avançada mais grave. Além desta metodologia, o Laboratório de Virologia Molecular da Fiocruz Rondônia desenvolve estudos voltados à detecção simultânea dos vírus B e Delta nesses pacientes, com foco em abordagens no sequenciamento desses vírus para a caracterização de possíveis genótipos e mutações que podem influenciar na resposta ao tratamento e evolução da doença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As hepatites virais são doenças infecciosas que afetam o fígado. Atualmente, há cinco diferentes vírus reconhecidos como agentes etiológicos da hepatite viral humana: o vírus da hepatite A (HAV), hepatite B (HBV), hepatite C (HCV), hepatite D ou Delta (HDV) e o vírus da hepatite E (HEV). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-e-instituicoes-parceiras-desenvolvem-teste-molecular-para-hepatite-delta-245274</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-reuniao-para-difundir-projeto-nacional-sobre-etica-integridade-e-cidadania-nas-escolas-245280</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/MPRJ/3192-229" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  MPRJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ realiza reunião para difundir projeto nacional sobre ética, integridade e cidadania nas escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0348_20230804091648_K7SVT.jpg" longdesc="84161;39948"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) realiza, na próxima segunda-feira (07/08), das 10h às 14h, o primeiro workshop e capacitação do projeto “NaMoral - Ética, Integridade e Cidadania”, no Rio de Janeiro. O treinamento será preparatório e de alinhamento para o evento de lançamento do “Projeto NaMoral”, chamado de “Encontrão”, que ocorrerá em setembro, na sede do MPRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O “NaMoral” foi desenvolvido pelo Ministério Público do Distrito Federal e Territórios (MPDFT) para difundir o conceito de cidadania plena, o valor da honestidade e colaborar na formação de cidadãos responsáveis. No Rio de Janeiro, o projeto foi formatado em conjunto pelo Centro de Apoio Operacional das Promotorias de Justiça de Tutela Coletiva de Proteção à Educação (CAO Educação/MPRJ), 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva de Proteção à Educação da Capital, Instituto de Educação Roberto Bernardes Barroso (IERBB/MPRJ), MPDFT e Secretaria Municipal de Educação. Será implementado nas escolas municipais como piloto, com planejamento para sua expansão em toda a rede de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos objetivos é despertar nos estudantes a autorresponsabilidade, o protagonismo, a empatia e o altruísmo, promovendo reflexões sobre como se constroem e se mantêm os ciclos da corrupção na sociedade e oportunizando vivências construtivas e impactantes. A ideia é criar na escola um ecossistema de integridade, de modo que os estudantes vivenciem uma nova realidade, que é construída pelos seus esforços como embaixadores, influenciadores e como restauradores dos danos provocados pela desonestidade. A partir da experiência na escola, o “NaMoral” cria uma “fotografia do futuro”, isto é, o jovem visualiza um mundo possível, no qual ele deixou a posição de quem “espera alguém fazer alguma coisa” para assumir o protagonismo da transformação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi aplicado pela primeira vez em 2019, em nove escolas públicas do Distrito Fedeal, impactando diretamente mais de 250 estudantes. No ano de 2020, o “NaMoral” conquistou o segundo lugar no Prêmio CNMP na categoria Redução da Corrupção, concorrendo com dezenas de projetos de todos os Ministérios Públicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estarão presentes a titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva de Proteção à Educação da Capital, promotora de Justiça Gláucia Santana; e o coordenador do CAO Educação, promotor de Justiça André Santos Navega; além de professores da rede pública municipal de Educação que atuarão como facilitadores para aplicação do projeto junto aos alunos nas escolas, representantes da SME, da Subsecretaria de Integridade da Prefeitura do Rio e do Ministério Público do Distrito Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-reuniao-para-difundir-projeto-nacional-sobre-etica-integridade-e-cidadania-nas-escolas-245280</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245192</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-245192</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-cumpre-mandado-contra-suspeito-de-ataques-ao-presidente-lula-245279</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3192-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF cumpre mandado contra suspeito de ataques ao presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investigado atua como vigilante e faz ameaças pelas redes sociais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230804091331_2GQKE.jpg" longdesc="84160;66868"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Polícia Federal (PF) cumpre na manhã desta sexta-feira (4) um mandado de busca e apreensão contra um suspeito de divulgar, por meio de sua rede social, imagens ameaçadoras de ataques ao presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ação policial busca angariar mais elementos de convicção acerca do cometimento de crimes e evitar a possibilidade de atentado ao presidente, posto que o suspeito atua profissionalmente como vigilante e possui porte de arma de fogo”, diz a PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa quinta-feira (3), o ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, postou em seu perfil nas redes sociais uma mensagem, destacando que a PF está aplicando a lei contra os criminosos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo após o fracasso dos atos golpistas de 8 de janeiro, ainda existem pessoas que ameaçam matar ou agredir fisicamente autoridades dos Poderes da República. Isso não é liberdade de expressão e a Polícia Federal seguirá aplicando a lei contra criminosos. Renovo os apelos para que as pessoas protestem pacificamente e esperem a eleição de 2026”, escreveu Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-cumpre-mandado-contra-suspeito-de-ataques-ao-presidente-lula-245279</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3192-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa aprova novas regras para rótulos de medicamentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo agência, mudanças deixam informações mais claras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230804075942_NYOBH.jpg" longdesc="84144;60948"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A diretoria da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) aprovou mudanças na rotulagem de medicamentos. De acordo com a agência, as alterações visam deixar mais claras as informações sobre os remédios nas embalagens, garantindo a segurança do paciente e o uso correto dos medicamentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de remédios isentos de prescrição médica, a classe terapêutica e a indicação ficarão dispostas na parte da frente da embalagem para facilitar a visualização pelo consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo será feito para quantidade total de medicamento. “Com intuito semelhante, foi permitida a colocação da quantidade total do medicamento na face frontal da embalagem, podendo auxiliar o cidadão na comparação de preço dos produtos, sem, no entanto, causar prejuízo para a compreensão das informações relacionadas ao uso seguro do medicamento”, informa nota da Anvisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a agência, outra mudança é o uso obrigatório da técnica Tall Man Lettering (TML) – quando parte do nome de um remédio é escrito em letras maiúsculas - nos rótulos de medicamentos restritos ao uso de hospitais, clínicas, ambulatórios, serviços de atenção domiciliar e demais unidades de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A técnica de TML é uma das ferramentas utilizadas para?ajudar a minimizar os erros de medicações decorridos de troca acidental entre princípios ativos com fonética e/ou ortografia semelhantes”, explica a agência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a remédios que são vendidos ao governo federal, serão retiradas as frases que utilizam os termos venda sob prescrição, sendo substituídas por “Uso sob prescrição” e “Uso sob prescrição e retenção de receita”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249"&gt;Umidade do ar deve permanecer em patamar de vigilância nos próximos dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275"&gt;Sinais da catarata senil podem demorar a aparecer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277"&gt;Ministério da Saúde lança curso sobre cuidado de pessoas vivendo com HIV/aids avançada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276"&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agu-e-minc-lancam-projeto-para-renegociar-dividas-do-setor-cultural-245263</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3192-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;AGU e MinC lançam projeto para renegociar dívidas do setor cultural&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo envolve órgãos federais e pode chegar a R$ 660 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0501_20230804080442_EOAA3.jpg" longdesc="84145;69092"&gt;&lt;br&gt; O poeta pernambucano Antônio Marinho declama versos do jornalista Geneton Moraes Neto - José Cruz/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Advocacia-Geral da União (AGU) e o Ministério da Cultura (MinC) lançaram, nesta quinta-feira (3), o Projeto AGU Pró-Cultura, que permite a renegociação de dívidas de profissionais e empresas do setor cultural com entidades públicas federais, em condições especiais. Em cada negociação para quitação dos débitos, serão considerados o perfil da dívida e a capacidade de pagamento do devedor.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A renegociação direta com os devedores pretende reduzir os processos judiciais de cobrança das dívidas e regularizar a situação dos atores culturais. Com isso, o objetivo final da iniciativa é viabilizar a retomada da capacidade produtiva do setor e impulsionar atividades culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao lançar a iniciativa, a ministra da Cultura, Margareth Menezes, afirmou que viver de arte e cultura não é missão fácil no Brasil. “Tem uma dimensão enorme a gente proporcionar uma oportunidade nova para quem trabalha e quer uma transformação no setor cultural e para quem precisa”, disse a ministra sobre a renegociação das dívidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Margareth Menezes, que é também cantora e compositora, ressaltou que o segmento foi um dos mais prejudicados pela pandemia da covid-19, lembrando que, no período mais crítico de infecções pelo vírus Sars-CoV-2, todas as atividades culturais foram suspensas e estabelecimentos, fechados. Com a inatividade, profissionais e empresas acumularam dívidas com entidades públicas federais.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta ação é importante para o setor cultural por dar a oportunidade da renegociação de dívidas ao lado do investimento econômico e, ainda, fazer o setor cultural brasileiro se reposicionar após sofrer muito com a crise sanitária. Os efeitos desta crise ainda não foram superados pelo setor que foi um dos mais afetados pela pandemia da Covid-19”, comenta a ministra da Cultura, Margareth Menezes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado-geral da União, Jorge Messias, lembrou que, quando tomou posse no cargo, em janeiro deste ano, encontrou diversos processos de cobrança na Justiça envolvendo pessoas físicas e jurídicas e ressaltou os prejuízos provocados a eles pela pandemia da covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Messias,  a renegociação das dívidas de agentes culturais ajudará a superar barreiras para, de fato, reconstruir a cultura brasileira e, desta forma, cumprir promessa de campanha do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. “Toda a gestão pública e o setor jurídico público estão comprometidos em pavimentar processos e melhores condições de acesso aos recursos públicos federais para que profissionais da cultura possam bem cumprir seu papel. Isso também é bem cumprir a nossa Constituição Federal, porque o direito à cultura esta nela."   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não existe um Brasil feliz de novo sem a cultura”, reforça o advogado-geral da União, Jorge Messias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renegociação &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Advocacia-Geral da União disponibilizou um&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/agu/pt-br/acesso-a-informacao/acoeseprogramas/pro-cultura"&gt; link &lt;/a&gt;para esclarecimento do Projeto AGU Pró-Cultura e informou que o projeto lançado hoje será implementado em duas etapas. A primeira, com início imediato, envolverá os débitos com as autarquias e fundações públicas federais da área da cultura. A segunda etapa do Projeto AGU Pró-Cultura, a ser anunciada, vai renegociar dívidas dos profissionais e empresas do setor cultural, com os demais órgãos federais, além das autarquias e fundações públicas federais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São as seguintes as autarquias e fundações públicas federais do setor cultural credoras dos projetos: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Agência Nacional do Cinema (Ancine);&lt;br&gt;- Fundação Alexandre de Gusmão (Funag);&lt;br&gt;- Fundação Biblioteca Nacional (FBN);&lt;br&gt;- Fundação Casa de Rui Barbosa (FCRB);&lt;br&gt;- Fundação Cultural Palmares (FCP);&lt;br&gt;- Fundação Joaquim Nabuco (Fundaj);&lt;br&gt;- Fundação Nacional de Artes (Funarte);&lt;br&gt;- Instituto Brasileiro de Museus (Ibram);&lt;br&gt;- Instituto do Patrimônio Histórico Artístico Nacional (Iphan). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, a AGU estima que cerca de R$ 660 milhões em débitos possam ser renegociados. O valor corresponde a 1.671 processos judiciais que envolvem 2,6 mil devedores do setor cultural com a União, que serão acionados em uma busca ativa feita pela União. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para devedores com dívidas irrecuperáveis ou de difícil recuperação, onde, muitas vezes, não há bens como garantia de pagamento da dívida, o Projeto AGU Pró-Cultura oferecerá condições especiais de pagamento, com descontos de até 70% e parcelamentos em até 145 meses. Segundo a procuradora-geral federal Adriana Maia Venturini, 88% dos devedores de autarquias e fundações públicas federais têm esse perfil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adriana esclarece que, nesses casos, a dívida não será perdoada, visto que não existe previsão legal para isso, mas é possível renegociar. “Quando se verifica que o crédito é de difícil ou impossível recuperação, [o governo] movimentará a máquina pública e, ao final, não receberá nada, sem resultado. Ou seja, entra com o processo; manda penhorar um bem; não acha nada, e a questão se arrasta por anos na Justiça. Para esse perfil de devedor, então, daremos até 70% de desconto e parcelaremos os 30% da dívida, depois da renegociação salva”, explica a procuradora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais devedores poderão renegociar as divisas com parcelamentos em até 60 meses. No caso de pagamento à vista da dívida, há possibilidade de maior desconto para dívidas de difícil recuperação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em entrevista à Agência Brasil, o presidente da Fundação Cultural Palmares, João Jorge Rodrigues, que é diretor do grupo baiano Olodum, elogiou o projeto que permitirá que  agentes culturais voltem a tomar crédito para financiar novos projetos. “Hoje é um dia de tocar o tambor, de cantar em voz alta, de declamar poesias, porque a AGU, o MinC e a Fundação Cultural Palmares estão contribuindo para os brasileiros da cultura e do entretenimento poderem voltar a fazer parte dos incentivos e do fomento que temos no país.”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não é uma anistia da dívida, são condições de se pagar aquilo que é devido. É uma iniciativa incrível de como fazer para o legal não ser um impeditivo de se fazer a cultura e para que o jurídico não seja uma torneira que fecha portas. Como fazer para o Estado brasileiro seja dos brasileiros? Esse gesto de hoje é um gesto para os brasileiros” celebra o presidente da Fundação Cultural Palmares, João Jorge Rodrigues. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Área cultural&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o Observatório Itaú Cultural, em 2020, a economia da cultura e das indústrias criativas do Brasil movimentou R$ 230,14 bilhões, o que equivalia a 3,11% do Produto Interno Bruto (PIB) do Brasil no período.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra da Cultura, Margareth Menezes, lembrou ainda que, em 2020, o setor empregava mais de 7,4 milhões de trabalhadores e abrigava mais de 130 mil empresas, de acordo com o Observatório Itaú Cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fim da cerimônia, o poeta pernambucano Antônio Marinho recitou o poema-manifesto Funeral das Brancas Nuvens (1970 e Nada), do jornalista conterrâneo Geneton Moraes Neto (1956-2016), que faz referência à ditadura militar no Brasil (1964 a 1985) e justificou a escolha dos versos para o período contemporâneo. “O Brasil está em um pleno recomeço, em plena retomada, com toda a força para, além de avançar, antes, anular esse hiato de país que nós vivemos. Creio que, com muita fé e muita cultura, vamos vencer”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eis o poema:&lt;br&gt;“Eu vos anuncio o funeral da década das ausências&lt;br&gt;1970 e nada&lt;br&gt;Boa noite, imperadores da desesperança!!&lt;br&gt;Boa noite, patrulhas de gás lacrimogênio!!&lt;br&gt;Boa noite, senhores tristes do poder!!&lt;br&gt;Boa noite, velhos irmãos de cabelos cortados!!&lt;br&gt;Boa noite, batalhões de choque!!&lt;br&gt;Boa noite.... Durma em paz, Tio Sam&lt;br&gt;Eu vos anuncio o funeral da década das Brancas Nuvens...&lt;br&gt;1970 e nada&lt;br&gt;Boa noite, Planalto Central do Brasil!!&lt;br&gt;Boa noite, mestres de moral e cívica!!&lt;br&gt;Boa noite, heróis de estátuas!!&lt;br&gt;Boa noite, loucos carcereiros sem rosto!!&lt;br&gt;Durmam sem medo de nossas garras...&lt;br&gt;Eu vos anuncio o funeral da década sem bandeiras...&lt;br&gt;1970 e nada&lt;br&gt;Boa noite.....&lt;br&gt;Sonhem agora com a Paz Celestial&lt;br&gt;Os anos 60 já vão longe, longe&lt;br&gt;E os profetas erraram!!&lt;br&gt;Boa noite.....&lt;br&gt;Sonhem agora com a Paz Celestial&lt;br&gt;Os anos 60 já vão longe, longe, longe&lt;br&gt;E todos os profetas erraram!!&lt;br&gt;As ruas de maio em Paris,&lt;br&gt;A Primavera de Praga,&lt;br&gt;As cordilheiras da América,&lt;br&gt;Os palcos de Woodstock,&lt;br&gt;São agora um retrato na parede!&lt;br&gt;1960 sonhos, 1960 sonhos mortos e 1970 e nada!&lt;br&gt;Então....&lt;br&gt;Boa noite, imperadores da desesperança!&lt;br&gt;Toquem os sinos da aleluia!&lt;br&gt;Nós estaremos ouvindo em algum lugar&lt;br&gt;Vistam a roupa de sábado, afinem o coro dos contentes,&lt;br&gt;Vocês sabem, o nosso grito ficará calado...&lt;br&gt;E aí...&lt;br&gt;Bom dia, John Lennon de quarenta anos...&lt;br&gt;Bom dia, poetas de todas as manhãs...&lt;br&gt;Bom dia, pássaro-azul da felicidade-geral, que voa longe de nós agora...&lt;br&gt;Olhem o nosso coração&lt;br&gt;Ele resiste&lt;br&gt;Porque os velhos sonhos passaram para sempre e as nossas mãos, vazias de bandeiras, vão reconstruir novas miragens.&lt;br&gt;A esperança é o único dever e a saudade é uma jaula.&lt;br&gt;Então,&lt;br&gt;Boa noite, imperadores da desesperança!&lt;br&gt;Boa noite, patrulhas de gás lacrimogênio!&lt;br&gt;Boa noite, velho Marx!&lt;br&gt;Boa noite, Profeta das Oliveiras!&lt;br&gt;Vocês foram crucificados!&lt;br&gt;Eu vos anuncio que nós não estamos plenamente mortos!&lt;br&gt;Eu vos anuncio&lt;br&gt;Que nós&lt;br&gt;Não estamos&lt;br&gt;Plenamente&lt;br&gt;Mortos!”  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/centro-cultural-sesc-quitandinha-exibe-em-agosto-mostra-de-documentarios-brasileiros-245245"&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha exibe em agosto mostra de documentários brasileiros  &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/agu-e-minc-lancam-projeto-para-renegociar-dividas-do-setor-cultural-245263</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/zanin-recebe-primeiros-processos-pelo-sistema-eletronico-do-stf-245264</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3192-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Zanin recebe primeiros processos pelo sistema eletrônico do STF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Magistrado julgará ação das Lojas Havan contra o estado de SC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0352_20230804080652_RJDEX.jpg" longdesc="84146;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Cristiano Zanin começou a receber os primeiros processos para julgar após tomar posse na tarde de ontem (3). Após assinatura do termo de posse, o nome do ministro foi inserido no sistema eletrônico de distribuição de processos e dois processos que chegaram ao Supremo foram remetidos ao ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zanin vai relatar um recurso no qual as Lojas Havan processam o estado de Santa Catarina para pagar menos Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) sobre a tarifa de energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também será responsável pelo julgamento de uma ação de desapropriação de uma fazenda em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Processo contra Bolsonaro&lt;br&gt;Além das ações que chegaram ao Supremo, Cristiano Zanin herdou 566 processos que estavam no gabinete do ministro Ricardo Lewandowski, que, em abril, se aposentou compulsoriamente ao completar 75 anos e abriu a vaga na Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações herdadas, estão processos contra a conduta do ex-presidente Jair Bolsonaro durante a pandemia de covid-19 e questionamentos sobre a Lei das Estatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a posse, Cristiano Zanin também poderá participar dos primeiros julgamentos na Corte. Amanhã (4), o plenário virtual da Corte vai analisar se o ministro André Mendonça poderá julgar o caso sobre o marco temporal para a demarcação de terras indígenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quarta-feira (9), Zanin fará estreia no plenário do Supremo. Está previsto o julgamento sobre a constitucionalidade do juiz de garantias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/para-lira-projeto-do-arcabouco-fiscal-ainda-nao-esta-maduro-na-casa-245240"&gt;Para Lira, projeto do arcabouço fiscal ainda não está maduro na Casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/zanin-recebe-primeiros-processos-pelo-sistema-eletronico-do-stf-245264</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indigena-diz-que-e-preciso-entender-olhar-de-comunidades-amazonicas-245265</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3192-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indígena diz que é preciso entender olhar de comunidades amazônicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento prévio à Cúpula de Belém dará acesso a tecnologias ancestrais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230804080956_47KS5.jpg" longdesc="84147;52553"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um dos principais objetivos da Cúpula da Amazônia - encontro que reunirá chefes de Estado da região nos dias 8 e 9 deste mês em Belém - é viabilizar atividades ambientalmente sustentáveis que garantam a subsistência das comunidades locais – o que inclui as comunidades indígenas. Para atingir esse objetivo, é fundamental que governos e sociedade entendam, antes de tudo, algumas diferenças conceituais que os povos indígenas têm até mesmo de palavras como “economia” e “floresta”, diz a assessora política e representante internacional da Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira (Coiab), Ângela Kaxuyana, do povo Kahyana.Economia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O conceito de economia, para os indígenas, é muito mais amplo e pouco conhecido por aqueles que enxergam a economia como algo apenas monetarista”, disse à Agência Brasil a representante da Coiab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ângela Kaxuyana explicou que se trata de uma concepção muito mais ampla e profunda sobre economia. "Primeiro, porque a nossa economia, em si, não está limitada à monetarização. Para nós, a economia é muito além disso. Nossa economia é a base de uma qualidade de vida que possa garantir segurança de vida aos povos indígenas.” Ela afirmou que, para as comunidades locais, há várias alternativas e potenciais dentro dessa existência da biodiversidade na Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"São os recursos naturais e o próprio aproveitamento de recursos naturais, com o artesanato, o extrativismo da castanha e da farinha. São produtos que a própria natureza dá. São riquezas muito pouco valorizadas.” Segundo a representante da Coiab, são produtos que, às vezes, até podem ser valorizados, mas o problema é que, na ótica de muitos não indígenas, “não se valora a existência desses recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ângela disse que os recursos disponíveis não alteram o que os indígenas se propõem a proteger, que é a floresta em pé, que não tem um valor significado posto. "A sociedade coloca valor ou monetariza apenas o que é importante para ela, e não necessariamente o que é importante para a gente”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Floresta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para lidar com os problemas causados pelas mudanças climáticas, é necessário também que as autoridades entendam a diferença conceitual de outra palavra: “floresta”, que, para os indígenas, também tem significado muito mais amplo do que o apresentado em dicionários. “Quando a gente fala de floresta, não é apenas árvores em pé. É a floresta como um todo. Com o que está inserido nela, inclusive do ponto de vista cultural e espiritual.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Ângela, tudo isso tem por base a sabedoria ancestral, os conhecimentos tradicionais, as técnicas e as tecnologias indígenas para a preservação de florestas. “E, por isso, governos e sociedade precisam nos reconhecer e nos inserir como parte principal e como solução e saída para que, de fato, a gente cumpra com esse discurso do equilíbrio do clima e do futuro da Amazônia”, argumentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portanto, não adianta e não é possível pensar em um plano, em um caminho sobre o futuro da Amazônia sem os povos indígenas e sem garantir os seus direitos territoriais. Os territórios indígenas são o que mantém o equilíbrio de toda essa situação de preocupação do descontrole do clima, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diálogos&lt;br&gt;É exatamente na busca por sugestões que tenham, como ponto de partida, olhares diferenciados, como o apresentado pela Coiab – e por líderes indígenas e comunitários como Ângela Kaxuyana – que foi organizado um evento prévio à Cúpula da Amazônia: o Diálogos Amazônicos, que reunirá, de sexta-feira (4) a domingo (6), representantes de entidades, movimentos sociais, academia, centros de pesquisa e agências governamentais do Brasil e demais países amazônicos, com o objetivo de formular sugestões para a reconstrução de políticas públicas sustentáveis para a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado desses debates será apresentado aos chefes de Estado durante a reunião da Cúpula da Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a representante da Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira, os dois eventos podem, de fato, cumprir o papel de ajudar as comunidades locais, desde que dê voz a elas, e levando em conta seus conhecimentos para a definição de políticas e estratégias para a região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Participação igualitária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Isso envolve não apenas as comunidades indígenas, mas também quilombolas, extrativistas, ribeirinhos “e as pessoas que vivem na Amazônia, porque se discute muito sobre o futuro da Amazônia como se não tivesse ninguém lá. Nós estamos lá. Então, se for discutir um plano de cima para baixo, no âmbito de escritórios, não vai funcionar”, disse Ângela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem como tratar do futuro de algo [com] que você não convive ou não conhece, porque conhecer nos livros ou pelos mapas é uma coisa. Agora viver, vivenciar e fazer parte daquilo é outra coisa. Só se consegue dizer qual é a melhor saída quando se está inserido. Portanto, não adianta os presidentes virem tratar de qualquer coisa se não for com a nossa participação de forma igualitária”, completou a representante internacional da Coiab.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, a demarcação das terras indígenas é o “caminho inicial” desse processo de diálogo para garantir o futuro da Amazônia com segurança, respeito, inclusão e com a manutenção da diversidade que a região tem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Coiab&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Fundada em 1989, a Coordenação das Organizações Indígenas da Amazônia Brasileira é “a maior organização indígena regional do Brasil”, tendo surgido por iniciativa de líderes de organizações indígenas existentes na época, em meio a um processo de luta política dos povos indígenas pelo reconhecimento e exercício de seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coiab tem como missão defender os direitos dos povos indígenas à terra, saúde, educação, cultura e sustentabilidade, considerando a diversidade de povos e buscando sua autonomia por meio de articulação política e fortalecimento de suas organizações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua atuação abrange nove estados da Amazônia Brasileira (Acre, Amapá, Amazonas, Maranhão, Mato Grosso, Pará, Rondônia, Roraima e Tocantins), em rede com associações locais, federações regionais, organizações de mulheres, professores, estudantes indígenas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-tem-32-mil-criancas-e-adolescentes-afastados-do-convivio-familiar-245195"&gt;País tem 32 mil crianças e adolescentes afastados do convívio familiar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indigena-diz-que-e-preciso-entender-olhar-de-comunidades-amazonicas-245265</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-quase-2-e-aproxima-se-de-r-4-90-apos-corte-de-juros-245269</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3192-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dólar sobe quase 2% e aproxima-se de R$ 4,90 após corte de juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bolsa de valores tem leve baixa e fecha em queda de 0,23%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0351_20230804081806_UVF7V.jpg" longdesc="84151;112325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;No dia seguinte à queda da Taxa Selic (juros básicos da economia), o dólar teve forte alta e aproximou-se de R$ 4,90, também motivado pelo desempenho no exterior. A bolsa de valores alternou altas e baixas, mas fechou em leve queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dólar comercial encerrou a quinta-feira (3) vendido a R$ 4,899, com alta de R$ 0,093 (+1,94%). A cotação subiu durante todo o dia. Após operar entre R$ 4,87 e R$ 4,88, a divisa acelerou a alta na hora final de negociação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A moeda norte-americana está no maior nível desde 6 de julho, quando tinha fechado vendida a R$ 4,93. A divisa acumula alta de 3,57% apenas nos primeiros dias de agosto, mas cai 7,22% em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mercado de ações, o dia foi marcado pelas oscilações. O índice Ibovespa, da B3, fechou aos 120.586 pontos, com recuo de 0,23%. Este foi o terceiro dia seguido de queda do indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o mercado financeiro reagiu ao corte de 0,5 ponto percentual na Taxa Selic. Na noite de quarta-feira (2), o Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central reduziu os juros básicos de 13,75% para 13,25% ao ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O corte maior que o previsto e a confirmação, no comunicado do Copom, de que as próximas quedas também serão de 0,5 ponto pressionaram o câmbio. Isso porque várias economias avançadas continuam a aumentar os juros, o que torna o Brasil menos rentável para o capital financeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No exterior, o dólar ficou estável perante as moedas de países desenvolvidos, mas subiu perante as moedas de países emergentes. Os juros dos títulos do Tesouro norte-americano, considerados os investimentos mais seguros do planeta, tiveram forte alta, o que atrai fluxos financeiros para os Estados Unidos, em prejuízo de economias emergentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil está divulgando matérias sobre o fechamento do mercado financeiro apenas em dias extraordinários. A cotação do dólar e o nível da bolsa de valores não são mais informados diariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Reuters&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-juros-do-cartao-de-credito-vai-cair-muito-diz-haddad-245247"&gt;Taxa de juros do cartão de crédito vai "cair muito", diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-da-selic-faz-bancos-publicos-reduzirem-suas-taxas-245194"&gt;Redução da Selic faz bancos públicos reduzirem suas taxas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-elogiam-reducao-dos-juros-245244"&gt;Entidades do setor produtivo elogiam redução dos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dolar-sobe-quase-2-e-aproxima-se-de-r-4-90-apos-corte-de-juros-245269</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reducao-da-selic-faz-bancos-publicos-reduzirem-suas-taxas-245194</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3192-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Redução da Selic faz bancos públicos reduzirem suas taxas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco do Brasil e Caixa anunciam mudanças em crédito consignado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0375_20230803062744_VP8N4.jpg" longdesc="84070;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A decisão do Comitê de Política Monetária (Copom) de reduzir a taxa Selic, juros básicos da economia, em 0,5 ponto percentual, motivou os bancos públicos a se apressarem em anunciar taxas menores no empréstimo consignado. O anúncio do Copom ocorreu no final da tarde de quarta-feira (2). Pouco depois, Caixa Econômica e Banco do Brasil divulgaram comunicados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa divulgou a redução de 1,74% para a partir de 1,70% ao mês nas taxas de juros do Crédito Consignado para beneficiários e pensionistas do Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). O Banco do Brasil, por sua vez, reduziu taxas nas linhas de crédito consignado e automático, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exemplo da Caixa, o BB reduziu os juros do consignado do INSS. Nesse caso, taxa caiu de 1,81% ao mês para 1,77% ao mês, na faixa mínima, e de 1,95% ao mês para 1,89% ao mês no patamar máximo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A queda da taxa de juros no país está apoiada em condições positivas, construídas ao longo de todo o primeiro semestre deste ano. Elas possibilitam crédito mais barato para as famílias e para as empresas - especialmente as MPE [micro e pequenas empresas] - o que nos permite vislumbrar perspectivas de ainda maior dinamismo da economia, com mais crescimento e geração de emprego”, disse a presidente do Banco do Brasil, Taciana Medeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Serrano, presidente da Caixa, também manifestou otimismo com o cenário. “A medida contribui com a organização das finanças dos clientes, em conjunto com as atuais ações vigentes do banco de negociação de dívidas, e para o crescimento da economia do país”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua decisão, o Copom indicou que a Selic continuará a cair, amparada pela redução da inflação. Segundo comunicado do comitê, seus membros preveem cortes de 0,5 ponto nas próximas reuniões. A redução anunciada hoje foi a primeira após três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última vez em que o BC tinha reduzido a Selic havia sido em agosto de 2020, quando a taxa caiu de 2,25% para 2% ao ano. Depois disso, o Copom elevou a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis, e, a partir de agosto do ano passado, manteve a taxa em 13,75% ao ano por sete vezes seguidas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-juros-do-cartao-de-credito-vai-cair-muito-diz-haddad-245247"&gt;Taxa de juros do cartão de crédito vai "cair muito", diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-quase-2-e-aproxima-se-de-r-4-90-apos-corte-de-juros-245269"&gt;Dólar sobe quase 2% e aproxima-se de R$ 4,90 após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entidades-do-setor-produtivo-elogiam-reducao-dos-juros-245244"&gt;Entidades do setor produtivo elogiam redução dos juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reducao-da-selic-faz-bancos-publicos-reduzirem-suas-taxas-245194</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conmebol-confirma-datas-e-horarios-do-inicio-da-eliminatorias-245196</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3192-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conmebol confirma datas e horários do início da Eliminatórias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil estreia contra a Bolívia no Mangueirão em 8 de setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0680_x_0680_20230803064808_7B6G7.png" width="580" height="580" longdesc="84077;606204"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Conmebol.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Confederação Sul-Americana de Futebol (Conmebol) confirmou nesta quarta-feira (2) as datas e horários das partidas duas primeiras rodadas das Eliminatórias para a Copa do Mundo de futebol masculino de 2026. Com isso, foi confirmado que o Brasil estreia na competição contra a Bolívia no Estádio Mangueirão, em Belém, a partir das 21h45 (horário de Brasília) do dia 8 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segundo compromisso da seleção brasileira na competição será contra o Peru, a partir das 23h do dia 12 em Lima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil será representado nos jogos pelos jogadores convocados pelo técnico Fernando Diniz no dia 18 de agosto na sede da Confederação Brasileira de Futebol (CBF). Esta será a primeira oportunidade na qual o atual comandante do Fluminense convocará jogadores para a seleção canarinho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conmebol-confirma-datas-e-horarios-do-inicio-da-eliminatorias-245196</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cristiano-zanin-e-empossado-no-cargo-de-ministro-do-stf-245241</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3192-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cristiano Zanin é empossado no cargo de ministro do STF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na próxima quarta-feira, ele fará estreia no plenário do Supremo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230803185812_VG843.jpg" longdesc="84127;51576"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O advogado Cristiano Zanin foi empossado no cargo ministro do Supremo Tribunal Federal (STF).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva e aprovado pelo Senado, Zanin poderá ficar no cargo até completar 75 anos, idade limite para aposentaria compulsória. Ele tem 47 anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cerimônia de posse durou dez minutos e foi acompanhada por diversas autoridades, entre elas, o presidente Lula, os presidentes da Câmara dos Deputados, Arthur Lira (PP-AL), e do Senado, Rodrigo Pacheco (PSD-MG), além de outras autoridades.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Como é de praxe nas cerimônias de posse de ministros da Corte, o novo ministro não discursou. Zanin jurou cumprir a Constituição e assinou o termo de posse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Prometo bem e fielmente cumprir os deveres do cargo de ministro do Supremo Tribunal Federal, em conformidade com a Constituição e as leis da República”, jurou.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Vaga&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Zanin entra na vaga deixada por Ricardo Lewandowski, que, em abril, se aposentou compulsoriamente ao completar 75 anos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo ministro herdará cerca de 500 processos que estavam no gabinete de Lewandowski, entre eles, ações contra a conduta do ex-presidente Jair Bolsonaro durante a pandemia de covid-19 e questionamentos sobre a Lei das Estatais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a posse, Cristiano Zanin poderá participar dos primeiros julgamentos na Corte. Amanhã (4), o plenário virtual da Corte vai analisar se o ministro André Mendonça poderá julgar o caso sobre o marco temporal para a demarcação de terras indígenas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na quarta-feira (9), Zanin fará estreia no plenário do Supremo. Está previsto o julgamento sobre a constitucionalidade do juiz de garantias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/integrantes-do-escritorio-do-crime-sao-condenados-a-13-anos-de-prisao-245266"&gt;Integrantes do Escritório do Crime são condenados a 13 anos de prisão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cristiano-zanin-e-empossado-no-cargo-de-ministro-do-stf-245241</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-lira-projeto-do-arcabouco-fiscal-ainda-nao-esta-maduro-na-casa-245240</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3192-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Para Lira, projeto do arcabouço fiscal ainda não está maduro na Casa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara tem até o dia 31 de agosto para votar pauta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230803134727_AQTZ8.jpg" longdesc="84116;43376"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O projeto de lei do novo arcabouço fiscal continua sem data marcada para votação na Câmara dos Deputados. A reunião de líderes partidários desta quinta-feira (3) não discutiu o tema, segundo relato de deputados presentes.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Casa, deputado Arthur Lira (PP-AL), justifica que o tema ainda não está maduro para votação, e enfatiza que tem até 31 de agosto para votar o arcabouço.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem ainda consenso. Então eu não posso botar (para votar) uma pauta que o relator ainda não conversou com os líderes e que nós não discutimos ainda as alterações do Senado. Isso é natural. Isso é normal e nós temos prazo”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara fez questão de negar as acusações de que ele estaria condicionando a votação do novo arcabouço fiscal à reforma ministerial do Executivo. “O arcabouço, como a reforma tributária, independem de base parlamentar porque nós tratamos sempre como pautas prioritárias de Estado”, afirmou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O líder do governo na Câmara deputado federal José Guimarães (PT-CE) minimizou a falta de previsão para votar a matéria. “Tem tempo de sobra para discutir os quatro destaques (do Senado) e não tem crise sobre isso”, afirmou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lira disse que a Câmara não pactuou com as mudanças do arcabouço fiscal aprovadas no Senado, com exceção da retirada do Fundo Constitucional do Distrito Federal das regras do teto. “Nem o Fundeb foi pactuado, nem ciência e tecnologia foi pactuado, muito menos alteração orçamentária foi pactuada”, afirmou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara acrescentou que o governo votou um texto na Câmara e defendeu outro no Senado. “O governo, nesse caso, fez um texto na Câmara e fez outro no Senado. Precisamos discutir esse texto com calma”, destacou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A avaliação de Lira contraria a imagem que os líderes do governo e a equipe econômica tentaram passar durante a votação no Senado. Quando se reuniu com lideranças no Senado, o ministro Fernando Haddad disse que não defendia qualquer alteração, posição confirmada pelo relator da matéria, o senador Omar Aziz (PSD-AM).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modificações no Senado &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Senado, além de retirar o Fundo do DF das regras que limitam as despesas, retirou também as despesas com ciência e tecnologia e com o Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica e de Valorização dos Profissionais da Educação (Fundeb), usado para financiar a educação pública brasileira.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Arcabouço Fiscal  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O projeto de lei em tramitação na Câmara limita o aumento das despesas primárias da União em até 70% do aumento da receita. As despesas primárias são os gastos do governo excluídos os gastos com a dívida. O novo arcabouço fiscal ainda estabelece metas fiscais com previsão de zerar o déficit público já em 2024.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova regra deve substituir o atual teto de gastos aprovado durante o governo de Michel Temer, que limitou as despesas à variação da inflação do ano anterior, sem levar em consideração o aumento, ou não, da arrecadação do Estado.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/zanin-recebe-primeiros-processos-pelo-sistema-eletronico-do-stf-245264"&gt;Zanin recebe primeiros processos pelo sistema eletrônico do STF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/para-lira-projeto-do-arcabouco-fiscal-ainda-nao-esta-maduro-na-casa-245240</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-do-setor-produtivo-elogiam-reducao-dos-juros-245244</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3192-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades do setor produtivo elogiam redução dos juros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Patrões e sindicatos pedem cortes maiores nas próximas reuniões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230803063018_J018W.jpg" longdesc="84071;55395"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O corte de 0,5 ponto percentual na Taxa Selic (juros básicos da economia) veio num momento necessário para ajudar na recuperação econômica do país, avaliam entidades do setor produtivo. As organizações patronais e centrais sindicais, no entanto, pedem cortes maiores nas próximas reuniões do Comitê de Política Monetária (Copom) do Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Confederação Nacional da Indústria (CNI) informou que considera acertada a decisão do BC. A entidade pede cortes maiores nas próximas reuniões porque avalia que os juros ainda estão em níveis contracionistas, que desestimulam a produção e o consumo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão foi acertada, uma vez que não compromete o processo de combate à inflação e evita um desaquecimento maior da indústria e da economia. As expectativas de inflação têm passado por sucessivas revisões para baixo e a apreciação da taxa de câmbio, nos últimos meses, também representa mais um elemento positivo para esse cenário de controle da inflação”, avalia o presidente da CNI, Robson Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CNI pede a aprovação no novo arcabouço fiscal e de reformas importantes, como a tributária, para que os juros possam cair mais no futuro. “A indústria entende que a continuidade do ciclo de redução da Selic exige boa coordenação entre política monetária e política fiscal. A expectativa da CNI é que o Congresso aprove, em breve, um novo arcabouço fiscal que consiga estabilizar a dívida pública sem recorrer ao aumento da carga tributária, de modo a contribuir com o processo de cortes na taxa básica de juros”, destaca o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada à imprensa, a Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) também considerou correta a decisão do Copom de reduzir a Selic para 13,25% ao ano. Segundo a entidade, “em um ambiente em que as incertezas vão se dissipando, com redução da percepção do risco inflacionário, as justificativas que mantinham a taxa de juros em níveis elevados são eliminadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan entende que há espaço no cenário econômico para o início do ciclo de redução dos juros. “Tanto o IPCA [Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo] cheio quanto os núcleos de inflação vêm mantendo uma trajetória de desaceleração, o que tem influenciado a revisão das expectativas inflacionárias para 2023 e 2024 para baixo. Ademais, indicadores relacionados ao nível de atividade e ao mercado de trabalho continuaram a confirmar a percepção de desaceleração econômica para este segundo semestre”, diz o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan destaca, contudo, que um ambiente propício para um ciclo longo e sustentável de queda dos juros exige a materialização do novo arcabouço fiscal e o avanço “célere” da reforma tributária. “Assim serão construídas as bases necessárias para o aumento dos investimentos, o crescimento econômico, a geração de emprego e renda.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Brasileira de Supermercados (Abras) comemorou a redução da Selic. “O corte de 0,5 ponto vem em linha com os indicadores recentes da economia, como a queda da inflação, e sinalizam que a taxa de desemprego e a renda da população poderão melhorar, ampliando assim o consumo das famílias e permitindo o crescimento da economia”, afirma em comunicado o presidente da Abras, João Galassi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Centrais sindicais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As entidades de trabalhadores também elogiaram o corte, mas informaram que a mobilização contra a política monetária do Banco Central continua. Segundo a Central Única dos Trabalhadores (CUT), o primeiro corte da Taxa Selic em três anos resultou do aumento da pressão, em especial nos últimos meses, por parte de diversos setores da sociedade civil contra os juros altos praticados no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CUT calcula que a política de juros altos drenou R$ 700 bilhões da economia em um ano. A entidade, no entanto, ressalta que o Brasil continua com um dos maiores juros reais do planeta (juros menos a inflação), em torno de 8% ao ano, e anunciou a continuação dos protestos na porta do Banco Central para pedir cortes maiores nas próximas reuniões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Força Sindical avalia que o BC acertou na decisão, mas errou na dose. A entidade considera pequeno e abaixo do necessário o corte de 0,5 ponto na Taxa Selic. “A redução é insuficiente. A Força Sindical ressalta que irá continuar na luta pela redução da Taxa Básica de Juros, como importante passo rumo ao fortalecimento e crescimento da economia. Juros exorbitantes inibem o consumo, a produção e, consequentemente, a geração de postos de trabalho”, ressalta em nota o presidente da Força Sindical, Miguel Torres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Colaborou Alana Gandra&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-juros-do-cartao-de-credito-vai-cair-muito-diz-haddad-245247"&gt;Taxa de juros do cartão de crédito vai "cair muito", diz Haddad&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dolar-sobe-quase-2-e-aproxima-se-de-r-4-90-apos-corte-de-juros-245269"&gt;Dólar sobe quase 2% e aproxima-se de R$ 4,90 após corte de juros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reducao-da-selic-faz-bancos-publicos-reduzirem-suas-taxas-245194"&gt;Redução da Selic faz bancos públicos reduzirem suas taxas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-do-setor-produtivo-elogiam-reducao-dos-juros-245244</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-civis-terao-direito-a-assistencia-medico-hospitalar-social-psicologica-e-juridica-245273</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3192-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais civis terão direito à assistência médico-hospitalar, social, psicológica e jurídica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0336_20230804083745_0281L.jpg" longdesc="84155;69973"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis poderão ter direito à assistência médico-hospitalar, social, psicológica e jurídica, decorrentes do exercício da função policial. É o que propõe o Projeto de Lei 1.242/15, da deputada Martha Rocha (PDT), que a Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, nesta quinta-feira (03/08), em segunda discussão. A medida será encaminhada para o governador Cláudio Castro, que tem até 15 dias úteis para sancioná-la ou vetá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida propõe a alteração do Artigo 27 do Decreto 218/75, que define o Regime Jurídico dos Policiais Civis do Rio de Janeiro. No texto em vigor, os serviços de assistência médico-hospitalar, social, psicológica e jurídica só são fornecidos aos policiais em decorrência de um acidente em serviço ou em razão da função submetida pelo agente de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em justificativa, a autora do projeto explica eu a rotina de trabalho de um policial civil no Estado do Rio de Janeiro é, por si só, estafante. “Diversas são as operações em que há troca de tiros, colocando o policial sob estresse. Não resta dúvida de que esses policiais merecem atenção especial, inclusive psicológica após confrontos. A assistência jurídica também se torna necessária, como um instrumento de garantia do preceito constitucional da ampla defesa e do contraditório, com os meios e recursos a ela inerentes”, disse Martha Rocha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cpi-do-reconhecimento-facial-maioria-das-vitimas-de-erro-em-identificacao-fotografica-nas-delegacias-sao-negros-245271"&gt;CPI do Reconhecimento Facial: maioria das vítimas de erro em identificação fotográfica nas delegacias são negros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-civis-terao-direito-a-assistencia-medico-hospitalar-social-psicologica-e-juridica-245273</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3192-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curso traz orientações para defesa legal do aleitamento materno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde disponibiliza formação para profissionais de saúde sobre a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para lactentes e crianças de primeira infância, bicos, chupetas e mamadeiras (NBCAL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230804085404_20C8I.jpg" longdesc="84158;41147"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em alusão à Semana Mundial do Aleitamento Materno, que acontece todo início de agosto, o Ministério da Saúde, em parceria com a Universidade Federal de Santa Catarina (UFSC), disponibiliza o &lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419616"&gt;curso Reconhecendo a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL): formação para profissionais da Rede de Atenção à Saúde&lt;/a&gt;. A formação pode ser acessada pela plataforma UNA-SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O conteúdo abordará os benefícios do aleitamento materno, a proteção legal desta prática e da alimentação adequada e saudável na primeira infância, assim como um breve histórico e instrumentos legais da NBCAL. Além disso, falará sobre os impactos da publicidade da indústria e comércio de alimentos e produtos, bem como os padrões exigidos pela norma para a rotulagem de alimentos e produtos (bicos, chupetas, mamadeiras e protetores de mamilo). Também faz parte da grade as formas de monitoramento e do cumprimento dos dispositivos legais em âmbito nacional, a atuação dos governos e das empresas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso tem o formato de ensino a distância, com carga horária de 30 horas. As inscrições podem ser feitas até dia 31 de dezembro de 2023 e o curso feito até dia 31 de janeiro de janeiro de 2024. A formação é para 20 mil profissionais da saúde atuantes nas Redes de Atenção à Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil é referência em ações de proteção legal da amamentação, tendo assumido o compromisso internacional de garantir o direito humano à alimentação por meio da adoção de políticas públicas. Proteger o aleitamento materno das pressões comerciais e do marketing antiético é uma dessas ações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No final de julho, o Ministério da Saúde retomou o Grupo de Trabalho da NBCAL, que foi descontinuado na última gestão. O objetivo é fortalecer as estratégias de monitoramento e cumprimento das leis que se relacionam com a amamentação, além de aprimorar a legislação atual. A composição do grupo inclui Fiocruz, Anvisa, OPAS, Unicef e organizações atuantes da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Campanha 2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No lançamento da campanha nacional de incentivo à amamentação, cujo tema neste ano é ‘Apoie a amamentação: faça a diferença para mães e pais que trabalham’, a ministra da Saúde, Nísia Trindade, anunciou que salas de apoio à amamentação farão parte dos projetos de construção de Unidades Básicas de Saúde. Um projeto piloto do Ministério da Saúde está em fase de implantação desses espaços também em unidades que já estão em funcionamento, começando em cinco estados: Pará, Paraíba, Distrito Federal, São Paulo e Paraná. A iniciativa visa apoiar mães que trabalham fora, especialmente aquelas que estão no mercado informal e não têm o amparo da legislação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2010, o Ministério da Saúde tem uma ação específica para o público da campanha desse ano, em parceria com Sociedade Brasileira de Pediatria, chamada Mulher Trabalhadora que Amamenta. As orientações estão disponíveis no &lt;a class="example1" href="https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/guia_implantacao_salas_apoio_amamentacao.pdf"&gt;Guia para implantação de salas de apoio à amamentação para a mulher trabalhadora&lt;/a&gt; e na &lt;a class="example1" href="https://bvsms.saude.gov.br/bvs/publicacoes/cartilha_mulher_trabalhadora_amamenta.pdf"&gt;Cartilha para a mulher trabalhadora que amamenta.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecendo a Norma Brasileira de Comercialização de Alimentos para Lactentes e Crianças de Primeira Infância, Bicos, Chupetas e Mamadeiras (NBCAL): formação para Profissionais da Rede de Atenção à Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições: até 31 de dezembro de 2023&lt;br&gt;Realização: até dia 31 de janeiro de 2024&lt;br&gt;Carga horária: 30 horas&lt;br&gt;Público-alvo: profissionais da saúde atuantes nas Redes de Atenção à Saúde&lt;br&gt;Formato: ensino a distância&lt;br&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419616"&gt;Clique para realizar inscrição&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 04 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/umidade-do-ar-deve-permanecer-em-patamar-de-vigilancia-nos-proximos-dias-245249"&gt;Umidade do ar deve permanecer em patamar de vigilância nos próximos dias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sinais-da-catarata-senil-podem-demorar-a-aparecer-245275"&gt;Sinais da catarata senil podem demorar a aparecer&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-lanca-curso-sobre-cuidado-de-pessoas-vivendo-com-hiv-aids-avancada-245277"&gt;Ministério da Saúde lança curso sobre cuidado de pessoas vivendo com HIV/aids avançada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-aprova-novas-regras-para-rotulos-de-medicamentos-245261"&gt;Anvisa aprova novas regras para rótulos de medicamentos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-traz-orientacoes-para-defesa-legal-do-aleitamento-materno-245276</guid><pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>