<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 13 Aug 2023 06:12:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3201-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Consumidor poderá fazer compras com crédito via Pix, diz Campos Neto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;BC também promete aplicativo para centralizar produtos bancários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230812100755_FURHD.jpg" longdesc="84688;61870"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O consumidor poderá, em breve, fazer compras na função crédito via Pix, disse nesta sexta-feira (11) o presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto. A ferramenta de transferências instantâneas dispensará o uso do cartão de crédito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Você vai juntar o Pix e outros produtos, lembrando que você vai poder começar a poder fazer crédito no Pix, então, em algum momento, no futuro, você não precisará ter cartão de crédito, poderá fazer tudo no Pix”, afirmou Campos Neto nesta tarde em evento em Curitiba promovido pela Associação Comercial do Paraná.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente do BC também prometeu uma ferramenta de agregador financeiro, aplicativo que pretende centralizar produtos e serviços bancários num único ambiente. “No agregador financeiro, você não precisará mais ter um app [aplicativo] para cada banco. Você poderá ter apenas um [aplicativo], que vai centralizar todos os produtos com portabilidade e competitividade em tempo real”, declarou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela manhã, em palestra a empresários paranaenses, Campos Neto havia dito que o Banco Central pretendia oferecer mais opções para o consumidor no acesso a compras com crédito. Lançado pelo BC em 2020, o Pix, sistema de transferências instantâneas, está sendo testado com outras funcionalidades, como operações agendadas e pagamentos recorrentes. O BC também estuda a possibilidade do uso do Pix para transações internacionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fim do rotativo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No mesmo evento pela manhã, o presidente do BC disse ter levado um “puxão de orelha” por ter informado que o órgão estuda o fim do rotativo do cartão de crédito. Campos Neto ressaltou que a proposta ainda está em estudo e não foi fechada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A nossa ideia era fazer um plano onde passasse por ter um parcelamento, ou seja, não ter o rotativo, de tal forma que a gente conseguisse equilibrar os números para o produto. Não temos os detalhes. Tomei um puxão de orelha depois que falei. Nos próximos dias, vamos ter um formato mais decisivo”, esclareceu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A declaração sobre o rotativo ocorreu nesta quinta-feira (10) em audiência pública no Senado. O presidente do BC não informou quem o repreendeu. Apenas informou que está discutindo a ideia com o Ministério da Fazenda, com as instituições financeiras e associações de empresários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último dia 2, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, disse que os juros do cartão de crédito rotativo vão cair, mas que as taxas devem permanecer altas até que o governo chegue a um consenso com os bancos e a um “sistema mais saudável”. Segundo o ministro, a redução será gradual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052"&gt;Cesta básica fica mais barata em Petrópolis na comparação com julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047"&gt;Inpas faz consulta ao TCE-RJ sobre alíquotas de contribuição social dos servidores municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048"&gt;Senador Efraim Filho fala em Petrópolis dia 19 sobre a reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066"&gt;Dupla jornada para mulheres leva a ciclo de pobreza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-nega-recurso-da-prefeitura-e-mantem-proibicao-de-reajuste-da-tarifa-de-onibus-ao-menos-ate-10-de-setembro-246072</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3201-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça nega recurso da Prefeitura e mantém proibição de reajuste da tarifa de ônibus ao menos até 10 de setembro &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230812214237_R0SVB.jpg" longdesc="84732;23873"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tribunal de Justiça negou, nesta sexta-feira, recurso da Prefeitura de Petrópolis e manteve a tarifa de ônibus em R$ 4,95 até, pelo menos, o dia 10 de setembro. A passagem havia sido reajustada de R$ 4,95 para R$ 5,30 no fim de julho, mas ação popular movida pelo deputado federal Hugo Leal e os vereadores Gilda Beatriz, Hingo Hammes e Eduardo do Blog conseguiu suspender o decreto municipal que autorizou o reajuste.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, conforme determinado pelo juiz da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Luiz Martins Alves, o Conselho Municipal de Trânsito e Transporte (Comutran), devidamente legitimado, deverá se reunir, avaliar as planilhas e se manifestar em relação ao pedido de reajuste feito pelas empresas. A avaliação deve ser feita até 10 de setembro, para que sejam definidos os próximos passos em relação à discussão sobre o valor da passagem de ônibus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da Prefeitura, as empresas também buscam, na Justiça, autorização para reajustar a tarifa. O pedido para suspender a decisão da 4ª Vara Cível, no, entanto, também foi negado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-nega-recurso-da-prefeitura-e-mantem-proibicao-de-reajuste-da-tarifa-de-onibus-ao-menos-ate-10-de-setembro-246072</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/formacao-continuada-de-professores-e-um-dos-principais-desafios-aponta-estudo-246051</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3201-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Formação continuada de professores é um dos principais desafios, aponta estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente 6,8% das escolas ofertam cursos de capacitação, ao menos, uma vez por ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230812154114_FYXO2.jpg" longdesc="84718;46512"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier* – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A capacitação continuada de professores é um dos principais desafios enfrentados na manutenção da qualidade de ensino no Brasil. De acordo com a pesquisa “Percepções e Desafios dos Anos Finais do Ensino Fundamental nas Redes Municipais de Ensino”, feita em parceria entre o Itaú Social e a União dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime), cerca de 70% dos gestores escolares do ensino fundamental que participaram do levantamento consideram desafiadora a formação de professores. Essencialmente, durante o 6º ao 9º ano, que são marcados por momento de transição para as crianças. Conforme a pesquisa, ainda, somente 6,8% das redes municipais no país ofertam cursos de capacitação, ao menos, uma vez ao ano. As proporções são semelhantes na oferta de formação para outros profissionais, como diretores escolares e coordenadores pedagógicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Undime, Luiz Miguel Garcia, os dados do estudo mostram a necessidade de uma maior atenção para as fases de ensino que atuam na construção da base de conhecimento das crianças. “Chama a atenção para a educação na sua integralidade. A gente precisa atender às questões socioemocionais, precisa compreender e ajudar as crianças, os jovens e os adolescentes a se situarem. Definitivamente, não dá para fazer uma educação compartimentada”, afirmou em entrevista à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma visão compartilhada pela secretária de Educação de Petrópolis, Adriana de Paula, que ainda pontua a respeito da individualidade de cada região da cidade. “Não podemos pegar cada escola e colocar tudo em uma caixinha. Os desafios enfrentados pela unidade do Caxambu, por exemplo, não vão ser os mesmos do Bingen. Temos que exercer uma visão individualizada. Neste aspecto, o diagnóstico interno que realizamos em abril deste ano vem para sanar as defasagens que temos. E, agora, já temos todos os levantamentos por unidade, turma, ano e aluno, que possibilita compreendermos quais são os pontos de maior vulnerabilidade na nossa rede”, informa ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Investimento em capacitação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um dos primeiros passos para reverter este cenário foi investir, justamente, na capacitação de profissionais, conforme descreve Adriana de Paula. “Aderimos ao programa de formação de lideranças educacionais, promovido pelo Centro Lemann, que atua na capacitação das diretoras das unidades municipais, pois, elas são como os braços da secretária, gerindo aquele núcleo comunitário, que são as escolas que elas administram. Então, não há ninguém que conheça melhor as forças e as fraquezas da região em que atuam. Assim, ao desenvolver novas ferramentas de administração, estas gestoras poderão atuar com mais embasamento e precisão e alavancar de vez a qualidade de ensino prestada”, afirma a secretária de Educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela ainda explica como é o processo do curso de capacitação promovido pelo Centro Lemann. “É um programa de formação de dois anos, que começou em 2023 e termina em 2024, feito de forma online, que ainda prevê encontros presenciais. Um dos polos é São Paulo e outro é Sobral. E a presença de outros municípios nos encontros enriquece a troca, pois, cada região compartilha os desafios e soluções propostas, criando uma rede de suporte que permite o gestor ter uma nova visão – e desenvolver nossas ideias – para a comunidade que ele gera”, assegura. Em agosto, ainda, o instituto irá promover um novo encontro presencial, mas, desta vez, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Defasagem no corpo docente&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro desafio relatado na rede municipal é a respeito da defasagem no corpo docente. “Havia uma defasagem grande. O último grande concurso público da educação na cidade havia acontecido há 10 anos, em 2012. Então a rede sofria de uma defasagem muito grande de profissionais. Necessitávamos então de um novo grande concurso, ainda mais se levar em conta que, nos últimos anos, a contratação na cidade estava muito precária, o que compromete a qualidade da educação”, conta Adriana de Paula. Em 2022, o município realizou um novo concurso que disponibilizou 877 vagas – sendo 352 para cargos de nível médio (educador de Educação Infantil e secretário escolar) e 525 para os de nível superior (professores).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A secretária também destaca que outra ação realizada foi a garantia de uma fração da carga horária do professor dedicada, exclusivamente, à capacitação e planejamento de conteúdo. “Este ano, ainda, conseguimos implementar, de fato, que o professor dedique um terço da carga horária do professor somente para desenvolver as atividades em sala de aula. Com isso, tem sido possível realizar várias propostas de formação em todas as áreas do conhecimento – essencialmente, as de alfabetização e primeira infância, para que a educação da cidade possa avançar na questão da qualidade”, declara.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um investimento julgado como necessário pela gerente do Itaú Social, Sônia Dias. “A formação inicial deixa muitas lacunas e, por isso, a importância de a formação continuada existir é maior ainda. É claro que todo profissional precisa se manter atualizado, mas, cada vez mais a gente tem visto esse papel indutor e fundamental da formação continuada para os professores, para que consigam gerar e superar a realidade que vão encontrar no dia a dia”, disse ela. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lei-de-cotas-entenda-as-mudancas-aprovadas-na-camara-246053"&gt;Lei de Cotas: entenda as mudanças aprovadas na Câmara&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/formacao-continuada-de-professores-e-um-dos-principais-desafios-aponta-estudo-246051</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-lanca-novo-manto-inspirado-nos-vitrais-do-museu-imperial-246056</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3201-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano lança novo manto inspirado nos vitrais do Museu Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0432_20230812152817_2ZC2Z.jpg" longdesc="84702;292312"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na última sexta-feira (11), um evento exclusivo reuniu jornalistas, influenciadores locais e membros da imprensa esportiva para o aguardado lançamento da nova camisa do Serrano Football Club, o Leão da Serra. Combinando tradição e inovação, o evento não apenas apresentou o novo uniforme, mas também proporcionou uma oportunidade para uma coletiva de imprensa, onde os planos e expectativas para a próxima temporada foram discutidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Lançamento da Camisa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os convidados tiveram a oportunidade de vislumbrar o novo manto que os jogadores do Serrano vestirão com orgulho na próxima temporada. O evento fechado, que contou com a presença da mídia esportiva local, trouxe à tona uma atmosfera de antecipação e entusiasmo. A coletiva de imprensa proporcionou uma visão mais detalhada sobre os desafios e ambições que aguardam o clube este ano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesse sábado (12), o Serrano trouxe a celebração para o coração da cidade com um evento aberto realizado na praça Dom Pedro. A ocasião permitiu que os torcedores do clube mais querido da cidade garantissem a nova camisa e se aproximassem de alguns dos seus jogadores favoritos. A presença dos atletas no evento proporcionou momentos especiais de interação, dando aos fãs a oportunidade de expressar seu apoio e entusiasmo pela equipe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Inspiração &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O novo design da camisa reflete uma homenagem à rica história e cultura de Petrópolis. Inspirada nos vitrais do icônico Museu Imperial, disponível nas cores azul e branco, a nova camisa apresenta uma combinação elegante das cores tradicionais do clube e detalhes em dourado. As formas geométricas das janelas superiores do palácio foram incorporadas ao design da camisa, criando um visual que captura tanto a grandiosidade dos vitrais quanto a paixão pelo futebol.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estrelas em foco: Magdiel e Symon&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um dos pilares do time, Magdiel Pessata, compartilhou sua empolgação em retornar para sua sétima temporada com o clube. Ele destacou que mesmo após tantos anos, ainda continua com brilho nos olhos em vestir a camisa do Leão da Serra “eu costumo dizer que o atleta de futebol profissional, seja ele da idade que for, antes de iniciar uma partida se não tiver essa ansiedade, esse frio na barriga, ele perdeu vontade de estar ali. Como tive uma lesão ano passado, a expectativa é triplicada, mas estou preparado física e mentalmente. Estou mais forte e mais confiante”, garantiu o jogador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o técnico Jordi Blanco ressaltou a importância de manter a base do elenco da temporada passada e enfatizou o ótimo clima no vestiário. A estabilidade e a coesão no time são elementos que podem fazer a diferença na busca por conquistas na próxima temporada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por sua vez, o lateral direito Symon, o estrangeiro do time, compartilhou sua experiência em trabalhar sob pressão e sua familiaridade com a intensidade do futebol brasileiro. Ele expressou sua determinação em enfrentar os desafios e contribuir para o sucesso da equipe.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desafios da temporada&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na próxima quinta (16), o Serrano enfrenta o Artsul pela primeira rodada da Copa Rio. O jogo será no Estádio Atílio Marotti, em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em setembro, o clube inicia sua trajetória no Campeonato Carioca série B1, rumo ao acesso. A estreia será contra o 7 de Abril no Estádio Moça Bonita, dia 10.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-disputa-o-campeonato-carioca-do-sub-9-ao-sub-17-246057"&gt;Palmeira disputa o Campeonato Carioca do sub 9 ao sub 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-tem-projetos-sociais-nos-bairros-santa-monica-e-rocio-246058"&gt;Judô: Escola Nippon tem projetos sociais nos bairros Santa Mônica e Rocio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-lanca-novo-manto-inspirado-nos-vitrais-do-museu-imperial-246056</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3201-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica fica mais barata em Petrópolis na comparação com julho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230812152844_C3SFS.jpg" longdesc="84713;140459"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 630,74. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 738,12.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos últimos dez levantamentos realizados pelo jornal, o preço da cesta básica voltou a ficar mais barato após dois meses seguidos com aumento. Desde outubro, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços estavam subindo cada vez mais, chegando seu ápice em janeiro de 2023, custando R$ 694,04.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro nesse sábado (12/08): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0964_x_0470_20230812154415_FU8E3.png" longdesc="84719;75563"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os estabelecimentos as variações que mais chamaram a atenção foram a banana, acém moído, pão francês e o tomate. O primeiro alimento saia por R$ 5,99 na Dib enquanto no Armazém do Grão estava custando R$ 7,29, variando em 21%. O acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 34%, o mais barato saindo por R$ 22,99 e o mais caro a R$ 30,99.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, o tomate estava mais barato na Dib custando R$ 7,99 e saindo por R$ 9,89 o quilo no Armazém do Grão, sendo uma diferença de 25%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando no Multimix R$ 14,99.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 8 de julho, cinco tiveram queda nos preços médios: arroz (6%), batata (31%), café (9%), carne moída (5%) e o tomate (5%). Cinco alimentos apresentaram alta nos preços: açúcar (1%), banana (1,5%), leite (8%), óleo (5%) e o pão francês (4%). A farinha de trigo, feijão, o fubá e a manteiga não tiveram alteração neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica aumentou 3% neste período.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em julho de 2023, o custo da cesta básica na cidade do Rio de Janeiro foi de R$ 738,12, o quarto maior entre as 17 cidades em que a pesquisa é realizada; e diminuiu 0,39% em relação a junho. Em comparação com julho de 2022, o valor da cesta aumentou 1,99%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre junho e julho de 2023, nove bens apresentaram diminuição no preço médio: a batata (-9,76%), o óleo de soja (-6,99%), a farinha de trigo (-2,92%), o café em pó (-2,26%), a carne bovina de primeira (-1,85%), o tomate (-0,93%), o feijão preto (- 0,38%), a manteiga (-0,30%) e o leite integral (-0,13%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outros quatro produtos tiveram aumento nos preços médios: a banana (9,63%), o açúcar refinado (3,10%), o arroz agulhinha (1,18%), o pão francês (0,28%). No acumulado dos últimos 12 meses, foram registradas elevações em nove dos 13 produtos da cesta: o tomate (72,83%), a batata (19,35%), o arroz agulhinha (10,50%), a banana (8,90%), o açúcar refinado (5,19%), o pão francês (4,06%), a farinha de trigo (2,64%), a manteiga (0,68%) e o feijão preto (0,41%). As quedas acumuladas foram registradas no preço do óleo de soja (-42,05%), do leite integral (- 22,44%), do café em pó (-9,30%) e da carne bovina de primeira (-7,58%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Cálculo realizado para chegar nestes valores&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0798_x_0434_20230812154418_XDELX.png" longdesc="84720;64164"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045"&gt;Consumidor poderá fazer compras com crédito via Pix, diz Campos Neto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047"&gt;Inpas faz consulta ao TCE-RJ sobre alíquotas de contribuição social dos servidores municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048"&gt;Senador Efraim Filho fala em Petrópolis dia 19 sobre a reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066"&gt;Dupla jornada para mulheres leva a ciclo de pobreza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-disputa-o-campeonato-carioca-do-sub-9-ao-sub-17-246057</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3201-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira disputa o Campeonato Carioca do sub 9 ao sub 17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0410_20230812152852_M5DZH.jpg" longdesc="84716;370173"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Palmeira Futebol Clube, localizado no Quissamã, está disputando o Campeonato Carioca de Futsal, desde o Sub 9 até o Sub 17. O clube, fundado em 1931, já revelou jogadores com passagem na seleção brasileira, como os gêmeos Rafael e Fábio, que jogam no Botafogo e Grêmio respectivamente e visa oportunizar e revelar outros jovens petropolitanos para o futebol ou futsal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vice-presidente do clube, Vinícius Leonardes, contou que são cerca de 120 atletas atualmente, desde o Sub 6 até o Sub 17. "Temos categorias fortes. Todas com condições de fazer um belo campeonato Carioca. Nosso sub11 e nosso sub17 têm elencos com atletas com mais rodagem, acostumados a este tipo de competição. Temos elencos muito fortes. Mas, todas as categorias com atletas com muita qualidade e uma comissão técnica muito capacitada. Todas as categorias vão brigar até o final", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius diz que a eles não costumam destacar atletas individualmente. "Nosso maior orgulho é o nosso trabalho coletivo. Na verdade, o maior orgulho do Palmeira é conseguir reunir tanta gente talentosa e capacitada, tanto no âmbito de comissão técnica, quanto de atletas", relatou. "Temos alguns atletas jogando futsal e futebol de campo fora de Petrópolis que passaram pelo Palmeira. A nossa principal ideia é essa, oportunizar aos nossos atletas", completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele conta que chegou ao clube em 2015 como coordenador. "Estou no comando do trabalho de Futsal do Palmeira desde 2015. Comecei como coordenador e agora sou vice-presidente de esportes. Mas, lá no Palmeira, somos uma equipe, andamos juntos, caminhamos em busca de fazer o melhor trabalho pelas crianças. Somos um clube formador, e esse é o nosso principal objetivo: formar atletas, mas, principalmente cidadãos", concluiu Vinícius.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-lanca-novo-manto-inspirado-nos-vitrais-do-museu-imperial-246056"&gt;Serrano lança novo manto inspirado nos vitrais do Museu Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-tem-projetos-sociais-nos-bairros-santa-monica-e-rocio-246058"&gt;Judô: Escola Nippon tem projetos sociais nos bairros Santa Mônica e Rocio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-disputa-o-campeonato-carioca-do-sub-9-ao-sub-17-246057</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3201-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inpas faz consulta ao TCE-RJ sobre alíquotas de contribuição social dos servidores municipais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previdência de Petrópolis informou que arrecada menos do que conseguiria com alíquota de 14% e pode ter que alterar percentuais atuais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0427_x_0600_20230812152815_4EBP1.jpg" longdesc="84701;38430"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Instituto de Previdência e Assistência Social de Petrópolis (Inpas) fez uma consulta ao Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) a respeito da alíquota que deve ser descontada como contribuição social dos servidores. O objetivo era esclarecer se, no caso de existência de déficit atuarial, o município precisa adotar uma alíquota única de 14% para todo funcionalismo ou se pode manter a regra de progressividade (como existe atualmente na cidade). O Tribunal respondeu que é possível continuar com a progressividade, desde que seja mantida arrecadação igual a que seria obtida com a alíquota única. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na consulta, o Inpas informou que está em déficit atuarial e que arrecada menos do que conseguiria se adotasse a alíquota de 14%. Isso significa que o município pode ter que alterar os percentuais atuais para alcançar o equilíbrio financeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Constituição Federal estabelece que estados e municípios podem ter uma tabela progressiva de contribuição em Regime Próprio de Previdência Social (RPPS). Dessa forma, estados e municípios podem adotar uma fórmula em que os servidores tenham contribuições de acordo com faixa salarial: quem ganha menos tem contribuição menor.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas, uma emenda de 2019 trata dos casos em que há déficit atuarial. Déficit atuarial se refere à diferença entre o que é projetado como gasto e o que é projetado como arrecadação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O déficit atuarial ocorre quando uma projeção que o Inpas faz para o pagamento futuro é maior do que a projeção que ele faz sobre os valores que ele vai receber. É uma projeção para o futuro. Quando ele vê que a entrada de recursos é menor do que saída, você tem o déficit atuarial. Não é necessariamente o que se tem no presente", explica o advogado especialista em direito previdenciário, Alessandro Garcia, do escritório SV/A Advogados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por exemplo: se a projeção é de que o gasto com aposentadorias e pensões no futuro será de R$ 100 milhões, mas a projeção de arrecadação é de R$ 80 milhões, há déficit atuarial. Nesse caso, é necessário a adoção de medidas para o equilíbrio financeiro desse RPPS. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A emenda 103, aprovada pelo Congresso Nacional em 2019, estabeleceu uma medida para buscar esse equilíbrio: adoção da alíquota igual ao dos servidores da União, que é 14% de contribuição social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entendimento do TCE-RJ&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na consulta feita ao TCE-RJ, o Inpas questionou se o município precisa, obrigatoriamente, adotar a contribuição de 14% ou pode manter uma alíquota menor. O texto da Constituição que permite o uso de uma tabela progressiva não foi modificado, o que traz a dúvida levantada pelo Inpas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Tribunal respondeu que é possível escolher a progressividade, desde que a arrecadação seja a mesma daquela que o município teria com a alíquota única de 14%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Contudo, na hipótese de o ente ter optado pela progressividade, as alíquotas devem ser fixadas com base em avaliação atuarial do RPPS, de modo a proporcionar, aos que possuem déficit atuarial, uma arrecadação, no mínimo, correspondente àquela que se obteria caso adotada a alíquota uniforme de 14%, razão pela qual eventual lei que tenha desconsiderado esse critério deve ser alterada", apontou o conselheiro do TCE-RJ, Márcio Pacheco, em resposta dada no fim do julho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O advogado Alessandro Garcia ainda aponta que, no entendimento do conselheiro do TCE-RJ, "a Constituição ainda diz mais: se tiver numa situação de déficit atuarial, tem que seguir a alíquota prevista para o servidor público da União, que é de 14%". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como a situação de Petrópolis está atualmente &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2021, a Câmara Municipal aprovou a lei 8.131, que estabeleceu a alíquota progressiva para o servidor público municipal. Atualmente, o funcionário que tem salário de até R$ 2 mil tem contribuição social de 11%; até R$ 3 mil, 12%; até R$ 6 mil, 14%; até R$ 12 mil, 16%; e acima de R$ 12 mil, 18%. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Naquele momento, a prefeitura informou que o déficit atuarial do Inpas era de R$ 2 bilhões e que fazia aportes mensais de R$ 1,9 milhão ao instituto municipal de previdência para cobrir o que era necessário para pagar aposentados e pensionistas. O Diário questionou a prefeitura na última sexta-feira (11/08) para saber qual o patamar atual do déficit atuarial do Inpas, mas não recebemos resposta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na consulta feita ao TCE-RJ, o Inpas aponta que "atualmente os valores mensalmente arrecadados pelo RPPS do Município de Petrópolis com a alíquota progressiva são inferiores aos que seriam obtidos caso fosse aplicada a alíquota uniforme de 14%". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É preciso fazer a conta: tem que pegar o valor de contribuição de todos os servidores, aplicar hipoteticamente a alíquota de 14% e verificar qual seria arrecadação. Se quiser estabelecer uma alíquota progressiva, vai ter alterar a alíquota, se tiver déficit atuarial. Provavelmente vai ter que subir um pouquinho cada um para poder manter a progressividade. E aí se faz essa progressividade e alcança a mesma arrecadação (que teria com alíquota única de 14%), então pode aplicar a progressividade que não vai estar contrariando a Constituição Federal", analisa Alessandro Garcia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário também questionou a prefeitura se há algum planejamento para alterar alíquotas de contribuição social ou mesmo para adotar a alíquota de 14%, mas não recebemos resposta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045"&gt;Consumidor poderá fazer compras com crédito via Pix, diz Campos Neto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052"&gt;Cesta básica fica mais barata em Petrópolis na comparação com julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048"&gt;Senador Efraim Filho fala em Petrópolis dia 19 sobre a reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066"&gt;Dupla jornada para mulheres leva a ciclo de pobreza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-tem-projetos-sociais-nos-bairros-santa-monica-e-rocio-246058</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3201-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judô: Escola Nippon tem projetos sociais nos bairros Santa Mônica e Rocio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230812152827_4G17X.jpg" longdesc="84706;79089"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Judô Escola Nippon, fundada em 1974, faz o seu papel social nos bairros Santa Mônica e Rocio. São atendidas 30 crianças e tudo começou com a iniciativa de Ana Cristina Medeiros, e André Ricardo Constantino Jr. que identificaram a necessidade social e carência de atividades para as crianças destes bairros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina conta que ambos são graduados em Judô e deram o primeiro passo convidando as crianças carentes das comunidades a participarem do projeto. "Hoje, temos quase 30 crianças nos dois projetos , onde todo ensinamento é gratuito, e além disso, ao final de cada treino, servimos um lanche para as crianças para reposição das energias," cita a judoca. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André, que 3°colocado no Panamericano de judô 2023, comenta também sobre a alegria de ajudar, mas, também alerta que o projeto precisa de doações. "Nós nos sentimos bem em ajudar ao próximo, vendo um sorriso em cada rosto das crianças. Gostaríamos bastante que as pessoas nos ajudassem, principalmente com quimonos. O caminho é por e-mail (nippon.judo@yahoo.com) ou pelo Instagram: luizferreira00612, judoca857 e andrericardo7505”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-lanca-novo-manto-inspirado-nos-vitrais-do-museu-imperial-246056"&gt;Serrano lança novo manto inspirado nos vitrais do Museu Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-disputa-o-campeonato-carioca-do-sub-9-ao-sub-17-246057"&gt;Palmeira disputa o Campeonato Carioca do sub 9 ao sub 17&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-tem-projetos-sociais-nos-bairros-santa-monica-e-rocio-246058</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3201-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Senador Efraim Filho fala em Petrópolis dia 19 sobre a reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palestra faz parte da 37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0338_20230812152820_AZTIA.jpg" longdesc="84703;16512"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O senador Efraim Filho (União-PB) vai expor detalhes sobre a tramitação da aguardada reforma tributária no Senado Federal durante sua participação na 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista, que será realizada em Petrópolis entre os dias 18 e 20 de agosto, no Vila Itaipava Resorts Conventions. O parlamentar, que é coordenador e relator do grupo de trabalho da reforma tributária na Comissão de Assuntos Econômicos (CAE) do Senado, profere a palestra de encerramento da convenção, sábado (19), às 15h30, destacando a importância de evitar aumentos de impostos e compartilhando as informações sobre as alíquotas propostas. A convenção que vai reunir mais de 200 líderes empresariais é uma realização da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do estado (FCDL-RJ) com o apoio da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vamos estar em Petrópolis para ouvir a demanda de um setor que é importantíssimo para o Brasil que é o comércio varejista, um dos segmentos que mais emprega no país e que mais recolhe tributos. É importante que a gente possa ouvir porque reforma tributária deve ser feita para melhorar a vida de quem produz, do empreendedor, do cidadão, não é para melhorar a vida dos governos”, afirma Efraim Filho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Receber o Senador Efraim Filho em nossa cidade durante a 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista é uma oportunidade ímpar para destacar a relevância de Petrópolis no cenário econômico do estado. Sua presença ressalta a importância de nossa cidade como um polo de discussões e decisões estratégicas. Estamos confiantes de que as considerações do senador sobre a reforma, especialmente no que tange às alíquotas e aos possíveis impactos nos setores locais, contribuirão para um entendimento mais amplo e informado sobre os caminhos a serem seguidos. Agradecemos a sua participação e aguardamos ansiosamente suas reflexões durante a convenção”, afirma o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o presidente da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado, Fabiano Gonçalves, é uma oportunidade única do empresariado fluminense. “É uma honra contar com a presença do Senador Efraim Filho em nossa 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista. A discussão sobre a reforma tributária é de extrema importância para os empresários do varejo e sua presença traz uma perspectiva valiosa sobre os rumos que essa reforma pode tomar. Estamos ansiosos para ouvir suas considerações e contribuições, a fim de moldar um ambiente tributário mais favorável para nossas empresas e, consequentemente, para o desenvolvimento da região".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar de terem sido realizados seis meses de debates em torno de ideias como cashback, Imposto de Valor Agregado (IVA) e imposto único, o texto final foi apresentado rapidamente e aprovado em um curto período de tempo na Câmara dos Deputados. Efraim Filho salienta que essa lacuna na discussão é o que o Senado busca preencher, permitindo uma análise mais profunda e uma discussão detalhada do texto da reforma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Reforma pode ser votada dentro de 90 dias no Senado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A discussão em torno da reforma tributária ganha relevância à medida que o Senado se empenha em promover mudanças significativas no sistema tributário do país. A visão de Efraim Filho reflete o esforço para equilibrar a necessidade de reformas com a preocupação de não sobrecarregar os contribuintes e os setores mais vulneráveis da sociedade. A expectativa é de que a discussão avance nos próximos meses, resultando em um modelo de reforma tributária que atenda aos interesses de todos os envolvidos. O senador já pontuou que a reforma pode ser votada no Senado em 90 dias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A palestra do senador na 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista promete trazer insights relevantes sobre o cenário da reforma tributária, suas implicações e as medidas propostas para garantir um sistema mais justo e eficiente”, analisa Cláudio Mohammad.  Efraim Filho vem destacando que o compromisso do Senado é conduzir uma análise minuciosa e abrangente na busca por uma reforma tributária que promova a equidade e a estabilidade econômica tenha ainda mais destaque.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Palestras com especialistas discutem vendas, tecnologia e inovação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da participação de Efraim Filho, a 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista trará um bloco de palestras e painéis especiais no dia 19 de agosto, a partir das 9h,  com a presença de renomados especialistas abordando tópicos cruciais para o comércio varejista. Desde estratégias de vendas até inovação e tecnologia, incluindo captação de recursos financeiros e a reforma tributária, o evento promete ser enriquecedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira palestra, "O Jeito Disney de Encantar os Clientes", conduzida por Ana Cláudia Peixoto do Sebrae - RJ, explorará conceitos inovadores no atendimento ao cliente. Rafael Leonardo de Oliveira, também do Sebrae - RJ, abordará "Marketing Digital para Impulsionar o Varejo", destacando estratégias digitais eficazes. A apresentação de Ladmir Carvalho, CEO da Alterdata, abordará tendências pós-NRF 2023 e expectativas do setor. Douglas Bego, da Claro Empresas, discutirá o crescimento das PMEs. Já André Vila Verde, presidente da AgeRio, conduzirá a palestra "Impulsione Seus Negócios com o Crédito da AgeRio", destacando linhas de crédito para empresas de todos os portes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045"&gt;Consumidor poderá fazer compras com crédito via Pix, diz Campos Neto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052"&gt;Cesta básica fica mais barata em Petrópolis na comparação com julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047"&gt;Inpas faz consulta ao TCE-RJ sobre alíquotas de contribuição social dos servidores municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066"&gt;Dupla jornada para mulheres leva a ciclo de pobreza&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-246030</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-246030</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-246031</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-246031</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-246036</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-246036</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-246032</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-246032</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-246033</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-246033</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-246034</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-246034</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246035</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246035</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-246037</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-246037</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paulo-roberto-patulea-personalidade-petropolitana-de-2023-mauro-peralta-medico-e-vereador-246054</link><description>Paulo Roberto Patuléa: Personalidade Petropolitana de 2023
Mauro Peralta - médico e vereador</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paulo-roberto-patulea-personalidade-petropolitana-de-2023-mauro-peralta-medico-e-vereador-246054</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-rede-cinemaxx-prepara-acao-que-vai-bancar-os-ingressos-dos-papais-246055</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3201-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos Pais: Rede Cinemaxx prepara ação que vai bancar os ingressos dos papais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não só de almoço é composta a programação da data&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0400_x_0600_20230812152839_TVUP7.jpg" longdesc="84711;77320"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Domingo, dia 13 de agosto, é um dos dias mais esperadas pelo comércio, pois se trata da quarta data mais relevante no calendário sazonal, o Dia dos Pais. E o cinema não poderia deixar esse marco tão importante passar em branco. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com o intuito de presentear todos os pais das cidades em que atua é que Rede Cinemaxx vai bancar os ingressos dos papais. Na prática, toda filha ou filho pagante que levar o pai ao Cinemaxx no domingo, 13 de agosto, vai ganhar a entrada do pai como presente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para que o ingresso do pai da família seja cortesia da Rede Cinemaxx, é preciso que a compra seja realizada pessoalmente, diretamente na bilheteria de qualquer uma das unidades, e que filho ou filha e pai estejam juntos no ato da compra, ambos, munidos de RG.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Rede Cinemaxx ressalta que essa é uma promoção exclusiva para compra na bilheteria, não válida para compras online, que é indispensável apresentação do RG do filho ou filha e do pai, válida em todos os cinemas da Rede, em qualquer sessão de filme 2D ou 3D, sempre lembrando que existe a possibilidade de lotação da sala.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É importante ressaltar que a Rede Cinemaxx funciona com sistema de lugar marcado. Na prática a escolha dos lugares é realizada na primeira etapa de compra, logo após clicar no horário da sessão desejada. “Neste momento o cliente tem a oportunidade de escolher estar mais perto da tela, no meio da sala ou no fundo, além disso o expectador pode escolher estar mais perto do corredor ou bem no meio da fileira. Importante é entender que comprando com lugar marcado é necessário sentar-se exatamente no local selecionado para que não haja transtorno para os demais clientes que também selecionaram seus lugares”, ponderou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Site: www.cinemaxx.com.br&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-pais-rede-cinemaxx-prepara-acao-que-vai-bancar-os-ingressos-dos-papais-246055</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246027</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246027</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desde-o-ultimo-dia-dos-pais-7-3-dos-recem-nascidos-no-estado-foram-registrados-somente-em-nome-da-mae-246049</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3201-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desde o último Dia dos Pais 7,3% dos recém-nascidos no estado foram registrados somente em nome da mãe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Reconhecimento de Paternidade pode ser feito diretamente em Cartório&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0300_20230812152849_PSZT0.png" longdesc="84715;414297"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Dia dos Pais chegou, mas muitas crianças ainda não terão a quem abraçar nesta data. Números dos Cartórios de Registro Civil do Rio de Janeiro mostram que no último ano desde a comemoração desta data 13.318 recém-nascidos foram registrados no estado sem o nome paterno, ou seja, possuem apenas o nome da mãe em sua certidão de nascimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O número representa 7,3% do total de crianças nascidas no estado entre agosto de 2022 e julho deste ano, período em que foram registrados 181.993 nascimentos. A porcentagem é maior que os 6,5% registrados entre agosto de 2020 e julho de 2021, quando 12.354 crianças, das 189.729 nascidas neste período, não receberam o nome do pai, e que os 6,8% registrados entre agosto de 2021 e julho de 2022, quando 12.852 novos brasileiros dos 187.811 nascidos, ficaram só com o nome da mãe no registro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os números estão registrados no Portal da Transparência do Registro Civil, na página denominada Pais Ausentes, lançada em março, e que integra a plataforma nacional, administrada pela Associação Nacional dos Registradores de Pessoas Naturais (Arpen-Brasil), que reúne as informações referentes aos nascimentos, casamentos e óbitos registrados nos 7.654 Cartórios de Registro Civil do Brasil, presentes em todos os municípios e distritos do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É muito importante reforçarmos que desde 2013, existe a possibilidade do reconhecimento de paternidade ser feito de forma rápida e simples em cartório de Registro Civil, sem a necessidade de procedimento judicial, e pode ser feito a qualquer tempo, sendo solicitado pela mãe, pelo filho a partir dos 18 anos e pelo suposto pai”, explica Alessandra Lapoente, presidente da Arpen/RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como Reconhecer a Paternidade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O procedimento de reconhecimento de paternidade pode ser feito diretamente em qualquer Cartório de Registro Civil do país desde 2012, quando foi regulamentado pelo Provimento nº 16 do Conselho Nacional de Justiça (CNJ). Assim, não é mais necessária decisão judicial nos casos em que todas as partes concordam com a resolução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos casos em que iniciativa seja do próprio pai, basta que ele compareça ao cartório com a cópia da certidão de nascimento do filho, sendo necessária a anuência da mãe ou do próprio filho, caso este seja maior de idade. Em caso de filho menor, é necessário a anuência da mãe. Caso o pai não queira reconhecer o filho, a mãe pode fazer a indicação do suposto pai no próprio Cartório, que comunicará aos órgãos competentes para que seja iniciado o processo de investigação de paternidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2017 também é possível realizar em Cartório o reconhecimento de paternidade socioafetiva, aquele onde os pais criam uma criança mediante uma relação de afeto, sem nenhum vínculo biológico, desde que haja a concordância da mãe e do pai biológico. Neste procedimento, caberá ao registrador civil atestar a existência do vínculo afetivo da paternidade ou maternidade mediante apuração objetiva por intermédio da verificação de elementos concretos: inscrição do pretenso filho em plano de saúde ou em órgão de previdência; registro oficial de que residem na mesma unidade domiciliar; vínculo de conjugalidade – casamento ou união estável – com o ascendente biológico; entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desde-o-ultimo-dia-dos-pais-7-3-dos-recem-nascidos-no-estado-foram-registrados-somente-em-nome-da-mae-246049</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-de-cotas-entenda-as-mudancas-aprovadas-na-camara-246053</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3201-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lei de Cotas: entenda as mudanças aprovadas na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto de lei segue para avaliação no Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230812152822_60XJK.jpg" longdesc="84704;57794"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carolina Pimentel - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta semana, foi aprovado na Câmara dos Deputados o projeto de lei com a revisão da Lei de Cotas, que garante a reserva de vagas nas universidades e institutos federais para estudantes negros, pardos, indígenas, com deficiência e de baixa renda da escola pública. O projeto de lei nº 5384/20 segue para avaliação do Senado Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Lei 12.711/12, que criou o sistema de cotas, já previa a reformulação da política após dez anos de implantação, o que deveria ter ocorrido em 2022. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veja as mudanças previstas no projeto de lei:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Redução da renda  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Metade das vagas reservadas aos cotistas será destinada aos estudantes com renda familiar de até um salário mínimo (R$ 1.320) por pessoa. Atualmente, a renda familiar exigida é de um salário mínimo e meio per capita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Quilombolas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Está prevista a inclusão de estudantes quilombolas nas cotas das universidades e institutos federais de ensino. Até o momento, os alunos beneficiados são negros, pardos, indígenas, com deficiência e de baixa renda da rede pública. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Preenchimento das cotas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto traz um novo critério para o preenchimento das cotas. Primeiro, os candidatos cotistas vão concorrer às vagas da ampla concorrência. Se a nota não for suficiente para ingressar por meio desta modalidade, irão concorrer às vagas destinadas aos seus subgrupos (pretos, pardos, indígenas, quilombolas, pessoas com deficiência e alunos da escola pública). Com isso, os cotistas terão mais de uma opção para entrar no curso universitário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Auxílio estudantil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os estudantes que optarem pelas cotas terão prioridade para receber bolsa de permanência e outro tipo de auxílio estudantil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pós-graduação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo projeto de lei, as instituições deverão promover ações afirmativas para inclusão de negros, indígenas, quilombolas e pessoas com deficiência nos programas de pós-graduação. O projeto não define qual política deve ser adotada, dando autonomia às entidades. De acordo com o Ministério da Igualdade Racial, até dezembro de 2021, mais da metade dos programas de pós-graduação das universidades públicas tinham algum tipo de ação afirmativa no processo seletivo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Revisão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cada dez anos, a política de cotas deverá passar uma avaliação, com monitoramento anual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o Ministério da Igualdade Racial, que atuou para a aprovação do PL, a previsão de ações afirmativas nos programas de pós-graduação é um avanço.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A inclusão da pós-graduação é um avanço significativo, especialmente porque a redação não prevê necessariamente a modalidade de cotas. O projeto de lei reconhece a autonomia inerente aos programas de pós-graduação e estabelece como regra a proposta de ações afirmativas com flexibilidade para que cada programa possa propor e executar suas políticas afirmativas de maneira a atender às suas especificidades e às diferenças em seus processos seletivos”, destaca a diretora de Políticas de Ações Afirmativas do ministério, Anna Venturini.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora da Faculdade de Comunicação da Universidade de Brasília (UnB) e relatora da política de cotas raciais na instituição em 2003, Dione Moura, avalia que a renovação das cotas é necessária no país, porém não se pode perder de vista que é uma política temporária. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A universidade é a metade do caminho para formação de pessoal qualificado para o mercado de trabalho. Esse trajeto começa com cinco anos de idade, quando precisa ter creche. Depois, tem que ter pré-escola, ensino fundamental, médio para chegar na universidade. Nesse percurso, estamos perdendo crianças e jovens.  A questão que impressiona e deixa a gente com a necessidade contundente de clamar, de reivindicar e destacar que a política de cotas é uma ação regulatória provisória. Permanente é a educação para todos”, disse a pesquisadora e pioneira na implantação de políticas afirmativas no ensino superior do país. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que diz a lei hoje&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sancionada em agosto de 2012, a Lei 12.711 estabeleceu reserva de 50% das matrículas nas universidades federais e institutos federais de ensino a alunos que cursaram o ensino médio em escolas públicas. A outra metade continua com a ampla concorrência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dentro das cotas, metade é para estudantes de escolas públicas com renda familiar igual ou inferior a um salário mínimo e meio por pessoa. Os 50% restantes para alunos da rede pública com renda familiar acima desse valor. Nas duas situações, há reserva de vagas para autodeclarados pretos, pardos e indígenas a partir da proporção desses grupos na população total da unidade da Federação onde a instituição está localizada, conforme dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2017, as pessoas com deficiência passaram a ter também acesso às cotas, com base na proporcionalidade da população do estado e Distrito Federal. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/formacao-continuada-de-professores-e-um-dos-principais-desafios-aponta-estudo-246051"&gt;Formação continuada de professores é um dos principais desafios, aponta estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lei-de-cotas-entenda-as-mudancas-aprovadas-na-camara-246053</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-celebra-os-150-anos-de-nascimento-de-santos-dumont-246065</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3201-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição celebra os 150 anos de nascimento de Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mostra fica cartaz até o dia 15 de outubro em São Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Neste ano, quando se completam 150 anos de nascimento de Santos Dumont (1873-1932), o espaço cultural Farol Santander, localizado no centro de São Paulo, traz exposição inédita para celebrar o inventor brasileiro, conhecido principalmente pela criação do 14 Bis, um biplano com o qual ele fez o primeiro voo homologado do mundo, reconhecido pela Federação Aeronáutica Internacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As coisas são mais belas quando vistas de cima”. A frase não poderia ter sido escrita por outra pessoa que não o Pai da Aviação, como é considerado o inventor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nascido em Minas Gerais, em 20 de julho de 1873, Santos Dumont foi estudar na França, onde deu início aos seus primeiros experimentos com balões e voo controlado. Autodidata, ele participava de todos os estágios, da fabricação até a montagem e experimentação de seus inventos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 1898, projetou e construiu o menor balão tripulado criado naquela época. Em seguida, associando aos balões motores de combustão interna a petróleo, Santos Dumont inventou os balões dirigíveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 1901, pilotou seu dirigível mais famoso, o Número 6, e foi premiado sobrevoar Paris. Depois da experiência com objetos mais leves, ele passou a estudar um veículo que fosse mais pesado que o ar. E foi assim que surgiu a aeronave mais famosa: o 14 Bis, com a qual ele deu uma volta no campo de Bagatelle, em Paris, diante de uma plateia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Exposição&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Essa exposição pretende com que se consiga apreender quem foi Santos Dumont”, disse Ceres Storchi, arquiteta e curadora da exposição, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a curadora, a ideia é desmistificar o mito de herói que envolve Santos Dumont, exaltando seus feitos, e torná-lo mais próximo do público. “O fato de transformá-lo em herói, o afastou das pessoas. Gostaria que a exposição servisse para desmistificar essa questão do heroísmo. Ele era uma pessoa que tinha foco, era muito empenhado e botou todas as suas cartas naquilo ali [no objetivo de voar]. Na cabeça das pessoas, ele é o pai da aviação e um herói que fez o 14 Bis mas, para mim, isso é redutivo”, disse a curadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra Santos Dumont - o poeta inventor começa com uma réplica do famoso 14 Bis instalada logo na entrada do espaço cultural. Construída por Alan José Calassa, a réplica pesa 150kg, mede 9,6 metros de comprimento por 11,7 metros de envergadura e tem 3,72 metros de altura na extremidade das asas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O voo do 14 Bis em Bagatelle foi um voo curto, sustentado com seu próprio motor, que o fez voar. E o 14 Bis da mostra também voa”, explicou a curadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Trajetória&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A exposição apresenta toda a trajetória de Santos Dumont, desde seu nascimento até suas pesquisas e tentativas de voos em Paris. Ela traz também diversos objetos pessoais e originais do inventor, além de desenhos de projetos, fotos, vídeos e maquetes exclusivas. Mas o que chama a atenção são as versões não só do 14 Bis, como também do La Demoiselle, também conhecido como Libellule, o melhor modelo de avião criado pelo aviador. As versões foram em tamanho real.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dois pavimentos do espaço são dedicados à mostra. No primeiro, localizado no 24º andar do edifício, são apresentadas as diversas tentativas de Santos Dumont de fazer o homem voar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O público que visitar esse andar vai poder caminhar sobre uma imagem aérea da cidade, aplicada no piso, com a localização das atividades cotidianas do aeronauta. É nesse andar que estão o Balão Brasil e os 10 modelos de dirigíveis que foram concebidos e testados por Santos Dumont. Para acompanhar as tentativas, as paredes apresentam trechos do livro Os Meus Balões, escrito pelo próprio inventor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“E lá fui eu, disparado, rompendo a escuridão. Sabia que a velocidade devia ser grande, porém não sentia qualquer movimento. Eu ouvia e sentia a tempestade. Percebi que estava em grande perigo, contudo, esse perigo não era tangível. Aliado a ele, havia uma intensa espécie de satisfação. Como poderei descrevê-la? Lá em cima, na negra solidão, no meio dos relâmpagos e das trovoadas, eu era parte da tempestade”, revela um dos escritos em uma parede.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste andar, o público ainda vai encontrar objetos pessoais como cadernos de anotação e um relógio que Louis Cartier criou para o inventor em 1904.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A exposição acontece em dois pavimentos. O pavimento 24, que é o primeiro que se visita, mostra pesquisa do dirigível Santos Dumont com [objetos] mais leves que o ar, como o balão e os dirigíveis. Nesse pavimento temos o acervo principal, que pertence à Fundação Santos Dumont e ao Museu Paulista. E temos aqui uma breve história sobre a quase obsessão humana pelo voo, desde as questões mais míticas até os planadores e os balões e dirigíveis. No pavimento tem também o mapa de Paris, onde estão algumas coisas sobre a vida de Santos Dumont por lá”, disse a curadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No segundo pavimento, no 23º andar, há uma réplica de um modelo funcional em tamanho real do avião La Demoiselle, pilotado por uma figura cênica de Santos Dumont. “O pavimento 23 tem a história de outros precursores de voos. E temos também uma réplica do La Demoiselle, que também voa”, destacou a curadora. Neste andar, ainda se encontram várias fotos de Santos Dumont, uma holografia e dois espaços interativos que apresentam simuladores de voos: um deles, do Dirigível N°6, que flutua sobre Paris e, o outro, um avião Demoiselle.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também neste espaço as crianças poderão brincar com um quebra-cabeça de magnetos e jogos de memória.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mostra, que é apresentada pelo Ministério da Cultura, fica em cartaz até o dia 15 de outubro. Mais informações sobre a exposição podem ser obtidas pelo site&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.farolsantander.com.br/#/sp/agenda/exp_24"&gt;https://www.farolsantander.com.br/#/sp/agenda/exp_24&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministra-defende-volta-da-cota-para-filmes-brasileiros-246067"&gt;Ministra defende volta da cota para filmes brasileiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-celebra-os-150-anos-de-nascimento-de-santos-dumont-246065</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3201-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dupla jornada para mulheres leva a ciclo de pobreza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desigualdade de gênero impede desenvolvimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230812100751_QJ45S.jpg" longdesc="84686;53528"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A sobrecarga de trabalhos domésticos e cuidados com pessoas da família faz com que as mulheres tenham uma “dupla jornada” não remunerada e as impede de se desenvolverem pessoalmente. Esse é o diagnóstico feito por especialistas ouvidas pela Agência Brasil no contexto em que o IBGE revela que as mulheres dedicam aos afazeres domésticos e cuidados de pessoas quase o dobro do tempo gasto pelos homens.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados divulgados nesta sexta-feira (11) fazem parte da Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (Pnad) Contínua: Outras formas de trabalho 2022 e apontam que as brasileiras gastam 21,3 horas semanais nessas atividades, em média, enquanto os homens gastam 11,7 horas.   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A demógrafa Glaucia Marcondes, pesquisadora do Núcleo de Estudos de População Elza Berquó, da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp), diz que a desigualdade de gênero persiste apesar de todas as mudanças já observadas nas famílias e nas vidas das mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A despeito de elas estarem mais inseridas e permanentes no mercado de trabalho, de a renda feminina ser essencial para a manutenção das famílias, de estarem mais escolarizadas, as responsabilidades com os cuidados da casa e dos integrantes da família continuam sendo majoritariamente delas", aponta.  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Glaucia acrescenta que o cenário atual é de um número cada vez mais expressivo de mulheres que precisam lidar com o trabalho dentro e fora de casa, configurando uma sobrecarga. "Se não as tira do mercado de trabalho temporária ou permanentemente, continua a impor limitações, seja para seu desempenho e progresso profissional, seja para seus projetos familiares, como cobranças sobre o exercício da maternidade, decidir ter filhos", avalia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O levantamento do IBGE aponta que entre as mulheres que têm uma ocupação, a diferença de horas dedicadas ao serviço doméstico é de 6,8 horas por semana a mais que os homens. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dependência de provedor &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A socióloga Andrea Lopes da Costa, professora associada na Escola de Ciência Política da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (Unirio), faz coro de que a mulher que consegue ocupar espaço no campo profissional ou acadêmico e precisa, ao mesmo tempo, ser a principal responsável pelas tarefas domésticas sofre impactos impeditivos no desempenho fora de casa. A professora lembra que muitas sequer conseguem buscar uma ocupação de trabalho remunerado, sendo limitadas a atuar como donas de casa, o que gera um problema secundário.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O mundo do trabalho é o mundo da remuneração. Então, são mulheres que, de certa forma, acabam dependendo de um salário do marido. Elas acabam sendo subordinadas a um homem provedor", analisa, ressaltando que se refere às famílias em que mulheres são casadas com homens. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a secretária Nacional de Cuidados e Família, Laís Abramo, a sobrecarga pela qual passam as mulheres gera a chamada pobreza de tempo. "As mulheres acabam ficando sem tempo para se dedicar a outros âmbitos da vida, como terminar a sua trajetória escolar, fazer um curso de formação profissional, se inserir no mercado de trabalho, participar da vida pública, por exemplo. Fora as questões relacionadas a cultura, lazer e ao autocuidado". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A secretária contextualiza que das mulheres que não estão trabalhando nem procurando emprego, um terço aponta como motivo para isso a necessidade de dar conta do trabalho doméstico não remunerado. Proporção que, nas camadas mais pobres da população, aumenta quando têm filhos pequenos. "Mulheres sozinhas, mulheres negras, muitas que vivem nas zonas rurais, nas periferias urbanas. Essas mulheres não podem ir para o mercado de trabalho, então deixam de gerar renda. Isso é um ciclo de reprodução da pobreza, da desigualdade". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A socióloga Andrea traz para a análise a desigualdade racial. Ela explica que algumas mulheres com melhores condições financeiras conseguem atuar com mais competitividade no mundo profissional quando terceirizam o trabalho doméstico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São as mulheres negras, em grande maioria, que exercem esse trabalho doméstico e acabam desempenhando os trabalhos mais precarizados, mais vulnerabilizados, mais subalternizados”, explica. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A pesquisa do IBGE aponta que as mulheres pretas têm o maior índice de realização das tarefas (92,7%), superando as pardas (91,9%) e brancas (90,5%).   &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Espaço político &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para socióloga Marcia Regina Victoriano, diretora-presidente da ONG Nova Mulher, em São Paulo, o trabalho não remunerado das mulheres sempre foi e continua sendo um grande impeditivo para o desenvolvimento dos potenciais delas. "Ser mãe, por exemplo, é uma característica muito valorizada pela sociedade, pelas religiões, mas esse papel nos desvaloriza no mercado de trabalho, tendo como consequência salários mais baixos".  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A participação da mulher nos espaços de política também é impactada negativamente pela sobrecarga de trabalho doméstico, diagnostica a diretora da ONG. "&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As mulheres foram à luta e conseguiram provar capacidade de produção e de ocupação de novos espaços, mas, às vezes, à custa de jornadas extenuantes e de muito sacrifício pessoal. Com as mulheres sobrecarregadas, não há como se desenvolver e participar mais dos espaços de poder. Nesse sentido, ainda há um longo caminho a ser percorrido". &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Educação &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Glaucia Marcondes, da Unicamp, afirma que é persistente a visão de que cuidar da casa e das pessoas é uma questão feminina, enquanto deveria ser entendida e assumida como responsabilidade de todos. "Enquanto essa visão não for rompida, essa desigualdade permanecerá afetando negativamente a vida material, física e mental das mulheres", diz.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os caminhos para resolver o problema, a pesquisadora aponta a participação do Estado "com políticas públicas, seja por meio de serviços ou benefícios que pensem, de fato, nas demandas familiares de cuidados, não apenas para crianças, mas também idosos e demais pessoas que precisam de cuidados". Para ela, é uma questão urgente. "É preciso lidar seriamente com o suporte e a proteção social para cuidadores familiares, que são majoritariamente mulheres, e que passam suas vidas inseridas em vários tipos de vulnerabilidades". Ela também defende que "incentivar a socialização dos homens para os cuidados em todas as idades é o caminho para mudanças mais profundas e de longo prazo". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcia Regina, da ONG Nova Mulher, ressalta que a educação para a igualdade de gênero tem que ser uma prioridade, "colocando-a como tema gerador de reflexão, de ação, de campanhas educativas em todos os níveis da escolaridade, para impulsionar este debate em nossa sociedade". A socióloga defende ainda que é preciso "mudanças significativas em leis, como a da licença paternidade, para promover uma participação maior dos homens/pais nas tarefas de cuidado com filhos". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É preciso tornar real a afirmação ‘lugar de mulher é em todo lugar’, defende a diretora da ONG que trabalha com o empoderamento de mulheres. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O privado é politico &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Por ser uma desigualdade de gênero dentro do lar, formas de intervenção são mais complicadas, avalia a professora Andrea, da Unirio. Citando o slogan do movimento feminista dos anos 60 O Privado É Político, ela explica que o espaço da família “é talvez dos mais intransponíveis quando se pensa na ação direta do estado”. Andrea pondera que em casos de violência doméstica, que se aproxima mais da definição de violação de direitos humanos, é mais fácil a intervenção. Mas em relação aos afazeres domésticos, “o campo familiar é muito duro, um núcleo potente de reprodução das assimetrias e das desigualdades”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Política de Cuidado &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em maio, o governo federal criou um grupo de trabalho (GT) para elaborar a Política Nacional de Cuidados. A secretária Nacional de Cuidados e Família, Laís Abramo, é uma das coordenadoras do GT, que reúne 17 ministérios e órgãos do governo e tem seis meses, prorrogáveis por mais seis, para apresentar uma proposta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É muito importante a atuação da política pública para transformar essa realidade, garantir o direito ao cuidado a todas as pessoas que dele necessitem”, disse a secretária à Agência Brasil. Outros objetivos do plano passam por reconhecer, valorizar e redistribuir responsabilidades do cuidado entre família, comunidade, empresas e governos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Transformação &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A secretária defende que o cuidar das pessoas seja entendido como um trabalho e, mais além, um direito da pessoa, o que demanda uma transformação cultural da sociedade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Pense em um trabalhador, por exemplo, que sai de casa numa grande cidade às 5h da manhã, passa uma hora e meia no ônibus, vai para o trabalho. No fim da tarde, leva mais uma hora e meia, duas horas para chegar em casa. Que tempo ele vai ter para acompanhar o desenvolvimento do seu filho ou sua filha?”, pergunta.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As discussões passam por garantir licença-maternidade para todas as mães, uma vez que mulheres fora do mercado formal de trabalho não são cobertas por esse direito. Aumentar o período de afastamento das mães também está em pauta. Atualmente o tempo é de quatro meses (seis meses em empresas que aderem ao programa Empresa Cidadã).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Organização Mundial da Saúde diz que é uma questão muito importante de saúde das crianças o aleitamento materno exclusivo até os seis meses. Se a mulher só tem quatro meses de licença-maternidade, como é que ela vai amamentar exclusivamente até os seis?”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O aumento do número de dias da licença-paternidade, hoje cinco dias, também é um assunto que faz parte dos debates.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Por mais que um pai esteja convencido de que ele tem que dedicar mais tempo para cuidar do recém-nascido, ele tem cinco dias, então terá que voltar para trabalhar”, diz a secretária, que informou que exemplos fora do Brasil estão sendo observados.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Laís Abramo acrescenta que está sendo estudada a criação de licenças parentais, um período que poderia ser dividido entre homens e mulheres “para poder estimular essa presença dos homens no trabalho de cuidado com os filhos”. A secretária ressalta que a política levará em conta todos os tipos de família, e não apenas as que têm marido e mulher.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ampliação do número de vagas em creches, extensão de horário da educação infantil e da assistência a idosos são outros temas na agenda do GT. Segundo a secretária, a Política Nacional de Cuidados também abrangerá a situação de trabalhadores remunerados, como empregadas domésticas e cuidadores de idosos, de forma a reduzir a vulnerabilidade dessas ocupações.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A ideia da Política Nacional é pensar tanto em quem precisa do cuidado como em quem cuida de quem cuida”, conclui. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/consumidor-podera-fazer-compras-com-credito-via-pix-diz-campos-neto-246045"&gt;Consumidor poderá fazer compras com crédito via Pix, diz Campos Neto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-fica-mais-barata-em-petropolis-na-comparacao-com-julho-246052"&gt;Cesta básica fica mais barata em Petrópolis na comparação com julho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inpas-faz-consulta-ao-tce-rj-sobre-aliquotas-de-contribuicao-social-dos-servidores-municipais-246047"&gt;Inpas faz consulta ao TCE-RJ sobre alíquotas de contribuição social dos servidores municipais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/senador-efraim-filho-fala-em-petropolis-dia-19-sobre-a-reforma-tributaria-246048"&gt;Senador Efraim Filho fala em Petrópolis dia 19 sobre a reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dupla-jornada-para-mulheres-leva-a-ciclo-de-pobreza-246066</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-volta-da-cota-para-filmes-brasileiros-246067</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3201-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministra defende volta da cota para filmes brasileiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto aguarda votação no Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230812164120_MDAVL.jpg" longdesc="84727;31709"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Joédson Alves/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A ministra da Cultura, Margareth Menezes, defendeu hoje (12) a importância do restabelecimento da chamada Cota de Tela. Criado em 2001, o mecanismo busca promover a produção audiovisual brasileira, obrigando os cinemas comerciais de todo o país a destinarem parte de sua programação à exibição de filmes nacionais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O projeto sobre Cotas de Telas está no Senado. Na próxima semana, ele deve ir à votação e queremos dar boas notícias”, disse a ministra, durante a cerimônia de abertura do 51º Festival de Cinema de Gramado, realizada esta manhã, na cidade turística da Serra Gaúcha, a cerca de 150 quilômetros de Porto Alegre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Embora tenha sido criada por meio de uma Medida Provisória (MP nº 2.228) de 2001, a Cota de Tela tem origem em iniciativas adotadas ainda nos anos 1930, quando o governo brasileiro publicou um primeiro decreto de proteção do cinema brasileiro – tomando como exemplo iniciativas semelhantes de outros países.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como a MP foi editada antes da publicação da Emenda Constitucional (EC) nº 32, de 2001, a qual estabelece que o Congresso Nacional tem até 45 dias para apreciar as MPs sob risco delas paralisarem todas as demais deliberações, a cota de tela permaneceu em vigor até 2020, mesmo jamais tendo sido votada pelo Congresso Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2021, o Plenário do Supremo Tribunal Federal (STF) julgou constitucional a norma que reserva um número mínimo de dias para a exibição de filmes nacionais nos cinemas brasileiros, bem como a regra que determina que 5% dos programas culturais, artísticos e jornalísticos sejam produzidos no município para o qual foram outorgados os serviços de transmissão de rádio e TV.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a ministra, o restabelecimento da Cota de Tela faz parte das ações que o governo federal vem propondo e executando para “o fortalecimento econômico do setor cultural”. O que inclui também iniciativas para regulamentar os serviços de vídeo sob demanda (VoD, na sigla em inglês), que compreende o fornecimento de conteúdos audiovisuais por plataformas digitais (streaming).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Compreendemos que a conquista dos streamings será uma revolução não só para o setor audiovisual e artístico, como fortalecerá e será crucial para a estabilização da independência financeira da produção cinematográfica brasileira”, acrescentou a ministra ao criticar o que classificou como “a descontinuidade das políticas públicas para a cultura” da gestão federal anterior, quando o Ministério da Cultura foi rebaixado a uma mera secretaria nacional, vinculada ao Ministério do Turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A descontinuidade das políticas públicas de Cultura causou um prejuízo imenso ao nosso setor. Muito se perdeu. As ações de censura, de perseguição e de criminalização dirigidas ao setor artístico, mas sobretudo ao setor audiovisual, foram uma temeridade”, comentou Margareth, assegurando que a atual gestão federal tem planos de retomar todas as políticas públicas para o setor audiovisual interrompidas nos últimos anos. “Queremos fortalecer o setor de todas as maneiras que nos couber.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda durante a cerimônia de abertura do Festival de Gramado, Beatriz Araújo, secretária de Cultura do Rio Grande do Sul – estado administrado por um tucano, o governador Eduardo Leite (PSDB) – endossou as críticas feitas por Margareth Menezes, sustentando que a recriação do Ministério da Cultura foi recebida com euforia e alegria por todo o setor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Aquece o coração de quem passou quatro anos sem ter com quem falar”, declarou Beatriz. “É muito importante um governo entender o protagonismo da cultura na vida das pessoas. Porque os governos existem para fazer com que as pessoas sejam felizes. Para servir às pessoas. E a cultura é a base de tudo. É a partir dela que conseguimos desenvolver o turismo em Gramado e em outros municípios do Rio Grande do Sul.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Festival&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um dos mais tradicionais eventos cinematográficos da América do Sul, o Festival de Cinema de Gramado acontece, ininterruptamente, há 51 anos. Segundo os organizadores, mais de 50 produções disputam os prêmios de melhor filme, roteiro, edição e fotografia deste ano. Além disso, também vão ser escolhidos os melhores ator e atriz. Os ganhadores dos prêmios Kikito serão anunciados no próximo dia 19, no encerramento do festival. Os ingressos para as sessões noturnas custam entre R$ 100 e R$ 250, mas, até esta manhã, já não havia mais entradas disponíveis para a sessão este sábado (12) e para a noite de premiação (19).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/exposicao-celebra-os-150-anos-de-nascimento-de-santos-dumont-246065"&gt;Exposição celebra os 150 anos de nascimento de Santos Dumont&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministra-defende-volta-da-cota-para-filmes-brasileiros-246067</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-propoe-aprimorar-debate-sobre-letalidade-policial-contra-negros-246068</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3201-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Livro propõe aprimorar debate sobre letalidade policial contra negros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Obra lançada nessa sexta-feira trata também da seletividade da Justiça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230812164125_D8SJS.jpg" longdesc="84729;53319"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Tomaz Silva/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Pesquisar sobre como a polícia e a Justiça perseguem pessoas negras e reproduzem o racismo que outras instituições já estimulam não é novidade. Debater o assunto entre negros que são vítimas dessas práticas também não, assim como colocá-las na posição de objeto de estudo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O que pode destoar do mais do mesmo é escolher ouvi-las enquanto sujeitos que podem apresentar propostas e enriquecer as discussões sobre o sistema que os violenta e encarcera. E é nesses termos que a Rede Liberdade lançou nessa sexta-feira (11) o livro Letalidade policial e seletividade penal: reflexões produzidas por corpos matáveis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisadora e advogada Carmen Felippe, uma das coautoras da obra, ressalta que, para se questionar as arbitrariedades cometidas contra negros no país, é preciso se mobilizar de fato e assumir uma outra postura. Ela comenta, ainda, que "pesquisar sobre letalidade policial é você estar escrevendo, enquanto tem gente morrendo agora".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Sentar na cadeira acolchoada para escrever nota de repúdio não é mais possível", acrescenta a advogada, que já conta quatro casos de vítimas na família e que acredita que "não importa a roupa que se esteja usando, porque o território é você", quando se trata de alguém negro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Carmen, dentro do jogo que a sociedade obriga a população negra a jogar, é possível interferir com mais efetividade, "como o movimento negro nos ensina". Aspectos fundamentais, observa a pesquisadora, são se aliar ao Ministério Público e compreender que o inquérito policial é uma relação sócio-racial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Não é uma esperança vazia, utópica", afirma. "A gente está em rede e não é ingênua. A gente entende que estruturas são fortes, e uma maneira de você perceber uma estrutura e você visitá-la, é você torná-la bem visível."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela experiência da advogada, o descuido e o desleixo com as provas, as evidências e o andamento das investigações são propositais, para que se garanta a impunidade da polícia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"As microdecisões da fase processual, começando pela abordagem, passam também pelas investigações, para não se cuidar da cena do crime, da prova e dizer que essa prova não vai entrar no processo. Quando entra no processo, não entra na racionalidade de quem vai julgar, e o que acontece são espelhamentos de falta de atendimento até a possível absolvição da polícia, que mata", argumenta Carmen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A diretora-executiva da Rede Liberdade, Amarilis Costa, destaca que é preciso se repensar o comportamento do Poder Judiciário, na mesma medida em que se cobra mudança dos agentes de segurança pública. "No processo penal, geralmente a vítima é a pessoa a ser protegida pela lei. Nos casos de letalidade policial, não. Existe um corporativismo, um lugar muito específico do agente público que investiga a atuação letal, equivocada de outro agente público", ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 13 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/livro-propoe-aprimorar-debate-sobre-letalidade-policial-contra-negros-246068</guid><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>