<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2024 18:12:27 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3404-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dengue: vírus do tipo 1 predomina circulação em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, três mulheres grávidas contraíram a doença, cenário de aumento de casos também visto no estado e no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240302223737_MJ0SH.jpg" width="564" height="376" longdesc="95801;201748"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Painel de Arboviroses do Estado do Rio, que traz informações sobre os casos de dengue nos 92 municípios fluminenses, apontam que o vírus do tipo 1 predomina em Petrópolis. Entre as amostras analisadas pelo Laboratório Central Noel Nutels (LACEN-RJ), 72,8% indicaram a presença do chamado "DENV-1" (83 amostras), enquanto 27,2% (31 amostras) eram do "DENV-2". A cidade não tem registros dos tipos 3 e 4 até aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Agência Saúde-DF, todos os quatro sorotipos podem apresentar casos assintomáticos ou causar desde sintomas leves até quadros mais graves, até mesmo provocando óbito. Quando um paciente contrai um dos tipos, o organismo cria imunidade a ele. Mas o Ministério da Saúde ressalta que é possível uma nova infecção por outro tipo e que essa segunda vez tende a ser mais grave que a primeira, independente da ordem dos vírus. Outra questão que envolve o contexto da reinfecção é que o sistema imunológico pode reagir de modo mais intenso, o que agrava o risco para dengue hemorrágica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DENV-2 e o DENV-3 são considerados mais virulentos. Já o DENV-1 é o mais transmissível, que pode causar epidemias mais rápidas, de acordo com a Fiocruz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tipo 1 já predominava no ano passado em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa prevalência do tipo 1 em Petrópolis já vinha do ano passado. Segundo o Painel de Arboviroses, 91,7% das amostras analisadas pelo LACEN-RJ eram desse sorotipo e 8,3% do tipo 2 (o dado considera todo o ano de 2023). Mas o número de amostras coletadas também era menor do que esse ano (55 amostras eram do tipo 1 e cinco do tipo 2).&lt;br&gt;Neste ano, em apenas oito semanas, o número de casos já é 3,5 vezes maior que todo ano passado, com um óbito divulgado pela Secretaria Municipal de Saúde na sexta passada - situações que levaram a cidade a decretar estado de emergência em saúde pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis teve 527 casos de dengue registrados neste ano até a última sexta-feira (1º/03), de acordo com dados da Secretaria de Estado de Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ). Desses, 250 foram diagnosticados por meio de exames e 263 por avaliação clínica.&lt;br&gt;O LACEN-RJ já fez 436 exames neste ano em amostras coletadas em Petrópolis, com 183 com resultado positivo de dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estado também tem maior circulação do vírus 1&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo estado, o tipo 1 também predomina: 66,9% das amostras (3.878) eram do tipo 1 e 33% (1.914) do tipo 2. Há ainda um caso confirmado de dengue provocada no Rio de Janeiro pelo tipo 3 e nenhum pelo tipo 4.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grávidas: aumento de casos de dengue&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A explosão de casos de dengue em todo país, que já registra mais de um milhão de casos prováveis, também afeta um grupo: as gestantes. O número de mulheres grávidas que contraíram dengue tem aumentado no país, no estado e também em Petrópolis (embora o total de casos ainda seja baixo em âmbito municipal).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo Brasil, o aumento foi de 345,2% na comparação das seis primeiras semanas de 2023 (1.157 casos) e de 2024 (5.151). No Rio, a SES-RJ aponta que 397 mulheres grávidas tiveram a doença do ano passado todo, enquanto nos primeiros meses deste ano já são 873. A cidade teve um caso no passado e três já nas oito semanas até aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este aumento representa um quadro preocupante de saúde pública, considerando o risco elevado de complicações graves, tanto para elas quanto para os bebês. Formas graves da doença, como choque, hemorragias e óbito representam riscos para as gestantes, enquanto as complicações perinatais incluem prematuridade, restrição de crescimento intrauterino e morte fetal", aponta o Ministério da Saúde, que lançou na última sexta uma cartilha em conjunto com a Federação Brasileira de Ginecologia e Obstetrícia (Febrasgo) voltada para orientar os profissionais de saúde para o cuidado dessas mulheres, com foco na redução dos potenciais riscos à saúde materna e perinatal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este é um manual de alta qualidade e, com ele, poderemos salvar muitas vidas de mulheres e crianças. É um trabalho em conjunto com o COE (Centro de Operações de Emergência) Dengue, a Febrasgo e mais uma ação de resposta rápida ao enfrentamento da doença no Brasil", afirmou a secretária de Vigilância em Saúde e Ambiente, Ethel Maciel.&lt;br&gt;"A nossa prioridade é garantir a saúde da gestante e do bebê, por isso atuamos para orientar e capacitar os ginecologistas e obstetras de todo o país. Este guia de orientações é de extrema importância para a saúde pública", disse a presidente da Febrasgo, Maria Celeste Osório Wender. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992"&gt;Obesidade doença crônica atinge crianças e adultos e já é considerada uma epidemia global pela OMS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997"&gt;Cidade tem alta nos diagnósticos de câncer de colo do útero
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008"&gt;Pais não podem desperdiçar chance de vacinar contra dengue, diz Nísia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017"&gt;No Rio, 75% das córneas transplantadas em 2023 vieram do Into
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0450_20240303150617_MIIP7.jpg" width="551" height="413" longdesc="95823;52298"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Integrantes do Motoclube Insanos MC – Divisão Petrópolis – realizaram mais uma ação de solidariedade em Petrópolis neste sábado (02/03). Eles arrecadaram alimentos não perecíveis e legumes para auxiliar duas famílias que se encontram em situação de vulnerabilidade no Caxambu e Vital Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês, eles estão arrecadando chocolates para a Páscoa das Crianças carentes. A distribuição será realizada de forma itinerante, com desfile do coelhinho da Páscoa INSANO MC em carro aberto, nas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem estiver disposto a ajudar pode procurar um dos pontos de arrecadação: Igreja Matriz de Santo Antônio, no Alto da Serra e a Oficina Valcar, no Bingen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993"&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998"&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014"&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004"&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019"&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-pagar-o-iptu-e-o-ipva-pode-trazer-consequencias-graves-261990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3404-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Não pagar o IPTU e o IPVA pode trazer consequências graves&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O contribuinte pode enfrentar juros, multas, restrições no nome e até mesmo perder o patrimônio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0360_20240302222652_SBYEK.jpg" width="592" height="355" longdesc="95799;35077"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPTU é o imposto predial e territorial urbano cobrado pelas prefeituras, anualmente, dos proprietários um imóvel localizado em região urbanizada, seja casa, apartamento ou estabelecimento comercial. O dono do imóvel é responsável pelo pagamento, que pode ser feito em cota única ou parcelado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o IPVA é o Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores, que é cobrado, também anualmente, mas pelo Estado, de quem tem automóveis, ônibus, microônibus, caminhões, motocicletas, tratores e outros. Os valores arrecadados são destinados às áreas da saúde, educação, habitação, segurança pública e saneamento básico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambos são cobrados no início do ano sendo estabelecido um período para que o pagamento seja efetivado. Mas, muitas pessoas não conseguem se programar para as cobranças a mais no ano. Por isso, acabam se endividando e deixando de pagar os valores aos devidos órgãos. E isso, claro, pode trazer uma série de problemas como, por exemplo, juros, multas, correções, restrições no nome e até mesmo o risco de perder o patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Francisco Arrighi, consultor tributário e presidente da Fradema Consultores Tributários, alerta sobre todas as possíveis consequências. “O não pagamento do IPVA pode levar a algumas consequências como multa gravíssima, perdendo 7 pontos na carteira, e multa de R$ 293,47. Além disso, como não será possível licenciar o veículo e emitir o CRLV (Certificado de Registro e Licenciamento de Veículo), ele se tornará irregular, podendo ser apreendido. Já, em relação ao IPTU, incidirá multas, juros e correção monetária”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Processo de cobrança&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ambos os casos, o nome do proprietário sofrerá gravames, e poderá ser inscrito nos órgãos de proteção de crédito, ser protestado em cartório, bem como inscrito em Dívida Ativa. De acordo com Francisco, após a inscrição em dívida ativa, o caso poderá ser executado judicialmente, sendo que a ausência de pagamento, no prazo de cinco dias, contados da citação, poderá levar a penhora de bens, contas bancárias, até que ocorra a satisfação do débito. No caso, como o contribuinte possui ou um veículo, ou um imóvel, estes poderão ser penhorados e levados a leilão para satisfação do crédito. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Penalidades e multas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao IPVA há a aplicação de multa de 0,33% por dia de atraso, limitada a 20% do valor do imposto, juros de mora com base na taxa Selic, além de multa de R$ 293,47. “Lembrando que o não pagamento, impedirá a realização de vistoria do veículo e, consequentemente, o veículo se tornará irregular, podendo ser apreendido. Em relação ao IPTU, multa de 20% sobre o valor do imposto, juros de mora de 1% ao mês e correção monetária”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Período de tolerância &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o vencimento da dívida, há um período de tolerância para o pagamento do IPTU e IPVA, que será de 30 dias. Para evitar dores de cabeça e iniciar o processo de regularização dos débitos de IPTU e IPVA, o especialista explica como o procedimento pode ser feito tanto pela internet quanto presencialmente. “Para pagar o IPTU, é muito simples, o carnê é enviado pelos correios, caso não tenha recebido pode acessar o site: www.petropolis.rj.gov.br ou emitir uma 2ª via nos 3 postos de atendimento montados pela Prefeitura: Secretaria de Fazenda (Avenida Koeler, 260, Centro), Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes (Estrada União e Indústria, 10.000, Itaipava) e no Centro de Cultural Raul de Leoni (Praça da Águia, Centro). Vale destacar que a data de vencimento, tanto da cota única (com desconto de 10%) quanto da primeira parcela (para quem optar por pagar parcelado) foi dia 22 de janeiro”, diz Arrighi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já, em relação ao IPVA é necessário ter em mãos o RENAVAM do veículo e CPF ou CNPJ, sendo que o último prazo para pagamento já foi encerrado. Os pagamentos começaram em 22 de janeiro, quando venceu a cota única e a primeira parcela dos veículos com placa terminada em zero. Quando foi possível o parcelamento e três cotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quitar o tributo, é necessário imprimir a Guia de Recolhimento de Débitos (GRD), que estará disponível no Portal do IPVA da Sefaz-RJ (portal.fazenda.rj.gov.br/ipva) ou no site do banco Bradesco (www.bradesco.com.br).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parcelamento das dívidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os contribuintes que enfrentam dificuldades financeiras e não conseguem pagar integralmente os impostos, existem alguns os recursos disponíveis também no site da prefeitura. O interessado deverá informar a inscrição do imóvel e selecionar o botão ‘Consultar Débitos’ e ver as opções de parcelamento. Caso não possua informações sobre o imóvel e não seja disponibilizada nenhuma opção no site, será necessário entrar em contato presencialmente com o governo municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao IPVA, como já ultrapassado o prazo de pagamento em cotas, e caso o débito não esteja inscrito em Dívida Ativa, será necessário requerer o parcelamento através de um processo de regularização de cobrança eletronicamente através do SEI (Sistema Eletrônico de Informações), através do link: https://sei.rj.gov.br. O pedido será analisado pelo Auditor do Estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Isenção do IPVA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do IPVA é isento para pessoas com deficiências e autistas. A isenção vale para veículos novos ou usados, sendo necessário o carro ser de propriedade deste púbico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor dos veículos não pode exceder o limite de:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I – R$ 70.000,00 (setenta mil reais) para veículos usados;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;II – R$ 55.000,00 (cinquenta e cinco mil reais) para veículos novos, porém já descontados os valores de IPI e ICMS incidentes ou que incidiriam quando da venda;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;III – R$ 70.000,00 (setenta mil reais) para veículos novos importados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comprovação da condição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações disponíveis no site da secretaria estadual de fazenda, a comprovação de deficiência será feita por apresentação da identidade especial emitida pelo DETRAN/RJ, juntamente com o respectivo laudo médico, conforme o modelo disponibilizado no Portal do IPVA/RJ, no qual deve estar clara a descrição da deficiência, o CID (Classificação Estatística Internacional de Doenças e Problemas Relacionados com a Saúde), assim como os médicos e entidade emissoras do documento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da deficiência intelectual ou autismo, a condição será atestada mediante Laudo de Avaliação emitido em conjunto por médico e psicólogo, em formulários específicos, seguindo os critérios diagnósticos constantes da Portaria Interministerial nº 2, de 21 de novembro de 2003, do Ministro de Estado da Saúde e do Secretário Especial dos Direitos Humanos, conforme o modelo disponibilizado no Portal do IPVA/RJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-brasil-fara-parte-de-mutirao-de-combate-a-inadimplencia-nesta-segunda-feira-4-262015"&gt;Desenrola Brasil fará parte de mutirão de combate à inadimplência, nesta segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-externo-responde-por-crescimento-economico-em-2023-261999"&gt;Setor externo responde por crescimento econômico em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nao-pagar-o-iptu-e-o-ipva-pode-trazer-consequencias-graves-261990</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3404-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Obesidade doença crônica atinge crianças e adultos e já é considerada uma epidemia global pela OMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Dia Mundial da Obesidade, endocrinologista do Hospital Santa Teresa alerta para a importância de uma equipe multidisciplinar na mudança no estilo de vida do paciente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0337_20240302222334_5E3FT.jpg" width="584" height="328" longdesc="95794;31433"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Mundial de Saúde (OMS),1.9 bilhões de pessoas em todo o mundo viverão com obesidade em 2035; a obesidade infantil deverá aumentar 100% entre 2020 e 2035 e espera-se que 1 em cada 4 de nós viva com obesidade até 2035. Essa doença crônica não é apenas uma questão estética, mas sim uma condição médica complexa que está intimamente ligada a uma série de complicações de saúde, como doenças cardiovasculares, diabetes tipo 2, hipertensão e até mesmo certos tipos de câncer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 4 de março, celebra-se o Dia Mundial da Obesidade, a data visa conscientizar a população acerca do tema. Pensando nisso, a endocrinologista do Hospital Santa Teresa, Dr. Alice Kloh, falou sobre quando o excesso pode se tornar um problema para a vida do paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica inicia explicando que o primeiro passo para o combate à obesidade é buscar ajuda de um profissional capacitado a orientar e encaminhar para a avaliação de uma equipe multidisciplinar, já que a mudança de estilo de vida é o pilar do tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A equipe multidisciplinar é importante, pois o tratamento consiste na mudança de estilo de vida. Isso inclui a alimentação balanceada prescrita pelo nutricionista; o exercício físico acompanhado por um cardiologista, um ortopedista e um profissional de educação física; acompanhamento psicológico e do endocrinologista a fim de detecção e correção de distúrbios metabólicos; ainda devemos acrescentar os medicamentos e o envolvimento familiar como peças-chave nessa caminhada do paciente.”, esclarece a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a OMS, sobrepeso ou obesidade é definido como acúmulo excessivo ou anormal de gordura que apresenta risco à saúde. O índice de massa corpórea (IMC) define esses termos, no qual o indivíduo é classificado como sobrepeso, caso o IMC se apresente entre 25 e 29,9 Kgm2; e obeso se o IMC for acima de 30 Kgm2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Obesidade é uma doença crônica e sua prevalência vem aumentando não apenas em adultos, mas em jovens e crianças também. Atualmente, a doença é considerada uma epidemia global. No caso das crianças, o excesso de peso (que inclui casos de sobrepeso e de obesidade) afetou uma em cada 10 crianças brasileiras e um em cada três adolescentes (10 a 18 anos) no ano de 2022. Isto devido ao consumo elevado de alimentos com alto índice glicêmico, bebidas contendo açúcar, tamanho das porções de alimentos preparados e serviços de fast food; diminuição da presença familiar nas refeições; sedentarismo; e aumento do uso de telas, principalmente eletrônicos. Todos esses são fatores de risco para obesidade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obesidade representa um perigo significativo para a saúde, aumentando substancialmente o risco de uma série de condições adversas. Entre essas complicações, destacam-se o diabetes melitus tipo 2, uma condição crônica que afeta a regulação do açúcar no sangue e pode levar a complicações graves. Além disso, a obesidade está fortemente associada à dislipidemia, um desequilíbrio nos níveis de lipídios no sangue que pode contribuir para o desenvolvimento de doenças cardiovasculares. A apneia do sono também é uma preocupação comum entre os obesos, aumentando o risco de problemas respiratórios durante o sono. Os problemas articulares são outra complicação frequente, devido ao excesso de peso que sobrecarrega as articulações, podendo resultar em dor crônica e limitações de mobilidade. A obesidade pode, ainda, afetar negativamente a saúde mental, aumentando a susceptibilidade à depressão e outros distúrbios psicológicos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991"&gt;Dengue: vírus do tipo 1 predomina circulação em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997"&gt;Cidade tem alta nos diagnósticos de câncer de colo do útero
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008"&gt;Pais não podem desperdiçar chance de vacinar contra dengue, diz Nísia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017"&gt;No Rio, 75% das córneas transplantadas em 2023 vieram do Into
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, 3 em Cada 10 mulheres já sofreram algum tipo de violência doméstica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0600_20240302223001_YEMZK.jpg" width="448" height="448" longdesc="95800;44317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A significação do 8 de março como Dia Internacional da Mulher pela Organização das Nações Unidas representa um marco simbólico na jornada das mulheres em busca de reconhecimento e legitimidade de seus direitos. Esta data, profundamente enraizada em nossa história, é celebrada como um momento de reflexão sobre os avanços alcançados pelas mulheres na sociedade, na política e na economia, enquanto também serve como um lembrete das persistentes desigualdades de gênero que persistem até os dias de hoje. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, apenas dedicar um dia do ano à reflexão não é suficiente,  é inevitável notar as disparidades nas batalhas travadas pelas mulheres. Entre essas diferenças, destaca-se a trágica realidade da violência contra a mulher, muitas vezes perpetrada dentro de seus próprios lares. De acordo com a 10ª Pesquisa Nacional de Violência Contra a Mulher, conduzida pelo Instituto DataSenado em 2023 em parceria com o Observatório da Mulher contra a Violência (OMV), cerca de 3 em cada 10 mulheres já foram vítimas de algum tipo de violência doméstica no Brasil, totalizando 25,4 milhões de brasileiras afetadas por traumas familiares causados por homens. As mulheres de baixa renda enfrentam as maiores taxas de agressão física, sendo a violência psicológica a mais prevalente, afetando 89% das mulheres. Mesmo entre aquelas que afirmam não terem sofrido violência doméstica nos últimos 12 meses, 29% disseram "sim" a pelo menos uma das questões listadas quando alguns tipos de violência foram discriminados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado especializado em direito de família, Leonardo Marcondes, destaca que a Lei Maria da Penha classifica várias formas de violência doméstica, incluindo física, psicológica, sexual, patrimonial e moral. Diante dessas diferentes formas de agressão, é fundamental estar atento aos principais indicadores que podem ajudar a identificar casos de violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Alguns indicadores podem ser marcas físicas inexplicáveis ou recorrentes, mudanças abruptas no comportamento ou na autoestima da vítima, isolamento social, relatos de ameaças, humilhações ou controle excessivo por parte do parceiro, entre outros. É essencial estar atenta a esses sinais e encorajar a pessoa a falar sobre a situação, oferecendo um ambiente seguro e de apoio”, destaca Marcondes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa apontou que a violência psicológica é a mais recorrente (89%), seguida pela moral (77%), pela física (76%), pela patrimonial (34%) e pela sexual (25%). Cerca de metade das agredidas (52%) sofreram violência praticada pelo marido ou companheiro, e 15%, pelo ex-marido, ex-namorado ou ex-companheiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre todas as mulheres que relataram ter sofrido violência, 48% afirmaram que houve descumprimento das medidas protetivas de urgência. A pesquisa ressalta que cada vez mais mulheres estão buscando ajuda, porém alerta para a escassez de delegacias da mulher em muitas cidades, o que dificulta o acesso aos serviços necessários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas imediatas e recursos legais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o especialista, em situações de violência, a segurança da vítima é a prioridade, algumas medidas imediatas que uma mulher pode adotar para garantir sua segurança e buscar ajuda são:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Buscar um local seguro, seja com amigos, familiares ou abrigos especializados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Registrar um Boletim de Ocorrência na delegacia, preferencialmente nas Delegacias de Defesa da Mulher, quando houver na sua cidade ou região, o tratamento especializado faz toda a diferença na sua segurança e na responsabilização do agressor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Solicitar uma medida protetiva de urgência, que pode ordenar que o agressor mantenha distância da vítima, entre outras restrições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Buscar apoio de organizações e redes de apoio à mulher, que podem oferecer orientação jurídica, psicológica e de acolhimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto à busca de ajuda na justiça, Marcondes esclarece que as vítimas de violência doméstica podem recorrer aos órgãos competentes e instituições especializadas, bem como à justiça, para garantir sua segurança e proteção, utilizando os recursos legais disponíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após a denúncia, diversos recursos legais estão disponíveis para proteger as vítimas de violência doméstica. A justiça pode conceder medidas protetivas de urgência, além de iniciar um processo judicial contra o agressor, podendo resultar em penas que variam conforme o tipo da violência praticada”, ressalta. Ele ainda menciona os locais onde as vítimas podem buscar auxílio:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Delegacias Especializadas de Atendimento à Mulher.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Defensoria Pública, para representação legal gratuita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Centros de Assistência Social, que podem oferecer apoio psicológico e assistencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Organizações não governamentais que atuam na defesa dos direitos das mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Advogados especializados em Direito de Família&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência doméstica uma responsabilidade e luta coletiva &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista enfatiza que a luta contra a violência doméstica é uma responsabilidade coletiva e destaca que a sociedade tem um papel crucial a desempenhar ao combater esse problema e oferecer suporte às vítimas, promovendo conscientização e denúncia de casos de agressão de várias maneiras:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Promover a educação e a conscientização sobre os direitos das mulheres e as formas de violência doméstica, desmontando estereótipos e preconceitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Incentivando a denúncia de casos de violência, seja por parte das vítimas ou de testemunhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Apoiando organizações e iniciativas que trabalham com vítimas de violência doméstica, seja por meio de voluntariado, doações ou divulgando seus trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Criando redes de apoio comunitário que ofereçam um ambiente seguro para que as vítimas possam falar sobre suas experiências e encontrar ajuda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A persistência desses números evidencia a necessidade de conscientização sobre o fato de que a agressão não é normal, mas sim um grave problema social que precisa ser enfrentado de maneira coletiva e enérgica. É imprescindível que a sociedade una esforços para criar um ambiente onde todas as mulheres se sintam seguras e protegidas, com seus direitos plenamente respeitados. O Dia 8 de março não deve ser apenas uma data para celebrar os avanços e o respeito às mulheres, mas sim uma inspiração para que esses valores sejam cultivados e praticados todos os dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Senado&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020"&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998"&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014"&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004"&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019"&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3404-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade tem alta nos diagnósticos de câncer de colo do útero&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Principal método de prevenção, vacinação contra o HPV tem tido queda na adesão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240302222323_GLCBI.jpg" width="379" height="505" longdesc="95790;78464"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer de colo do útero é considerado o terceiro tipo de câncer mais incidente entre mulheres no Brasil pelo Instituto Nacional de Câncer (INCA). E de acordo com dados do Painel-Oncologia, plataforma mantida pelo Ministério da Saúde, somente em Petrópolis, nos últimos seis anos, ao menos 206 mulheres foram diagnosticadas na cidade com a doença. Enquanto que com relação ao câncer de pênis, por exemplo, foram somente 18 casos registrados durante o mesmo período de tempo. Vale destacar que ambos os tumores são causados pelo Papilomavírus Humano, o HPV. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O INCA ainda estima que até 2025, mais de 17 mil mulheres brasileiras devem desenvolver o câncer de colo do útero. Por conta de índices como estes, campanhas como o Março Lilás são uma oportunidade para promover a conscientização, prevenção, diagnóstico e tratamento da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla Ismael, oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO), explica que os baixos índices de vacinação contra o HPV é o que torna este tumor tão incidente no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Brasil, o tumor é o terceiro mais incidente. O que deixa nós, oncologistas, chocados. Pois ele é completamente prevenível. Isso porque a gente sabe que a causa deste câncer é devido ao HPV. E, hoje, já temos uma vacina que protege tanto a mulher, como o homem, contra este vírus. Tanto que nos países desenvolvidos, a doença já nem existe por conta da vacinação”, afirma ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cobertura vacinal em queda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, apesar da pontuação feita pela oncologista, o que se observa é que, ao longo dos anos, a adesão ao imunizante tem reduzido cada vez mais e mais. Segundo dados disponibilizados pelo DataSUS, do Ministério da Saúde, o total de doses aplicadas do imunobiológico quadrivalente contra o HPV durante 2014 – primeiro ano de imunização do público feminino – foi de 11.184 em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, já em 2015, os números tiveram queda drástica, alcançando apenas 6.461 meninas, pouco mais da metade. Em 2017, índices ainda menores: 3.500 adolescentes de quase 11 mil. Em 2018 (3.053 doses) e 2019 (2.970 doses), a cobertura foi a pior desde então no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na pandemia, a situação perdurou, com o imunizante sendo aplicado em somente 3.082 garotas do público-alvo de 10.200 em 2022 (último ano disponível para consulta). Em Petrópolis, a vacina é ofertada nos postos de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Ministério da Saúde, atualmente, disponibiliza o imunizante quadrivalente contra o HPV pelo Sistema Único de Saúde, que é a melhor do mundo, e de forma totalmente gratuita. A vacina é aplicada em meninas com idades a partir dos nove anos, justamente antes de iniciarem a vida sexual. Se vacinada, ela não terá este tipo de câncer. Apesar disso, aqui no CTO, infelizmente, a maioria das pacientes chegam com o tumor avançado – a maioria, sendo jovens garotas”, lamenta Ismael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Papanicolau como meio de prevenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro método de prevenção do câncer de colo de útero destacado pela médica Carla Ismael é o preventivo, isso em mulheres mais velhas. “Na pessoa adulta, como se detecta este câncer? É só fazer o Papanicolau, que é o exame ginecológico em que se faz uma raspadinha do colo do útero e observa-se se há alguma anomalia que pode evoluir para um tumor ou não”, pontua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) é de que mais de 80% das mulheres com idades entre 25 e 64 anos de idade realizem o exame anualmente. Entretanto, este ideal não tem sido uma constante na cidade de Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Sistema de Informações Ambulatoriais do SUS (SIA/SUS), gerido também pelo Ministério da Saúde, 13.738 mulheres de 29.748 realizaram o exame no município durante o ano passado. O número representa 46% do público-alvo, apenas metade do recomendado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo ocorreu nos anos anteriores. Em 2022, alcance similar ao atual, de 40% - foram 11.770 exames citopatológicos feitos. A estimativa era de 29.748 petropolitanas. Em 2021, foi de 42% (12.704 consultas feitas, com estimativa de 29.695 mulheres). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, o preventivo é oferecido gratuitamente em todas as unidades de atenção básica do município, como UBSs e PSFs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tumor é totalmente curável&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da alta incidência, a oncologista Carla Ismael diz que o tumor de colo de útero é totalmente curável – com essa sendo a principal mensagem do Março Lilás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando ele é pego no início, por meio do Papanicolau, uma cauterização é o suficiente. Mas, quanto mais avançado, mais complicado é o tratamento. Ao ponto que a maior parte dos pacientes que temos são incapazes de fazer a cirurgia, pois a neoplasia já cresceu ali na região. Nesses casos, a gente faz a quimioterapia junto da radioterapia. E a boa notícia é que 90% delas saem curados”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, nós alertamos: às mães, saibam que é extremamente importante que você vacine suas crianças; e às mulheres: vá ao ginecologista, faça o preventivo, e use camisinha”, aconselha a oncologista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991"&gt;Dengue: vírus do tipo 1 predomina circulação em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992"&gt;Obesidade doença crônica atinge crianças e adultos e já é considerada uma epidemia global pela OMS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008"&gt;Pais não podem desperdiçar chance de vacinar contra dengue, diz Nísia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017"&gt;No Rio, 75% das córneas transplantadas em 2023 vieram do Into
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-acredita-nas-obras-de-prevencao-para-evitar-novas-tragedias-em-petropolis-261994</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3404-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes acredita nas obras de prevenção para evitar novas tragédias em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0450_20240302222328_N73ID.jpg" width="547" height="410" longdesc="95792;69879"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de muita polêmica em torno de sua pré-candidatura a prefeito, com muitos rumores e boatos nos bastidores políticos, o vereador Hingo Hammes esta semana, reafirmou que é candidato a prefeito e como sempre disse, pelo Partido Progressistas (PP). “Quando retornei a Câmara Municipal, depois de ter sido prefeito interino, sempre deixei claro que colocava meu nome como pré-candidato a prefeito e que seria pelo PP, partido, que desde o início sempre acolheu nosso projeto para Petrópolis”, afirmou Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com abertura da janela eleitoral neste mês de março, permitindo que políticos com mandato mudem de partido em vista das eleições municipais desse ano, Hingo Hammes vai se filiar ao PP, entre os dias 6 e 7 de março, quando estará em Brasília num encontro com a direção nacional. Com esta mudança, o vereador consolida sua pré-candidatura e com apoio do governador Claudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador, que durante 11 meses foi prefeito interino de Petrópolis, disse que a cidade precisa avançar, olhando para o futuro em busca da solução dos problemas atuais. Lembra que ao longo de 2021, na Prefeitura dialogou com todos e, na sua opinião é isto que deve ocorrer para a cidade avançar, “infelizmente a cidade vem seguindo uma agenda que não prioriza o desenvolvimento econômico”. Ele afirma que “muitas das obras que precisamos, inclusive para recuperar a cidade da tragédia de 2022, somente serão concretizadas com parceria com o governo Federal e Estadual”, indicando também a necessidade da parceria público/privada para investimentos no turismo, cultura e até para o desenvolvimento econômico.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde que retornou à Câmara Municipal, após a passagem pela Prefeitura, Hingo Hammes tem andado por todas as comunidades petropolitanos e, segundo ele, no contato com as pessoas, percebeu que o petropolitano perdeu a esperança. “Precisamos trabalhar para que o cidadão volte a ter esperança, mas para isto é preciso trazer para cidade projetos que promovam o desenvolvimento econômico, com geração de emprego e as obras de infraestrutura, com medidas de prevenção”, comentou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Hingo Hammes um dos temas que deve envolver todas as ações de infraestrutura da Prefeitura é a prevenção e isto, por conta da situação geográfica da cidade e devido às mudanças climáticas. O vereador lembra ainda que ele foi um dos primeiros a assinar ofício pedindo a instalação do radar Banda X para Petrópolis, frisando que “não é possível mais esperar destruir com as tragédias para construir. As ações de infraestrutura, obras de prevenção, precisam ser realizadas sempre, a todo momento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes lembra que é autor da lei que destina 2% do orçamento municipal para investimento em prevenção, que são obras de infraestrutura nas comunidades. “Para este ano, graças a esta lei, o governo municipal terá que investir trinta milhões de reais. A princípio pode parecer pouco, mas é o início e previsto em lei, que deve ser cumprido pelo governo”, afirmou o vereador, comentando ainda que são medidas como estas e outras, em parceria com o governo Federal e Estadual, podem e vão trazer soluções para problemas da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador criticou a falta de uma política habitacional na cidade que seja permanente e não apenas em época de tragédia. Para ele, projetos de grandes unidades, como os recém realizados na cidade, geram muitos problemas. Mas, acredita em projetos menores e que se forem realizados constantemente trazem soluções para falta de moradia num tempo mais curto. “É importante lembrar que a comissão do Senado quando esteve em Petrópolis, após a tragédia de 2022, apontou vários terrenos que podem ser usados para construção de moradia popular e acreditamos que é possível” , frisou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um olhar sobre os problemas da cidade, Hingo Hammes sobre a questão da mobilidade afirma que é preciso ter coragem para enfrentar alguns problemas graves, como do transporte público. Na sua opinião uma das soluções é a realização de licitação para as linhas de ônibus, comentando que se houver um transporte público eficiente, com toda certeza haverá menos carros circulando na rua. Além disso, defende intervenções pontuais, como as rotatórias, projeto iniciado durante o seu governo interino e que não foi concluído. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Hingo Hammes a rede de saúde de Petrópolis é bem estruturada e que necessita de gestão e melhorar a rede de atenção básica, com trabalho de prevenção em saúde, com atuação nas comunidades. O vereador afirma que a rede de saúde do município conta com servidores comprometidos e capazes, ressaltando que durante a pandemia da Covid-19, a cidade não entrou em colapso, graças às medidas do governo e pela atuação dos servidores da saúde. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/debate-sobre-o-futuro-do-novo-ensino-medio-acontece-nesta-segunda-feira-04-261996"&gt;Debate sobre o futuro do novo ensino médio acontece nesta segunda-feira (04)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-acredita-nas-obras-de-prevencao-para-evitar-novas-tragedias-em-petropolis-261994</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psd-discute-futuro-politico-e-se-vai-apoiar-o-psb-261995</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3404-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PSD discute futuro político e se vai apoiar o PSB&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os partidos que estão discutindo as eleições municipais e o futuro da sigla, o PSD é que está numa situação não muito confortável, pois o direcionamento da direção nacional e regional, seria para apoiar o PSB municipal, que tem como candidato a reeleição, o prefeito Rubens Bomtempo. No entanto, a direção municipal do partido, que tem como principais lideranças o deputado federal Hugo Leal e o deputado estadual licenciado, Sergio Fernandes, ainda estão discutindo qual a melhor posição a ser tomada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PSD municipal é um dos poucos partidos na cidade totalmente estruturado e que vem trabalhando desde o ano passado para montar a nominada. Ainda em 2023, quando da posse da atual executiva municipal, o partido chegou a anunciar que teria candidatura própria, colocando como possíveis candidatos o deputado federal e o deputado estadual licenciado. Na época, ambos disseram que esta poderia ser uma possibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das preocupações da direção municipal, caso o partido seja obrigado a apoiar o PSB é com futuro político da vereadora Gilda Beatriz, principal liderança do partido na Câmara Municipal. Gilda Beatriz está em seu terceiro mandato e buscando a reeleição para seu quarto mandato. A vereadora foi a quarta mulher a se eleger vereadora e a primeira a conseguir se reeleger duas vezes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa discussão interna do partido, o vereador Junior Coruja, presidente da Câmara, também fica atento às movimentações, pois seu futuro na busca da reeleição também jogo. Atualmente, o vereador é aliado do prefeito Rubens Bomtempo na Câmara Municipal o apoio partido ao PSB garantiria sua permanência na sigla, o que pode não ocorre caso o PSD tenha candidatura própria ou apoie outro candidato. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psd-discute-futuro-politico-e-se-vai-apoiar-o-psb-261995</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debate-sobre-o-futuro-do-novo-ensino-medio-acontece-nesta-segunda-feira-04-261996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3404-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Debate sobre o futuro do novo ensino médio acontece nesta segunda-feira (04)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Júlia Casamasso e o deputado federal Glauber Braga participam do evento, que será realizado no Cefet Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0671_20240302222325_4U736.jpg" width="443" height="495" longdesc="95791;136247"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda-feira, dia 4 de março, às 19h, será realizada uma mesa redonda com o tema “Futuro da Educação: Por que é preciso revogar o Novo Ensino Médio?”. O evento, que é uma iniciativa do Movimento Estudantil da cidade, acontecerá no salão nobre do CEFET Petrópolis e tem o apoio e participação da vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, do deputado federal, Glauber Braga, do professor de Letras, Felipe Ferreira, da militante do Movimento Rebele-se e da Unidade Popular (UP), Lídia Rodrigues, e da estudante do 7º período da licenciatura em Física do CEFET, Juliana Medeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo ensino médio entrou em vigor em 2021 e, no modelo atual, há uma redução na obrigatoriedade de disciplinas – antes consideradas essenciais, bem como a diminuição da carga horária durante o ano letivo. Foram criadas ainda matérias itinerárias, para que os alunos possam se aprofundar em determinados temas, que são ofertadas de acordo com a capacidade de cada instituição de ensino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A verdade é que os alunos, e a comunidade escolar de maneira geral, não estão satisfeitos com esse modelo de ensino. Muitos reclamam que esse formato não funciona e os obriga a estudar por conta própria muitas das disciplinas que deixaram de ser ofertadas porque não são mais obrigatórias, mesmo  que ainda sejam cobradas no Enem e em concursos. Como os estudantes de escolas públicas poderão competir com os das particulares que continuam com o antigo formato de ensino?”, destaca a parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Júlia, esse formato de ensino amplia as desigualdades socioculturais e econômicas. “Como professora, sou a favor da revogação do novo ensino médio e que sejam propostas mudanças estruturais que acabem com a assimetria na formação escolar dos jovens pobres e ricos, que dê condições reais à esses alunos de concluir seus estudos para conquistar uma vaga no mercado de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o deputado Glauber Braga, o novo ensino médio tem prejudicado os estudantes, professores e trabalhadores da educação. “Queremos refletir e discutir sobre o tema, e organizar nossa luta de maneira conjunta , por isso faço esse convite para que todos participem dessa mesa de debate. Essa discussão deve ocorrer em todos os municípios do Rio de Janeiro e tem, em Petrópolis, um local central com poder de mobilização, com capacidade de fazer diferença no estado quando se trata da luta pela educação. Contamos com a sua presença”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a Conferência Nacional da Educação (Conae), realizada em janeiro deste ano, foi entregue um documento ao Ministério da Educação, elaborado com base nas plenárias municipal, estadual e nacional, pedindo renovações e ampliações de metas do antigo Plano Nacional de Educação (PNE), que incluem: o fim do novo ensino médio; educação de tempo integral (no mínimo sete horas de ensino diário) para pelo menos 50% dos estudantes; e investimento de 10% do PIB na educação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O ‘novo’ ensino médio atenta diretamente contra o entendimento de inteireza que defendemos para uma Educação Básica de qualidade, de formação profissional e humana. Sob a falsa propaganda de uma expansão de possibilidades de escolhas de percurso, o que acontece, na prática, é um esfacelamento do currículo, especialmente para os estudantes da escola pública. Sua revogação por inteiro, como foi sinalizado e defendido na Conferência Nacional de Educação de 2024 é urgente e incontornável”, explica Felipe Ferreira, que é doutor em Educação pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lembrando que a mesa redonda acontecerá no dia 4 de março, às 19h, no salão nobre do CEFET Petrópolis, localizado na Rua do Imperador, 971, Centro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-acredita-nas-obras-de-prevencao-para-evitar-novas-tragedias-em-petropolis-261994"&gt;Hingo Hammes acredita nas obras de prevenção para evitar novas tragédias em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/debate-sobre-o-futuro-do-novo-ensino-medio-acontece-nesta-segunda-feira-04-261996</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com apenas 6 meses de lançamento, construção do empreendimento segue em ritmo acelerado e sonho do imóvel próprio ganha novo ânimo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0337_20240302222344_7FX5M.png" longdesc="95798;535724"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após bater recorde de vendas, com mais de 350 unidades reservadas em apenas 30 horas após o lançamento, o Residencial Estação Nogueira, condomínio da Gênesis Empreendimentos em construção no bairro de Nogueira, em Petrópolis, alcança mais uma marca relevante 43% das obras da primeira fase concluídas em apenas seis meses de iniciadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ritmo mais acelerado das obras é um dos grandes diferenciais da Gênesis. Perseguindo a excelência no planejamento das atividades e o uso de tecnologia de ponta para a gestão dos canteiros, os condomínios assinados pela construtora são marcados pela eficiência operacional e pelos benefícios que esta eficiência geram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um sistema de gestão seguro e assertivo é o grande segredo da Gênesis para entregar condomínios de qualidade superior por um preço incomparável., afirma Rogério Branco, CEO e fundador empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Qualidade superior a preços acessíveis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro destaque da Gênesis é a qualidade dos empreendimentos. Historicamente, as obras enquadradas em programas de estímulo à produção habitacional eram estigmatizados como de baixa qualidade e desprovido de atrativos de lazer. E a Gênesis, atenta a essa deficiência do setor, encontrou uma forma de produzir condomínios de qualidade superior sem transferir a conta para o comprador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse movimento da empresa criou um novo segmento no mercado imobiliário, em que os compradores se beneficiam das condições especiais de financiamento que programas como o Minha Casa Minha Vida oferecem, mas entregando imóveis com ampla infraestutura de lazer e um acabamento muito superior àqueles exigidos pelo programa.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queremos entregar mais que apenas um lar digno aos nossos clientes. Queremos que eles tenham orgulho de morar em um imóvel entregue pela Gênesis, conclui Rogério Branco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado em uma região privilegiada de Petrópolis, no charmoso bairro de Nogueira, com fácil acesso aos principais pontos da cidade e rede de comércio e serviços diversificada nas proximidades, o Residencial Estação Nogueira reúne todos os quesitos mais desejados em um imóvel. O empreendimento oferece ampla infraestrutura de lazer, incluindo parquinho, piscina, sauna, academia, espaço gourmet, churrasqueiras e salão de jogos; estacionamento; espaço pet; bicicletário; e conta com energia solar. Isso tudo rodeado por ampla área verde de reserva florestal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apartamento decorado está aberto à visitação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restam poucas unidades disponíveis para venda no empreendimento e, para atender com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;conforto os clientes, a Gênesis mantém um stand e um apartamento decorado na Av.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leopoldina, 887, em Nogueira, com visitação disponível todos os dias da semana, das 9h às 19h.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020"&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993"&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014"&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004"&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019"&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-do-tpm-2024-celebra-o-dia-da-mulher-262002</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3404-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segunda edição do TPM 2024 celebra o Dia da Mulher&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é reforçar networking entre mulheres e conhecimento sobre gestão do tempo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0372_x_0558_20240303074816_656C7.jpg" width="333" height="500" longdesc="95805;36288"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O networking entre mulheres empreendedoras está de volta com a segunda edição do TPM – Tech Papo Mulher, no dia 9 de março, de 9h03 às 11h57, no auditório do apoiador Serratec (Rua Afrânio Melo Franco, 333 – Quitandinha). Realizado pela startup MentorApp, sob o comando da CEO Marcilene Scantamburlo, o evento vai dar continuidade à rede de apoio mútuo e de aprendizados em tecnologia para as mulheres. Desta vez, o foco vai ser “Gestão do Tempo”, onde as participantes vão descobrir como ter mais liberdade na vida pessoal e profissional por meio de ferramentas tecnológicas. Os ingressos podem ser adquiridos na plataforma virtual do Sympla e há promocionais para quem levar a amiga: &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/tpm-tech-papo-mulher-2-edicao/2333764?share_id=copiarlink"&gt;www.sympla.com.br/ evento/tpm-tech-papo-mulher-2- edicao/2333764?share_id= copiarlink&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Criamos esse evento recorrente para ajudarmos a inspirar as mulheres nesse mundo mais dinâmico, para que sejam protagonistas de sua própria história. Estou muito feliz de realizar o segundo TPM na semana em que todas as mulheres são homenageadas no Dia Internacional da Mulher”, ressaltou Marcilene. Para celebrar a data, o evento também terá café da manhã e sorteio de brindes especiais de apoiadores como o da Ótica Império Visual, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Palestrante em eventos concorridos de tecnologia, como o Summit AI e o Rio Innovation Week, e de empreendedorismo, como a Feira Nacional de Empreendedorismo do Sebrae - o Empreende Rio-, Marcilene e a MentoApp, incubada no Laboratório Nacional de Computação Científica, receberam premiação internacional por um órgão da área de tecnologia que engloba mais de 80 países: a WITSA (World Innovation, Technology and Services Alliance). Essa associação reconheceu com mérito mundial o projeto Comunidades Inteligentes, onde Marcilene e equipe atuaram justamente desenvolvendo mulheres empreendedoras da favela da Rocinha, no Rio de Janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto piloto, apoiado pela Faperj, também recebeu o Prêmio Destaque na categoria ESG (Environmental, Social and Governance) do Educa Week 2023, considerado o maior evento do Brasil em transformação e educação. O TPM faz parte de todo o esforço de Marcilene, que é especialista em Inovação e Inteligência Artificial, em ajudar as mulheres a empreenderem e criarem seus próprios negócios em um mundo essencialmente masculino, principalmente quando o assunto é tecnologia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço 2º TPM – TECH PAPO MULHER   &lt;/strong&gt;    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 09/03/2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hora: 9h03 às 11h57&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Auditório do apoiador Serratec – Rua Afrânio Melo Fraco, 333.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Convites pelo Sympla no link: &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/tpm-tech-papo-mulher-2-edicao/2333764?share_id=copiarlink"&gt;www.sympla.com.br/ evento/tpm-tech-papo-mulher-2- edicao/2333764?share_id= copiarlink&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vagas limitadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realização: MentorApp - Inovação e Tecnologias Educacionais Ltda (Startup incubada no Laboratório Nacional de Computação Científica - LNCC, Rua Getúlio Vargas, 333 – Quitandinha, Petrópolis).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/segunda-edicao-do-tpm-2024-celebra-o-dia-da-mulher-262002</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262003</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3404-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Marise Simões&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_43VI5.jpg" longdesc="19358;18029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TPM - Tech Papo Mulher&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No dia 9 de março, das 9h03 às 11h57, no auditório do Serratec (Rua Afrânio Melo Franco, 333 – Quitandinha), acontecerá a segunda edição do TPM - Tech Papo Mulher, organizado pela startup MentorApp e liderado por Marcilene Scantamburlo. O evento visa promover o networking entre mulheres empreendedoras e abordará o tema "Gestão do Tempo", explorando ferramentas tecnológicas para alcançar mais liberdade na vida pessoal e profissional. Os ingressos estão disponíveis no Sympla, com promoções para quem levar uma amiga. Marcilene e a MentorApp receberam reconhecimento internacional da WITSA pelo projeto "Comunidades Inteligentes", que capacitou mulheres empreendedoras da favela da Rocinha, no Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0656_20240303082804_J018W.jpg" width="431" height="471" longdesc="95806;211070"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Marcilene Scantamburlo&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BC Experience&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O maior evento de empreendedorismo da Região Serrana já tem data marcada. Será no dia 16 de março, no Vale dos Desejos (Areal) e reunirá grandes nomes e investidores. Organizado por Deborah Torrez e Isabelle Gardel, o BC Experience apresenta uma programação repleta de palestras inspiradoras, oficinas de consultoria financeira, Branding e análise de negócios, além de espaços exclusivos para networking e parcerias com SebraeDelas e Petrópolis InvestXP. Palestrantes renomados como Mikaela Ferreira, Erika Guarnieri e Bia Fer estão presentes.  Ingressos podem ser adquiridos diretamente pelo Instagram @bccluboficial.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contos para cultivar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Num deslumbrante encontro de talentos, a narradora e atriz Camila Costa, acompanhada pela musicista brincante Cacá Pitrez, nos transporta para um universo encantado com "Contos para cultivar a alegria". Este espetáculo inédito que traz como fundamento a alegria, chega a Petrópolis no dia 17 de março, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, como um presente à alma oferecido gratuitamente ao público, sob a direção habilidosa de Ricardo Gadelha. Vale assistir!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeiro livro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A jornalista petropolitana Ellen Bessa, de 28 anos, apresenta seu aguardado livro, "De Alguém que Pensa Demais", uma coletânea de mais de 30 crônicas que exploram os anseios do mundo moderno e os sentimentos de quem está prestes a enfrentar a crise dos 30 anos. O lançamento acontecerá no dia 22 de março, às 19h, na confeitaria Brownie do Ton, com noite de autógrafos aberta ao público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0698_20240303082809_P3QUW.jpg" width="423" height="493" longdesc="95808;305792"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Jornalista petropolitana Ellen Bessa&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Páscoa Solidária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A APPO lançou uma comovente campanha de Páscoa para apoiar pacientes oncológicos e suas famílias, convidando doadores fixos a aumentarem suas contribuições mensais para ajudar na confecção das cestas de Páscoa de 2024.   Além disso, a associação está aceitando doações via PIX (chave appo@appo.org.br) para tornar o processo ainda mais acessível. Qualquer valor é bem-vindo, pois ajuda a tornar a Páscoa dessas famílias mais especial. Este convite é estendido a toda sociedade, pois cada contribuição representa um gesto de amor e esperança em tempos desafiadores.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Níver de Amaury&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A coluna se antecipa para enviar votos de felicidade e prosperidade a Amaury Jaime de Lima, renomado decorador que comemorará seu aniversário amanhã, segunda-feira. Que este novo ciclo traga consigo ainda mais sucesso, saúde e realizações. Parabéns e que sua jornada continue repleta de momentos memoráveis!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0602_20240303082806_ZT0BG.jpg" width="461" height="463" longdesc="95807;292685"&gt;&lt;br&gt;Decorador Amaury Jaime de Lima&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-261979"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-261983"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-261976"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-261978"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-261977"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-261984"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262003</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-261979</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3404-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;center&gt;
&lt;figure class="fig-legenda"&gt;&lt;center&gt;&lt;span&gt;Christianne Michelin&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;
&lt;figcaption class="legenda-foto"&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;/center&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo//Dados_DRPTR14//acervo/3/202107/fotos//0440_x_0220_20210710202736_JQM11.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Garimpo Secretário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Conta a lenda que  no Olimpo,  segundo a mitologia grega, havia um doce com sabor divino. Seu poder era tanto que se um mortal o degustasse, ganharia a imortalidade. Consta, ainda, que quando os deuses o ofereciam a algum humano, este, ao degusta-lo, sentia sensação de extrema felicidade.  Imortalidade  não posso garantir, mas, sensação de extrema felicidade ao degustar o manjar de coco do Grimpo Secretário, eu asseguro. É, de fato, um manjar dos deuses. Embora tenha começado de trás para frente, vale dizer que, por lá, tudo merece ser provado com a devida atenção porque o prazer é garantido, da entrada à sobremesa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Bistrô&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Montado do outro lado da rua onde fica o Garimpo Secretário, o bistrô de mesmo nome traz consigo, também, a mesma essência – tudo está à venda por lá. Dos talheres às mesas, das luminárias aos tapetes, você pode escolher e levar uma parte do bistrô para casa. Não bastasse, as iguarias assinadas por Milene Santiago são das mais saborosas. O cardápio é enxuto e muda sempre, exceto pelo já citado manjar. Para começo de conversa, entre uma deliciosa caipivodca e outra, podemos degustar pasteis sequinhos e crocantes, brie empanado, crocante por fora e se derretendo em sabores ou dadinhos de tapioca com geleia de pimenta. Dentre os principais, há sempre uma opção vegetariana. O bobó de camarão quando surge é um sucesso, assim como o bacalhau, a feijoada... Sejam quais forem as sugestões do dia, certamente os comensais sairão felizes da vida.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O espaço&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Trata-se de um espaço vivo e mutante –  a cada nova visita, um novo olhar sobre a casa que sempre prima pelo absoluto bom gosto, das flores à mesa à louça diferenciada. Vale dizer que nos dias mais quentes o espaço externo é o mais procurado, com mesas sob árvores e cercadas de muito charme. Por conta da simpatia contagiante dos proprietários, do conchego local e do bom gosto no servir, muitas vezes o espaço é reservado para comemorações que vão de aniversários a mini weddings, passando por noivados e outras surpresas. Tel.: (21) 99283-2330.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0750_20240302222341_OM24E.jpg" width="412" height="515" longdesc="95797;113254"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-262003"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-261983"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-261976"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-261978"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-261977"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-261984"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-261979</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-261983</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-261983</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-261976</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-261976</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-261978</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-261978</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-261977</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-261977</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3404-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidor também vota&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os pré-candidatos a prefeito que pretenderem conquistar os votos dos servidores municipais terão de fazer mais que promessas salariais à categoria – promessas de resto nunca cumpridas inteiramente. Se quiserem ter o respeito da categoria, terão de respeitá-la. Há muitos problemas, mas servidores, aposentados e pensionistas estão profundamente indignados com uma prática que virou rotina, especialmente nas administrações Bomtempo. O governo municipal simplesmente não paga os direitos trabalhistas e outros dos servidores, obrigado-os a procurar a Justiça. Os que constituem advogados e ganham as ações têm seus créditos incluídos na gigantesca lista de precatórios. Os mais idosos nem sabem se estarão vivos quando o dinheiro sair. Se sair. Muitos morrem sem receber. Há milhares de precatórios judiciais envolvendo servidores. A situação é desrespeitosa e desumana. Como servidores também votam, o melhor é os candidatos apresentarem alguma proposta diferente do que é feito hoje.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma ideia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Sugestão para ter dinheiro e pagar o que é devido a servidores: que tal suspender os contratos milionários para que pessoas ou empresas realizem trabalhos que podem e devem ser executados por servidores? Vai sobrar dinheiro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comissão reforçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O prefeito demora, mas às vezes percebe os erros cometidos. Agora mesmo, ele reeditou o decreto de 29 de dezembro do ano passado e incluiu o Museu Imperial e representante da sociedade civil na comissão organizadora responsável pela programação da festa pelos 220 anos do nascimento de Júlio Frederico Koeler, o engenheiro alemão que projetou o nosso Centro Histórico, os 200 anos da imigração germânica no Brasil e o 35º aniversário de criação da Bauernfest. Em meio a uma porção de representantes do governo, a sociedade civil é representada pelo Clube 29 de Junho, Associação dos Grupos Folclóricos, Instituto Histórico de Petrópolis, Batalhão Dom Pedro II, Federação dos Centro de Cultura Alemã do Brasil e Museu Imperial. Independente do “esquecimento” no primeiro decreto, a comissão merece todo apoio, porque as datas são importantes para Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Boa matéria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A repórter Larissa Martins mostrou em reportagem no Diário que a situação da dengue em Petrópolis não está sob controle. O anúncio da primeira morte causada pela doença este ano, na cidade, apenas reforça o que a matéria já mostrava: moradores assustados, postos de saúde lotados e   vagas de hospitais ocupadas por pessoas contaminadas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abra o olho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Decore os nomes: dengue, zikavírus, chikungunya. Os vírus que eles representam vão nos infernizar. Quem puder se proteger, use repelentes. Quem quiser proteger também os outros, use repelentes e acabe com os criadouros do mosquito transmissor das doenças em suas residências. E mais um agora: febre aropouche. Também transmitida por mosquitos. O primeiro caso foi registrado no Rio.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Resistência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Os líderes do PSD nacional e estadual deram instruções o partido, em Petrópolis, apoie a candidatura de Rubens Bomtempo, pelo PSB. É, provavelmente, uma das condições para que o PSB apoie, no Rio, a candidatura de Eduardo Paes, uma das estrelas nacionais do PSD. Mas, a presidente do partido em Petrópolis, Rosângela Stumpf, diz que o problema “ainda está em discussão”. O poder dos diretórios estadual e nacional sobre o municipal é grande, mas terão de trabalhar muito para pacificar os partidários petropolitanos. O líder do PSD petropolitano é o deputado Hugo Leal, secretário do governador Cláudio Castro, que em Petrópolis apoia a candidatura de Hingo Hammes (PP).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova regra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal acabou com a regra 80-20, aquela que só garantia vagas na apuração das eleições proporcionais aos candidatos de partidos cuja votação alcançasse 80% do quociente eleitoral e a candidatos que tivessem votos correspondentes a pelo menos 20% do mesmo quociente. Teoricamente, a decisão dos ministros, que eliminou a exigência, visa proteger os pequenos partidos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Avanço&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Ainda há muitas famílias esperando vagas, mas são indiscutíveis as melhorias no atendimento a crianças no seus centros de educação infantil do município. Agora mesmo, mais um está sendo implantado na sempre carente de serviços Estrada da Saudade. Será na localidade Félix.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0381_20240302222331_60XJK.png" width="564" height="358" longdesc="95793;427864"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquidiocese de Juiz de Fora / Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Um presente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A comunidade católica de Petrópolis e municípios vizinhos, que sempre recebe seus novos bispos com muito calor humano, está preparando grande festa para Dom Joel Portella Amado, que toma posse no comando da Diocese local. Dom Joel mexeu com os corações petropolitanos ao conceder entrevista em que classifica Petrópolis como um “grande presente”. Ele assume no próximo dia 9, às 8h30min, em cerimônia na Catedral, presidida por Dom José Francisco, arcebispo de Niterói. O currículo do novo chefe diocesano também impressiona: ele é formado em Filosofia, Teologia e Direito e tem doutorado em Teologia. E foi secretário-geral da Conferência Nacional dos Bispos do Brasil (CNBB), de 2019 a 2023.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Pré-candidato a vereador, Jorginho Banerj está inconformado com o fato de a Associação Petropolitana de Estudantes (APE) ter perdido sua sede, na Rua 16 de Março, por débitos de IPTU. Na sua tentativa de retornar à Câmara, ele incluiu um projeto importante: estimular a participação estudantil na política. Ele entende que, mobilizados, os estudantes não permitiriam o que ocorreu.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Somando&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O deputado petropolitano Yuri Moura é o novo presidente estadual da federação partidária que reúne seu partido, o PSOL, e a Rede Sustentabilidade. Seu nome foi confirmado pela executiva estadual do partido.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Direitos das mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Uma memória sobre como o mundo político e o movimento em defesa dos direitos das mulheres andaram juntos em Petrópolis. Há 36 anos, um partido, o PFL, realizou evento para debater  Políticas Públicas para Mulheres, organizado pelo seu então presidente, deputado federal Nélson Sabrá, e pela líder da Ação Liberal Feminina, órgão do partido, Gilda Jorge. O evento, realizado no Instituto Teológico Franciscano, debateu ideias avançadas e contou com participações importantes, como as conferências das educadoras Maria Inez do Espírito Santo e Marise Cetrangolo e foi precursor de outros tantos esforços para debater e ampliar direitos das mulheres, como a atual Conferência Municipal de Políticas Públicas para as Mulheres, coordenada, anualmente, pelo Comdim.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quitandinha Tech&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Depois de aprovar a criação do Quitandinha Bairro Tech, o vereador Fred Procópio está empenhado em criar mecanismos que melhorem a qualificação da mão de obra local para o setor de tecnologia, por meio de planos pedagógicos adequados e o fornecimento de serviços públicos, com melhorias na infraestrutura de energia elétrica e rede. O bairro, sede do Laboratório Nacional de Computação Científica e do seu supercomputador, já abriga empresas importantes de tecnologia. É um passo a mais para atrairmos uma indústria limpa, geradora de empregos de bom nível salarial e com potencial infinito de desenvolvimento.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-262003"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-261979"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-261983"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-261976"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-261978"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-261977"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-261984</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-262001</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-262001</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-na-terceira-idade-261982</link><description>Acidentes na terceira idade
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-na-terceira-idade-261982</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-de-extensao-de-fundamentos-de-regencia-maestro-gilberto-bittencourt-sera-ministrado-no-centro-de-cultura-261980</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3404-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Curso de Extensão de Fundamentos de Regência Maestro Gilberto Bittencourt será ministrado no Centro de Cultura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0600_20240302222315_MQXOL.jpg" width="457" height="457" longdesc="95787;48905"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;O curso será nos dias 4 e 8 de março, das 14h às 18h, no Centro de Cultura Raul de Leoni.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No universo da música, a regência é muito mais do que gestos no ar ou batidas de compasso. É uma arte sutil, uma linguagem não verbal que transmite emoções, intenções e direções musicais. Para aqueles que buscam desvendar os segredos dessa expressão única, o Curso de Extensão de Fundamentos de Regência Maestro Gilberto Bittencourt, ministrado pelo Prof. Dr. Carlos Völker-Fecher, promete ser uma jornada transformadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto a regentes em busca de aprimoramento e músicos sedentos por ampliar seus horizontes, o curso proporcionará uma imersão profunda nos fundamentos da regência. Mais do que apenas técnicas de gestos, os participantes terão a oportunidade de explorar a linguagem visual da regência, desvendando seus significados e ampliando sua capacidade de comunicação musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das grandes vantagens deste curso é sua acessibilidade. Não há pré-requisitos para participar, permitindo que tanto os iniciantes quanto os experientes na arte da regência possam se beneficiar dessa experiência enriquecedora. As inscrições serão realizadas no primeiro dia do encontro, facilitando o acesso de todos os interessados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Curso de Extensão de Fundamentos de Regência acontecerá entre os dias 4 e 8 de março, das 14h às 18h, no Centro de Cultura Raul de Leoni. Essa iniciativa é fruto de uma parceria entre o Instituto Municipal de Cultura de Petrópolis e o Programa de Extensão em Música da Universidade Federal do Rio Grande do Sul (UFRGS), evidenciando o compromisso com a promoção da cultura e da educação musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curso será conduzido pelo Prof. Dr. Carlos Völker-Fecher, um experiente e respeitado nome no campo da música e da educação. Sua expertise e paixão pelo ensino prometem enriquecer ainda mais a experiência dos participantes, guiando-os por um caminho de descobertas e aprendizado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os amantes da música que desejam aprimorar suas habilidades de expressão e liderança musical, o curso é uma oportunidade única.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curso de Extensão de Fundamentos de Regência&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 4 a 8 de março de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 14h às 18h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Centro de Cultura Raul de Leoni, Petrópolis, RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministrante: Prof. Dr. Carlos Völker-Fecher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Público-alvo: Regentes, músicos, cantores e interessados em aprimorar conhecimentos em regência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pré-requisitos: Não há.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições: No primeiro dia do encontro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/curso-de-extensao-de-fundamentos-de-regencia-maestro-gilberto-bittencourt-sera-ministrado-no-centro-de-cultura-261980</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-da-ssi-pmerj-em-acao-conjunta-com-p2-20-bpm-prenderam-foragido-da-justica-do-piaui-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-262016</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3404-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais da SSI/PMERJ, em ação conjunta com P2/20º BPM, prenderam foragido da Justiça do Piauí, após informações passadas pelo Disque Denúncia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele matou a vítima com um tiro no peito, após ser chamado de “Chifrudo”, em decorrência de discussão por causa de uma música&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0850_20240303115440_WU7R5.png" width="321" height="455" longdesc="95819;340816"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais militares da Sub Secretaria de Inteligência da Polícia Militar (SSI/PMERJ), em ação conjunta com policiais do Serviço Reservado do 20º BPM (Mesquita), após informações passadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), prenderam na tarde desta sexta-feira (01), em Nova Iguaçu, em Baixada Fluminense, o criminoso, foragido da Justiça do Piauí, Luiz Francisco da Silva, vulgo “Chico Cara de Vaca”, de 44 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De posse de informações sobre a localização do criminoso, agentes conseguiram localizar e prender o procurado, em um canteiro de obras em Nova Iguaçu, não oferecendo resistência no ato da prisão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu em novembro de 2011, no sítio São Gonçalo, na região de Fronteiras, quando a vítima Cícero Leriano Pereira, foi morto após uma discussão de bar, por causa de uma música. Ao ouvir uma música a vítima teria chamado “Chico Cara de Vaca”, de “chifrudo” e o acusado desferiu um tiro no peito de Cícero, fugindo logo em seguida do local do crime. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contra ele constava um Mandado de Prisão, expedido pela Vara Única de Fronteiras/Tribunal de Justiça do Estado do Piauí/PI, Nº do Mandado de Prisão: 0000064-59.2012.8.18. 0051.01.0002-13, pelo crime de Tipificação Penal - Homicídio Qualificado (Art. 121, § 2º - CP), inciso II do CP,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante dos fatos, o preso foi levado à 58ª DP (Nova Iguaçu), onde foi confirmado e cumprido o mandado de prisão e tomadas as medidas cabíveis sobre o caso. Depois ele foi encaminhado a uma unidade prisional, onde ficará à disposição da Justiça do Estado do Piauí. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denuncie a localização de foragidos da Justiça de outros estados, escondidos no Rio de Janeiro, de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-da-ssi-pmerj-em-acao-conjunta-com-p2-20-bpm-prenderam-foragido-da-justica-do-piaui-apos-informacoes-passadas-pelo-disque-denuncia-262016</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hall-da-fama-do-cob-recebera-quatro-novos-membros-262005</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3404-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hall da Fama do COB receberá quatro novos membros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Guga, Afrânio Costa, Daiane dos Santos e Edinanci Silva são escolhidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0344_20240303084413_2KHAR.jpg" longdesc="95810;47175"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Comitê Olímpico do Brasil (COB) anunciou que o seu Hall da Fama terá quatro novos integrantes: Afrânio Costa (tiro esportivo), Daiane dos Santos (ginástica), Edinanci Silva (judô) e Gustavo Kuerten (tênis). A entrada dos ex-atletas foi decidida em reunião da Comissão Avaliadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É sempre uma satisfação para nós reverenciarmos quem marcou e fez história no esporte olímpico brasileiro. Todos os quatro nomes escolhidos pela Comissão representam um legado de atletas que encheram o país de conquistas, inspiraram uma geração e agora ficarão eternizados na memória do Movimento Olímpico nacional”, declarou o presidente do COB, Paulo Wanderley.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atleta de tiro esportivo Afrânio Costa foi o responsável por conquistar a primeira medalha brasileira na história dos Jogos Olímpicos: prata na prova de pistola livre, em 1920. Já Daiane dos Santos foi a primeira campeã mundial da ginástica artística brasileira, em Anaheim (Estados Unidos), em 2003. A gaúcha se destacou em especial no solo, aparelho no qual se tornou um dos principais nomes no início do século 21.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra homenageada será Edinanci Silva, a judoca da Paraíba que se tornou a primeira mulher a disputar 4 edições dos Jogos Olímpicos. Já o tenista Gustavo Kuerten, o Guga, alcançou o auge no final da década de 1990 e no início dos anos 2000, quando conquistou o seu segundo título no torneio Roland Garros (França), e com ele alcançou o topo do ranking da ATP (associação de tenistas profissionais). Essa foi a primeira vez em que um tenista sul-americano conquistou tal honraria no esporte. Ele está também no Hall da Fama da Associação de Tenistas Profissionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hall da Fama do COB foi lançado em 2018 e, desde então, homenageou 35 personalidades do esporte nacional. Os primeiros atletas a deixarem suas marcas eternizadas foram Torben Grael (vela), Vanderlei Cordeiro de Lima (atletismo) e a dupla Sandra Pires e Jackie Silva (vôlei de praia). Em 2023 foram condecorados mais oito grandes nomes: Manoel dos Santos (natação), Marcelo Ferreira (vela), Melânia Luz (atletismo, em homenagem póstuma), Renan Dal Zotto (vôlei), Ricardo Prado (natação), Walter Carmona (judô), Yane Marques (pentatlo moderno) e Zagallo (futebol).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afrânio Costa, Daiane dos Santos, Edinanci Silva e Gustavo Kuerten serão agraciados em uma cerimônia especial, ainda sem data definida, na qual deixarão seus pés ou mãos eternizadas em moldes que serão exibidos em uma futura exposição no Centro de Treinamento do COB. No caso de Afrânio Costa, que faleceu em 1979, um familiar do atirador receberá a homenagem. Além disso, toda a vida e obra dos homenageados estarão disponíveis na página do &lt;a class="example1" href="https://www.cob.org.br/pt/cob/home/hall-da-fama"&gt;Hall da Fama&lt;/a&gt; digital, no site do COB.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-olho-em-paris-willian-lima-e-bronze-em-grand-slam-de-judo-262006"&gt;De olho em Paris, Willian Lima é bronze em Grand Slam de Judô
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edicao-2024-do-brasileiro-feminino-comeca-no-dia-15-de-marco-262007"&gt;Edição 2024 do Brasileiro feminino começa no dia 15 de março
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-goleia-argentina-e-avanca-as-semifinais-da-copa-ouro-5-a-1-262018"&gt;Brasil goleia Argentina e avança às semifinais da Copa Ouro: 5 a 1
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hall-da-fama-do-cob-recebera-quatro-novos-membros-262005</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-olho-em-paris-willian-lima-e-bronze-em-grand-slam-de-judo-262006</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3404-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;De olho em Paris, Willian Lima é bronze em Grand Slam de Judô&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Torneio no Uzbequistão conta pontos no ranking classificatório&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303084812_GP2ZV.jpg" width="585" height="350" longdesc="95811;33110"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução CBJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atual número 10 do mundo na categoria dos 66 quilos, o judoca Willian Lima garantiu a medalha de bronze para o Brasil nessa sexta-feira (1º), primeiro dia do Grand Slam de Tashkent (Uzbequistão). Nascido em Mogi das Cruzes (SP), Willian derrotou o anfitrião Sardor Nurillaev, após aplicar um waza-ari no Golden Score (tempo extra no combate final). A competição, que vale pontos preciosos no ranking de classificação para a Olimpíada de Paris, vai até domingo (3), com transmissão ao vivo online (on streaming) na Judo TV e no perfil do Time Brasil no YouTube. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito gratificante essa sensação de a medalha estar concretizada aqui. É um trabalho que a gente precisa acreditar no processo, ver toda a evolução que a gente fez com a seleção, com os técnicos, com meu clube, com parceiros de treinos. [Na etapa] em Paris eu fiquei em 7º,  em Baku fiquei em 5º e agora esse bronze. É onde você consegue perceber a evolução. Um passo de cada vez e a gente vai conseguir maiores conquistas”, projetou o brasileiro, entusiasmado com sua primeira medalha nesta temporada, e a quinta na carreira em etapas de Gran Slam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes da luta final valendo o bronze, Willian Lima, de 24 anos, venceu três lutas seguidas com waza-ari. Primeiro bateu o colombiano Huan Hernandez, depois passou pelo marroquino Abderrahmane Boushita e, na sequência superou o russo Murad Chopanov.  Na semifinal, o brasileiro perdeu para o israelense Baruch Shmailov e foi direto para disputa do bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dia não foi bom para a campeã olímpica Rafaela Silva, campeã olímpica, que não passou da estreia contra a polonesa Arleta Podolak na categoria até 57 kg, que venceu ao aplicar um waza-ari na brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a compatriota Natasha Ferreira venceu a estreia contra a da taiwanesa Yi-Chun Shen, ao aplicar um waza-ari na adversária. No entanto, na luta seguinte das oitavas de final contra a turca Tugce Beder, levou três punições e foi eliminada da disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paris é logo ali&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A totalização de pontos no ranking da Federação Internacional de Judô (IJF, na sigla em inglês) teve início em julho de 2022 e só termina em junho deste ano. A modalidade reunirá 372 atletas em Paris (igualmente divididos entre homens e mulheres). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 17 primeiros colocados no ranking de cada categoria asseguram vaga em Paris 2024 (com o limite de um judoca por país). A partir das 18ª colocação no ranking, as vagas serão distribuídas por continente: Américas (21 vagas), África (24), Europa (25), Ásia (20) e Oceania (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda do Grand Slam&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;DOMINGO (3)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1h30 - preliminares / 9h - finais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Giovani Ferreira (-90kg), Marcelo Gomes (-90kg), Leonardo Gonçalves (-100kg), Rafael Buzacarini (-100kg) e Giovanna Santos (+78kg)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hall-da-fama-do-cob-recebera-quatro-novos-membros-262005"&gt;Hall da Fama do COB receberá quatro novos membros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edicao-2024-do-brasileiro-feminino-comeca-no-dia-15-de-marco-262007"&gt;Edição 2024 do Brasileiro feminino começa no dia 15 de março
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-goleia-argentina-e-avanca-as-semifinais-da-copa-ouro-5-a-1-262018"&gt;Brasil goleia Argentina e avança às semifinais da Copa Ouro: 5 a 1
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/de-olho-em-paris-willian-lima-e-bronze-em-grand-slam-de-judo-262006</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-2024-do-brasileiro-feminino-comeca-no-dia-15-de-marco-262007</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3404-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edição 2024 do Brasileiro feminino começa no dia 15 de março&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Santos e Real Brasília disputam jogo inaugural na Vila Belmiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0399_20240302222318_FILSM.jpg" width="594" height="395" longdesc="95788;38803"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A edição 2024 da Série A1 do Campeonato Brasileiro de futebol feminino já tem data para começar: o dia 15 de março, uma sexta-feira. E a partida inaugural, que terá como palco o estádio da Vila Belmiro, será protagonizada pelo Santos e pelo Real Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação foi dada pela Diretoria de Competições da Confederação Brasileira de Futebol (CBF) na última segunda-feira (26). &lt;a class="example1" href="https://www.cbf.com.br/futebol-brasileiro/noticias/campeonato-brasileiro-feminino/confira-a-tabela-detalhada-do-brasileirao-feminino"&gt;Além da tabela detalhada da primeira fase da competição, foram divulgados o regulamento específico e o plano geral de ação da disputa da competição, cuja final está programada para o dia 22 de setembro&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Série A1 do Brasileirão feminino, que será disputado por 16 clubes, dará à equipe campeã R$ 1,5 milhão. Já o time vice-campeão ficará com R$ 750 mil. Além disso, a CBF distribuirá o total de R$ 6 milhões em cotas aos times participantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1ª rodada do Brasileirão feminino:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Santos x Real Brasília&lt;br&gt;- Ferroviária x Botafogo&lt;br&gt;- Palmeiras x Flamengo&lt;br&gt;- Fluminense x Atlético-MG&lt;br&gt;-Avaí/Kindermann x Bragantino&lt;br&gt;- Cruzeiro x São Paulo&lt;br&gt;- América-MG x Internacional&lt;br&gt;- Grêmio x Corinthians&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hall-da-fama-do-cob-recebera-quatro-novos-membros-262005"&gt;Hall da Fama do COB receberá quatro novos membros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-olho-em-paris-willian-lima-e-bronze-em-grand-slam-de-judo-262006"&gt;De olho em Paris, Willian Lima é bronze em Grand Slam de Judô
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-goleia-argentina-e-avanca-as-semifinais-da-copa-ouro-5-a-1-262018"&gt;Brasil goleia Argentina e avança às semifinais da Copa Ouro: 5 a 1
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edicao-2024-do-brasileiro-feminino-comeca-no-dia-15-de-marco-262007</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-goleia-argentina-e-avanca-as-semifinais-da-copa-ouro-5-a-1-262018</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3404-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil goleia Argentina e avança às semifinais da Copa Ouro: 5 a 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção aguarda por México ou Paraguai na próxima fase&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303145100_VATC8.jpg" width="593" height="355" longdesc="95820;45815"&gt;&lt;br&gt; Foto: Leandro Lopes / CBF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Igor Santos - Repórter da EBC - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A seleção brasileira feminina de futebol não deixou dúvidas sobre quem era melhor e atropelou a Argentina por 5 a 1, na madrugada deste domingo (3), pelas quartas de final da Copa Ouro, em Los Angeles, nos Estados Unidos. Bia Zaneratto (2), Yaya, Yasmin e Gabi Nunes marcaram para o Brasil. Celeste dos Santos descontou para as argentinas. Com o resultado, o Brasil espera por México ou Paraguai nas semifinais. As duas seleções se enfrentam às 19h deste domingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de um breve período de inconstância no começo da partida, o Brasil abriu a porteira da goleada aos 18 minutos. Bia Zaneratto cruzou da esquerda e Yaya cabeceou no contrapé da goleira para marcar. Foi o primeiro gol da jogadora pela seleção brasileira principal. Após o jogo, ela classificou o gol como “uma sensação única, um momento muito maravilhoso".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 35, Yasmin pegou sobra de fora da área para ampliar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda etapa, o Brasil fez mais dois gols, com Bia Zaneratto marcando no próprio rebote em uma jogada dentro da área e depois com Gabi Nunes recebendo cruzamento da direita e finalizando livre de marcação, de cabeça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Argentina diminuiu com um belo gol de Dos Santos encobrindo a goleira Luciana, mas nos acréscimos Bia Zaneratto, com um chute forte da entrada da área, marcou o segundo dela e deu números finais à partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até agora, a seleção comandada por Arthur Elias tem quatro vitórias em quatro jogos na competição, com 12 gols marcados. O gol sofrido contra a Argentina foi o primeiro e único até agora na campanha. O próximo compromisso da seleção está marcado para a madrugada de quinta-feira (7), em San Diego.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hall-da-fama-do-cob-recebera-quatro-novos-membros-262005"&gt;Hall da Fama do COB receberá quatro novos membros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/de-olho-em-paris-willian-lima-e-bronze-em-grand-slam-de-judo-262006"&gt;De olho em Paris, Willian Lima é bronze em Grand Slam de Judô
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/edicao-2024-do-brasileiro-feminino-comeca-no-dia-15-de-marco-262007"&gt;Edição 2024 do Brasileiro feminino começa no dia 15 de março
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-goleia-argentina-e-avanca-as-semifinais-da-copa-ouro-5-a-1-262018</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261975</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261975</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-da-fiocruz-indica-que-bcg-e-ineficaz-quando-aplicada-em-adultos-262013</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3404-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estudo da Fiocruz indica que BCG é ineficaz quando aplicada em adultos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vacina deve ser aplicada apenas em crianças até 5 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303114151_2KZ6J.jpg" longdesc="95817;40153"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Estudo realizado por pesquisadores da Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) reforça que a vacina BCG deve ser aplicada em crianças até 5 anos de idade, para prevenir a forma grave da tuberculose, mas é ineficaz quando aplicada em adultos contra a infecção inicial pelo vírus Mycobacterium tuberculosis, causador da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Publicado nesta semanana, na revista britânica The Lancet - Infectious Diseases, o trabalho indica, também, a necessidade que sejam desenvolvidas novas vacinas em todo o mundo contra a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho foi realizado apenas no Brasil, nas cidades de Campo Grande (MS), Manaus (AM) e Rio de Janeiro (RJ) pelos pesquisadores Julio Croda, Margareth Dalcolmo e Marcus Lacerda. O levantamento integra o ensaio clínico Brace, com BCG randomizado, em que os participantes foram escolhidos de forma aleatória, cujo objetivo principal era avaliar a eficácia da vacina em trabalhadores de saúde contra a covid-19. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo Brace foi financiado pela Fundação Bill e Melinda Gates e abrangeu cinco países: Brasil, Holanda, Espanha, Austrália e Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proteção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À Agência Brasil, o pesquisador Julio Croda explicou que a preocupação foi avaliar a BCG se a revacinação com BCG iria proteger trabalhadores de saúde de infecções por tuberculose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O artigo prévio mostrava que, eventualmente, a revacinação com BCG poderia proteger para infecção por tuberculose e fomos testar essa hipótese”. A conclusão foi que a revacinação em adultos não é recomendada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mostramos que, no Brasil, revacinar com BCG não protege contra o Mycobacterium tuberculosis", afirmou. Foram escolhidos dois grupos de profissionais de saúde, totalizando 2 mil pessoas, das quais mil foram revacinadas com BCG e mil não receberam a vacina. Testes sanguíneos foram feitos antes de a pessoa ser vacinada com BCG e depois de 12 meses, para ver quantos pacientes adquiriram essa infecção. Observou-se, então, que a chance de se infectarem, da ordem de 3%, foi igual nos dois grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os que receberam a vacina tiveram a mesma chance de infecção dos que não foram vacinados”, informou Julio Croda. De acordo com Croda, no Brasil não existe recomendação de revacinação. O estudo comprova que a recomendação de não revacinar continua adequada, porque ela não garante uma proteção para quem tomou a vacina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áfica do Sul&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo semelhante está sendo feito na África do Sul para tentar revalidar trabalho inicial que indicava que, eventualmente, revacinar a população poderia garantir proteção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No Brasil não se chegou a essa conclusão”, disse Croda. Segundo ele, não existe recomendação para revacinação de adultos com BCG em nenhum país. São necessários mais estudos para avaliar o achado inicial que, se comprovado, poderá levar à criação de uma política pública diferenciada, com possibilidade de revacinação dos adultos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O dado avaliado nas três cidades brasileiras mostra que não existe uma indicação específica para vacinar grupos de risco para aquisição de tuberculose, como são os trabalhadores de saúde. Por extensão, também não há orientação para revacinação da população adulta brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador, o estudo deixa claro que o Brasil precisa de novas vacinas contra a tuberculose, porque a BCG, que é dada quando a criança nasce, só protege contra as formas graves até 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as populações que estão sob risco da doença, ele defendeu mais investimentos para o desenvolvimento de novas vacinas. Essa é a meta da Organização Mundial da Saúde (OMS), que está financiando estudo na África, onde há muitos casos de tuberculose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante que a gente tenha outras vacinas em desenvolvimento, inclusive no Brasil, que possam ser aplicadas para grupos de risco e possam prevenir a doença propriamente dita, a tuberculose”. Não há ainda no mundo, uma vacina contra essa doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiocruz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Fiocruz está em fase inicial de pesquisa sobre uma nova vacina contra a tuberculose. Ainda não foram feitos testes clínicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Demonstramos que a vacina BCG é boa para crianças, para prevenir as formas graves. Mas ainda é preciso uma vacina mais eficaz para a doença ativa e, principalmente para grupos de risco, como profissionais de saúde, populações privadas de liberdade, indígenas, portadores de HIV/Aids. No Brasil, Croda disse que a tuberculose é a principal causa de óbito relacionada a doenças infecciosas, depois da covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm), Isabela Balladai, destacou que o estudo da Fiocruz valida tudo o que já se sabe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A BCG não protege contra tuberculose pulmonar. Ela protege de formas graves, como a meningite tuberculosa e a tuberculose miliar. Duas formas graves que aconteciam na infância, nos primeiros meses de vida do bebê. Por isso, a gente vacina precocemente a criança ao nascer. Desde que se passou a ter altas coberturas com a BCG, vê-se casos raros dessas duas formas graves em pessoas imunodeprimidas”, disse a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica recordou que o Ministério da Saúde chegou a recomendar reforço de imunização com BCG aos 10 anos, mas isso foi descartado em 2019. “O reforço foi retirado porque, além de causar um evento adverso local mais intenso, por ser uma segunda dose, também não protegia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo da Fiocruz valida que BCG é uma vacina para crianças até 5 anos de idade e que deve ser aplicada o mais precocemente possível após o nascimento. Idealmente ainda”, disse Isabela Balladai. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estudo-da-fiocruz-indica-que-bcg-e-ineficaz-quando-aplicada-em-adultos-262013</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-regras-do-tse-para-uso-de-inteligencia-artificial-nas-eleicoes-262012</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3404-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda regras do TSE para uso de inteligência artificial nas eleições&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professor acredita que haverá muita judicialização no pleito&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303114153_XEESF.jpg" longdesc="95818;28403"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Felipe Pontes -  Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Tribunal Superior Eleitoral (TSE) aprovou na última terça-feira (27) as 12 resoluções eleitorais com as regras finais para a eleição municipal de outubro. O passo é obrigatório e deve ser realizado até 5 de março, no ano do pleito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio desses normativos, os ministros do TSE buscam adaptar o processo eleitoral às mudanças na realidade, embora sempre limitados ao que prevê a legislação eleitoral e a Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com os avanços tecnológicos cada vez mais rápidos, neste ano foram alvo de preocupação temas que na eleição anterior sequer estavam no radar. Um exemplo é a inteligência artificial (IA) e seu potencial de turbinar problemas já de difícil controle, como as notícias falsas e a desinformação sobre o processo eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da inércia do Congresso em regulamentar o tema, a Justiça Eleitoral decidiu colocar balizas ao uso da IA nas eleições, de modo a tentar proteger a decisão bem informada do eleitor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As medidas foram bem recebidas pela comunidade jurídica, que viu na iniciativa uma tentativa de adequar o tempo mais lento da criação de normas à velocidade acelerada das atualizações tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma corrida contínua, onde a tecnologia, os métodos de manipulação, evoluem exponencialmente, então as estratégias de defesa devem ser igualmente dinâmicas”, ressalta o advogado Alexander Coelho, especialista em direito digital e proteção de dados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há dúvidas sobre a eficácia das regras ante manipulações cada vez mais realistas, mas a avaliação é que, uma vez havendo normas, fica mais fácil outros atores sociais auxiliarem a Justiça Eleitoral na fiscalização das campanhas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitos casos vão chegar à Justiça por meio dos advogados dos candidatos e partidos”, aposta o professor e advogado Renato Ribeiro de Almeida, coordenador acadêmico da Associação Brasileira de Direito Eleitoral e Político (Abradep). “Com certeza teremos eleições muito judicializadas, seguindo a tendência de pleitos anteriores”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira abaixo as regras aprovadas pelo TSE sobre o uso de inteligência artificial nas eleições: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exigência de rótulos de identificação de conteúdo multimídia fabricado – qualquer material visual feito por meio de inteligência artificial deverá trazer o aviso explícito sobre o uso da tecnologia;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restrição ao uso de chatbots e avatares para intermediar a comunicação da campanha – fica proibido simular conversas com o candidato ou outro avatar que aparente ser uma pessoa real; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vedação absoluta, seja contra ou a favor de candidato, do uso de deep fake – conteúdo fabricado em formato de áudio, vídeo ou combinação de ambos e que tenha sido gerado ou manipulado digitalmente para criar, substituir ou alterar imagem ou voz de pessoa viva, falecida ou fictícia; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paralelamente, os provedores de aplicações na internet (redes sociais e aplicativos de mensagem, por exemplo) ficam obrigados a retirar do ar, sem a necessidade de ordem judicial, contas e materiais que promovam condutas e atos antidemocráticos e também discursos de ódio, como racismo, homofobia, fascismo e qualquer tipo de preconceito.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-regras-do-tse-para-uso-de-inteligencia-artificial-nas-eleicoes-262012</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-fara-parte-de-mutirao-de-combate-a-inadimplencia-nesta-segunda-feira-4-262015</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3404-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Desenrola Brasil fará parte de mutirão de combate à inadimplência, nesta segunda-feira (4)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também na segunda-feira, às 10h30, em São Paulo, será lançada a exposição “Arte na Lona - A Educação Financeira em Arte”, com apoio do Ministério da Fazenda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240302121243_7COKH.jpg" width="569" height="379" longdesc="95769;72540"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Ministério da Fazenda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Desenrola Brasil, do Ministério da Fazenda, fará parte, a partir da próxima segunda-feira (4/3) até o dia 28 de março, de um mutirão de renegociação de dívidas. Os interessados poderão acessar as ofertas do MegaFeirão Serasa e Desenrola de forma presencial, em São Paulo, no Palácio dos Correios, no centro histórico da capital, como mais uma opção, além dos sites do Programa Desenrola Brasil e da Serasa Limpa Nome . Também nesta segunda, o MF apoia a abertura da exposição “Arte na Lona - A Educação Financeira em Arte”, no Palácio dos Correios, no centro histórico de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 700 empresas participam do mutirão de negociação de dívidas, entre bancos, financeiras, comércio varejista, operadoras de telefonia e securitizadoras, dispostas a oferecer ainda mais facilidades para quem deseja regularizar os débitos neste início de ano. Concessionárias de água e energia também fazem parte do feirão para facilitar a quitação de contas básicas. Ao todo, mais de 550 milhões de ofertas estão disponíveis no MegaFeirão, além dos descontos de até 96% do Programa Desenrola, que se encerra no dia 31/3.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Palácio dos Correios, no Vale do Anhangabaú, os interessados poderão receber, de forma presencial, auxílio para encontrar as ofertas e os descontos e fechar acordo sem nenhum tipo de taxa ou custo adicional, até o dia 28 de março, das 10h às 18h. Para isso, os funcionários dos Correios foram treinados pela equipe da Serasa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exposição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para marcar o momento em que a educação financeira está em pauta no país, o Ministério da Fazenda apoia a exposição “Arte na Lona: A Educação Financeira em Arte”, organizada pela Serasa e pelos Correios, no Palácio dos Correios, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição reúne obras de 18 pintores, artistas plásticos, ilustradores, grafiteiros e muralistas que participaram do projeto Serasa na Estrada. Um artista de cada estado por onde passou o caminhão de atendimento do “Projeto Serasa na Estrada” reproduziu, em pintura, a sua visão sobre a importância da educação financeira para o brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a abertura da exposição, o influenciador digital Thiago Godoi, o “Papai Financeiro”, e a jornalista Ana Leoni, do Valor Econômico e da Rádio CBN, coordenarão um painel em que será apresentado um estudo inédito sobre educação financeira. Também participarão do bate-papo Valéria Meireles, a “Psicóloga do Dinheiro”, a secretária-adjunta da Secretaria de Reformas Econômicas do Ministério da Fazenda, Ana Maria Netto, o vice-presidente da Serasa, Pedro Dias Lopes, e o representante da Bolsa de Valores B3 e CEO da PDTec Adriano Pahoor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Integração de plataformas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Desenrola Brasil pode ser acessado por meio do site da Serasa Limpa Nome desde o último dia 09/02. Com a integração entre os dois sites , os usuários logados na plataforma da Serasa conseguem ver que têm oferta do programa e ser redirecionados para o www.desenrola.gov.br , no qual é possível consultar as dívidas e fazer os pagamentos nas condições do programa, sem necessidade de um outro login.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Serasa é responsável por mais de 6,5 milhões de consultas diárias sobre empresas e consumidores. Todos os meses, mais de 26 milhões de pessoas acessam o site e o aplicativo da Serasa. Com a parceria do MF com a Serasa, mais de 1,4 milhão de consumidores já acessaram os canais da Serasa para negociar as dívidas do programa Desenrola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 12 milhões de pessoas já foram beneficiadas pelo Desenrola Brasil, que propiciou a negociação de R$ 36,5 bilhões em dívidas. Os descontos médios na plataforma do programa são de 83%, alguns casos chegando a 96%, com pagamento à vista ou parcelado sem entrada, e com até 60 meses para pagar. As ofertas do Desenrola estão disponíveis até o dia 31 de março, para a faixa 1 do programa, que consiste nas negociações feitas por meio do site, desde outubro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A faixa 1 contempla pessoas com renda de até dois salários mínimos ou inscritas no CadÚnico. Ela engloba as dívidas que tenham sido negativadas entre janeiro de 2019 e dezembro de 2022, e não podem ultrapassar o valor atualizado de R$ 20 mil cada (valor original de cada dívida, sem os descontos do Desenrola).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das dívidas bancárias, como cartão de crédito, também estão incluídas as contas atrasadas de outros setores, como estabelecimentos de ensino, energia, água, telefonia e comércio varejista. A plataforma permite a renegociação até mesmo com bancos em que a pessoa não tenha conta, podendo escolher aquele que oferecer a melhor taxa na opção de pagamento parcelado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra vantagem do programa para quem tem duas ou mais dívidas (mesmo que com diferentes credores) disponíveis para negociação na plataforma do Desenrola é poder juntar todos os débitos e fazer uma só renegociação, pagando à vista em um único boleto ou PIX, ou financiando a prazo o valor total no banco de preferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho de 2023, a primeira fase do Desenrola Brasil começou com os principais bancos retirando, automaticamente, 10 milhões de registros de dívidas de até R$ 100 dos cadastros de inadimplentes. Ao mesmo tempo, tiveram início as negociações das dívidas bancárias feitas diretamente pelos bancos credores (faixa 2 do programa) com pessoas com renda mensal de até R$ 20 mil. Essa faixa se encerrou no fim de dezembro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nao-pagar-o-iptu-e-o-ipva-pode-trazer-consequencias-graves-261990"&gt;Não pagar o IPTU e o IPVA pode trazer consequências graves
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/setor-externo-responde-por-crescimento-economico-em-2023-261999"&gt;Setor externo responde por crescimento econômico em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/desenrola-brasil-fara-parte-de-mutirao-de-combate-a-inadimplencia-nesta-segunda-feira-4-262015</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dezenas sorteadas foram: 15-17-32-33-34-40&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303114148_700YZ.jpg" longdesc="95816;72597"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Ninguém acertou as seis dezenas do concurso 2.695 da Mega-Sena. O sorteio foi realizado na noite deste sábado (2), no Espaço da Sorte, em São Paulo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram: 15-17-32-33-34-40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prêmio para o próximo sorteio, que acontece na próxima terça-feira (5), acumulou em R$ 205 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Caixa, 249 apostas acertaram cinco dezenas e ganharam R$ 40.004, enquanto 15.891 apostas acertaram a quadra e ganharam R$ 895,48 cada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o próximo sorteio podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020"&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993"&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998"&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004"&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019"&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-externo-responde-por-crescimento-economico-em-2023-261999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3404-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Setor externo responde por crescimento econômico em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exportações aumentaram 9,1% e importações caíram 1,2% no ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor externo foi responsável por dois terços do crescimento econômico de registrado em 2023, enquanto a demanda interna respondeu pelo restante. Da alta de 2,9% observada no ano passado, 2 pontos percentuais foram puxados pelo comércio com outros países, enquanto 0,9 ponto percentual saiu de consumidores e setor produtivo brasileiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), as exportações brasileiras cresceram 9,1%, puxadas pela desvalorização do real ante o dólar e pela alta do preço das commodities no mercado internacional, que favoreceram os setores da agropecuária e do extrativismo mineral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A agropecuária também depende muito do clima. No ano passado, tivemos condições climáticas muito boas. E a gente tem bastante investimento nessa área", explicou a pesquisadora do IBGE Rebeca Palis. "Há bastante tempo nossa pauta exportadora é muito baseada em commodities. Então tanto a produção da agro, principalmente milho e soja, quanto a parte extrativa foram muito exportadas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que também contribuiu para o bom desempenho do setor externo foi a queda de 1,2% das importações, o que favorece positivamente o cálculo do PIB (soma de todos os bens e serviços produzidos no país). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a demanda interna foi puxada principalmente pelo aumento de 3,1% do consumo das famílias. "Em 2023, continuamos com melhora no mercado de trabalho, crescimento da massa salarial real, aliado a medidas governamentais, ou seja, os programas de transferência de renda às famílias. Além disso, tivemos um arrefecimento importante da inflação média, que em 2023 ficou em 4,6%, contra 9,3% do ano de 2022", destacou Rebeca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo das famílias poderia ter crescido ainda mais se não fossem o elevado grau de endividamento dessas pessoas e o patamar da taxa básica de juros, a Selic, que ficou em média em 13% em 2023, acima dos 12,4% de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumo do governo cresceu 1,7% em 2023 e atingiu o maior patamar da série histórica do PIB, iniciada em 1996. Por outro lado, a formação bruta de capital fixo (investimentos) teve uma queda de 3% no ano, devido ao desempenho negativo dos investimentos em construção (-0,2%) e em máquinas e equipamentos (-9,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo lado do setor produtivo, a principal contribuição para o PIB nacional veio da agropecuária, que cresceu 15,1%, a maior variação desde 1996. A segunda atividade de maior impacto no PIB de 2023 foi a indústria extrativa mineral, com alta de 8,7%, principalmente devido ao desempenho do setor petrolífero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também houve destaque para o setor de eletricidade, água, gás e esgoto, que avançou 6,5%. Junto com o extrativismo mineral, este segmento sustentou o crescimento de 1,6% do setor industrial brasileiro, já que tanto a indústria da transformação quanto a construção tiveram quedas, de 1,3% e 0,5%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os serviços apresentaram crescimento médio de 2,4%, puxado principalmente pelas atividades financeiras, de seguros e de serviços relacionados (com alta de 6,6%). Os demais segmentos dos serviços apresentaram altas entre 0,6% (comércio) e 3% (atividades imobiliárias).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB per capita cresceu 2,2% em 2023, de acordo com os dados divulgados pelo IBGE. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trimestre&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crescimento de 2,9% no PIB, em 2023, que colocou a economia brasileira em seu maior patamar desde o início da série histórica (em 1996), pode ser explicado pelo desempenho do país no primeiro semestre, com altas de 1,3% no primeiro trimestre e 0,8% no segundo trimestre, em relação aos trimestres anteriores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo semestre, o Produto Interno Bruto manteve-se estável, sem altas ou quedas nos terceiro e quarto trimestres. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nao-pagar-o-iptu-e-o-ipva-pode-trazer-consequencias-graves-261990"&gt;Não pagar o IPTU e o IPVA pode trazer consequências graves
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/desenrola-brasil-fara-parte-de-mutirao-de-combate-a-inadimplencia-nesta-segunda-feira-4-262015"&gt;Desenrola Brasil fará parte de mutirão de combate à inadimplência, nesta segunda-feira (4)
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/setor-externo-responde-por-crescimento-economico-em-2023-261999</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-divulga-resultado-da-segunda-chamada-do-prouni-261989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3404-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MEC divulga resultado da segunda chamada do Prouni&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lista de pré-selecionados atrasou quatro dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240302095733_SE6ZP.jpg" longdesc="95763;39886"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Com quatro dias de atraso, o Ministério da Educação (MEC) divulgou neste sábado (2) a lista dos candidatos pré-selecionados na segunda chamada da oferta de bolsas da edição 2024 do Programa Universidade para Todos (Prouni).A lista já está disponível no &lt;a class="example1" href="https://acessounico.mec.gov.br/prouni"&gt;Portal Único de Acesso ao Ensino Superior&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o atraso na divulgação da segunda chamada, que estava prevista para a última terça-feira (27), houve alteração também no prazo para entrega de documentação do candidato pré-selecionado, que vai até o dia 12 de março. A apresentação pode ser feita presencialmente na instituição de ensino ou por meio eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o candidato não seja selecionado nas duas chamadas, poderá manifestar interesse na lista de espera nos dias 18 e 19 de março. A divulgação da lista de espera está prevista para o dia 22 de março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o MEC, a primeira edição de 2024 do Prouni recebeu a inscrição de 716.759 pessoas. Serão ofertadas nesta edição 406.428 bolsas, sendo 308.977 integrais e 97.451 parciais em 15.482 cursos de 1.028 instituições.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MEC não divulgou o motivo do atraso, apenas informou nesta sexta-feira (1) que as equipes técnicas da Subsecretaria de Tecnologia da Informação e Comunicação e da Secretaria de Educação Superior estavam trabalhando para divulgar os resultados da segunda chamada do Prouni “o mais rápido possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Universidade Para Todos foi criado em 2004 para oferecer bolsas de estudo?(integrais e parciais)?em cursos de graduação e sequenciais de formação específica em faculdades privadas.??&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção é realizada duas vezes ao ano?e?tem como?público-alvo o estudante sem diploma de nível superior. Como critérios para seleção dos candidatos, o Prouni considera a renda familiar bruta mensal, por pessoa; se o candidato cursou integralmente o ensino médio em escola da rede pública ou na condição de bolsista integral em instituição privada de ensino médio, ou ser pessoa com deficiência, entre outros previstos na legislação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mec-divulga-resultado-da-segunda-chamada-do-prouni-261989</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira as principais datas e fatos entre 3 e 9 de março&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303083747_C8KBO.jpg" width="593" height="355" longdesc="95809;89243"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Pedro Lacerda -  Radioagência Nacional - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Começamos por este primeiro domingo de março (3), Dia Mundial da Vida Selvagem, data instituída pela ONU para mostrar a importância de como o trabalho conjunto com governos, sociedade civil e setor privado pode ajudar proteger a diversidade de vida do planeta. Segundo a ONU, 1 milhão de espécies estão à beira da extinção devido à destruição do habitat, à poluição por combustíveis fósseis e ao agravamento da crise climática. A Agência Brasil noticiou a divulgação do relatório de importância global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia 27 de fevereiro, araras azuis e micos leões dourados foram repatriados ao Brasil. Os animais são espécies consideradas em perigo de extinção. Os bichos tinham sido contrabandeados para o Togo. E foram encontrados em más condições de saúde. Assista a reportagem da TV Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o 4 de março marca lançamento do Programa "Época de Ouro", um clássico da Rádio Nacional, dedicado ao chorinho. Temos também o aniversário de nascimento do rapper, compositor e escritor Gabriel Contino, o Gabriel O Pensador. Em setembro passado, o músico participou do É Tudo Brasil, para falar sobre lançamento do seu novo disco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A data também celebra a inauguração da Ponte Rio–Niterói, que completa 50 anos. Com 12,9 quilômetros de extensão e vão central de 300 m, ela é uma das maiores do mundo e liga a cidade do Rio de Janeiro a Niterói.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dia Nacional da Música Clássica é celebrado no 5º dia de março. Esse estilo musical inspira diversos programas da Rádio MEC, como o Sala de Concerto, Partituras, Áurea Musica, entre outros. Também é o dia de nascimento do poeta popular, compositor, cantor e improvisador cearense Antônio Gonçalves da Silva, o Patativa do Assaré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 7 de março, é lembrada a morte do filólogo, crítico literário, tradutor, diplomata, enciclopedista fluminense Antônio Houaiss. Ele foi Ministro da Cultura do Brasil e presidente da Academia Brasileira de Letras. A data também marca o lançamento do observatório espacial estadunidense Kepler, projetado pela Nasa para descobrir planetas semelhantes à Terra orbitando em outras estrelas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das datas mais importantes do mês é justamente o 8 de março, quando é celebrado o Dia Internacional da Mulher. Aliás, temas relativos aos direitos da mulher são recorrentes em nossas coberturas jornalísticas. Falando nisso, o programa Sem Censura, que reestreou sob o comando da apresentadora Cissa Guimarães, vai ter um programa especial para o Dia da Mulher.  Há seis anos o Repórter Brasil falou sobre a data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Para finalizar a semana, o dia 9 de março tem como destaques o nascimento do astronauta russo Iuri Gagarin, primeiro ser humano a viajar pelo espaço; além do lançamento da famosa boneca Barbie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista semanal do Hoje é Dia com datas, fatos históricos e feriados:&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Semana de 3 a 9 de março de 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Dia Internacional do Cuidado Auditivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Mundial da Vida Selvagem – data instituída pela ONU&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do ator fluminense Carlos Vereza (85 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Nascimento do rapper, compositor, escritor e empresário fluminense Gabriel Contino, o Gabriel O Pensador (50 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do regente, compositor e instrumentista paulista Nicolino Copia, o Copinha (40 anos) - no início dos anos 1960, trabalhou na Rádio Nacional do Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do cantor, compositor e instrumentista paulista Orlando Guilherme, o Pirigoso (40 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do economista maranhense Ignácio Rangel (30 anos) - analista do desenvolvimento econômico brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inaugurada a Ponte Rio–Niterói, com 12,9 quilômetros de extensão e vão central de 300 m, ligando as cidades do Rio de Janeiro e Niterói (50 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento do Programa "Época de Ouro", na Rádio Nacional (19 anos) - dedicado ao chorinho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Nascimento do poeta popular, compositor, cantor e improvisador cearense Antônio Gonçalves da Silva, o Patativa do Assaré (115 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do filósofo, escritor e professor paranaense Mário Sergio Cortella (70 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Nacional da Música Clássica&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6 - Morte do político, magistrado e jornalista maranhense Benedito Leite (115 anos) - em sua homenagem foram batizadas: a cidade de Benedito Pereira Leite; a Maternidade Benedito Leite e a Escola Modelo Benedito Leite, em São Luís; a Praça Benedito Leite e a Biblioteca Benedito Leite, no centro de São Luís; dentre outros locais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do ator e diretor fluminense Perry Salles (85 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Feriado estadual da Revolução Pernambucana - o feriado começou a vigorar no ano de 2018, em homenagem à revolução que ocorreu em 1817&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7 - Morte do cineasta, roteirista, produtor de cinema e fotógrafo estadunidense Stanley Kubrick (25 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do compositor e instrumentista pernambucano José Gonçalves Júnior, o Zumba (50 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do frade católico, teólogo e filósofo italiano Tomás de Aquino (750 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do lexicógrafo, filólogo, crítico literário, tradutor, diplomata, enciclopedista fluminense Antônio Houaiss (25 anos) - foi Ministro da Cultura do Brasil e presidente da Academia Brasileira de Letras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte da pianista paulista Guiomar Novaes (45 anos) - participou da Semana de Arte Moderna de 1922 e foi grande divulgadora da obra de Villa-Lobos nos EUA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento do observatório espacial estadunidense Kepler (15 anos) - projetado pela NASA para descobrir planetas semelhantes à Terra orbitando em outras estrelas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia do Paleontólogo - fundação da Sociedade Brasileira de Paleontologia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8 - Nascimento da apresentadora de televisão, cantora e atriz paulista Hebe Camargo (95 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Morte do compositor francês Hector Berlioz (155 anos) - importante figura do Romantismo na música do século XIX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fundação da Casa da Moeda do Brasil (330 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento do álbum "Chega de Saudade", de João Gilberto (65 anos) - considerado um dos marcos iniciais da Bossa Nova&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia Internacional da Mulher&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeira irradiação do programa humorístico "A Casa da Sogra", na Rádio Nacional (77 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 - Morte do poeta, contista e romancista alemão Charles Bukowski (30 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do astronauta russo Iuri Gagarin (90 anos) - primeiro ser humano a viajar pelo espaço&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascimento do cantor e compositor fluminense Délcio Carvalho (85 anos) - notório por sua parceria de longa data com Dona Ivone Lara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançamento da boneca Barbie (65 anos)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inauguração do Museu da Companhia Paulista, anteriormente denominado Museu Ferroviário Barão de Mauá, na cidade de Jundiaí (45 anos)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020"&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993"&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998"&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014"&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019"&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3404-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pais não podem desperdiçar chance de vacinar contra dengue, diz Nísia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministra da Saúde participou do Dia D de combate à doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303085418_88O5H.jpg" longdesc="95812;76441"&gt;&lt;br&gt; Foto: SECOM / MS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida -  Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, participou no sábado (2) em dois estados, Espírito Santo e Bahia, das mobilizações do Dia D de combate à dengue. A iniciativa do governo federal ocorre em todo o país, com colaboração de estados e municípios e a atuação, sobretudo, de agentes comunitários e de combate às endemias e profissionais da saúde. O objetivo é reforçar as ações de prevenção, cuidado e promoção da saúde e, principalmente, de eliminação dos focos do mosquito Aedes aegypti, transmissor da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados foram escolhidos por estarem em situação de emergência de dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não podemos aceitar nenhuma morte por dengue, porque é morte que se pode evitar com hidratação adequada, sem que a população tome medicamento por sua conta. Isso é muito importante. E aqueles sinais que temos dito, como dor de cabeça, dor forte atrás dos olhos, manchas no corpo, procurem o sistema de saúde”, orienta a ministra da Saúde, Nísia Trindade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã deste sábado, em Serra, no Espírito Santo, a ministra Nísia Trindade reforçou a importância da vacinação de crianças de 10 e 11 anos. Essa faixa etária concentra o maior número de hospitalizações por dengue. Ela fez um apelo aos pais e responsáveis de crianças deste público-alvo para que as levem aos postos de vacinação de todas as regiões do país. “Pais e responsáveis pelas crianças de 10 e 11 anos: a vacinação para dengue já começou no seu estado. Então, esse público não pode desperdiçar essa chance. Nós, há 40 anos, lutamos por uma vacina contra a dengue, aqui no Espírito Santo, e em todo Brasil. Mas quem toma a vacina de dengue somente está protegido com a segunda dose, que é aplicada depois de três meses.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vacinação nas escolas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra Nísia Trindade também adiantou que a vacinação infantil contra várias doenças, incluindo contra a dengue para o público-alvo, deverá ocorrer nas redes de ensino a partir da segunda quinzena de março, por meio do programa Saúde na Escola, em parceria com o Ministério da Educação. “A vacinação será de todas as vacinas, com a atualização da caderneta de vacinação das nossas crianças e adolescentes. As escolas também estão com várias ações para dengue, a comunidade escolar unida, e terá materiais para os professores, no caso específico de dengue.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imunizante nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a disponibilidade de mais doses de vacinas contra a dengue, a ministra comentou que, diante da limitação de produção do laboratório japonês fabricante da Qdenga, que a alternativa priorizada para aumento da oferta do imunizante é a produção nacional. “Recebemos uma oferta pequena, compramos todo o estoque possível do laboratório produtor. E estamos em um trabalho para que laboratórios brasileiros, sob a liderança da Fundação Oswaldo Cruz, possam produzir a vacina no Brasil. Mas isso não é uma solução imediata.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da situação, a ministra enfatizou que o foco deve ser combater os focos de mosquito transmissor aliado ao trabalho dos agentes de saúde dos sistemas estaduais e municipais de saúde para impedir o avanço da dengue e que vidas sejam perdidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra também garantiu que o governo federal já comprou testes rápidos para diagnóstico precoce da doença, a partir do primeiro dia de sintomas e ajuda na diferenciação da fase aguda e tardia da dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Painel de Monitoramento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/saude-de-a-a-z/a/aedes-aegypti/monitoramento-das-arboviroses"&gt;Painel de Monitoramento das Arboviroses&lt;/a&gt;, do Ministério da Saúde, este ano, até esta sexta-feira (1º), foram registrados 1.038.475 casos de dengue, entre prováveis e confirmados. Oficialmente, são 258 mortes causadas pela doença em todo o país. Estão em investigação 651 óbitos suspeitos. O número de casos resulta na proporção (Coeficiente de Incidência) de 511,4 /100 mil habitantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a solenidade que marcou as mobilizações do Dia D de combate à dengue, a ministra também visitou domicílios e locais públicos do município capixaba para acompanhar ações de eliminação do mosquito Aedes aegypti e prevenção a outra arboviroses, como a zika e a chikungunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Saúde, na tarde deste sábado, Nísia Trindade também esteve em Salvador para visitar o Instituto Couto Maia, hospital referência para casos de dengue agravados, que necessitam de assistência de média e alta complexidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991"&gt;Dengue: vírus do tipo 1 predomina circulação em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992"&gt;Obesidade doença crônica atinge crianças e adultos e já é considerada uma epidemia global pela OMS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997"&gt;Cidade tem alta nos diagnósticos de câncer de colo do útero
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017"&gt;No Rio, 75% das córneas transplantadas em 2023 vieram do Into
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ligue-180-conheca-a-rede-de-apoio-as-mulheres-262009</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3404-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ligue 180: conheça a rede de apoio às mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço do Governo Federal conta com diversos canais para orientar, auxiliar e proteger vítimas de violência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303085839_PS28F.jpg" longdesc="95813;23030"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Marcos Santos/USP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Agência Gov&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do Dia das Mulheres, em 8 de março, é importante lembrar que a população feminina conta com uma rede de apoio do Governo Federal chamada Ligue 180. Gerenciado pelo Ministério da Mulher, o conjunto de serviços oferece vários canais de atendimento para elas. Além de fazer denúncias de violações de direitos e de situação de violência, é possível ser encaminhada para receber apoio em locais como delegacias especializadas, abrigos e Casas da Mulher Brasileira. Outra funcionalidade é a possibilidade de ter acesso ao painel online que mapeia todas as unidades do Brasil onde é possível pedir ajudar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira abaixo detalhadamente essa rede de serviços:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone Ligue 180 -  Funciona gratuitamente 24 horas por dia, incluindo sábados, domingos e feriados. É possível fazer a ligação de qualquer lugar do Brasil.  Somente no ano passado, o serviço recebeu o total de 568,6 mil chamadas, o que representa um aumento de 25,8% nos atendimentos, em comparação com 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de denúncias, 92% continham relatos ameaças à integridade psíquica, física, patrimonial ou negligência. Em segundo lugar, com menos 6% das denúncias, estava o impedimento de as mulheres usufruírem de sua liberdade – individual, sexual, de crença, laboral ou de expressão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o volume de denúncias de violências contra mulheres foi 23% maior que as do ano anterior, passando de 87,7 mil para 114,6 mil. O aumento das denúncias indica maior conhecimento sobre canal e mais confiança no atendimento humanizado do Ligue 180.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Whatsapp - Desde abril de 2023, o Ligue 180 também passou a ter um canal de atendimento exclusivo no Whatsapp pelo número (61) 9610 - 0180. Até dezembro de 2023, foram recebidas mais de 6,5 mil mensagens com pedidos de informações ou apresentação de denúncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Painel Ligue 180 - Pelo site gov.br/mulheres/ligue180 é possível encontrar mais de 2.500 mil pontos de atendimento às mulheres espalhados por todo o Brasil. “É muito importante que a sociedade se envolva nessa luta contra uma epidemia de violência contra as mulheres, que todos denunciem e se posicionem. O painel do Ligue 180 é para que a mulher saiba quais são os serviços disponíveis na região onde ela mora e saiba onde buscar ajuda. Se você conhece algum serviço do seu município e não o localizou no painel, nos avise para que ele possa ser acrescentado. O painel estará em constante atualização”, lembra a ministra das Mulheres, Cida Gonçalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Delegacias Especializadas e Núcleos ou Postos de Atendimento à Mulher em Delegacias Gerais.&lt;br&gt;- Núcleos da Mulher nas Defensorias Públicas; Promotorias Especializadas e Núcleos de Gênero nos Ministérios Públicos.&lt;br&gt;- Juizados e Varas Especializadas em Violência Doméstica e Familiar contra a Mulher.&lt;br&gt;- Centros de Referência e de Atendimento à Mulher.&lt;br&gt;- Casas Abrigo.&lt;br&gt;- Casas de Acolhimento Provisório.&lt;br&gt;- Casas-de-Passagem.&lt;br&gt;- Serviços de Saúde a Pessoas em situação de violência sexual.&lt;br&gt;- Casa da Mulher Brasileira.&lt;br&gt;- Patrulhas Maria da Penha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anielle-franco-abre-serie-especial-do-brasil-em-pauta-no-mes-das-mulheres-262011"&gt;Anielle Franco abre série especial do Brasil em Pauta no mês das mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ligue-180-conheca-a-rede-de-apoio-as-mulheres-262009</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/declaracao-conjunta-de-24-paises-da-celac-cobra-cessar-fogo-imediato-em-gaza-262010</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3404-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Declaração conjunta de 24 países da CELAC cobra cessar-fogo imediato em Gaza&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Texto ressalta preocupação com situação humanitária na região e exige a libertação de todos os reféns que estão com o Hamas desde 7 de outubro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0399_20240303090206_5FMJ2.jpg" width="597" height="397" longdesc="95814;106299"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Planalto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma declaração conjunta de 24 países que integram a Comunidade dos Estados Latino-Americanos e Caribenhos (CELAC) neste sábado amplia o clamor da comunidade internacional por um cessar-fogo imediato em Gaza e por uma efetiva entrada de ajuda humanitária para reverter uma situação definida como “catastrófica”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Deploramos o assassinato de civis israelenses e palestinos, incluindo os cerca de 30.000 palestinos mortos desde o início da incursão de Israel em Gaza, e manifestamos profunda preocupação com a situação humanitária catastrófica na Faixa de Gaza e com o sofrimento da população civil palestina”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trecho da declaração conjunta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;gt; &amp;gt; Confira a íntegra da declaração&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto é assinado pelos chefes de Estado e de Governo de Antígua e Barbuda, Bahamas, Barbados, Belize, Bolívia, Brasil, Colômbia, Cuba, Chile, Dominica, República Dominicana, Granada, Guiana, Haiti, Honduras, Jamaica, México, Nicarágua, São Cristóvão e Nevis, Santa Lúcia, São Vicente e Granadinas, Suriname, Trinidad e Tobago e República Bolivariana da Venezuela. Todos estiveram reunidos na última sexta em São Vicente e Granadinas durante a VIII Cúpula da CELAC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Deploramos o assassinato de civis israelenses e palestinos, incluindo os cerca de 30.000 palestinos mortos desde o início da incursão de Israel em Gaza, e manifestamos profunda preocupação com a situação humanitária catastrófica na Faixa de Gaza e com o sofrimento da população civil palestina”, indica o primeiro dos seis tópicos listados no documento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A declaração cita ainda casos em curso na Corte Internacional de Justiça para determinar se a ocupação continuada do Estado da Palestina por Israel constitui violação do direito internacional e se o ataque de Israel a Gaza constituiria genocídio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países também enfatizam a exigência de libertação imediata e incondicional de todos os reféns, e reiteram a solução de dois Estados, Israel e Palestina, vivendo lado a lado dentro de fronteiras seguras e reconhecidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PUNIÇÃO COLETIVA - Durante seu discurso na Cúpula da CELAC, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva sinalizou perspectivas bem similares ao texto agora endossado pelos 24 países da região. Lula argumentou que a “tragédia humanitária em Gaza requer de todos a capacidade de dizer um basta para a punição coletiva que o governo de Israel impõe ao povo palestino”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente lembrou episódios recentes em Gaza, de mortes de civis palestinos que estavam na fila para obter comida e ajuda humanitária. Diante da presença do secretário-geral da ONU, António Guterres no evento da CELAC, Lula enfatizou a necessidade de uma mobilização internacional efetiva e ágil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A indiferença da comunidade internacional é chocante. Quero aproveitar a presença do secretário-geral da ONU para propor uma moção pelo fim imediato desse genocídio. Peço aos cinco membros permanentes do Conselho de Segurança da ONU que deixem de lados suas diferenças e ponham fim a essa matança. As vidas de milhares de mulheres e crianças inocentes estão em jogo. As vidas dos reféns do Hamas também estão em jogo. Eu quero terminar dizendo para vocês que a nossa dignidade e humanidade estão em jogo. Por isso é preciso parar a carnificina em nome da sobrevivência da humanidade, que precisa de muito humanismo”, concluiu o presidente brasileiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/declaracao-conjunta-de-24-paises-da-celac-cobra-cessar-fogo-imediato-em-gaza-262010</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anielle-franco-abre-serie-especial-do-brasil-em-pauta-no-mes-das-mulheres-262011</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3404-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anielle Franco abre série especial do Brasil em Pauta no mês das mulheres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atração vai ao ar neste domingo (3), às 20h30, no Canal Gov.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240303090437_HN2SE.jpg" width="599" height="399" longdesc="95815;40041"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: José Cruz/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por: Agência Gov&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil em Pauta de março será dedicado a entrevistas com mulheres que lideram a formulação e execução de políticas públicas no Governo Federal. A série começa com a ministra da Igualdade Racial, Anielle Franco, num bate-papo sobre direitos e oportunidades, além de estratégias para melhorar a qualidade de vida das brasileiras. “O desafio de ser mulher, ser mulher negra, é todos os dias ter que afirmar e reafirmar o que somos, como somos, a capacidade que temos. É um desafio a cada dia”, salienta. A atração vai ao ar aos domingos, às 20h30, no Canal Gov. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na conversa com a jornalista Graziele Bezerra, a ministra aborda, ainda, formas de ampliar a participação das mulheres nos espaços de poder e aponta caminhos para combater o racismo no Brasil - entre outros assuntos.  “A gente é muito avançado na produção intelectual pra falar de pessoas negras, pra falar de combate ao racismo. As nossas intelectuais negras são sempre citadas e faladas (no mundo), mas por outro lado ainda temos que caminhar muito para que a sociedade entenda a importância de falar do combate ao racismo”, pontua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da trajetória como liderança política, Anielle é professora e jornalista. Na avaliação da ministra, a educação é parte fundamental para a formação de uma sociedade antirracista. “A escola é um lugar onde a criança começa a sonhar, começa a se preparar, começa a identificar por qual caminho querer ir.  Faz parte de uma educação antirracista que cada professor faça seu papel. O professor é a porta de entrada de muita coisa, porque também não ser de uma educação antirracista?” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ligue-180-conheca-a-rede-de-apoio-as-mulheres-262009"&gt;Ligue 180: conheça a rede de apoio às mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anielle-franco-abre-serie-especial-do-brasil-em-pauta-no-mes-das-mulheres-262011</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3404-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No Rio, 75% das córneas transplantadas em 2023 vieram do Into&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 4 mil pessoas aguardam por transplante no estado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303145102_QA4NR.jpg" longdesc="95821;57587"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / HFB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em balanço divulgado pelo Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into), 75% das córneas transplantadas no estado do Rio de Janeiro ao longo de 2023 foram provenientes do seu banco de olhos. Os dados também mostram que ao longo do ano passado foram captados mais de 560 globos oculares. Trata-se de um recorde desde a inauguração do banco, em 2013.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em todo o estado do Rio de Janeiro, cerca de 4,2 mil pessoas aguardam por esse tipo de transplante. Segundo o Into, uma parceria firmada com a Central Estadual de Transplantes e com o Instituto de Treinamento em Cadáveres Frescos (ITC Rio), com o objetivo de oferecer treinamento para a captação da córnea, deverá contribuir para ampliar o número de cirurgias e reduzir o tempo de espera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O curso é realizado em duas etapas: a primeira parte aborda conteúdos teóricos associados às habilidades práticas, que consiste no treinamento e avaliação da paramentação, escovação, montagem da mesa cirúrgica e manipulação de instrumentação específica. Para completar a formação, há ainda outra etapa, a prática in loco, ou seja, um treinamento realístico, feito em parceria com o ITC Rio", explica o Into.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A capacitação vai desde a retirada total do globo ocular até a fase final do transporte, incluindo ainda cuidados de conservação. Segundo dados do instituto, desde 2021 cerca de 50 profissionais - entre médicos e enfermeiros - de variadas unidades de saúde já foram habilitados para realizar o procedimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doação da córnea, assim como de qualquer órgão, deve ser autorizada pela família do morto. Segundo o Into, a retirada do globo ocular é seguida de um processo de reconstrução, de forma que o corpo é entregue aos parentes sem nenhuma deformação, para que o sepultamento possa ocorrer normalmente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dengue-virus-do-tipo-1-predomina-circulacao-em-petropolis-261991"&gt;Dengue: vírus do tipo 1 predomina circulação em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/obesidade-doenca-cronica-atinge-criancas-e-adultos-e-ja-e-considerada-uma-epidemia-global-pela-oms-261992"&gt;Obesidade doença crônica atinge crianças e adultos e já é considerada uma epidemia global pela OMS
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cidade-tem-alta-nos-diagnosticos-de-cancer-de-colo-do-utero-261997"&gt;Cidade tem alta nos diagnósticos de câncer de colo do útero
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pais-nao-podem-desperdicar-chance-de-vacinar-contra-dengue-diz-nisia-262008"&gt;Pais não podem desperdiçar chance de vacinar contra dengue, diz Nísia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-rio-75-das-corneas-transplantadas-em-2023-vieram-do-into-262017</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3404-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Belo Monte é usina que menos emite gases de efeito estufa na Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa mostra emissões de CO2 semelhantes à energia solar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240303145808_Y776P.jpg" longdesc="95822;48006"&gt;&lt;br&gt; Foto: Bruno Batista / VPR&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Alana Gandra -  Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A hidrelétrica de Belo Monte é a usina que menos emite gás carbônico no bioma Amazônia, além de ser a quinta hidrelétrica mais eficiente do Brasil em termos de taxa de intensidade de gases poluentes. A conclusão é de estudo feito pelo Instituto Alberto Luiz Coimbra de Pós-Graduação e Pesquisa de Engenharia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (Coppe/UFRJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pelo professor do Programa de Planejamento Energético da Coppe, Marco Aurélio Santos, o estudo Desenvolvimento de Metodologia para o Cálculo das Emissões de Gases de Efeito Estufa no Reservatório da UHE Belo Monte avalia que nos próximos dez anos, a área alagada do empreendimento deverá apresentar, de forma progressiva, emissões mais reduzidas. Os resultados obtidos mostram que Belo Monte tem um indicador de intensidade de emissões de CO2 muito baixo e níveis similares de emissões em comparação a outras fontes de energias renováveis, como eólica e solar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O problema das emissões das hidrelétricas vem sendo estudado pela equipe do professor desde a década de 1990.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos feito vários estudos para as empresas do setor e para a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) sobre a questão. Porque, até então, havia uma ideia errônea que as hidrelétricas não emitiam nenhum tipo de poluição aérea”. Mas, pela similaridade que acontece nos rios e lagos, os pesquisadores acabaram prospectando nos reservatórios os mesmos processos, ou seja, a decomposição da matéria orgânica em condições subaquáticas por microrganismos que fazem essa busca por alimento, por energia, e acabam eliminando, como um subproduto, os gases causadores do efeito estufa. No caso, ali foram encontrados CO2 (gás carbônico), metano e óxido nitroso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diagnóstico&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Aurélio Santos explicou à Agência Brasil que há um espectro grande de tipologias de projetos no qual já foi determinado um certo padrão de emissões distribuídas no espaço, isto é, no corpo dos reservatórios, e no tempo. “Nós temos um diagnóstico dessas questões, tanto dos locais que podem mais emitir esses gases, bem como quando eles são emitidos mais fortemente e quando circulam em uma situação de mais equilíbrio”. O tema tem sido discutido pelos pesquisadores da Coppe com grupos de vários países, como França, Estados Unidos, Canadá, e em fóruns internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre 2011 e 2013, a equipe do professor foi contratada pelo Ministério de Minas e Energia (MME) para estudar oito reservatórios de hidrelétricas no Brasil, pensando que existem diferenças quanto ao bioma e à vegetação nesses reservatórios. “Nós fizemos vários estudos no território brasileiro em reservatórios que já existem e efetuamos a quantificação”. Santos informou que, além dos oito reservatórios, foram analisadas mais três áreas naturais onde seriam construídos reservatórios, para que se pudesse ter a dimensão das emissões naturais e, de certa maneira, descontar isso da emissão antrópica (produzida pelos homens). “A diferença entre a emissão que o reservatório faz atualmente menos a emissão natural do passado dá o que nós chamamos de emissão líquida, ou seja, a emissão realmente atribuível à instalação do reservatório”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho de campo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos reservatórios das futuras áreas foi o de Belo Monte, sobre o qual já havia esse estudo anterior. Como o governo mudou, o projeto não teve continuidade. Então, o Consórcio Norte Energia, grupo formado por diversas empresas envolvidas na construção da Usina Hidrelétrica de Belo Monte, pediu que o professor e sua equipe continuassem aquele trabalho apenas para o reservatório de Belo Monte, agora já com a usina construída, para ter o cálculo das emissões antes e depois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de campo dos pesquisadores durou três anos e analisou amostras em seis campanhas de medição, em 45 pontos diferentes da Bacia do Xingu e do reservatório, no Pará, onde a usina está instalada. Os cientistas cruzaram os resultados das medições de gases de efeito estufa com o estudo do ciclo do carbono em reservatórios de hidrelétricas e concluíram um importante avanço para o setor elétrico brasileiro, já que, até o presente momento, muito se tem especulado sobre o assunto, sendo as hidrelétricas apontadas constantemente como responsáveis por emitirem grandes quantidades de gases poluentes na atmosfera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concluíram então que Belo Monte é a usina hidrelétrica que menos emite gases de efeito estufa no bioma Amazônia porque esses gases são produzidos no fundo do reservatório e também na coluna d’água e migram, isto é, são transportados para a atmosfera. Os pesquisadores fizeram a determinação desse fluxo na área do reservatório. Só que a área do reservatório de Belo Monte é relativamente pequena, em comparação com outros reservatórios na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marco Aurélio Santos informou que o reservatório guarda água para gerar energia elétrica. Belo Monte tem uma potência instalada de 11 mil megawatts (MW) ou 11 gigawatts (GW) e precisa ter água para gerar toda essa potência. Mas, por questões ambientais, a usina não pôde ter um reservatório maior para guardar água para o período seco e poder gerar mais energia. Daí, seu reservatório ser menor do que deveria ter sido, conforme previa o projeto original. “Mesmo assim, a quantidade de energia que Belo Monte gera é muito grande”. Santos explicou que pegando-se o coeficiente que divide a quantidade de gases produzidos pela quantidade de energia, o índice de intensidade de emissões resulta em uma quantidade de emissões muito baixa em relação às tecnologias tradicionais, bem como às outras hidrelétricas que estão no bioma Amazônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inventário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do professor da Coppe, o Brasil precisava ter um inventário nacional de gases de efeito estufa dos reservatórios hidrelétricos, como os Estados Unidos, através da agência ambiental americana, já estão fazendo. “Isso o governo brasileiro não faz. O que está sendo feito são iniciativas das empresas proprietárias das hidrelétricas. Para nós termos uma verdadeira ideia dessa variação no território brasileiro, deveriam ser feitos mais estudos”. Os Estados Unidos estudaram 108 hidrelétricas. “Hoje, os Estados Unidos têm uma radiografia dessa questão muito mais apurada do que nós. Essa é uma falha do governo do Brasil”, criticou o professor. “Já as empresas estão reagindo, promovendo estudos, para demonstrar que não é bem aquilo que os outros diziam”. Salientou que a equipe está disposta a fazer novas radiografias do setor hidrelétrico, “desde que sejamos convidados pelo governo brasileiro a fazer”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para fazer a análise das usinas que não tiveram um estudo das emissões antes da construção dos reservatórios, são buscados estudos e publicações científicas que tenham sido feitos naquela região sobre emissões nos solos do Cerrado, da Amazônia, por exemplo, sobre a respiração das plantas, do que emitem e absorvem de CO2, se há estudos em áreas naturais aquáticas, como rios e lagos. Aí, é feita uma projeção de como seria a emissão no passado, porque a emissão atual consegue-se medindo reservatórios já construídos. Faz-se então a comparação, que resulta na emissão líquida. As emissões dos oito reservatórios foram calculadas com base nessa metodologia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo “Desenvolvimento de Metodologia para o Cálculo das Emissões de Gases de Efeito Estufa no Reservatório da UHE Belo Monte” usou como base o Índice de Intensidade de Emissões de Gases de Efeito Estufa (GEE), métrica reconhecida internacionalmente e estabelecida pelo Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC), organização científica criada pelas Nações Unidas para avaliar os riscos das mudanças climáticas. O Brasil possui 147 hidrelétricas integradas ao Sistema Interligado Nacional (SIN) e operadas em conjunto pelo Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Coppe, as hidrelétricas se destacam, entre as diversas fontes de energia disponíveis, como uma opção viável e eficiente para a geração de energia limpa e renovável e desempenham importante papel na complementariedade de fontes de energia e na estabilidade do sistema, pois têm geração firme, em grande escala, e compensam a intermitência de fontes como solar e eólica. Belo Monte é a maior hidrelétrica 100% brasileira e se encontra em operação plena desde novembro de 2019. (Alana Gandra)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 03 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/motoclube-insanos-mc-arrecadara-alimentos-para-auxiliar-familias-262020"&gt;Motoclube Insanos MC arrecadara alimentos para auxiliar familias
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/8-de-marco-reflexoes-sobre-o-dia-internacional-da-mulher-e-a-continua-luta-contra-a-violencia-domestica-261993"&gt;8 de Março: reflexões sobre o Dia Internacional da Mulher e a contínua luta contra a violência doméstica
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-atividades-aceleradas-residencial-estacao-nogueira-surpreende-clientes-pela-rapida-evolucao-das-obras-261998"&gt;Com atividades aceleradas, Residencial Estação Nogueira surpreende clientes pela rápida evolução das obras
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-novamente-e-premio-pode-chegar-a-r-205-milhoes-262014"&gt;Mega-sena acumula novamente e prêmio pode chegar a R$ 205 milhões
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hoje-e-dia-semana-celebra-vida-selvagem-musica-classica-e-mulheres-262004"&gt;Hoje é Dia: semana celebra vida selvagem, música clássica e mulheres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/belo-monte-e-usina-que-menos-emite-gases-de-efeito-estufa-na-amazonia-262019</guid><pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>