<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 09 Jul 2023 06:14:00 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste Programação deste domingo  é</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação deste domingo  é marcada pelo Desfile Folclórico &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230708130904_I37FN.jpg" longdesc="82533;74200"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em clima de saudade, a 34ª Bauernfest entra na reta final, com diversas atrações por toda a cidade. Contação de histórias, apresentação de coral, apresentação de grupos folclóricos, bandas e muitas outras atrações estão na programação, que termina neste domingo, dia 9.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo, pela manhã, o Centro Histórico será palco para o tradicional Desfile Folclórico, que arrastou uma multidão no primeiro fim de semana da Bauernfest. A saída está marcada para às 10h, do Museu Imperial, passando pela Avenida da Imperatriz, Avenida Koeler, Praça da Liberdade, Avenida Roberto da Silveira até a Rua Padre Siqueira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O desfile é uma oportunidade única de apreciar a riqueza da cultura germânica e de se envolver na atmosfera festiva que toma conta da cidade durante toda a Bauernfest”, ressaltou a presidente do IMC, Diana Iliescu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Praça da Liberdade, destaque para a apresentação do grupo petropolitano Taruíra, às 14h. Já o Palácio de Cristal, além das tradicionais apresentações de dança e música alemães, no domingo à noite, uma das principais atrações da festa e que envolvem o público é o Chope em Metro. A grande final está marcada para às 20h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Festa do Colono Alemão é o maior evento do calendário turístico de Petrópolis, que celebra a cultura germânica e fortalece os laços entre as comunidades e descendentes das famílias que começaram a chegar aqui ainda em 1846.  Ao longo dos 17 dias de duração, a festa também impulsiona a economia local, movimentando toda a cadeia produtiva do turismo. Hotéis, restaurantes, comércios e artesãos se beneficiam com o aumento no fluxo de visitantes, que encontram na cidade um refúgio encantador para reverenciar tradições e história.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Tivemos ótimos índices de ocupação hoteleira durante os dois primeiros fins de semana, grande movimentação nos restaurantes e no comércio e a expectativa para este último fim de semana é a melhor possível”, frisou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último fim de semana, a CPTrans contabilizou a entrada de 384 veículos de turismo na cidade, sendo 204 ônibus e 180 vans. A taxa de ocupação média nos hotéis e pousadas, levando em conta duas noites (de 30 de junho a 02 de julho), foi de 84,61%. No 1º distrito, Centro e arredores, coração da festa, a média chegou a 91,47%  e 77,76% do 2º ao 5º distrito.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro Município optou por renovar convênio com o Ministério do Turismo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Município optou por renovar convênio com o Ministério do Turismo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230708133044_K415F.jpg" longdesc="82538;32151"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Xavier / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após ter feito o distrato com a empreiteira responsável pela revitalização do Theatro Dom Pedro, a Prefeitura de Petrópolis decidiu por renovar o convênio que possui com o Ministério do Turismo para a realização da intervenção. O fim da vigência, antes marcado para 30 de junho, agora se estende para até 31 de dezembro deste ano. Porém, mesmo afirmando que “o processo licitatório para contratação da nova empresa que ficará responsável pelas intervenções, está em andamento” (apesar da informação não constar no Portal da Transparência), a administração municipal agora possui cerca de seis meses para concluir os trabalhos que, em mais de quatro anos, avançaram apenas 25%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda, foi informado que o município irá, agora, arcar com recursos próprios para dar continuidade à reforma (custos com mão de obra), porém, não foi divulgado o montante a ser investido, além de captar com o Governo Federal o montante de R$ 1.803.750,00 (com R$ 901.875,00 já tendo sido utilizados) para a aquisição de equipamentos e realização de outras intervenções no imóvel. No total, já são, ao menos, mais de R$ 2,5 milhões investidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simultaneamente, há a implantação do sistema de prevenção e combate a incêndio e pânico. Com R$ 30.480,00 investidos para a elaboração do projeto, a própria Prefeitura informou ao Diário, anteriormente, de que “o mesmo está pronto e aprovado, e será executado pela empresa que vencer a licitação”. Isto em meados de maio. No entanto, nenhuma informação consta no Portal da Transparência a respeito do processo licitatório, ou mesmo, de contratação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em consulta no Portal dos Convênios, do Governo Federal, a medição mais recente da obra mostra que a pintura, impermeabilização, cobertura, revestimento e instalação do ar condicionado estão atrasados no anexo do Theatro, enquanto que no prédio principal, falta concluir a realização dos revestimentos, instalações elétricas, instalação do ar condicionado, além da realização da cobertura, impermeabilização e pintura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Captação de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto é a respeito da captação de recursos com a Caixa Econômica Federal (CEF). A Prefeitura, na época do anúncio do distrato, afirmou que “a Caixa Econômica Federal, que faz os repasses, está com medições atrasadas”. Por este motivo, junto do “desinteresse da empresa em continuar com a obra”, a administração decidiu pelo distrato com a Studio G, responsável pela revitalização até aquele momento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, com a prorrogação do convênio, a Prefeitura enviou um ofício à Caixa, solicitando a liberação de um novo repasse, para que a intervenção possa ser retomada. O documento foi expedido em abril deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Caixa Econômica Federal, em resposta ao Diário à época do distrato, informou que, “para prosseguimento do contrato faz-se necessário apresentar à Caixa documentação relativa à prestação de contas da liberação de recursos anteriormente realizada, distrato com a empresa executora e proposta de reprogramação do contrato, dado que a Prefeitura informou que realizará distrato com a empresa que atualmente executa as obras”. No entanto, a Prefeitura não informou se o mesmo já foi feito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entraves da obra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os operários iniciaram a intervenção no prédio em 25 de outubro de 2019, com prazo de conclusão de 180 dias. Com a pandemia de covid-19, no entanto, o contrato (assim como o período de conclusão estipulado) com a empresa responsável foi prorrogado. Apesar disto, ainda em 2020, a revitalização passou por maus bocados: havia agora a necessidade de ajustes no projeto, para que a acessibilidade em todos os espaços fosse integrada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em 2021, a Prefeitura anunciou que as obras seriam retomadas em 17 de março, mês do 178º aniversário de Petrópolis. No entanto, a autorização dos serviços só foi concedida em maio e, ainda em agosto, a ordem de paralisação foi decretada. E, além da revisão das instalações elétricas, recuperação do sistema de ar condicionado, adequação para acessibilidade, conserto de infiltrações, entre outras melhorias, a Prefeitura ainda teve de contratar uma empresa especializada para a implantação do sistema de prevenção e combate a incêndio e pânico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saltando para 2022, o governo anunciou que os trabalhos voltariam a todo o vapor. Porém, a concessão de reinício foi anunciada em 14 de fevereiro, um dia antes da tragédia climática que assolou o município. Na incerteza, pretendia-se dar continuidade à revitalização, captando com a Caixa, em 30 de junho daquele ano, um crédito no valor de R$ 541 mil, inclusive. Apesar disto, a paralisação foi inevitável, e a empreiteira foi comunicada a respeito do assunto ainda em agosto. Os trabalhos foram retomados somente no fim de 2022. Mas, com o escasso avanço, foi decidido pelo distrato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente Homem de 45 anos com surdez súbita profunda unilateral </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Homem de 45 anos com surdez súbita profunda unilateral recebeu prótese desenvolvida na Áustria &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230708130900_ZPD0H.jpg" longdesc="82532;194678"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Santa Teresa promoveu nesse sábado (08/07) uma cirurgia inédita na região Serrana: a implantação de uma prótese ancorada ao osso de um dos ouvidos. O procedimento tem o objetivo de devolver a audição do paciente, que sofreu surdez súbita profunda unilateral há dois anos. Com esse equipamento, desenvolvido há 10 anos na Áustria, a promessa é que volte a ouvir normalmente em 30 dias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cirurgia foi liderada pelo otorrinolaringologista Denis Rangel, que é especialista em cirurgias de ouvido e surdez. A equipe médica contou ainda com outros cinco profissionais, como anestesistas, fonoaudiólogos e outros especialistas nessa área. Petropolitano, Denis é formado pela UFF (Universidade Federal Fluminense) e tem especialização pela USP (Universidade de São Paulo) e pela UFRJ (Universidade Federal do Rio de Janeiro). Ele já realiza esse procedimento há mais tempo, mas é a primeira vez que a cirurgia acontece em Petrópolis. Segundo ele, o HST disponibiliza um microscópio, equipamento que é fundamental para cirurgias no ouvido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As cirurgias de ouvido, de maneira geral, a gente precisa de um microscópio, que acaba sendo importante para essas cirurgias porque o ouvido é uma estrutura muito pequena. O microscópio que magnifica, aumenta o que a gente precisa (visualizar)", conta o médico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surdez súbita profunda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O paciente que passou pela cirurgia é um homem de 45 anos, com bom histórico de saúde, sem comorbidades, com vida ativa. Há dois anos, ele perdeu completamente a audição do ouvido direito de forma súbita. Segundo o otorrinolaringologista, a surdez súbita acontece quando a audição não retorna nas primeiras 72 horas do quadro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele passou por exames como tomografia e ressonância magnética para investigar a causa da perda auditiva, que não identificou o motivo. Por isso, a hipótese mais provável nesse tipo de caso é que ele tenha sofrido no nervo auditivo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ele apresentou uma surdez súbita profunda há cerca de dois anos aproximadamente, não relacionado a pandemia, não tem histórico de covid associado. Quando a gente tem quadro de surdez súbita, a gente sempre tem recomendação de investigação, ele fez tomografia, ressonância, exames de sangue. A princípio, quando isso acontece (de não identificar a causa da surdez por esses exames), a gente vai para etiologia viral. Ele teve provavelmente alguma infecção viral, que gerou uma neurite, ou seja, um processo inflamatório infeccioso no nervo auditivo, e isso leva uma surdez, que pode ser uma surdez profunda ou severa, moderada ou leve. E que pode ou não se recuperar", explica o médico. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em casos assim, há tratamentos com remédios que tentam reverter esse quadro. Mas caso a surdez permaneça por mais de três semanas, fica caracterizada a perda total da audição - que no caso dele, foi unilateral, apenas do ouvido direito. Segundo Denis Rangel, o mais comum é a perda unilateral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por causa do longo quadro de surdez, o paciente já não acreditava que seria possível voltar a ouvir normalmente. Nesse período, ele também tentou usar aparelhos de surdez convencionais, mas sem sucesso. Há cerca de três meses, ele procurou o médico Denis Rangel por indicação de um amigo. Assim que ouviu o relato do paciente sobre o quadro e sobre o impacto que o problema teve na vida dele, o especialista começou a estudar a possibilidade de implantar essa prótese. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esse é o ponto que eu mais gostaria de mudar, principalmente na região Serrana. A gente tem formas de reabilitação auditiva em surdez severa ou profunda naqueles pacientes que não têm benefício com aparelhos auditivos. Esse paciente, especificamente, tem uma surdez unilateral, ou seja, ele tem uma surdez profunda de um lado e o outro lado é bom. Mas ter uma surdez unilateral compromete muita qualidade de vida, porque a gente não consegue localizar a fonte sonora, a gente não consegue saber onde está vindo o som e isso compromete também a nossa capacidade de compreender o que as pessoas estão falando, ter uma inteligibilidade na presença de ruído", afirma. Denis Rangel cita desde problemas práticos, como não conseguir identificar de onde vem o som de uma buzina, até outros como não conseguir conversar olhando de frente, virando o rosto para entender melhor as outras pessoas próximas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A cirurgia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento feito nesse sábado é a implantação de uma prótese ancorada ao osso, também chamada de prótese osteoancorada. Essa prótese foi criada na Áustria em 2013 e se chama "Bonebridge". Ela fica embaixo da orelha e depois um aparelho externo com microfone será colocado em 30 dias. Ele deve voltar a ouvir imediatamente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Denis Rangel explica que uma das formas de ouvir os sons é por meio sólido, ou seja, o som fazendo vibrações no osso do ouvido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A prótese tem dois componentes. Ela tem um componente que vai ficar por debaixo da pele e ancorado ao osso do ouvido, que é o que a gente vai implantar cirurgicamente. E tem uma porção externa, que é o que o paciente vai manipular, e que vai se prender por um imã através da pele. Então quando o paciente tirar essa unidade externa, ele não vai nem perceber que está com uma prótese, e quando ele quiser ativar a prótese, ele vai simplesmente pegar essa unidade externa e vai acoplar através de um imã, porque essa porção que está embaixo da pele consegue ter uma magnetismo para colar essa unidade externa. Essa unidade externa tem um microfone que vai basicamente capitar o som e a partir daí consegue passar para essa unidade interna e essa unidade interna vai permitir com que a gente tenha vibrações no osso do ouvido. E como o som se propaga pelo meio sólido, basicamente pelo osso consegue passar informações auditivas até a cóclea e, dessa forma, o paciente consegue ouvir", explicou Rangel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cirurgia é rápida, cerca de uma hora e o paciente não precisou ficar internado. Em 30 dias, depois que passar o inchaço no local, será colocada a unidade externa. Nesse momento, serão feitos testes de frequência para deixar a prótese confortável para o paciente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente consegue ativá-lo em cerca de 30 dias e o paciente passa a ouvir através da sua prótese auditiva e consegue utilizar com muita tranquilidade. É uma prótese que ele consegue trocar as capinhas das unidades externas, é uma prótese que tem uma capa específica que ele consegue mergulhar em praia, piscina, cachoeira, ela se prende muito bem a pele, ele consegue aumentar ou diminuir o magnetismo, por exemplo se o paciente engordar ou emagrecer", diz Denis Rangel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0349_20230708131223_EDMOL.jpg" longdesc="82534;34963"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cesta básica tem leve aumento pelo segundo mês consecutivo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-leve-aumento-pelo-segundo-mes-consecutivo-243094</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3166-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica tem leve aumento pelo segundo mês consecutivo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230708132809_3B22W.jpg" longdesc="82537;154344"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 652,17. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 741,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos últimos nove levantamentos realizados pelo jornal, este foi o segundo mês que registrou um aumento no preço da cesta básica. Desde outubro, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços estavam subindo cada vez mais, chegando seu ápice em janeiro de 2023, custando R$ 694,04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro no sábado (08/07): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0970_x_0468_20230708132147_1A8D3.png" longdesc="82535;59321"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estabelecimentos as variações que mais chamaram a atenção foram o arroz, acém moído, pão francês e o tomate. O primeiro alimento saia por R$ 7,49 no Armazém do Grão enquanto na Dib estava custando R$ 8,99, variando em 20%. O acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 23%, o mais barato saindo por R$ 25,98 e o mais caro a R$ 31,99. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, a tomate, estava mais barato no Multimix custando R$ 7,99 e saindo por R$ 9,99 na Dib, sendo uma diferença de 25%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando no Armazém do Grão R$ 13,92, porém o mais caro estava custando a R$ 16,99.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 10 de junho, dois tiveram queda nos preços médios: o leite (10%) e o óleo (10%). Sete alimentos apresentaram alta nos preços: açúcar (0,2%), banana (2%), batata (7%), feijão (1%), fubá (1%), manteiga (2%) e tomate (4%). O Arroz, o café, a carne, a farinha de trigo e o pão francês não tiveram alteração neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica aumentou 1% neste período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dieese&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho de 2023, o custo da cesta básica na cidade do Rio de Janeiro foi de R$ 741,00, o quarto maior entre as 17 cidades em que a pesquisa é realizada; e diminuiu 1,17% em relação a maio. Em comparação com junho de 2022, o valor da cesta aumentou 1,07% e, nos primeiros seis meses do ano, variou -1,56%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre maio e junho de 2023, oito bens apresentaram diminuição no preço médio: o óleo de soja (-6,82%), o tomate (-4,75%), o feijão preto (-4,70%), a banana (-4,24%), o leite integral (-3,16%), a carne bovina de primeira (-1,67%), o arroz agulhinha (- 1,17%) e o café em pó (-0,98%). Outros cinco produtos tiveram aumento nos preços médios: a batata (12,64%), o açúcar refinado (4,87%), a manteiga (2,49%), a farinha de trigo (1,91%) e o pão francês (0,68%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No acumulado do primeiro semestre de 2023, houve aumento de preço médio em sete produtos: tomate (14,64%), feijão preto (3,49%), arroz agulhinha (3,49%), leite integral (3,22%), batata (2,84%), pão francês (2,35%) e açúcar refinado (1,35%). A redução de preços foi verificada para o óleo de soja (-29,87%), a banana (-19,8%), a carne bovina de primeira (-3,84%), o café em pó (-3,23%), a farinha de trigo (-0,83%) e a manteiga (-0,67%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0826_x_0460_20230708132356_PNTGS.png" longdesc="82536;53020"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-injeta-r-906-8-mi-em-fundo-de-garantia-do-pronampe-243101"&gt;Governo injeta R$ 906,8 mi em Fundo de Garantia do Pronampe&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-leve-aumento-pelo-segundo-mes-consecutivo-243094</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243098</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3166-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza vacinação contra influenza e difteria e tétano na feira livre do centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0640_x_0427_20230708124932_BYCE0.jpg" longdesc="82531;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, vai promover vacinação contra a influenza na próxima terça-feira (11), na Feira Livre que acontece na Rua Visconde de Souza Franco, no centro. As doses estarão disponíveis das 9h às 15h, e toda população maior de 06 meses poderá tomar o imunizante. As vacinas contra a hepatite B e dT, contra difteria e tétano para atualização do esquema vacinal dos feirantes e da população que estiver com o cartão de vacinas em mãos, também estarão sendo ofertadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação está sendo organizada pela Divisão de Imunização da Secretaria de Saúde. Para receber as doses, o cidadão deve apresentar o cartão de vacinas e CPF. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-vacinacao-contra-influenza-e-difteria-e-tetano-na-feira-livre-do-centro-243098</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Projeto Humanizar-se &amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior Transformação profunda através da união da terapia e da consultoria de ima</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Transformação profunda através da união da terapia e da consultoria de imagem e estilo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230708133446_484BT.jpg" width="357" height="476" longdesc="82539;86860"&gt;&lt;br&gt;Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mundo acelerado e cheio de pressões, encontrar-se e expressar sua verdadeira essência pode ser um desafio. No entanto, um projeto inovador chamado Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se busca trazer essa transformação na vida das pessoas, unindo humanoterapia e consultoria de imagem e estilo. A ideia surgiu a partir da conexão entre as primas Fernanda e Flávia, que descobriram que a verdadeira união entre o interior e o exterior pode trazer resultados surpreendentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Moura, consultora de estilo, conta que tudo começou quando passou por uma fase desafiadora em sua vida e sentiu a necessidade de se reconectar consigo mesma. “Comecei a fazer sessões de humanoterapia com a Nanda, buscando me conectar com quem eu era de verdade e entender a fundo minhas emoções, com o auxílio das ervas e chás. E durante todo esse processo de despertar, tanta coisa passou a fazer sentido e mudou não só dentro de mim, mas em todas as áreas da minha vida e ao meu redor”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, Fernanda Moura, humanoterapeuta, inspirada pelo lado profissional da prima, revela que voltou a inserir cores em seu dia a dia. “Passamos a nos encontrar semanalmente por conta da terapia, e resolvi pedir ajuda sobre como me vestir de maneira melhor para comunicar a minha verdade e o meu sentir através do que eu vestia. Isso começou por conta de uma palestra que eu dei e me senti perdida no que colocar. Percebendo que esse meu lado tinha sido esquecido por mim, me reconectei com o prazer de me olhar no espelho e também me ver através do que eu escolhia. Mas o mundo das cores, algo que eu gostava e tinha abandonado, realmente se abriu quando fiz a coloração pessoal e o diagnóstico de estilo. Voltei realmente a ser eu, na parte que faltava se completar”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tempo, Fernanda e Flávia perceberam que o ser humano é um ser único, sem divisões, e que para estar bem consigo mesmo é preciso se sentir e se enxergar. Por meio do projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se, elas buscam transmitir essa mensagem de que todos podem escolher como se sentem e como se apresentam ao mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto teve início online e obteve tanto sucesso que um encontro presencial foi realizado na Casa Terê, em Teresópolis, no mês de abril. Agora, elas trazem essa proposta especial para a Academia Athletic Club, em Corrêas. O evento contará com palestras sobre a importância de controlar os estados emocionais e como as cores impactam na imagem pessoal e ao redor. Além disso, três convidados especiais complementarão o universo de bem-estar a esteticista integrativa Eduarda Dutra, a nutricionista clínica e idealizadora da Évores alimentos, Adriana Areal, e o instrutor de yoga Rodrigo Woll.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vagas para o evento são limitadas e as inscrições já estão abertas. Os interessados podem entrar em contato pelo WhatsApp (24) 99225-7887 ou enviar uma mensagem pelo Instagram das idealizadoras @fe.moura13 (Fernanda Moura) e @flaviamour (Flávia Moura). O evento acontecerá no dia 23 de julho, domingo, das 10h às 16h, na Academia Athletic Club, em Corrêas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as idealizadoras, o projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se promete ser um momento de transformação e autoconhecimento para aqueles que desejam se conectar com sua verdadeira essência. Como destaca Eduarda Dutra, esteticista integrativa, o conhecimento sobre o que vemos no espelho e o que nos incomoda pode ser um aviso do nosso corpo sobre nossa saúde. Já Adriana Areal, nutricionista clínica, questiona Você tem fome de quê e aborda a importância da nutrição focada na individualidade e na prevenção. E Rodrigo Woll, instrutor de yoga e respiração, compartilha sua experiência de mais de 16 anos no yoga e sua dedicação em trazer bem-estar e conexão para a saúde das pessoas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0400_20230708133759_1A8D3.png" longdesc="82540;593826"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 14 a 23 de julho, o Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis. Serão dez dias repletos de atrações de alta qualidade artística, em locais como a Catedral São Pedro de Alcântara, Palácio de Cristal, UNIFASE- Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto, Centro Cultural Raul de Leoni e a Casa Stefan Zweig. Toda a programação é gratuita, ancorada na “Campanha da Solidariedade”, com o objetivo de arrecadar alimentos para instituições carentes da região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Concerto de Abertura será na Catedral São Pedro de Alcântara, sexta-feira, dia 14 de julho, às 19h30m, com a Camerata Antiqua de Curitiba. No programa, o excepcional Oratório Joshua, de Händel, sob a regência de Ricardo Kanji, em versão reduzida. A apresentação desta noite promete ser um dos pontos altos do festival, com importantes participações do coro e solistas interpretados pelo tenor Anibal Mancini, no papel de Joshua; a soprano Marília Vargas, como Achsah; o contratenor Paulo Mestre, interpretando Othoniel; e o barítono Fúlvio Souza, como Caleb.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MANO A MANO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio de Cristal será palco da badalada série Cristal Jazz, que este ano trará shows em diferentes horários: às 18h30m e 20h. Artistas do calibre de Mauro Senise &amp;amp; Cristóvão Bastos, Leo Gandelman, Victor Biglione Trio, Jazz +4 e o Jazz das Minas. Os talentos locais serão representados por estrelas como Karina Duque Estrada, Toco de Graúna, Gavioli Trio, Pablo Vares, Mano a Mano e Encantabreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também no Palácio de Cristal diversas oficinas musicais serão oferecidas, como: Baixo Elétrico, com Cristiano Gavioli; Orquestra de Latofones com Joaquim de Paula; Encontro em Quatro Cordas - Ukulele e Cavaquinho com Bruna Souza e Cante e os Males Espante, com Tainá de Abreu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este ano, o Instituto Dellarte celebra o início de uma importante parceria com a UNIFASE. O Teatro Sala Arthur de Sá Earp Neto receberá, sempre às 18h30m, a Série Dellarte, concertos de música clássica com os mais representativos artistas do gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura será sábado, dia 15, com o Quarteto Atlântico (Ivan Scheinvar e Thiago Teixeira nos violinos, Luiz Felipe Ferreira na viola e Bruno Valente no violoncelo). O grupo, que completa 10 anos neste ano, apresentará um repertório de peso: obras de Osvaldo Lacerda, Samuel Barber e Beethoven. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo, dia 16, o Duo Gerk &amp;amp; Lima, formado pela soprano Maria Gerk e pelo violonista Marco Lima, apresentará um breve panorama da música de câmara espanhola do século XX para voz e violão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quarta-feira, dia 19, será a vez do Trio Elisa Fukuda, com Marcos Aragoni ao piano, Elisa Fukuda ao violino e Moisés Ferreira no violoncelo. No programa, o Trio Op.49 n.1 em ré menor, de Mendelssohn e o Trio Op.70 n.1, em ré maior, de Beethoven.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da Série Dellarte continua quinta-feira, dia 20, com o Trio Aquarius, formado por Flávio Augusto ao piano, Ricardo Amado no violino e Ricardo Santoro no violoncelo. No programa, o Trio em sol maior, Hob. XV: 25, de Haydn, Cinco miniaturas brasileiras, de Villani-Côrtes e as "As Quatro Estações Portenhas", de Astor Piazzolla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira, dia 21, a aclamada Orquestra Sinfônica Mariuccia Iacovino, de Campos dos Goytacazes, é composta de 58 músicos e tem direção geral do maestro Jony William Villela. Formada em 1995, a partir da inclusão de seu projeto na ONG Orquestrando a Vida, traz um programa eclético, com temas de Dominguinhos, Tchaikovsky, Gershwin, Sivuca e Chico da Silva, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DUO BRAGA &amp;amp; BALLOUSIER&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado, dia 22, o Duo Braga &amp;amp; Balloussier apresentará peças para violoncelo e piano de Schubert, Janácek, Arthur Napoleão e Piazzolla. O violoncelista Miguel Braga traz em seu currículo concertos com importantes orquestras brasileiras e prêmios em concursos. Katia Balloussier, camerista experiente, desde 1997 ocupa o cargo de pianista acompanhadora da Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O grupo PianOrquestra, criado e com a direção de Claudio Dauelsberg, traz o show de lançamento do álbum “CollectivA” no domingo, dia 23, fechando a programação Série Dellarte na UNIFASE. O repertório inclui os compositores Villa-Lobos e Santoro, Pixinguinha, Hermeto e Egberto, Amaral Vieira e um novo arranjo para uma composição autoral (Ciranda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A icônica Casa Stefan Zweig, onde morou o famoso escritor austríaco, também receberá programação clássica: o Duo Ruvatto, com a cantora, compositora e atriz Danielly Ruf e o violonista Tacio Prevatto em um programa entusiasmante, “Canções Antigas Espanholas e Obras Latino-americanas para violão”. Já o Duo Ariane Petri (fagote) e Geisa Felipe (flauta) apresenta um repertório inspirado na saga dos exilados, com obras de compositores que imigraram ao Brasil vindos da Europa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Inverno também ocupará o Centro de Cultura Raul de Leoni com duas apresentações da peça “Bis, 14 Bis, As Estações de Dumont”, em comemoração aos 150 anos de nascimento do genial Santos Dumont. O sonho de voar, o ato de criar e inventar do pacifista brasileiro será cantado com composições e poesias inéditas recitadas por quatro atores-clowns, em uma mini-opereta com intervenções poéticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São mais de 20 anos de história promovendo o Festival de Inverno, sempre com muita criatividade e parcerias, sem jamais abrir mão da qualidade artística. Colaborar e dinamizar a vida cultural de Petrópolis, além de impulsionar a economia da cidade, são pilares fundamentais para o Instituto Dell’Arte”, exalta Steffen Dauelsberg, diretor executivo da Dellarte. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o prefeito de Petrópolis, Rubens Bomtempo, “O Festival de Inverno é um evento que vem aquecer ainda mais a nossa alta temporada. A retomada do turismo está a todo vapor, com finais de semana de cidade cheia há pelo menos dois meses. Reflexo do trabalho que vem sendo feito em várias áreas, para recuperar a confiança dos turistas, garantindo segurança e claro, boas atrações, como a tradicional Bauernfest, realizada novamente em seu período original, e o Festival de Inverno nesta segunda quinzena de julho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de programas de incentivo e parceria com instituições locais, a concessionária Águas do Imperador vem, a cada ano, investindo em ações e eventos que promovem a educação e a cultura acessível para os moradores de Petrópolis. “Águas do Imperador possui a responsabilidade social, assim como ambiental, em sua essência. Por isso, vemos no Festival de Inverno um evento importante, já consolidado em nossa cidade, que leva cultura e oferece a todos a oportunidade de apreciar a beleza da música clássica e ter contato com uma diversidade de manifestações artísticas que serão apresentadas no evento”, ressalta o diretor de Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Inverno é apresentado pelo Ministério da Cultura, Águas do Imperador e Prefeitura de Petrópolis, patrocinado por Eletrobras Furnas, apoio da UNIFASE, apoio institucional da Prefeitura de Petrópolis, produção da Dellarte, realização do Instituto Dell’Arte e Ministério da Cultura, Governo Federal / União e Reconstrução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;22º. FESTIVAL DE INVERNO DE PETRÓPOLIS&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 14 a 23 de julho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Locais: Catedral de São Pedro, Palácio de Cristal, UNIFASE - Teatro Arthur de Sá Earp Neto, Centro Cultural Raul de Leoni e Casa Stefan Zweig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as atrações têm entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação sujeita a alterações&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações: &lt;a class="example1" href="http://www.dellarte.com.br/"&gt;www.dellarte.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Oncologista: especialista é essencial na luta contra o câncer</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oncologista-especialista-e-essencial-na-luta-contra-o-cancer-243097</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3166-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia do Oncologista: especialista é  essencial na luta contra o câncer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Petrópolis, o CTO, referência no tratamento oncológico, conta com profissionais especializados na área&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0407_x_0600_20230708120050_ZBGTT.jpg" width="314" height="463" longdesc="82530;68303"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Nacional do Câncer (Inca) estima 704 mil novos casos de câncer por ano até 2025 no Brasil. O levantamento mostra que cada vez será mais necessário investir em políticas de prevenção à doença e reforça a importância do trabalho realizado pelos oncologistas. Estes médicos são especialistas e essenciais para acompanhar os pacientes na luta contra o câncer. Neste 9 de julho, data em que se comemora o Dia do Oncologista, a médica do Centro de Terapia Oncológica (CTO), Carla Ismael, destaca a importância da atuação desses profissionais.&lt;br&gt;“Sabemos que o câncer está presente na sociedade, que isso é uma realidade, e com uma estimativa alta de novos casos para os próximos anos, conforme aponta o Inca. Por isso, destacamos o trabalho dos oncologistas que atuam nessa área e conseguem oferecer mais qualidade de vida aos pacientes durante o tratamento oncológico”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São eles os responsáveis por orientar os pacientes sobre quais são os tratamentos apropriados para cada tipo de câncer, como cirurgia, quimioterapia, radioterapia e imunoterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os conhecimentos dos oncologistas permitem que os pacientes consigam se tratar adequadamente. Por isso, neste 9 de julho comemoramos o dia desses profissionais que dedicam seu tempo, com comprometimento, para que os pacientes tenham uma melhor qualidade de vida nessa jornada”, conclui a médica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oncologista-especialista-e-essencial-na-luta-contra-o-cancer-243097</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243074</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-243074</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243075</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-243075</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243086</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-243086</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243077</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-243077</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243078</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-243078</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243079</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-243079</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243082</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-243082</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ICMS Verde Mauro Peralta é médico e está vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icms-verde-243076</link><description>ICMS VerdeOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/icms-verde-243076</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>História e oficinas de artes para as crianças no Parque do Castelo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/historia-e-oficinas-de-artes-para-as-criancas-no-parque-do-castelo-243073</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3166-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;História e oficinas de artes para as crianças no Parque do Castelo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230708072721_8P2OV.jpg" longdesc="82507;59785"&gt;&lt;br&gt;Confeccionando telefone sem fio e foguete, crianças vão retornar ao mundo analógico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo (09), das 14h30 às 16h30, acontece mais uma contação de história na programação voltada para as crianças no Parque do Castelo. O livro escolhido é “Sorvete de luar”, de Gilda Figueiredo Padilha, e logo após acontece oficina de foguete com materiais recicláveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto no sábado, quanto no domingo, além da contação de história e das oficinas de artes plásticas, as crianças também se divertem com pintura facial, momento em que os profissionais atendem crianças, adolescentes, jovens e adultos, realizando desenhos no braço e rosto. E por fim, tem pintura de desenhos relacionados ao tema das histórias. É importante lembrar que a contação de história, as oficinas, a pintura facial e o momento de colorir desenhos, assim como a entrada do Parque do Castelo e o estacionamento são gratuitos”, pontuou Alessandra Chaves, gerente do Parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aberto de segunda a segunda o Parque do Castelo, localizado nas dependências do Castelo de Itaipava, é uma das possibilidades de diversão de qualidade, com segurança, momentos de relaxamento e adrenalina para toda a família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diferente do que a maior parte dos petropolitanos imagina, o Parque do Castelo não se trata de uma atração apenas para os turistas que estão hospedados no Castelo de Itaipava ou que passam pela BR-040. O Parque é um espaço aberto para toda a população, com entrada gratuita, atividades culturais e de entretenimento e opções pagas como área kids, airsoft, bicicletas jardineiras, pedalinho, dentre outros”, explicou Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço que é um conglomerado de atrações de adrenalina, possui, por exemplo, muro de escalada e uma tirolesa, que fazem o cliente contemplar ao mesmo tempo um belo panorama natural e de alta velocidade, já que está ao lado da BR.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma praça de alimentação que conta com petiscos dos mais variados, que vão do tradicional espetinho de carne e frango, passando por pastéis de queijo e carne moída, o Parque também tem opções como porções de churrasco de defumação e doces refinados. O espaço é ideal para relaxar com a família ou amigos e desfrutar das atrações, natureza e da desconexão da poluição sonora dos centros urbanos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque do Castelo fica localizado nas dependências do Castelo de Itaipava na BR-040 - Km 56, Itaipava, Petrópolis/ RJ e funciona diariamente, sempre de segunda à sexta-feira, das 11h às 18h e sábados e domingos, das 10h às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A entrada no parque é gratuita, o passaporte para a Área Kids custa R$30,00 (trinta reais) e a criança pode brincar durante todo o dia. Demais atividades como tirolesa, pedalinho, bike, muro de escalada, mini golf e Air soft não estão inclusos no passaporte e tem valores tabelados e diferenciados. Os vouchers para os brinquedos são vendidos no próprio parque e de forma individual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De: 14h30 às 16h30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Livro: “Sorvete de luar” de Gilda Figueiredo Padilha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atividade: Oficina de foguete com materiais recicláveis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;# Pintura Facial&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atendimento a crianças, adolescentes, jovens e adultos, realizando desenhos escolhidos pelo público no braço e rosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;#Pintura de Desenhos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desenhos relacionados ao tema do livro e folhas brancas, pranchetas individuais (30), lápis de cor, canetinha e giz de cera, para as crianças se entreterem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parque do Castelo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Castelo de Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Km 56 - BR-040&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Itaipava, Petrópolis - RJ, 25740-340&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Telefone e Whatsapp: (24) 2223-9292&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/historia-e-oficinas-de-artes-para-as-criancas-no-parque-do-castelo-243073</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prova para o Conselho Tutelar acontece neste domingo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis está prestes a dar mais um passo na busca pela proteção dos direitos das crianças e adolescentes. Isso porque, acontece neste domingo (9), mais uma etapa do processo eleitoral para os novos conselheiros tutelares do município. Sessenta e um candidatos que tiveram as inscrições deferidas farão a prova eliminatória no campus Benjamin Constant, da Universidade Católica de Petrópolis, às 9h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova será composta por 50 questões sobre o Estatuto da Criança e do Adolescente (ECA), e para ser aprovado, o candidato terá que acertar, no mínimo, 50% das perguntas. A realização da prova para os novos conselheiros tutelares de Petrópolis representa um momento crucial para identificar os candidatos mais preparados e dedicados a zelar pelos direitos das crianças e adolescentes da cidade. Os futuros conselheiros terão a importante missão de garantir o cumprimento do ECA, atuando como defensores dos direitos infantojuvenis, disse o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É um momento de grande importância para a cidade e para a proteção dos direitos das crianças e adolescentes. A comunidade espera ansiosamente pelos resultados dessa seleção, confiante de que os futuros conselheiros serão verdadeiros protetores dos direitos dos pequenos e contribuirão para um futuro melhor para todos, frisa a secretária Chefe de Gabinete e presidente do Conselho Municipal dos Direitos da Criança e do Adolescente (CMDCA), Luciane Bomtempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a realização da prova, os candidatos que obtiverem as melhores pontuações serão convocados para a próxima etapa, que será o curso de capacitação, marcado para o dia 21 de julho, já no dia 4 de agosto será divulgado o resultado final, com o nome dos candidatos aptos a participar do pleito, cuja campanha será iniciada no dia 7 do mesmo mês. A eleição está programada para o dia 1 de outubro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069"&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3166-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana repleto de sabores irresistíveis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0480_x_0600_20230708072328_QX1DF.jpg" width="329" height="411" longdesc="82506;50420"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aguardado Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis entra em sua segunda semana proporcionando aos moradores e visitantes uma experiência gastronômica que aquece os corações em pleno inverno. Com início no dia 30 de junho e duração até 30 de julho, o evento já é sucesso, encantando os paladares mais exigentes e transformando a cidade em um refúgio de inverno ainda mais irresistível. Para este segundo final de semana de festival, a ocupação hoteleira é estimada em 80%. Organizado pelo Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, o festival é um estímulo para movimentar a cidade também em dias úteis. A programação e os participantes estão relacionados no site www.visitepetropolis.com.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nesta alta temporada de inverno temos também os festivais culturais e um festival gastronômico como este complementa e harmoniza com os demais. A meta é que o turista tendo uma programação farta unindo boa mesa e atrações culturais prolongue sua estadia”, afirma o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma participação recorde de 75 bares, restaurantes, cafeterias e delicatessens, o festival oferece uma ampla variedade de fondues, caldos e cremes, preparados por talentosos chefs locais. Desde queijos derretidos até chocolates sedutores, os pratos especiais apresentam uma explosão de sabores que vão conquistar todos os sentidos dos apaixonados pela gastronomia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta segunda semana de Festival, os visitantes poderão se deliciar com clássicos tradicionais, como fondue de carne, queijo e chocolate, bem como se surpreender com criações inusitadas, como fondue de coxinha, doce de leite, goiabada e leite Ninho com Nutella. Além disso, os caldos e cremes exclusivos, como o caldo de sururu e o creme de cogumelos trufados, prometem agradar até os paladares mais refinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis não se limita apenas à rica variedade gastronômica. Os participantes também têm a oportunidade de participar de oficinas, que ocorrem em diferentes espaços da cidade, incluindo shoppings do Centro Histórico e Itaipava. Essas oficinas permitem que o público coloque a mão na massa, aprenda novas receitas e descubra as melhores combinações para harmonizar o fondue com suas bebidas prediletas da estação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival tem a  previsão de trazer um faturamento de R$ 6 milhões e se consolida como um dos principais do país impulsionando a economia da cidade em 30 dias de evento no auge da temporada de inverno. O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau projeta uma venda de 30 mil pratos no período, além de estimar a harmonização de vinhos e cerveja impulsionando as vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival de Fondue, Caldos e Cremes conta com o patrocínio do Pátio Petrópolis Shopping, Euro Colchões e Bruna Alink Hair, reforçando o apoio de importantes empresas à realização deste evento tão aguardado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Festival interage com o público com as oficinas gastronômicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E o Festival também vai interagir com o público e de forma deliciosa: chefs vão ensinar receitas, dicas e segredos dos pratos em oficinas gratuitas.  As inscrições estão abertas no seguinte link e também na hora da oficina (se ainda houver vagas).  E nas oficinas não pode faltar os clássicos: os chefs vão ensinar os segredos do fondue de queijo e de chocolate. Mas, também vão mostrar receitas deliciosas como os caldos de creme de ossobuco com batatas e agrião, de cebola com queijo gouda e até mesmo dar uma palinha de um ingrediente diferenciado, que é um pão tipo francês sem glúten. Toda a programação das oficinas também está disponível no site &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;www.visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação das oficinas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Arcádia Mall Itaipava&lt;br&gt;Dia 01 – às 13h, com a chef Adriana Marchese - creme de ossobuco com batatas e agrião&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hipershopping no Alto da Serra&lt;br&gt;Dia 15, às 17h30 – oficina com o Senac (tema a definir)&lt;br&gt;Dia 22, às 17h30 – chef Gabriel Frazão – creme de cebola com queijo gouda&lt;br&gt;Dia 29, às 17h30 – chef Priscila Costa – pão tipo francês sem glúten&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Shopping Vilarejo - Itaipava&lt;br&gt;Dia 08, às 17h – chef Nelson Bastos -  fondue de queijo e chocolate&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pátio Petrópolis Shopping – Centro Histórico&lt;br&gt;Dia 14, às 18h, chef Daniely Scherer -  oficina de caldos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SERVIÇO:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14ª edição do Festival de Fondue, Caldos e Cremes de Petrópolis&lt;br&gt;Local: 75 restaurantes, bares e delicatessens&lt;br&gt;Período: de 30 de junho a 30 de julho&lt;br&gt;Como encontrar: lista completa em &lt;a class="example1" href="http://www.visitepetropolis.com/"&gt;http://www. visitepetropolis.com&lt;/a&gt;&lt;br&gt;Inscrições nas oficinas: acessar&lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeNAmiEgqT69u5oa17z66hJck3WWH90GMrgeD-SuxeCiUf5wQ/viewform?urp=gmail_link"&gt; link&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimo-dia-da-bauernfest-a-festa-do-colono-alemao-de-petropolis-a-maior-celebracao-a-cultura-germanica-da-regiao-sudeste-243092"&gt;Último dia da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis a maior celebração à cultura germânica da região Sudeste&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-tem-menos-de-seis-meses-para-concluir-obra-do-theatro-dom-pedro-243095"&gt;Prefeitura tem menos de seis meses para concluir obra do Theatro Dom Pedro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-faz-cirurgia-inedita-na-regiao-serrana-para-devolver-audicao-de-paciente-243093"&gt;Hospital Santa Teresa faz cirurgia inédita na região Serrana para devolver audição de paciente &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-humanizar-se-e-colorizar-se-a-conexao-entre-o-interior-e-o-exterior-243099"&gt;Projeto Humanizar-se &amp;amp; Colorizar-se A conexão entre o interior e o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-dell-arte-promove-a-22-edicao-do-tradicional-festival-de-inverno-de-petropolis-243100"&gt;Instituto Dell’Arte promove a 22ª edição do tradicional Festival de Inverno de Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prova-para-o-conselho-tutelar-acontece-no-domingo-243096"&gt;Prova para o Conselho Tutelar acontece no domingo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-fondue-caldos-e-cremes-de-petropolis-entra-em-sua-segunda-semana-repleto-de-sabores-irresistiveis-243069</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fiocruz vai lançar o Observatório do SUS</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-vai-lancar-o-observatorio-do-sus-243068</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Fiocruz/3166-287" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Fiocruz&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fiocruz vai lançar o Observatório do SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0298_20230708071655_44ELF.jpg" longdesc="82505;40732"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Danielle Monteiro (Informe Ensp)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um espaço de mobilização, análises, proposições e reflexões em prol da defesa do direito à saúde e à vida. Criado pela Escola Nacional de Saúde Pública Sergio Arouca (Ensp/Fiocruz), o Observatório do SUS vai reunir diferentes atores da sociedade brasileira em frequentes debates sobre os avanços e desafios do sistema de saúde pública. A iniciativa será lançada no dia 10 de julho, às 13h, na sala de leitura da Biblioteca Central de Manguinhos, na Fiocruz. O lançamento será transmitido ao vivo pelo &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/@VIDEOSAUDEFIO"&gt;canal da VideoSaúde Distribuidora da Fiocruz no YouTube&lt;/a&gt;. Na ocasião, será realizada a conferência O SUS: sob ameaça ou diante de uma janela de oportunidade?, ministrada pelo sanitarista e professor da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp), Gastão Wagner de Sousa Campos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenado pela Vice-Direção de Escola de Governo em Saúde (VDEGS) da Ensp/Fiocruz, o Observatório do SUS será um lugar de discussão sobre a conjuntura política da saúde, agendas e políticas de saúde, assim como de apresentação e visibilidade de experiências bem-sucedidas, inovadoras e fortalecedoras do sistema único de saúde brasileiro. O Observatório vai reunir figuras da sociedade civil e de instituições acadêmicas e integrantes do SUS em debates que apontem caminhos estratégicos para o enfrentamento dos desafios crônicos do sistema de saúde pública, com base em estudos na área de Saúde Coletiva e iniciativas exitosas nacionais e internacionais. As atividades do Observatório do SUS, que vão começar a partir de julho, incluem a realização de seminários e oficinas, assim como a elaboração de publicações, entre diversas outras ações. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diretor da Ensp/Fiocruz, Marco Menezes ressalta que o Observatório do SUS é uma importante iniciativa onde poderemos contribuir com a construção, avaliação e implementação das políticas públicas para os avanços que precisam ser implementados no SUS: “Será também mais um espaço para   aprofundarmos o diálogo com a sociedade. O Observatório chega como um lugar de trocas, de compartilhamento de ideias e de reflexões entre a sociedade civil, movimentos sociais, a Academia e a gestão do SUS”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vice-diretor da Escola de Governo em Saúde da Ensp/Fiocruz, Eduardo Melo, o Observatório chega em um momento oportuno e posterior a uma pandemia que evidenciou a importância vital do SUS, sem o qual as consequências da emergência sanitária teriam sido ainda mais graves do que já foram. “O SUS é um sistema público de saúde includente e com importantes avanços, apesar de suas limitações e contradições, que tornam o seu acompanhamento, defesa e aperfeiçoamento mais que urgentes. Esse é o momento de seguirmos lutando e apontando caminhos para enfrentar os vários desafios persistentes no sistema único de saúde, relacionados ao financiamento, acesso, precarização do trabalho, gestão interfederativa, relações público-privadas, entre outros. Esperamos que essa iniciativa nos incentive, cada vez mais, à defesa do SUS e à proposição de formulações e alternativas adicionais, que não apenas afirmem a saúde como um direito humano e dever do Estado brasileiro, mas que também contribuam para a efetivação e tradução disso no cotidiano das brasileiras e brasileiros”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco), Rosana Onocko, que será uma das participantes do evento de lançamento, destaca que a ideia dos Observatórios do SUS é muito profícua no campo de estudos das políticas públicas de saúde. Ela também ressalta que a maioria dos países com sistemas públicos de saúde dispõe desses espaços. “O Observatório do SUS é importante, pois permite acompanhar e monitorar o desenvolvimento do Sistema Único de Saúde, analisar as conjunturas e as diferentes experiências; e, sobretudo, fornece uma base de informações que permite qualificar as relações interinstitucionais. Em um país de tamanho continental, como o Brasil, não tenho dúvidas de que o Observatório do SUS da Ensp dará grandes contribuições para fortalecer o Sistema Único de Saúde que tanto defendemos”, afirma.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serviço:&lt;br&gt;Lançamento do Observatório do SUS&lt;br&gt;Data: 10/7&lt;br&gt;Horário: 13h&lt;br&gt;Local: Sala de leitura da biblioteca Central de Manguinhos (Pavilhão Haity Moussatché) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação:&lt;br&gt;13h - Mesa de abertura&lt;br&gt;13h30 - Apresentação do Observatório do SUS&lt;br&gt;14h - Conferência e debate: O SUS: sob ameaça ou diante de uma janela de oportunidade?&lt;br&gt;Conferencista: Gastão Wagner de Sousa Campos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fiocruz-vai-lancar-o-observatorio-do-sus-243068</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243066</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-243066</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Com recorde de jovens no mundo, campanha quer ouvir o que eles pensam Organizações buscam opinião da juventude para subsidiar políticas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-recorde-de-jovens-no-mundo-campanha-quer-ouvir-o-que-eles-pensam-243103</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3166-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com recorde de jovens no mundo, campanha quer ouvir o que eles pensam&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Organizações buscam opinião da juventude para subsidiar políticas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230708100157_QEE8W.jpg" longdesc="82524;68716"&gt;&lt;br&gt; Estudantes universitários no campus Praia Vermelha da UFRJ. Campanha quer ouvir demandas da juventude - Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;"Poderia ter mais aulas de educação sexual nas escolas. Entendi o que era abuso sexual e que eu sofria isso dentro de casa, quando assisti a uma palestra no 3º ano. Aquilo mudou minha vida e me ajudou a denunciar o infeliz do padrasto com o qual fui obrigada a conviver”. O depoimento é de uma jovem que colaborou com a campanha 1.8 Bilhão de Jovens pela Mudança, liderada pela Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Estrada e transporte. Tenho que andar muitos quilômetros para ir à aula. Quando chove, a lama bate no joelho. Já fiquei mais de uma semana sem conseguir ir à escola na temporada de chuva", diz outro jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os pedidos desses dois jovens são algumas das demandas coletadas pela campanha da OMS, organizada pela Partnership for Maternal, Newborn &amp;amp; Child Health, maior aliança global em defesa da saúde de mulheres, crianças e adolescentes (PMNCH, na sigla em inglês).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de 1,8 bilhão é referência ao contingente da população entre 10 a 24 anos vivendo no planeta, segundo o Fundo de População das Nações Unidas. A iniciativa quer ouvir pessoas entre 16 e 24 anos em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nunca tivemos tantos jovens habitando a Terra juntos, ao mesmo tempo que nunca tivemos tanta negligência com o bem-estar da juventude, seja em qual país for. Os índices de depressão, desnutrição, evasão escolar e outros problemas que afetam a saúde física e mental da juventude são altíssimos. Ninguém melhor que o próprio jovem para dizer quais são as necessidades deles que precisam ser atendidas pelo poder público”, explica Bethânia Lima, relações públicas e líder mobilizadora da campanha no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O questionário receberá as respostas dos brasileiros até 31 de julho. Os organizadores esperam conseguir as opiniões de pelo menos 50 mil pessoas aqui no país e 1 milhão em todo o mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha é totalmente online por meio de um site. O jovem não precisa se identificar completamente. Bastam informações como idade, região e identidade de gênero. As respostas são protegidas por leis de proteção de dados. Por isso, a Agência Brasil não teve acesso aos nomes dos autores dos depoimentos do início da reportagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desafios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Números mostram os desafios presentes no cotidiano da população jovem. O Atlas da Violência 2021, elaborado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) e o Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), aponta que a juventude representa mais da metade das mortes violentas no país. Dos mais de 45 homicídios ocorridos em 2019, 51% vitimaram jovens entre 15 e 29 anos. “São 23.327 jovens que tiveram as vidas ceifadas prematuramente, em uma média de 64 jovens assassinados”, detalha o levantamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A violência sexual é outra preocupação presente na vida de parte dos jovens brasileiros. Um em cada sete adolescentes sofreu algum tipo de violência sexual, o que inclui desde assédio a estupro. As informações são referentes aos estudantes do 9º ano do ensino fundamental, universo que inclui alunos de 13 a 15 anos, das capitais brasileiras. Desses, 5,6% tiveram relação sexual forçada. Os dados fazem parte da edição mais recente da Pesquisa Nacional de Saúde do Escolar (PeNSE), do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quero não ser assassinada, discriminada, rejeitada ou excluída por ser uma mulher trans. Quero segurança, inclusão, menos preconceito e violência, direito de viver”, pede uma das jovens que já participaram da campanha global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não quero ser afetada por operações nas favelas. Ano passado perdi o Enem. Teve operação, mataram traficantes e moradores, e eu não consegui sair daqui para ir fazer”, conta outra colaboradora da pesquisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mercado de trabalho é outro desafio para a juventude. O estudo Empregabilidade Jovem Brasil, feito pela Subsecretaria de Estatísticas e Estudos do Trabalho, do Ministério do Trabalho e Emprego, faz uma radiografia desse cenário. Dos 35 milhões de jovens de 14 a 24 anos, 5 milhões não trabalham.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Moraes tem 19 anos e é formado em administração de empresas. Para ele, um olhar de governos para o bem-estar do jovem passa por abrir portas no mercado de trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais investimento nos jovens que estão começando agora no mercado de trabalho. Tendo essa atenção, a gente terá um futuro do Brasil melhor, mais adequado de se viver, com mais segurança. É um investimento que, lá na frente, vai dar certo”, disse à Agência Brasil o morador do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticas públicas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Brasil é um dos países relevantes para a campanha. “Além da diversidade e da perspectiva continental, os desafios e demandas que a juventude brasileira possui precisam ser pautados, discutidos e, sobretudo, atendidos. Essa é uma oportunidade global para fazer isso. Por isso, é urgente e necessário que os jovens do Brasil se juntem à campanha. Essa é a maior pesquisa de opinião para juventude já realizada”, destaca Bethânia Lima. “Jovens, respondam, representem, engajem, falem suas necessidades, assim teremos insumos e dados para encaminhar para autoridades nacionais e cobrar políticas públicas que potencializem a construção de um mundo melhor”, incentiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados coletados pela campanha vão ser divulgados em um painel virtual para o mundo todo, nos dias 11 e 12 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Por ser uma campanha organizada pela PMNCH e pela OMS, já estamos falando sobre autoridades e políticas públicas. Além disso, serão promovidos compromissos políticos e financeiros para melhorar a saúde e o bem-estar dos jovens”, detalha a líder da pesquisa no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jovem Rafael aponta por que acredita que governos devem levar a opinião da juventude em consideração na hora de criar políticas públicas: “Às vezes, os jovens, com alguma genialidade, conseguem ter um pensamento para mudar a vida de alguém, mudar o rumo de alguma situação, dar soluções”, acredita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui no Brasil, a Secretaria Nacional da Juventude atua na elaboração e implementação de políticas para a juventude. Entre os objetivos do órgão estão ações de promoção, defesa, proteção e enfrentamento a violações de direitos dos jovens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda faltam alguns dias para as pessoas participarem da campanha com opiniões e ideias. Mas, com as primeiras respostas coletadas, já se pode afirmar que a juventude é uma geração também associada à esperança. É o que se percebe no depoimento daquela jovem que perdeu a prova do Exame Nacional do ensino Médio (Enem) por causa de uma operação na região em que ela mora. “Vou continuar tentando. A educação salva, e quero ser salva por ela", escreveu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-recorde-de-jovens-no-mundo-campanha-quer-ouvir-o-que-eles-pensam-243103</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Intolerância religiosa tem racismo como pano de fundo, diz pesquisador Terreiros encontram dificuldades para funcionar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intolerancia-religiosa-tem-racismo-como-pano-de-fundo-diz-pesquisador-243104</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3166-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Intolerância religiosa tem racismo como pano de fundo, diz pesquisador&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Terreiros encontram dificuldades para funcionar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0423_20230708110415_EO6UO.jpg" longdesc="82528;56656"&gt;&lt;br&gt; Terreiro de candomblé Egbé Odé Àkuerãn funciona na cidade de Cajati. Foto - Eric Ty Odé&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;No primeiro trimestre deste ano, a polícia civil de São Paulo registrou 181 casos de intolerância religiosa em todo o estado, o que pode passar longe da quantidade real, já que muitas vítimas preferem não recorrer às autoridades para prestar queixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O total representa 87,4% das ocorrências reportadas entre janeiro de 2019 e março de 2023, demonstrando que houve uma alta significativa ao longo dos anos, e sinalizando que as pessoas podem estar tendo mais estímulo para comunicar violências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No relatório com os números, obtidos pela Agência Brasil pela Lei de Acesso à Informação (LAI), é possível identificar que os casos de intolerância religiosa vêm em contextos de confronto físico, tipificados como "vias de fato", ameaças, injúria, difamação, lesão corporal, dano, ultraje a culto e impedimento ou perturbação de ato a ele relativo, praticar a discriminação e até mesmo violência doméstica. Por vezes, há mais de um desses crimes indicados no boletim de ocorrência, e a reportagem optou por contabilizar como um mesmo caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em duas ocorrências, as vítimas que deram parte na polícia eram adolescentes. Ambos foram ameaçados. Há ainda um caso relacionado a uma tentativa de suicídio motivada por intolerância religiosa, em Campo Belo, o que evidencia o peso que as tentativas de se doutrinar e converter alguém podem ter. Várias ocorrências aconteceram no meio da rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos locais que sofreram ataque, em março deste ano, é o terreiro de candomblé Egbé Odé Àkuerãn, que completou 12 anos de existência e fica no bairro Jardim São José, em Cajati, município de 28 mil habitantes, a cerca de 230 quilômetros da capital paulista. No boletim de ocorrência, o que ficou documentado, com citação do artigo 163 do Código Penal, foi o dano que o agressor, um vizinho do terreiro, causou à estrutura física, ao jogar um tijolo sobre o telhado local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lei do silêncio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Conforme relata o babalorixá que comanda o terreiro, Eric Ty Odé, de 27 anos, esse mesmo vizinho ganhou o imóvel onde mora do próprio terreiro e tem uma esposa evangélica. Segundo o líder candomblecista, em respeito à lei de silêncio, o terreiro funciona, no máximo, até as 22h30, e que o homem nem sempre demonstrou desagrado diante dos rituais realizados, o que começou apenas recentemente. "Só não machucou as pessoas embaixo porque o tijolo ficou preso no forro", observa o líder do terreiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa não era a primeira vez que o vizinho os afrontou. A polícia, inclusive, já havia sido acionada anteriormente, mas os boletins de ocorrência não adiantaram. Além disso, o vizinho praticava o ataque e entrava correndo em casa, o que dificultava a ação dos agentes, e chegou a intimidar os frequentadores, segundo o babalorixá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Até que perdemos a paciência e abrimos um processo contra ele, por danos morais e danos patrimoniais, que está correndo na justiça. Foram registrados seis boletins de ocorrência. Ele ameaçava as pessoas que iam ao terreiro, ficava armado na rua, andando para lá e para cá, chamando os integrantes da casa para ir lá conversar", acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medo e perseguição&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Vanessa Alves Vieira, coordenadora do Núcleo de Diversidade e Igualdade Racial da Defensoria Pública de São Paulo, afirma que, de fato, muitos líderes de terreiro não denunciam os primeiros episódios de violência. Por detrás do medo de se oficializar a queixa, há também a desconfiança da postura da polícia, já que, conforme salienta a defensora pública, "há, às vezes, uma abordagem mais violenta, mais agressiva".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela ressalta que, embora o órgão não disponha de estudos que comprovem a hesitação, os servidores que fazem esse tipo de atendimento a identificam nas falas dos denunciantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Às vezes, as pessoas demoram para denunciar por temor, por desconhecimento dos caminhos jurídicos possíveis e também por não acreditar no sistema de justiça para lidar com essas questões, que também têm um fascismo institucional e estrutural que o permeia. Muitas vezes, há esse receio sobre quais serão esses desdobramentos, se vai ter consequência ou não", diz ela, para quem o caso da demolição do terreiro de candomblé da yalorixá Odecidarewa Mãe Zana, em Carapicuíba, em dezembro de 2022, é uma história que ilustra o desrespeito e o apagamento que atingem as religiões de matriz africana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O docente da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) e pesquisador Alexandre Marcussi esclarece que, quando o subtexto dos ataques não é propriamente ser contra uma religião que não pertence à linha cristã, e sim o racismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não é porque não são cristãos que os terreiros de candomblé, umbanda e matriz afro são constantemente atacados no Brasil. No Brasil, nós não temos intolerância religiosa significativa ou ataques contra praticantes do budismo, por exemplo, que também não são cristãos, mas não sofrem esse tipo de tratamento [de hostilidade]. Não é exatamente o fator religioso que está por trás. As religiões como umbanda e candomblé são atacadas porque estão historicamente associadas à África e à população negra. Por isso que a gente fala nesses casos, não apenas em intolerância religiosa, mas em um racismo religioso, porque a motivação é racial, de preconceito racial", diz Marcussi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele explica que, com o fim da Segunda Guerra Mundial, os ideais de inferioridade racial, que exaltavam os brancos, deixaram de ser aceitos e, com isso, deslocou-se o racismo de um campo para o outro. Assim, o racismo assumiu apenas uma nova roupagem. Como afirma o professor da UFMG, o que era um repúdio por questões biológicas, como a cor da pele, se transforma em um repúdio cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcussi ainda destaca que a relação entre as religiões de matriz africana e a sociedade brasileira sempre foi conflituosa. "Elas eram proibidas na época do Brasil colonial, foram permitidas durante o império, mas tratadas sempre de maneira inferiorizada e foram enquadradas criminalmente no início do período republicano, no final do século XIX, início do século XX. Muitas dessas práticas eram criminalizadas, alegando-se que eram formas de curandeirismo, charlatanismo, etc. A relação da sociedade e do Estado brasileiro com essas religiões sempre foi muito conflituosa", afirma o docente, cuja produção acadêmica orbita em torno de temas como o pensamento social africano, Brasil colonial e religiões afro-brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vida de sacrifícios&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Eric Ty Odé recebeu, há pouco tempo, o título de Doutor Honoris Causa por sua contribuição à sociedade, em virtude dos conhecimentos sobre religiões de matriz africana. Casado com uma mulher que exerce a função de yakekerê (ou mãe pequena) do terreiro, figura que o auxilia nas tarefas, ele diz ter consciência de que ser babalorixá significa abdicar de, basicamente, todos seus planos pessoais, a fim de se dedicar exclusivamente ao funcionamento do terreiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Vou te falar a realidade: a gente abdica da vida da gente para poder cuidar das pessoas e do orixá. A minha história começa aos 13 anos de idade, quando fui visitar um terreiro de umbanda, que era esse do meu avô. Eu nunca tinha ido. Então, achava aquilo fantástico. Ele tocava às sextas-feiras, pessoal de umbanda tem mania de tocar em dia de sexta. Ficavam na rua eu e meus amigos. A gente ficava ouvindo o barulho dos atabaques. Muitas vezes, a gente via meu avô passando, incorporado, pela garagem. E a gente falava...nossa, que legal, aquela coisa satânica, como o povo diz. E eu falei, um dia eu vou para ver isso, como é falar com o diabo. Porque a sociedade implanta na vida da gente que o terreiro é coisa do diabo", relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O terreiro Egbé Odé Àkuerãn começou, conta Eric Ty Odé, a receber as pessoas em um banheiro. Até chegar ao estágio em que está hoje, de um barracão, levou certo tempo e uma dose a mais de fé. Já chegou a reunir filhos de santo debaixo de um pé de manga, que era onde dava, na época.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filho de Iansã e Oxóssi, o babalorixá afirma que nunca teve empecilhos com autoridades locais para abrir e registrar formalmente o terreiro, o primeiro de candomblé da cidade onde vive e ao qual vão autoridades da cidade, que apoiam as ações sociais que articula. Contudo, ele comenta que demorou para que os responsáveis pela regularização do local compreendessem que estaria sujeito às mesmas regras de templos ou igrejas de outras vertentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Como é o primeiro, não sabiam como colocar nos documentos. Eu falei, não, a documentação é como se fosse de uma igreja, um templo religioso, normal. 'E a gente vai precisar cobrar imposto?'. Eu disse, não, isso é tudo conforme um templo religioso de qualquer igreja. Falaram, tá bom, a gente já conseguiu entender", lembra ele, que iniciou as atividades estando à frente de um terreiro de umbanda, religião de seu avô, que teve o seu próprio em Carapicuíba, interior de São Paulo, por 52 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eric Ty Odé recorda-se de sua primeira gira, que provocou encantamento com a umbanda. "Ali eu achei o meu lugar, porque eu fui a várias igrejas evangélicas e nunca me encontrava. Comecei a frequentar a umbanda. Com um ano, o meu avô incorporava uma entidade chamada Zé Pelintra e o Zé Pelintra disse, olha, meu filho, não tem mais muito tempo de vida aqui nessa terra e você vai cuidar disso aqui para ele. Você já pode começar isso agora. E eu encarei aquilo como um desafio, e eu adoro desafios. Comecei. Auxiliava, perguntava, onde põe essa vela, essa bebida? Como vai ser? Como não vai ser? Me ensina a abrir e fechar trabalho? Depois, eu conheci o candomblé, depois de uma visita que eu fiz. Aí, eu vi que a umbanda me completava 80% e o candomblé, 100%", afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O orixá determinou que a gente deveria se mudar da cidade de Carapicuíba para Cajati. Um desafio. Ele falou que seria aqui que eu iria construir meu nome, a minha história. Cheguei aqui, não tinha terreiro, nada. O único pai de santo da cidade", adiciona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contribuição ao racismo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Obter a papelada para assegurar o funcionamento dos terreiros é um dos principais obstáculos impostos por quem os marginaliza ou tenta marginalizá-los, ao mesmo tempo que se deixa de cobrar alvará de igrejas católicas e evangélicas, alerta o presidente do Instituto de Defesa dos Direitos das Religiões Afro-Brasileiras (Idafro), Hédio Silva Júnior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele cita, como exemplo, um caso recente que atendeu, no interior de Minas Gerais, em que a prefeitura proibiu o terreiro de umbanda de realizar rituais para Exu, orixá muito associado ao diabo, por quem desconhece as religiões de matriz africana e que busca desqualificá-las.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirma, ainda, que "a destruição do outro" sempre existiu no âmbito das religiões de matriz africana no Brasil, e que, à medida em que elas avançam e reivindicam legitimidade, há reações. Realmente, quanto mais [avançam], ainda que em um nível de organização, de defesa, de afirmação de direito incipiente, há uma contrapartida, uma resposta a isso. Agora, eu diria que, na verdade, o problema fulcral é que a intolerância religiosa no Brasil cresce absurdamente, e o que impressiona é que é envernizada por uma aura de naturalidade. Essa é que é a questão central", pondera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como estratégia de enfrentamento ao racismo religioso, muitas lideranças religiosas acabam adotando nomes como "casa espírita" para, de certa forma, disfarçar a natureza dos rituais que ali são realizados, pois quem procura na internet, por exemplo, pode achar que se trata de uma casa ligada ao espiritismo kardecista. Nem mesmo isso funciona, em alguns casos, para que os terreiros se protejam dos ataques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há diversos modos de perseguição, que podem partir das organizações e o Estado, fazendo com que o racismo institucionalizado também ganhe forma. "A intolerância religiosa não distingue nem por cor, nem por segmento religioso, é todo mundo macumbeiro. Vejo terreiros localizados em área rural, com vizinhos a uma distância significativa, de 100, 200, 300 metros, havia até com 400 metros de distância da chácara e o cara vai reclamar", diz Hédio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Primeiro, a instrumentalização do Estado, e aí isso se aplica a conselho tutelar. A gente teve casos de grande repercussão, de pais que perdem a guarda de filhos porque são da umbanda e do candomblé. Você tem vizinho que aciona a polícia, a prefeitura, agente fiscal e se vale, pretende valer da legislação. E aí eu sempre digo, as religiões afro-brasileiras têm que levar em consideração esse aspecto, que a lei é aplicada com muito mais rigor, e aí você tem que considerar que o país é racista", declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hédio acrescenta que "há um aparelhamento da máquina pública preocupante, porque corrói a democracia, e há, certamente, uma aplicação seletiva dessa legislação. Essa legislação tende a ser, não por coincidência, mais rigorosa com os templos de religião afro-brasileira, isso é verdade", completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o presidente do Idafro, "a demonização é exclusivamente direcionada às religiões afro-brasileiras". "E o problema é que a violência simbólica, a violência verbal, da palavra, ela incentiva a violência física", argumenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil pediu posicionamento da Secretaria da Segurança Pública sobre qual a postura que os policiais devem assumir ao atender um chamado de intolerância religiosa, mas não teve retorno até o fechamento desta matéria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/intolerancia-religiosa-tem-racismo-como-pano-de-fundo-diz-pesquisador-243104</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo injeta R$ 906,8 mi em Fundo de Garantia do Pronampe Programa foi criado durante pandemia para ajudar pequenos negócios</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-injeta-r-906-8-mi-em-fundo-de-garantia-do-pronampe-243101</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3166-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo injeta R$ 906,8 mi em Fundo de Garantia do Pronampe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa foi criado durante pandemia para ajudar pequenos negócios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0345_20230708070615_0ODTY.jpg" longdesc="82502;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Fundo de Garantia de Operações (FGO) do Programa Nacional de Apoio às Microempresas e Empresas de Pequeno Porte (Pronampe) recebeu um aporte de R$ 906,8 milhões do governo federal, informou na sexta-feira (7) o Banco do Brasil (BB). Criado durante a pandemia, o programa fornece crédito a negócios de pequeno porte com menos burocracia e exigências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o BB, a injeção de recursos ocorreu em 29 de junho e permitirá a manutenção das operações do Pronampe. “O aporte será utilizado para dar continuidade ao Programa de Nacional de Apoio as Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, que é uma política permanente para o fortalecimento dos pequenos negócios”, informou o BB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A injeção de recursos no FGO é importante para permitir a alavancagem das operações do Pronampe. Isso porque o fundo cobre eventuais inadimplências e reduz as taxas de juros para os micro e pequenos empresários, além de reduzir a exigência de garantias (bens que podem ser tomados pelos bancos em caso de falta de pagamento).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Banco do Brasil, o FGO cobre o risco de inadimplência nas operações de crédito do Pronampe até o limite de 15% do prejuízo na carteira das instituições financeiras. Administrador do fundo, o BB cobra tarifa de 1% ao ano sobre os ativos do fundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos do FGO são aplicados em fundos de investimentos exclusivos geridos pela BB Asset (BB-DTVM), gestora de valores do banco público. A BB-DTVM recebe taxa de administração de 0,09% ao ano pelas aplicações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-tem-leve-aumento-pelo-segundo-mes-consecutivo-243094"&gt;Cesta básica tem leve aumento pelo segundo mês consecutivo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-injeta-r-906-8-mi-em-fundo-de-garantia-do-pronampe-243101</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sem relatório, votação do arcabouço fiscal fica para agosto Atraso vai pressionar elaboração do Orçamento de 2024</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sem-relatorio-votacao-do-arcabouco-fiscal-fica-para-agosto-243102</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3166-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sem relatório, votação do arcabouço fiscal fica para agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atraso vai pressionar elaboração do Orçamento de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230708071237_HRTIR.jpg" longdesc="82504;65933"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Sem a apresentação do relatório, o projeto de lei complementar do novo arcabouço fiscal teve a votação adiada para agosto. O atraso complicará a elaboração do projeto do Orçamento de 2024, que terá de ser enviado ao Congresso até 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara dos Deputados encerrou a sessão de sexta-feira (7) sem discutir o arcabouço fiscal. O Plenário interrompeu os trabalhos após a votação dos destaques do projeto que recriou o Programa de Aquisição de Alimentos (PAA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da tarde, o presidente da Câmara dos Deputados, Arthur Lira, tinha dito que o relator do projeto do arcabouço, deputado Claudio Cajado (PP-BA), não estava em Brasília e participou das votações dos dois últimos dias de forma remota. Até o fim do dia, o parlamentar não tinha apresentado o parecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na quinta-feira (6), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, tinha dito que o atraso na votação do arcabouço fiscal pela Câmara causaria prejuízos à elaboração do Orçamento de 2024. “Você não entrega o Orçamento 31 de agosto começando a elaborar dia 10 de agosto. A aprovação do marco fiscal e do Carf [projeto que muda o sistema de votação do Conselho Administrativo de Recursos Fiscais] ajuda a distribuir as cotas aos ministérios. Tem uma série de procedimentos administrativos que ficam mais sólidos com as peças já aprovadas”, declarou o ministro da Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe econômica quer enviar a proposta de Orçamento de 2024 dentro das novas regras, que limitam o crescimento real (acima da inflação) dos gastos públicos a 70% do aumento das receitas, limitado a um intervalo entre 0,6% e 2,5% acima da inflação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tebet&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A ministra do Planejamento, Simone Tebet, está mais otimista. Apesar de o adiamento pressionar a área técnica da pasta, encarregada da elaboração do Orçamento, ela disse acreditar ser possível entregar o projeto no fim de agosto. Tebet destacou que a equipe econômica pode recorrer a um mecanismo do projeto da Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) que permite condicionar gastos à aprovação do arcabouço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Independentemente da aprovação do arcabouço, o teto de gastos vigora até 31 de dezembro. E o prazo para o Congresso aprovar o arcabouço, só falta agora uma revisão da Câmara dos Deputados, é até 31 de agosto. Então, se ele [o arcabouço] vai ser votado na primeira semana, segunda semana ou terceira semana, não importa”, disse a ministra ao sair do Congresso Nacional na quinta-feira (6).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”A LDO [Lei de Diretrizes Orçamentárias] já veio com essa condicionante, já colocou a possibilidade de, se não aprovar o arcabouço, que nós poderemos estar falando de algumas despesas condicionadas à aprovação do arcabouço. Então, no caso no Ministério do Orçamento [encarregado de elaborar o Orçamento], está muito bem”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enviado ao Congresso em 14 de abril, o projeto da LDO, que estabelece parâmetros para o Orçamento do ano seguinte, não foi sequer apreciado na Comissão Mista de Orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Tebet, a equipe do Planejamento poderá fazer hora extra em agosto para enviar o Orçamento no fim de agosto dentro do novo arcabouço. “O Haddad disse ‘vai prejudicar’ no sentido que [o atraso] vai dar um pouquinho mais de trabalho para o Ministério de Planejamento e Orçamento. Mas a equipe está pronta para trabalhar 24 horas e cumprir prazos, está tudo tranquilo”, reiterou a ministra.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 09 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sem-relatorio-votacao-do-arcabouco-fiscal-fica-para-agosto-243102</guid><pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>