<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 06:13:42 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-256959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3333-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Natal deve movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vendas de Natal, esse ano, devem movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense. A estimativa é da Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC). De acordo com a CNC, o destaque de 2023 deve ser o ramo de hiper e supermercados, seguido pelos setores de itens de vestuário, calçados e acessórios, e artigos de uso pessoal e doméstico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa do Clube de Diretores Lojistas do Rio de Janeiro (CDLRio) e do Sindicato dos Lojistas do Comércio do Rio de Janeiro (SindilojasRio) aponta que a expectativa dos comerciantes é de uma alta de 6% nas vendas para a data. Uma sondagem feita pelo Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ) indica que a expectativa do comércio do Rio de Janeiro é de que os consumidores fluminenses tenham um gasto médio de R$ 356 com presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– Esse cenário é um sinal claro da melhoria do desempenho econômico do estado. As vendas do comércio têm relação com o consumo e a renda das famílias, e a projeção de alta reflete a melhora do índice de confiança do consumidor fluminense. O comércio também tem liderado a geração de empregos no estado, e a expectativa é de que o ano termine com destaque para esse setor, com as contratações temporárias – comentou o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah, observa os efeitos positivos do melhor desempenho do varejo no Natal, principal data comemorativa para o comércio, que é responsável por cerca de um terço do faturamento do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;– O aumento do potencial de consumo permite a consolidação de um círculo virtuoso, que vai da produção ao consumo, passando pela geração de emprego e renda para a população fluminense – explica Farah.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-256958"&gt;Nutricionista dá dicas de como preparar uma ceia mais econômica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-256959</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-prolongado-equipes-operacionais-da-concer-mantem-prontidao-na-br-040-256963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3333-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Final de semana prolongado: equipes operacionais da Concer mantém prontidão na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concer mantém de prontidão suas equipes operacionais na BR-040, entre o Rio de Janeiro e Juiz de Fora, durante o fim de semana prolongado do Natal. O reforço da Operação Natal será mantido nos trechos de maior movimento de tráfego, em especial na Serra de Petrópolis, abrangendo equipes de assistência mecânica e de Conservação. As equipes médicas também estarão de prontidão 24 horas por dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão é que a rodovia registre um aumento de 10% do tráfego em comparação com o volume de veículos observado no Natal anterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta do grande volume de tráfego observado nos feirões de roupas às margens da rodovia, em Duque de Caxias, a BR-040 tem registrado congestionamentos diários neste período que antecede as festas de fim de ano, principalmente na pista sentido Juiz de Fora, logo após os acessos pela Avenida Brasil e Linha Vermelha. Planeje seu deslocamento se informando antes da viagem sobre as condições de trânsito na rodovia, ligando para 0800-2820040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As três praças de pedágio da Concer ficam em Duque de Caxias (km 102), Areal (km 45) e Simão Pereira (km 816, em Minas Gerais). Em cada uma delas, o motorista conta com o posto do Serviço de Informação ao Usuário (SIU), espaço climatizado que oferece água gelada, banheiros e atendentes treinados que fornecem informações em geral sobre a rodovia. O serviço funciona 24 horas por dia, 7 dias na semana. Em Caxias, o SIU está presente no km 104, nos dois sentidos da rodovia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de necessidade de atendimento médico ou mecânico na rodovia, o motorista deve acionar a Concessionária através da Central de Atendimento ao Usuário (0800-282-0040). Portadores de deficiência auditiva e de fala devem ligar para 0800-281-0041. O serviço funciona 24 horas por dia, assim como a vistoria realizada pelos inspetores de tráfego da Concer em toda a rodovia. Tanto as centrais como o www.concer.com.br informam ainda as condições de trânsito e clima ao longo da BR-040.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro recurso que facilita a comunicação do usuário com a concessionária é o WhatsApp Concer, que transmite alertas e as condições de trânsito de acordo com o trecho escolhido (21-99724-2655, Duque de Caxias 97288-3912, Serra  997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em ocasiões de baixa visibilidade por chuva e neblina, principalmente na Serra de Petrópolis, o motorista deve reduzir a velocidade, redobrar a atenção e manter distância segura do veículo à frente, utilizando faróis baixos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Concessionária recomenda ainda que o motorista respeite a sinalização e os limites de velocidade, que variam ao longo da rodovia, e que verifique as condições do veículo antes de iniciar a viagem, com atenção ao bom funcionamento de freios, faróis e conservação dos pneus, entre outros itens, evitando assim transtornos no deslocamento. Para fazer contato com o serviço de emergência da Polícia Rodoviária Federal, o usuário deve ligar para 191.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-prolongado-equipes-operacionais-da-concer-mantem-prontidao-na-br-040-256963</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3333-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aceleração do processo de envelhecimento reforça a importância de políticas públicas para a pessoa idosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222233057_7VR5C.jpg" longdesc="92247;75500"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as pessoas precisam de cuidados ao longo da vida, mas, em alguns momentos e condições a necessidade se torna mais urgente. Um exemplo a ser citado é o processo de envelhecimento em que essa demanda aumenta para a realização das atividades básicas do dia a dia. O Estatuto da Pessoa Idosa define a terceira idade a partir dos 60 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), o número de pessoas idosas com necessidade de cuidados deve triplicar nos próximos trinta anos, chegando a 30 milhões até 2050. Esse é o resultado do aumento da expectativa de vida média. Em 2020, a Assembleia Geral das Nações Unidas já tinha instituído o período de 2020 a 2030 como a Década do Envelhecimento Saudável nas Américas. E os dados confirmam a aceleração do processo de envelhecimento da população. O Censo Demográfico de 2022, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), aponta que Petrópolis abriga 59.429 idosos, ou seja, 21,3% da população total. No levantamento anterior, realizado em 2010, esse público era responsável por 14,4% dos moradores da cidade, ou seja, 42.685. Cerca de 59% são mulheres (34.695) e 41% são homens (24.734). O município foi considerado o segundo da Região Serrana com o maior numero de pessoas idosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, uma nota informativa lançada pela Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Famílias, em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa e ao 20º aniversário do Estatuto da Pessoa Idosa, aponta que existe uma grande diferença entre a demanda e a oferta de cuidados para a terceira idade. Com o aumento desse público há também a necessidade de elevar a promoção de cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad) revela que o percentual de pessoas idosas com limitação para realizar atividades comuns tem crescido na faixa etária de 75 anos ou mais. Além disso, é maior entre as mulheres em comparação com os homens; mais elevada entre a população preta em comparação com a branca e parda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O especialista alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico Luiz Antônio de Souza explica quais são as doenças mais comuns que acometem os idosos. “Hoje em dia temos uma diversidade de doenças cardiovasculares, neurológicas, psiquiátricas, gastrointestinais e oncológicas. São várias doenças que vão acometendo os idosos, mas, que em muitos casos têm início ainda na fase adulta e jovem ou que são hereditárias e vão se prolongando. Na questão neurológica, as doenças mais diagnosticadas são: demência, acidente vascular e traumatismo craniano, que muitas vezes são consequências de quedas em ambientes inadequados. No caso dessa doença é preciso estar muito atento porque uma situação aguda de sangramento levar meses ou anos para se manifestar”, disse o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ele reforça a importância de manter a frequência na visita ao médico. “O Check-up naqueles idosos que não tenham doenças, deve ser feito ao menos uma vez ao ano. Já os pacientes que são acometidos por alguma patologia, cabe ao especialista determinar o período para que ele faça uma avaliação. Esse procedimento é o que chamamos de anamnese, um questionário que conta com exames físicos e complementares. Assim,  temos em mãos o histórico de saúde do paciente”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política e Plano Nacional de Cuidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com esse objetivo que, em 2023, foi instituída a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF), no âmbito do Ministério de Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). A pasta irá propor e adotar estratégias para a instituição da Política e do Plano Nacional de Cuidados, com atenção às desigualdades de gênero, de raça, de etnia, territoriais, de ciclo de vida e às pessoas com deficiência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades no Dia do idoso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, quando é comemorado o Dia Internacional do Idoso (01/10), a Prefeitura de Petrópolis preparou uma série de eventos ao longo de todo o mês. A programação incluiu uma tarde dançante, atendimento multiprofissional dedicado aos idosos, aulas de atividades físicas, entre outras atividades. A programação foi elaborada pela Área Técnica de Saúde do Idoso, da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou a importância da valorização do público. "Nosso objetivo é celebrar e valorizar essa fase da vida. É fundamental promover atividades que incentivem o envelhecimento saudável. Investindo na saúde e bem-estar dos idosos estamos valorizando a contribuição que essas pessoas continuam dando para o desenvolvimento da nossa sociedade", frisou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256948"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-256960"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-256961"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256947</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3333-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Fazenda do estado disponibiliza valores venais para cálculo do imposto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222222016_TS6MQ.jpg" width="578" height="385" longdesc="92243;82681"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) do Rio de Janeiro vai ficar, em média, 4,39% mais barato em 2024, conforme registrado nos valores venais divulgados pela Secretaria de Estado de Fazenda (Sefaz-RJ), nesta terça-feira, no Diário Oficial. Fornecidas pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe), as quantias se referem aos preços de mercado dos veículos, sobre os quais são aplicadas as alíquotas do tributo. Os carros e as motos, que representam a maior parte da frota de cerca de 4 milhões de pagantes do imposto, terão as reduções médias de 4,61% e 3,97%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPVA deve ser pago por meio da Guia de Regularização de Débitos (GRD), que vai poder ser emitida pelo contribuinte no início do ano no Portal do IPVA da Fazenda (https://portal.fazenda.rj.gov.br/ipva/) ou no site do banco Bradesco (www.bradesco.com.br). É preciso informar os números do Registro Nacional de Veículos Automotores (Renavam) e do CPF ou CNPJ do proprietário. O pagamento poderá ser realizado em qualquer agência bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imposto poderá ser pago em três parcelas ou à vista, com 3% de desconto. O primeiro vencimento da tabela, para os automóveis com final de placa número 0, acontecerá no dia 22 de janeiro, independente da modalidade de quitação escolhida pelo contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo o calendário completo de vencimento do IPVA 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira todas as datas de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0506_x_0315_20231222222438_5Y60P.png" longdesc="92246;23400"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256947"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-256960"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-256961"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256948</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3333-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de transferência de renda completou 20 anos, sendo considerado o mais importante para a economia brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0591_x_0344_20231222222010_BM5PA.png" longdesc="92241;286668"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline - MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Bolsa Família (PBF) completou 20 anos alcançando 25.160 famílias petropolitanas. Isso representa que 63.662 pessoas, que compõem esses grupos, estão recebendo assistência do Governo Federal por aqui. O que implica que pouco mais de um quinto – ou 22,8% – da população da cidade é contemplada com o benefício, segundo dados de dezembro deste ano do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Petrópolis conta atualmente com 278.881 residentes, de acordo com o Censo de 2022 do IBGE. Cada família recebe o mínimo de R$ 600, podendo ter acréscimos no valor. Para subsidiar o pagamento, são injetados na economia local mais de R$ 16 milhões por mês por parte da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a 15ª edição da Pesquisa Observatório Febraban (Federação Brasileira de Bancos), realizada pelo Instituto de Pesquisas Sociais, Políticas e Econômicas (Ipespe), o Bolsa Família é considerado o programa mais importante para a economia brasileira, ficando à frente do Plano Real. Na ocasião, cerca de 26% dos consultados apontaram a iniciativa de transferência de renda como o principal atuante na vitalização econômica nas últimas décadas. Foram três mil entrevistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados do MDS, não há ninguém no Bolsa Família em condição de pobreza extrema na cidade, ou seja, com renda per capita de R$ 109, já que o valor mínimo do auxílio é de R$ 142 por pessoa na família, sendo o mínimo de R$ 600 por grupo familiar. Em Petrópolis, são 21.923 famílias em situação de pobreza e 3.237 que se enquadram como baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 4.224 novas famílias foram integradas ao programa. Em todo o ano passado, quando o Auxílio Brasil (PAB) substituía o PBF, foram 1.400. No panorama geral, eram 26.019 famílias beneficiadas à época do PAB – representando 63.067 indivíduos. O valor médio do benefício por núcleo familiar era de R$ 607,60. Agora, é de R$ 674,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Averiguação dos unipessoais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, diversas frentes de trabalho foram promovidas para o combate à cadastros fraudulentos e para a reestruturação do programa. O principal foco foram as famílias unipessoais. No município, foram, ao menos, 1.109 cadastros desta natureza descontinuados. Em setembro, por exemplo, eram 6.948 famílias de um único integrante beneficiadas em Petrópolis. Agora, em dezembro, são 5.839. A redução é de 15,9%. No fim do ano passado, no entanto, chegou a ser de 8.561.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foi publicada uma portaria no Diário Oficial da União no ano de 2023 que estabelece aos municípios um limite de 16% de beneficiários unipessoais na folha de pagamento do Bolsa Família. Esta foi assinada em agosto deste ano. Enquanto o percentual não for atingido, a administração municipal não poderá incluir novas famílias de um único integrante. No atual momento, este tipo de composição familiar em Petrópolis representa 23,14% do público atendido na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa proposta foi a criação do programa de Averiguação Cadastral de Composição Familiar, que tem sido feita pelos municípios. Na cidade, 11.292 unifamílias integram o Cadastro Único da cidade no total, e que estão passando por análise. O CadÚnico é uma plataforma tida como a porta de entrada para o Bolsa Família. A Prefeitura de Petrópolis informou anteriormente ao Diário que “desde junho (até novembro), 7.802 cadastros já foram revisados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as modificações feitas no programa este ano, novas faixas de pagamentos foram criadas. A maior delas é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem filhos de até seis anos de idade, e que proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor mensal do auxílio. Atualmente, são 11.651 pequenos contemplados em Petrópolis. Em abril, eram 10.770 – crescimento de 8,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade foi o Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também, para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) aponta que 18.130 indivíduos são contemplados pelo adicional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destes, 14.104 dizem respeito a crianças com sete anos ou mais, enquanto 3.101 são adolescentes. Com relação a gestantes e nutrizes, são 421 e 504 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrapartidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família também retomou os parâmetros desenhados ainda no período de criação dele este ano. O principal é a exigência de contrapartidas das famílias beneficiadas, como a atualização da caderneta de vacinação com todos os imunizantes previstos no Programa Nacional de Vacinação. As famílias também devem garantir a manutenção da frequência escolar dos menores de idade: de 60% para crianças de 4 a 5 anos e de 75% para aqueles com 6 a 18 anos, que não tenham concluído a educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No portal do MDS, consta que, no âmbito municipal, a taxa de acompanhamento de frequência escolar é de 96,81%, uma das mais altas já conquistadas até o momento. Durante o ano passado mesmo, era de apenas 83,80%. Com relação à agenda de saúde, os números permanecem estagnados: indo de 86,17% em 2022 para 86,72% em 2023. Já o índice de atualização cadastral mostrou crescimento relativo de lá para cá: indo de 84,80% para 89,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256950"&gt;Entenda o que é o indulto natalino
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256949</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-256958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Natal/3333-52" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Natal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nutricionista dá dicas de como preparar uma ceia mais econômica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0393_20231222221946_3ZEHF.jpg" longdesc="92234;83332"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manter a tradição da ceia de Natal, repleta de peru, bacalhau e tender, pode se tornar um desafio financeiro. Conforme levantamento realizado pela equipe do Diário de Petrópolis, no dia 20/12, nos mercados Dib, Multimix e Armazém do Grão, o bacalhau em lascas apresentou consideráveis variações de preço, assim como outros itens tradicionais para a ceia natalina. No Armazém do Grão, a versão mais cara do bacalhau em iscas atinge o valor de R$ 152,98, enquanto a média de preço fica em R$ 107,59. Já o Peru da Sadia, comercializado a R$ 110,94 no Armazém do Grão, alcança o preço mais elevado de R$ 123,96 no Multimix, resultando em uma economia de R$ 13. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante do cenário de pratos tradicionais e acompanhamentos em alta neste ano, a nutricionista Paloma de Mello Souza Medeiros oferece sugestões de substituições acessíveis para aqueles que enfrentam limitações financeiras e desejam manter a tradição festiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O tradicional peru e o chester podem ser substituídos por frango que é mais acessível, pode- se usar frutas como abacaxi para decoração, deixando o prato tipicamente natalino na mesa e gastando menos.  O bacalhau pode ser trocado por outros pescados, como o cação e para economizar, a dica é  prepará-lo misturado a outros alimentos. Assim, a receita rende mais. Já as nozes, avelãs, amêndoas e castanhas podem ser substituídas por semente de abóbora e melão, torradas o ao forno com especiarias para incrementar e usar na decoração dos pratos.  Para substituição do salpicão, cabe fazer um arroz colorido com vegetais em cubos ou salada de batata com ovos cozidos”, ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reutilize os alimentos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar o desperdício de alimentos durante as festividades de final de ano, a nutricionista compartilha algumas estratégias que podem ser adotadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas comidas acabam sobrando e é preciso colocar a criatividade em prática, para não precisar jogá-las no lixo. As frutas usadas na decoração, podem se tornar uma deliciosa salada de frutas, o arroz  que normalmente é congelado, pode ser tornar um bolinho de arroz, servindo para o lanche da tarde, o frango pode ser desfiado e adicionado a salada de folhas, se houver também sobra de pães e molhos, pode se preparar uma salada caesar, saborosa e leve”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dica de receita para o  prato principal e sobremesa econômicos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma edição do Mais Você, o  chef Roberto Ravioli dá o passo a passo de pratos feitos com ingredientes alternativos para uma ceia econômica. O cozinheiro ensinou como preparar costela com copa lombo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Ingrediente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;- 6 folhas de sálvia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 1 ramo de alecrim picado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sal e pimenta-do-reino a gosto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Sementes de erva-doce para a carne de porco&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 3 quilos de costela&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 1 quilo e meio de copa lombo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 2 colheres de sopa de óleo aromatizado com alho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Suco de 1 limão siciliano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Vinho tinto a gosto ou vinagre ou aceto balsâmico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Batatas cortadas em tiras&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Óleo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- 6 conchas de caldo de frango ou caldo de carne&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nutricionista Palomo também dá uma dica de sobremesa deliciosa e econômica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Rabanada é tradicional e econômica. Para tornar ela ainda mais impressionante, a dica é rechear com doce de leite caseiro. Corte o pão de rabanada em rodelas. Em seguida, faça um pequeno furo na lateral de cada rodela de pão. Usando um saco de confeiteiro, recheie-as com doce de leite. O preparo doce de leite é simples, cozinhe  lata de leite condensado na panela de pressão. À parte, misture os ovos e o leite condensado no leite em um recipiente. Passe as rodelas de pão recheado nessa mistura. Na sequência, frite-as em óleo quente até ficarem douradas. Finalize passando as rabanadas na mistura de açúcar e canela!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações do Receita Globo&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/natal-deve-movimentar-r-5-18-bilhoes-no-varejo-fluminense-256959"&gt;Natal deve movimentar R$ 5,18 bilhões no varejo fluminense&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-preparar-uma-ceia-mais-economica-256958</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultima-sessao-da-camara-foi-marcada-pela-manifestacao-do-sepe-256951</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3333-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Última sessão da Câmara foi marcada pela manifestação do Sepe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222221958_3JH2A.jpg" width="584" height="389" longdesc="92238;279435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A última sessão legislativa deste ano, na Câmara Municipal, foi marcada pela manifestação do Sindicato dos Profissionais da Educação do Estado do Rio de Janeiro (Sepe), por não conseguir votar o projeto de Decreto Legislativo que anula os efeitos do Decreto 555 do prefeito Rubens Bomtempo, que extingui vários cargos na Secretaria de Educação. A vereadora apresentou um novo requerimento para votar em urgência, mas, os vereadores da bancada governista conseguiram parecer do Departamento Jurídico, afirmando que matéria, por ter sido rejeitada em sessão anterior, não poderia voltar a ser votada pelo plenário da Câmara. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O parecer foi apresentado, no momento que o vereador Octávio Sampaio (PL), presidia a sessão, já que o presidente da Câmara, vereador Junior Coruja (PSD), segundo informações, teria se ausentar para ir ao médico. O vereador Octávio Sampaio, como nas votações anteriores do requerimento da vereadora Julia, manifestou apoio a matéria, votando favorável, mas, afirmou que naquele momento não poderia se opor a legislação e, principalmente ao Regimento Interno da Câmara e por isso, não colocou em votação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora do Sepe, Rose Silveira agradeceu os vereadores que apoiaram o Decreto Legislativo de autoria da vereadora Julia Casamasso. Ela, no entanto, cobrou dos demais vereadores o apoio e o compromisso de votar favorável a matéria em 2024, pois o projeto só retornará ao plenário da Cãmara após tramitar em todas as comissões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso manifestou no plenário da Câmara, toda a sua indignação com a forma como o processo foi conduzido pelos vereadores contrários a matéria, concordando com as ações do Governo Municipal. “Esta é uma pauta histórica para a Câmara, que nunca propôs Decreto Legislativo para suspender um ato do executivo, e apesar deste contratempo, continuaremos lutando pela educação. Não deixaremos de ouvir as demandas e necessidades da categoria, que é sempre pauta das campanhas políticas, mas depois são deixadas de lado. Não a precarização e sim a valorização desses profissionais”, destaca a vereadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultima-sessao-da-camara-foi-marcada-pela-manifestacao-do-sepe-256951</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-256955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3333-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231221222335_Y1GBT.jpg" width="565" height="424" longdesc="92177;88861"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira FC foi o grande destaque dos campeonatos municipais de futsal promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD) neste ano. Nas últimas semanas, o clube se sagrou campeão da modalidade em quatro categorias diferentes: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-9, o Palmeira enfrentou o Carangola FC nas finais. O primeiro jogo terminou empatado em 3 a 3, mas a segunda partida teve vitória do Palmeira por 6 a 3, com gols de Luiz Gustavo (2), Gustavo (2), Pierry e Daniel. Davy (2) e Arthur marcaram para o Carangola. O Palmeira teve ainda o melhor ataque da competição, com 51 gols marcados, mas o artilheiro foi Davy, do Carangola, com 26. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A categoria também teve a disputa da Taça de Prata, onde as equipes que não se classificaram para as semifinais se enfrentaram valendo troféu. O Serrano FC ficou com o título, vencendo o Corrêas Futsal por 6 a 2 e 9 a 3. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sub-11 teve o EC Corrêas como adversário e venceu os dois jogos. Um por 5 a 1 e outro por 4 a 1, com os gols da partida de volta sendo marcados por Adriel, Enzo, Gabriel e João Vitor Zappala. Guilherme descontou para o Corrêas. O ataque do Palmeira marcou 90 gols na competição, fazendo de João Vitor Zappala o artilheiro, com 23 gols. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Taça de Prata da categoria ficou com o Corrêas Futsal, vencendo o AMAB Osvaldo Cruz nos dois jogos, por 3 a 1 e 1 a 0. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na categoria sub-13, o adversário na final também foi o EC Corrêas, que venceu o jogo de ida por 2 a 0, mas perdeu na volta por 10 a 6. Os gols do segundo jogo pelo Palmeira foram marcados por Victor Julio (6), Pedro (2) e Gabriel (2). Do lado do Corrêas, gols de Joaquim (3), Iudi e Matheus. O ataque do Palmeira, melhor do campeonato, marcou 111 gols. O artilheiro foi Pedro Monteiro, do EC Vera Cruz, com 34 gols.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Taça de Prata, o troféu ficou com o Vera Cruz, que superou o Corrêas Futsal por 9 a 1, após um empate por 2 a 2 no jogo de ida. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-15, o Palmeira empatou a primeira partida da final contra o Carangola FC em 8 a 8. Em seguida, no confronto de volta, vitória por 5 a 1 para o Palmeira, fora de casa, com gols de Eduardo, Gabriel, Lucca, Marcos e Yann. Filipe marcou para o Carangola. Mais uma vez, o melhor ataque foi o do Palmeira, com 48 gols marcados, 12 deles pelo artilheiro Gabriel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-256956"&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-256957"&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-256955</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-256960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3333-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0898_20231222221939_0KL4L.jpg" width="400" height="599" longdesc="92232;36186"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que nos aproximamos do fim do ano, surge a expectativa do tradicional Réveillon, marcado por uma variedade de rituais adotados pelas pessoas para atrair boas energias e definir suas intenções para o ano vindouro. Entre as práticas comuns, como pular sete ondas e colocar folhas de louro na carteira em busca de prosperidade financeira, destaca-se a tradição de escolher cuidadosamente a cor da roupa a ser usada na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultora de Imagem e Estilo e especialista em Personal Stylist, Flávia Moura, esclarece a importância dessa escolha cromática na noite do dia 31 de dezembro, desvendando os significados atribuídos a cada cor. Ela explora a possível relação entre as tonalidades escolhidas para a noite de Réveillon e as metas específicas que as pessoas almejam alcançar no novo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas pessoas acham bobagem essa preocupação na escolha da cor pra receber um novo ano, mas a grande importância disso tudo é que as cores são elementos de maior impacto visual numa pessoa. E sim, elas transmitem emoções e sentimentos. Isso ocorre porque nossos olhos captam as cores e enviam sinais ao cérebro, onde há uma área responsável pela sua identificação. Os sinais são também enviados às glândulas que regulam os hormônios, gerando reações emocionais e psicológicas, portanto é importante termos a noção do que escolhemos não só para a noite da virada como em nossa rotina diária! Sempre comunicamos algo, consciente ou inconscientemente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente associado à busca por paz no mundo, o branco tem sido a escolha predominante para celebrar a chegada do novo ano. No entanto, ao longo dos anos, temos testemunhado uma mudança nas preferências de cores das roupas. Neste contexto, Flávia compartilha seis cores alternativas, cada uma carregando consigo significados simbólicos, como um guia para começar o ano com boas energias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; Conhecido por representar a natureza e a esperança, o verde também simboliza o equilíbrio, a tranquilidade, a juventude, liberdade, a renovação e o crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vermelho:&lt;/strong&gt; Representa a sensualidade, extroversão, a transgressão, a energia e coragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amarelo:&lt;/strong&gt; Abundância, criatividade, curiosidade, jovialidade e otimismo. Assim como o vermelho, é uma cor que chama atenção e desperta a atitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azul:&lt;/strong&gt; Relaciona-se com as sensações de harmonia, confiança, serenidade e inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laranja:&lt;/strong&gt; Por ser muito quente, é uma cor que possui bastante energia, sugere calor, simpatia, determinação, otimismo e diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosa:&lt;/strong&gt; Unindo o branco e o vermelho, o rosa simboliza o meio-termo entre a calmaria e a euforia. É frequentemente associado ao universo da fantasia, delicadeza, simpatia e romantismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dourado:&lt;/strong&gt; Transmite mensagem de felicidade, além de beleza e ostentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista reforça que a conexão entre as cores escolhidas e as metas desejadas é mais do que uma simples tradição. Em suas palavras, "as cores traduzem sentimentos e emoções".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Portanto acreditar nos seus desejos e metas e buscar uma conexão para atraí-los, é crucial. Se você deseja atrair abundância, por exemplo, é importante saber que o amarelo é uma excelente opção para isso, portanto entender e saber mais sobre esse universo lindo das cores muda tudo ao nosso redor e sem dúvida alguma contribui demais para nossa conexão com o que buscamos!”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256947"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256948"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-256961"&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-256960</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-256961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3333-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Aloha realizará doações no dia 24 para crianças carentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231222221936_RG4RS.jpg" width="495" height="495" longdesc="92231;84146"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto Aloha está arrecadando doações de brinquedos para crianças de comunidades e também realizará ações neste Natal, como a distribuição no dia 24 (domingo). Essa iniciativa atende mais de duas mil famílias e ainda ajuda outras cinco instituições, mas, precisa da colaboração das pessoas para seguir ajudando. O pix é uma forma de doar e ajudar no seguimento deste processo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, diz que a arrecadação para o Natal foi um pouco complicada. “É triste dizer, mas o que transparece para nós é que as pessoas perderam o espírito de comunhão, não somente no Natal, mas no geral do dia a dia. Novamente foi uma campanha bem dolorosa, mas ainda tem pessoas que fazem a diferença nesse mundo. Porém, se todos compartilhassem do mesmo sentimento a vida seria melhor”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beatrice diz que eles já realizaram algumas entregas, porém, a principal será no dia 24. “Nós ainda não temos os locais definidos, mas pedimos para as pessoas acompanharem as nossas redes sociais (@projetoaloha), pois iremos colocar aonde nós vamos. A nossa ceia para as pessoas em situação de rua, que ainda não foi definida também, pela dificuldade de ajuda que estamos tendo neste período. Nós estamos recebendo doações fora de datas especiais e as pessoas que conseguirem contribuir, podem deixar na loja kids+ no Shopping Pátio Petrópolis. Nosso trabalho é contínuo e sem pausa e as pessoas podem doar pelo pix: contatoalohaa@gmail.com”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela conta que para o Dia das Crianças o projeto teve algumas dificuldades, porém, conseguiu realizar uma programação bem grande. “Ao todo, foram mais de mil crianças alcançadas. Nós conseguimos atender os bairros: São Francisco, Alto da Derrubada, Duarte da Silveira, Quitandinha, Comunidade do Alemão, Atílio Marotti, Fazenda Inglesa e o Chapa 4, no Valparaíso. Também levamos as crianças do nosso projeto de assistência básica e educação ao cinema”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que é o projeto Aloha e as metas para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A idealizadora do projeto, Beatrice Nuñez, contou ao jornal que o Projeto Aloha é um movimento solidário, formado por jovens e pessoas que acreditam que ‘sim, podemos ser uma nova geração’. “Seu intuito é unificar, agregar e misturar, portanto, promovemos lives com assuntos, infelizmente vistos como tabu. Tendo em vista que ainda seguimos a tal sociedade conservadora. Levantamos a bandeira de estereótipos femininos, já falamos de violência sexual. Esses assuntos são promovidos com uma psicóloga sempre acompanhando, porque acreditamos que a terapia é necessária e nossa geração é a que mais sofre com saúde mental”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que para 2024 o projeto vai continuar, porém, ainda necessita da ajuda das pessoas. “Nós atualmente temos duas mil famílias cadastradas, além de combater a fome, temos diversos outros projetos sendo eles: socioambiental, educacional, profissionalizante, entre outros. É triste uma cidade como Petrópolis ser tão individualista. Em dois anos foram mais de oito mil famílias ajudadas com cestas básicas e, nosso projeto socioambiental que faz doação de cadeiras de rodas, ajudou cinco pessoas em seis meses. Nós estamos “respirando por aparelhos”, nossa situação não é nada boa, estamos passando por dificuldades e com dívidas. Precisamos de ajuda, e principalmente encontrar pessoas de bem que queiram ajudar. Temos que estabilizar o Aloha para que ele não pare, pois nas condições atuais não passaremos de três meses. Um projeto que ajuda tanto a cidade e podendo acabar assim é triste demais”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Aloha ainda possui mais dois outros projetos, que são: Conexão Consciente e Mania de Tampinhas. Beatrice explicou que essas iniciativas são para ajudar as famílias e o segundo é mais para o lado socioambiental. “O primeiro consiste em levar assistência básica educacional dentro das comunidades para crianças e adultos, com objetivo de inserir os adultos no mercado de trabalho, assim dando confiança e autoestima para poderem se qualificar a buscar sua renda. Com as crianças o objetivo é levar a educação de forma mais leve e atenciosa, mostrando que a educação é a chave de um futuro melhor. O Mania de Tampinhas é um projeto socioambiental que estimula a reeducação ambiental, além de promover a conscientização sobre o descarte do que achamos que é lixo. Toda a coleta de reciclagem é revertida em verba para o Conexão, como forma de dar continuidade ou base para que uma de nossas ações não pare”, explicou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-256947"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-256948"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-256960"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-aloha-realizara-doacoes-no-dia-24-para-criancas-carentes-256961</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256906</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256906</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256910</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256910</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256933</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-256933</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256940</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-256940</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256907</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256907</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256908</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256908</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256909</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256909</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-256962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3333-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Célio Thomaz&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042329_JSN8K.jpg" longdesc="19356;18498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cirurgia oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na vanguarda da medicina oftalmológica, o Hospital de Olhos Dr. Tannure, realizou recentemente a cirurgia antiglaucomatosa minimamente invasiva com implante de XEN Gel Stent. É a primeira cirurgia na região e a terceira no Estado do Rio de Janeiro. O procedimento feito pela médica da clínica Jessica Gonzaga, do setor de Glaucoma, e acompanhado pelos médicos  William e Guilherme Tannure, e o especialista Rafael Santos da AbbVie, empresa que disponibiliza o XEN Gel Stent, do tamanho de um cílio. A clínica e hospital de Olhos Dr. Tannure na vanguarda da luta contra o glaucoma e na medicina oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz ano velho...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2023 deu o que tinha de dar. E não foi pouco.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feliz ano novo...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;2024 promete ser muito melhor. O próximo ano vem com tudo, já que 2024 começa numa segunda-feira. Será, acreditem, um ano de grandes conquistas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz natal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desejamos a todos os leitores e amigos da coluna e toda a equipe do Diário de Petrópolis, um Feliz Natal iluminado e abençoado , e um abraço a todos !!!  E, aproveitamos a oportunidade para agradecer todas as mensagens de Natal recebidas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;40 anos de formado...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231222222018_PV7G4.jpg" width="545" height="409" longdesc="92244;58969"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No último Domingo o Médico Ortopedista. Compositor e Poeta da Academia Petropolitana de Letras,  Arnaldo Rippel comemorou  seus 40 anos de Formado e nos confidenciou que tem pelo menos fôlego para mais 10 anos de Hospital  e Consultório para comemorar suas Bodas de Puro em altíssimo estilo !!!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Réveillon  do Petro....&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um das  primeiras e  maiores Festas de Viradas do Ano Novo em Petrópolis,  o Reveillon do Petropolitano, retorna em altíssimo estilo. Com muito boas expectativas, Open Bar, Premium and Food Area. Assim como Espaço Kids...Muita Música e Alegria. Com DJ, Banda e apresentação da tradicional União da Ilha do Governador  prometem animar os convidados,  serão 6 horas de muita comemoração e alegria, das 21 hs até as 3 horas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Encerramento Ortopedia HST...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Como realizada há muitos anos, a Reunião de Congraçamento da Ortopedia do HST, aconteceu no último Sábado na Residência do Chefe do Serviço Dr. Rogerio Goes. Formatura dos Médicos Residentes  , uma Deliciosa PAELLA e muita gente reunida para comemorar o Sexagenário  Serviço de Ortopedia Dr. Donato D'angelo do Hospital Santa Teresa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparados...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Segundo informações as reservas de hotéis e pousadas da região para o fim de ano na serra está tendo uma procura enorme superando as expectativas de todos os anos anteriores a pandemia &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Poesia no Palácio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No próximo dia 28. Um grande movimento poético no Natal Imperial, promovido pela Bem Cultural as 16 horas lançamento do livro : Florescer em Versos se Lucia Maul as 17 horas, lançamento da Antologia Feliz Natal, com cerca de 30 poetas da Confraria da Poesia Informal, sempre com muito sucesso coordenada por Catarina Maul&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Michel Assef homenageado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira o renomado advogado criminalista  e amigo rubro negro Michel Assef foi condecorado na OAB RJ com a medalha Sobral Pinto pelos seus 50 anos ininterruptos como advogado dos mais competentes e qualificados do Rio de Janeiro. Michel está sempre aos finais de semana em Petrópolis. Nossos parabéns!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Niver hoje&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0342_x_0653_20231222221954_NBC3H.png" width="277" height="529" longdesc="92237;418728"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Aniversariando neste dia 24, o querido amigo Samir El Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention Bureau. Os nossos parabéns. A comemoração será em família &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confraternizando - OAB &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0609_20231222222021_818DM.jpg" width="473" height="480" longdesc="92245;128881"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Das mais concorridas a Festa de final do ano da OAB-Petrópolis que aconteceu no domingo que passou. Foi um excelente churrasco no Retiro. No clique para a coluna, as advogadas, Angelica Penna, Ana Teresa Basilio Vice-presidente da OAB-RJ e candidatíssima a Presidência da OAB-RJ, Adriana Paixão e Monica Possas &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3º destino mais procurado!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é o terceiro destino mais reservado para viagens em 2024 em todo o país. O Levantamento é de uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-256906"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-256910"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-256933"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-256940"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-256907"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-256908"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-256909"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-256953"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-256962</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256953</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3333-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Picadinho 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mesmo transformado em “semanário” pelo prefeito Rubens Bomtempo, o Diário Oficial do Município merece atenção. Pelo menos deveria merecer atenção de quem tem a função de fiscalizar. Por exemplo, como explicar a multiplicidade de licitações para comprar produtos ou serviços, idênticos ou similares que muitos órgãos da Prefeitura realizam. Está no DO, qualquer um pode conferir. Por que não unir as demandas e conseguir preços e condições melhores na hora de comprar. Do ponto de vista da economicidade é um desastre manter os atuais maus hábitos administrativos. É preciso olhar bem, porque pode haver alguma coisa a mais que incompetência.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Picadinho 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Há um setor em que dividir compras de produtos e/ou serviços entre vários órgãos da mesma Prefeitura pode provocar danos ainda maiores. Cada um desses órgãos municipais compra equipamentos, programas e serviços na área de informática isoladamente. São dezenas de setores nessa gastança. O resultado é que, muitas vezes, os sistemas contratados não falam entre si, o que demanda mais gastos para corrigir falhas, além dos prejuízos administrativos. O contribuinte vira refém essa barafunda, que retarda decisões e frequentemente leva a erros. Alguém deveria perguntar à Prefeitura porque ela faz dessa maneira. Isso é bom para quem? Para o contribuinte e para os cofres públicos é que não é.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descompromisso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É de morrer (ou chorar) de rir. O Regimento do Parque de Exposições de Itaipava, recentemente baixado, proíbe a venda de produtos por ambulantes no local. Quem vai acreditar nisso, sabendo que há regulamento semelhante que proíbe a ação de ambulantes nos terminais de ônibus administrados pela Prefeitura, que são verdadeiros paraísos para esse tipo de comércio. Aliás, agora pode-se incluir o Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola, no Bingen, cuja administração passou para a Prefeitura.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dava para resolver&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aos poucos, conhece-se detalhes do que discutem o Hospital Santa Teresa e a Prefeitura, com respeito ao contrato de atendimento pelo SUS pelo nosso maior hospital, nas áreas de traumatologia, cardiologia e neurologia, sob ameaça de suspensão no primeiro trimestre do próximo ano. E dá para tirar conclusões. Uma delas: apenas um pedacinho dos milhões que a Prefeitura pagou (e continua pagando) a um escritório de advocacia, mesmo com o contrato sem eficácia, durante a maior parte do tempo, daria para resolver o impasse em torno do contrato com o HST. E ainda sobraria dinheiro, para, entre outras coisas, não pagar o mico a que o governo expôs a cidade com o seu Natal Imperial. A ação que custou milhões de reais à Prefeitura poderia, perfeitamente, ser tocada pela Procuradoria Municipal, sem pagamento de polpudos honorários ao escritório, contratado sem licitação pública.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prejuízos futuros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Falar em Natal Imperial é tocar em outro tema em que o governo municipal falhou com a cidade. Não é apenas um passeio de Papai Noel ou uma bandinha tocando músicas alusivas aos festejos. O evento tinha importância substancial, gerando empregos, renda, receita pública na forma de tributos, apoiando o movimento no comércio local e lotando hotéis e pousadas. Por incompetência ou pura mesquinhez, o governo puniu a cidade com sua inapetência para gerenciar o que quer que seja com o mínimo de responsabilidade. Como se recuperar da imagem deixada pelos últimos anos de destruição dos nossos principais eventos, entre os quais o Natal Imperial tem importância capital? Como convencer as empresas de turismo a trazerem turistas para as nossas festas, se não nos responsabilizamos que elas atraiam o interesse dos visitantes e mesmo que sejam realizadas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo imortal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Paulo Antonio Carneiro Dias foi eleito por unanimidade para a Academia Petropolitana de Letras. Por uma feliz coincidência, vai ocupar a cadeira que tem como patrono o também jornalista e advogado Alberto Torres. Isso acontece num momento em que muitos poderosos, que não querem ser fiscalizados, ou tentam evitar que seus malfeitos sejam divulgados/denunciados, investem contra o jornalismo profissional e lhe impõem perdas econômicas, também é uma feliz coincidência. Diretor do Diário de Petrópolis, há 51 anos, o novo imortal viveu momentos históricos de nossa cidade. E, agora, vem vencendo bravamente a luta para manter o seu Diário a serviço da comunidade petropolitana.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parceiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A parceria entre o Diário e a Academia Petropolitana de Letras, aliás, vem de muito longe. O jornal sempre recebeu de braços abertos as contribuições que a APL e seus ilustres integrantes generosamente lhe confiam. Essa relação se estreitou no último meio século. Parceiros e, agora, confrades.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reforço à direita&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O novo presidente do PL em Petrópolis, vereador Octavio Sampaio, deve ter papel importante nas próximas eleições municipais. Não será candidato a prefeito, mas encaminhará o apoio da família Bolsonaro para o candidato que escolher. Acredita-se que o ex-presidente, que teve expressiva vitória em Petrópolis, nas eleições de 2022, terá influência grande em 2024. Se isso de fato ocorrer, parece que o beneficiário será Hingo Hammes, que, por sua vez, negocia sua transferência para o PP, a julgar pela agenda de encontros com o presidente regional do partido, Luiz Antonio Teixeira Júnior, o Dr. Luizinho.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidadãos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Por proposta do vereador Eduardo do Blog, o governador Cláudio Castro e o padre Rodrigo Alberti, pároco do Santuário de Nossa Senhora do Amor Divino, em Corrêas, vão receber o título de Cidadão Petropolitano. Cláudio Castro é paulista de Santos, que se mudou para o Rio de Janeiro ainda criança. E tem longa história de ligação com Petrópolis e muitos amigos aqui. É músico e membro da Renovação Carismática Católica. Padre Rodrigo é mineiro de Senhora dos Remédios e chegou muito jovem a Petrópolis, para estudar no Seminário Diocesano, onde foi ordenado em 2017.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campeões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Itamarati está em festa, com os resultados esportivos dos times de base do Palmeira. O clube foi campeão nas categorias Sub-9, Sub-11, Sub-13 e Sub-15. Teve o goleiro menos vazado em todas as categorias e os artilheiros do Sub-11 e Sub-15, João Zappala e Gabriel Dias, respectivamente. A comemoração tem razão de ser: durante muito tempo o Palmeira ficou longe dos campeonatos e de bons resultados, inclusive sem estádio. O presidente Roberto Naval ri de orelha a orelha com o sucesso da garotada.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ainda o Palmeira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um programa iniciado num centro social que era mantido por Roberto Naval agora funciona dentro do Palmeira. Atualmente, são 70 homens e mulheres e idosos que participam de atividades, entre as quais as aulas de alongamento. Na foto, a coordenadora do trabalho, Professora Jacira, e o presidente do clube, Roberto Naval.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-256906"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-256910"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-256933"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-256940"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-256907"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-256908"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-256909"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-256962"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256953</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-claudio-mohammad-presidente-da-cdl-petropolis-256952</link><description>Perspectivas e desafios para o comércio varejista em 2024: uma antecipação necessária
 Cláudio Mohammad  
*Presidente  da CDL Petrópolis
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-claudio-mohammad-presidente-da-cdl-petropolis-256952</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256954</link><description>Joãozinho do Cavaco
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256954</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-encontro-natal-cervejeiro-se-despede-de-2023-neste-sabado-256905</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3333-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ponto de encontro, Natal Cervejeiro se despede de 2023 neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0383_20231222072346_Y1GBT.jpg" longdesc="92192;88047"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último dia do Natal Cervejeiro o público poderá conferir o que há de melhor em cervejas artesanais, gastronomia e música. A festa, que celebra a cultura cervejeira em Petrópolis, é um espaço democrático, com entrada gratuita e para toda a família. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste sábado, a música fica por conta de Imperial Blues, às 15h, Capital Elétrico às 18h e um Tributo a Led Zeppelin e às Mulheres do Rock com Immigrants, às 20h30. Nos intervalos das apresentações é o DJ Marco Rock quem comanda a pista. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Natal Cervejeiro já se tornou uma tradição desta época do ano, sempre buscando uma programação diversa e que encerre o ano trazendo um espírito alto astral e elevando a energia dos visitantes. À medida que nos despedimos desta quinta edição, levaremos conosco as memórias de risos, conversas animadas e momentos de pura alegria. O Natal Cervejeiro é mais do que um evento: é uma comunidade unida pelo amor à tradição e à amizade”, destaca Rodrigo Duarte, organizador do evento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tendo as artesanais como um dos pontos altos do Natal Cervejeiro, lá é possível encontrar desde as tradicionais até as mais inovadoras. Os cervejeiros locais apresentam uma variedade de sabores que encantam até os paladares mais exigentes. Marcam presença as marcas: Doutor Duranz, Colonus, Serra Velha, Criatura, Madame Machado,Brewpoint, Duzé, De Souza, Da Corte, Duas Torres, Odin, Sampler, TortugaCraftBier, Guapa, Bohemia e Backbone além da opção pilsen da Cervejaria Bohemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gastronomia é outro destaque com uma seleção de opções que vão desde petiscos que harmonizam perfeitamente com as cervejas até pratos mais elaborados, garantindo uma experiência gastronômica completa. Food trucks e barracas oferecem delícias locais atendendo aos diversos gostos do público presente com Conytos, Carvalhos, Rod Beth, Vitoriano, Pastel Danmigo, Candy, Doce dos Anjos e Bel Brigaderia. Além disso, as marcas Ururahy e Uma Cachaça também marcaram presença. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Este ano, mais uma vez, Petrópolis se transforma em um cenário vibrante de sabores, aromas e ritmos, garantindo que o Natal Cervejeiro seja uma experiência inesquecível para todos”, finalizou a também organizadora do evento, Gabrielle Rosendo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sábado (23.12) – das 11h às 23h  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h - Imperial Blues &lt;br&gt;18h - Capital Elétrico&lt;br&gt;20h30 - Immigrants - Tributo a Led Zeppelin e Mulheres do Rock&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Natal Cervejeiro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde: Praça Visconde de Mauá (Praça da Águia) – Centro Histórico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: Semana 3 – sexta-feira (22) – das 18h às 23h; sábado (23) – das 11h às 23h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada franca. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ponto-de-encontro-natal-cervejeiro-se-despede-de-2023-neste-sabado-256905</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-256956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3333-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231222221943_2KFUD.jpg" width="577" height="433" longdesc="92233;117917"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe infantil feminina do Projeto Vôlei Petrópolis/C3 participou do maior campeonato amador de voleibol do Rio de Janeiro, a LIVERJ. A campanha foi tão boa que a equipe, além de ficar em terceiro, teve seis atletas premiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A técnica Márcia Verônica explicou como é formada a equipe e também sobre a primeira participação no torneio. “A equipe é formada por atletas entre 13 e 15 anos e elas atuam com o nome do Projeto Vôlei Petrópolis/C3, pois a Instituição C3 apoia a participação nos campeonatos. O time é formado por 16 atletas, treinando uma vez por semana e conta com a colaboração da Academia Acqua para a parte de musculação, tem sido essencial para o desenvolvimento das nossas jogadoras”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marcia conta que na premiação do dia 16 de dezembro, seis atletas ganharam prêmios. “Nós recebemos por melhor scout e organização. Além disso, também ganhamos de: melhor atacante; melhor bloqueadora; melhor ponteira; melhor meio de rede; melhor pontuadora; e por votação aberta ao público, a premiação da Craque da Rodada. Toda premiação individual é fruto de um trabalho coletivo e nós agradecemos também aos pais, patrocinadores e apoiadores por acreditarem no nosso trabalho e no quanto o esporte pode transformar vidas”, ressalta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-256955"&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-256957"&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-256956</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-256957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3333-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano é vice-campeão da Copa Carioca da Base no sub 13&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0407_20231222221948_7364P.jpg" longdesc="92235;57943"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano foi vice-campeão, na quarta-feira (20), da Copa Carioca da Base no sub 13. Os leões da base enfrentaram o Medanha FC e foram superados nos pênaltis por 6x1, após empatar no tempo normal por 1 x 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Disputando um dos tradicionais torneios de base do Rio de Janeiro, o Serrano fez uma grande campanha até chegar a final. Ao todo forma disputados oitos jogos, com três vitórias, três empates e duas derrotas. A equipe petropolitana enfrentou na primeira fase o Goytacaz, FCB, Bangu, Macaé, Boavista. Nas quartas de final venceu o Macaé nos pênaltis e na fase seguinte conseguiu o triunfo contra o Duque de Caxias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a competição encerrada, o sub 13 agora foca na preparação para disputar os torneiros da categoria no ano que vem. "Seguimos ainda mais fortes no trabalho de formação em 2024”, disse nas redes sociais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-fc-e-campeao-municipal-de-futsal-em-quatro-categorias-256955"&gt;Palmeira FC é campeão municipal de futsal em quatro categorias 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-volei-petropolis-c3-conquista-seis-premios-individuais-e-3-lugar-na-taca-ouro-no-campeonato-da-liverj-256956"&gt;Projeto Vôlei Petrópolis/C3 conquista seis prêmios individuais e 3° Lugar na Taça Ouro no Campeonato da LIVERJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-e-vice-campeao-da-copa-carioca-da-base-no-sub-13-256957</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256902</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256902</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medidas-para-compensar-desoneracao-da-folha-devem-sair-na-terca-feira-256946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3333-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Medidas para compensar desoneração da folha devem sair na terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Haddad, benefício para pequenas cidades ficará de fora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231222130831_FRJV7.jpg" longdesc="92223;34871"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As medidas para compensar a desoneração da folha de pagamento voltaram a ser adiadas, confirmou nesta sexta-feira (22), em Brasília, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad. Em café da manhã de fim de ano com jornalistas, ele afirmou que as ações vão recompor apenas o impacto da prorrogação do benefício para 17 setores da economia, sem considerar a redução da contribuição para a Previdência de cidades de pequeno porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, as medidas deverão ser apresentadas na próxima terça-feira (26). Sem adiantar detalhes, ele negou que o governo esteja aumentando a carga tributária, argumentando que o governo está cumprindo a Constituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Constituição&lt;br&gt;“Não posso adiantar detalhes, mas são medidas compensatórias. Não se trata, em nenhum momento, de criar imposto ou aumentar alíquota. Vamos apenas seguir a Constituição, que estabelece determinadas obrigações”, assegurou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem se aprofundar, o ministro apenas negou que as medidas envolvam mudanças no Imposto de Renda e na Contribuição de Intervenção no Domínio Econômico (Cide), tributo que incide sobre combustíveis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medidas-para-compensar-desoneracao-da-folha-devem-sair-na-terca-feira-256946</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3333-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o que é o indulto natalino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula editará decreto prevendo regras do perdão a condenados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0592_x_0349_20231222222002_818DM.png" longdesc="92239;216085"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até este dia 24, véspera de Natal, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva deve assinar o decreto do indulto natalino, que é o perdão da pena concedido a pessoas condenadas e presas que cumprem determinados requisitos legais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida é uma atribuição legal e exclusiva do presidente da República, definida pela Constituição Federal, e assinada anualmente. A proposta de decreto já foi apresentada ao governo pelo Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária (CNPCP), colegiado composto por especialistas e de atuação técnica e consultiva. Antes de chegar à mesa do presidente, o texto também precisa do aval do ministro da Justiça e Segurança Pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto natalino é o perdão coletivo da pena, mas não é dado automaticamente. Após a edição do decreto, quem se encaixa nas regras definidas ingressa na Justiça para ter o benefício efetivamente concedido. É diferente do indulto individual, a chamada graça, que é o perdão da pena que o presidente pode conceder especificamente em favor de uma pessoa condenada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto natalino também é diferente das saídas temporárias - popularmente conhecidas como saidões - que ocorrem em datas comemorativas específicas, tais como Natal, Páscoa e Dia das Mães, para confraternização e visita aos familiares. Nesses casos, os juízes das Varas de Execução Penal editam uma portaria que disciplina os critérios para concessão do benefício e as condições impostas aos apenados, como o retorno ao estabelecimento prisional no dia e hora determinados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em geral, o indulto natalino coletivo é concedido aos condenados a até oito anos de prisão que tenham cumprido um quarto da pena, caso não sejam reincidentes, ou um terço da pena, se reincidentes. No caso dos condenados a penas maiores, entre oito e doze anos de prisão, o benefício só é concedido àqueles que tiverem cumprido um terço da pena, se não forem reincidentes, ou metade da condenação, se reincidentes. O benefício também costuma incluir presos com doenças graves e terminais ou que sejam pessoas com deficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O indulto não é concedido aos presos que tenham praticado crimes com violência. Além disso, a Constituição veda o perdão de penas a condenados por crimes de tortura, tráfico de drogas, terrorismo e crimes hediondos definidos por lei, como homicídio qualificado, latrocínio, sequestro, estupro, epidemia com resultado morte, genocídio, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exceções&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o decreto esteja em análise pelo Ministério da Justiça e Segurança Pública e pela Presidência da República, a proposta enviada pelo CNPCP já prevê casos em que o indulto não poderá ser concedido, com base no perfil de política criminal do atual governo do presidente Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos impedimentos previstos é o de não indultar crimes ambientais. No Brasil, de acordo com dados oficiais, há apenas pouco mais de 300 pessoas cumprindo pena por crimes ambientais graves, como morte, tráfico e extinção de animais silvestres, poluição de rios e desmatamento florestal. Na avaliação de integrantes do Conselho Nacional de Política Criminal e Penitenciária, não faz sentido perdoar penas de um crime que pouco leva à punição no país. Por outro lado, há mais de 33 mil pessoas cumprindo pena por furto simples, considerado de menor potencial ofensivo em relação a graves ilícitos ambientais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma forma, a proposta de indulto apresentada ao governo exclui condenados por crimes contra o Estado Democrático de Direito, que abrange os envolvidos nos ataques do dia 8 de janeiro contra as sedes dos Três Poderes, por exemplo. O indulto também não deverá ser concedido a condenados por crimes de violência contra a mulher, incluindo violência política e psicológica. Essas exceções precisam ser validadas pelo presidente no decreto a ser editado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Polêmicas recentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prerrogativa do indulto penal é amplamente reconhecida e legitimada em todo o mundo. Nos Estados Unidos, por exemplo, há uma forte tradição de indultos individuais concedidos de forma discricionária pelo presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, embora o indulto individual seja uma prerrogativa permitida ao presidente, é incomum que graça seja utilizada. A última vez que ela foi concedida foi em 2022, quando o então presidente Jair Bolsonaro &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2022-04/presidente-concede-indulto-deputado-federal-daniel-silveira"&gt;suspendeu, por meio de indulto, a pena do ex-deputado federal Daniel Silveira&lt;/a&gt; (PTB-RJ), condenado pelo Supremo Tribunal Federal (STF) a oito anos e nove meses de prisão pelos crimes de tentativa de impedir o livre exercício dos Poderes e coação no curso do processo. Apesar disso, o &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2023-05/stf-anula-decreto-de-bolsonaro-que-suspendeu-condenacao-de-silveira"&gt;STF reverteu a graça concedida &lt;/a&gt;após entender que houve desvio de finalidade por parte do presidente da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso do indulto coletivo, normalmente concedido no Natal, ele costuma ocorrer anualmente. Houve questionamentos em anos recentes, quando da concessão do induto natalino pelo então presidente Michel Temer, em 2017, que &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/justica/noticia/2019-12/para-supremo-indulto-e-prerrogativa-do-presidente-da-republica"&gt;beneficiou condenados por corrupção&lt;/a&gt;, e pelo presidente Jair Bolsonaro, em 2022, por ter &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/radioagencia-nacional/justica/audio/2023-01/stf-suspende-perdao-de-policiais-condenados-pelo-massacre-do-carandiru"&gt;concedido o perdão de pena a policiais militares envolvidos no Massacre do Carandiru&lt;/a&gt;, em 1992. O crime resultou na morte de 111 detentos do então complexo penitenciário da Zona Norte da capital paulista, posteriormente demolido.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 23 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-256949"&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-indulto-natalino-256950</guid><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>