<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 07 Mar 2024 06:15:37 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-oito-ocorrencias-devido-as-fortes-chuvas-262306</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Chuvas%20/3408-65" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Chuvas &lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra oito ocorrências devido às fortes chuvas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estrada União e Indústria ficou parcialmente interditada e trecho da Rua nova cedeu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240306214909_5JSPT.jpg" width="587" height="391" longdesc="96012;124704"&gt;&lt;br&gt; Foto:Daniel Xavier&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis registrou oito ocorrências em função da chuva que caiu na cidade na noite dessa terça-feira (05) e manhã dessa quarta-feira (06/03). De acordo com a Defesa Civil, nenhuma foi com gravidade e não houve vítimas. No entanto, houve quedas de árvores e alagamento na Estrada União e Indústria, na altura de Corrêas, região que foi a mais afetada (foram 88mm de chuva segundo o Inea). Devido a isso, 14 linhas de ônibus enfrentaram problemas no itinerário até a tarde de ontem, conforme divulgado pelo Setranspetro. Mais de 150 funcionários da Comdep tiveram de ser mobilizados para limpeza e desobstrução das áreas afetadas pela chuva. Na Rua Nova, localizado no bairro 24 de Maio, parte da via cedeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chuva começou por volta de 18h30 dessa terça, e continuou até às 8h dessa quarta. A Rua Carvalho Júnior e a Estrada Mineira, ambas em Corrêas, ficaram totalmente interditadas ao trânsito de veículos até a tarde de quarta para limpeza e desobstrução das vias. A Estrada do Bonfim ficou parcialmente interditada para vistorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Houve um deslizamento atingindo a via e duas quedas de árvores na região de Corrêas, segundo o boletim da Defesa Civil. No Alto da Serra, houve um registro de deslizamento de via, um alagamento atingindo imóvel e uma ocorrência de infiltração. Problemas na via também foram registrados em Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Defesa Civil, Gil Kempers, atualizou sobre a situação do município e orientou a população nas redes sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As equipes de engenharia e geologia continuam atuando e fazendo as intervenções necessárias. A gente pede a população que fique atenta, pois existe a previsão de chuva moderada a ocasionalmente forte. Então, se atente aos alertas e orientações da Defesa Civil. Em caso de acionamento de sirenes, se desloque diretamente aos pontos de apoio. Não arrisque sua vida, esse é o seu maior bem”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil de Petrópolis também indicou que os maiores acumulados de chuva foram registrados em Nogueira (78mm), João Xavier (59.8mm) e Itamarti (56mm), além de Corrêas, a mais afetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Deslizamento na Rua Nova&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte da Rua Antônio Soares Pinto (popularmente conhecida como Rua Nova), próximo ao número 760, cedeu por conta de um deslizamento na noite de terça-feira. Um poste de energia elétrica acabou sendo comprometido na ocasião. Equipes da Defesa Civil e da Secretaria de Obras vistoriaram o local na manhã de quarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente já tinha uma contenção aqui no local. Só que percebemos que há um talvegue que não estava protegido, por isso, ocorreu esse escorregamento. Precisaremos fazer um projeto de contenção, e tentar captar recursos o mais rápido possível para fazer a contratação de uma empresa para fazer a obra. Esclareço que a rua permanece interditada”, explicou a secretária de Obras, Vyrna Jacomo, por meio das redes sociais da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que a região está interditada desde as chuvas de 15 de fevereiro de 2022. É uma área que necessita ainda de intervenção para que os moradores possam voltar. Apesar disso, há quem ainda frequente o local, como o comerciante Bento Costa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou morando atualmente no Atílio Marotti, por meio do aluguel social. Mas, continuo com o bar aberto aqui na comunidade. Sem isso, como vou garantir o meu sustento? A área ainda é de risco, mas, não há o que fazer. Nesse trecho mesmo, já havia uma rachadura antes. A chuva foi muito intensa e a rua não aguentou. Desceu tudo. Só Deus sabe onde isso vai parar”, desabafou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, procurada a respeito do poste comprometido pelo deslizamento, informou que a área está isolada pela Defesa Civil e só poderá atuar no local após a recuperação e liberação para intervenções. Técnicos da companhia estão acompanhando a situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Linhas de ônibus prejudicadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Turp Transporte foi a empresa de ônibus com o maior número de linhas prejudicadas. Foram 11, no total. A maior parte teve prejuízo na operação após a queda de uma árvore em uma curva na Estrada União e Indústria, próximo à Igreja Assembleia de Deus, em Corrêas, segundo o Setranspetro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação da linha 606 – Alcides Carneiro também sofreu alterações devido à queda de árvore próxima ao Hospital. O ônibus ficou sem operar por um quilômetro. O HAC por sua vez, permaneceu funcionando normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A linha 150 – Terminal Corrêas x Rodoviária Bingen, da empresa Cidade Real, ficou com atrasos de até 20 minutos entre as viagens na manhã dessa quarta, devido à limpeza da Estrada União e Indústria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-oito-ocorrencias-devido-as-fortes-chuvas-262306</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-junior-coruja-e-o-novo-presidente-do-psd-em-petropolis-262301</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3408-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador Júnior Coruja é o novo presidente do PSD em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele tem apoio de Eduardo Paes, prefeito da cidade do Rio de Janeiro e dos deputados federais Hugo Leal e Pedro Paulo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_1068_20240306212202_1H587.jpg" width="316" height="562" longdesc="96005;170394"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja, presidente da Câmara Municipal, assume a presidência do PSD em Petrópolis. O anúncio foi feito nessa quarta-feira (6), após reunião com o prefeito do Rio, Eduardo Paes, e os deputados federais Hugo Leal e Pedro Paulo. Com isso, aumentam as chances de o partido apoiar a reeleição do prefeito Rubens Bomtempo (PSB).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aliados de Coruja, ele é considerado um político hábil, e foi isso que fez com que acontecesse essa reviravolta que o levou à presidência do PSD, com apoio das principais lideranças do partido no Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vereador Junior Coruja conquista R$ 3,5 milhões em emenda do deputado federal Hugo Leal para Saúde e Assistência Social de Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Júnior Coruja teve uma agenda produtiva em Brasília em prol de Petrópolis. Em visita ao Congresso Nacional, o vereador esteve reunido no gabinete do Deputado Federal Hugo Leal, onde conseguiu uma conquista significativa para o município. Por meio de sua articulação política, o presidente da Câmara Municipal assegurou a destinação de R$ 3,5 milhões em emendas para Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deste montante, R$ 1,5 milhão será direcionado à pasta da Assistência Social, visando fortalecer os programas e projetos que beneficiam os mais necessitados em nossa cidade. Além disso, outros R$ 2 milhões serão investidos na área da saúde, para aprimorar o atendimento e garantir melhores condições de saúde à população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa conquista evidencia o comprometimento do vereador Júnior Coruja com o desenvolvimento e o bem-estar da comunidade petropolitana. "Essas emendas obtidas junto ao Deputado Hugo Leal, representam um importante apoio para enfrentar os desafios e suprir as demandas essenciais nessas áreas fundamentais para o nosso município" disse o vereador Júnior Coruja. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o deputado Hugo Leal reiterou que o auxílio à saúde em Petrópolis é um compromisso que ele tem tido ano a ano com a destinação de emendas parlamentares e apontou a Assistência Social como uma pasta que também possui necessidades a serem atendidas em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-junior-coruja-e-o-novo-presidente-do-psd-em-petropolis-262301</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cascatinha-permanecera-operando-na-cidade-262307</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3408-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cascatinha permanecerá operando na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a decisão da Justiça, que prorrogou a data de operação, uma nova audiência foi agendada para o dia 19 de março&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0337_20240306212148_NBT08.jpg" width="584" height="328" longdesc="95999;62480"&gt;&lt;br&gt; Foto: Larissa Martins&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJ-RJ) prorrogou a data de operação da Viação Cascatinha, na cidade. Em audiência realizada na última terça (5), na sede do Tribunal, no Rio de Janeiro, os desembargadores agendaram uma nova audiência para dar continuidade à discussão, no próximo dia 19 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A informação é do Sindicato dos Trabalhadores em Transportes Rodoviários de Petrópolis, que esteve presente na audiência para obter informações referentes à situação da empresa Cascatinha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sindicato havia informado que uma reunião com membros da Companhia Petropolitana de Transito e Transporte (CPTrans) e da Prefeitura Municipal de Petrópolis (PMP), seria realizada na quarta-feira (06), para tratar sobre a situação dos trabalhadores rodoviários que operam na viação Cascatinha. Mas, a Companhia desmarcou o encontro, segundo a nota divulgada à imprensa, alegando que “qualquer discussão só se fará válida após a audiência judicial marcada para o dia 19 de março que trata da permanência ou não da empresa Cascatinha na operação de parte do transporte público de passageiros do município”. A decisão da CPTrans deixou os representantes sindicais apreensivos, enquanto aguardam o desfecho da audiência no Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pauta da reunião cancelada abordaria diversos temas relacionados às condições de trabalho dos rodoviários, incluindo a possibilidade de demissões de trabalhadores e as questões relacionadas aos direitos trabalhistas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A decisão judicial prevista para a audiência do dia 19 de março determinará a permanência ou não da empresa Cascatinha na operação do transporte de passageiros no município, impactando diretamente na vida dos trabalhadores rodoviários e a rotina de milhares de usuários, por isso estamos tentando estar um passo à frente e avaliando todas as possibilidades para defender e proteger os trabalhadores”, pontuou Glauco da Costa, presidente do Sind. Rodoviários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paralisação dos rodoviários&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o juiz Jorge Martins, da 4ª Vara Cível de Petrópolis, determinou que a CPTrans substituísse todas as linhas  de ônibus operadas pela Cascatinha. As regiões do Retiro e da Barão do Rio Branco seriam assumidas pela Turp e a Cidade Real. Já na Estrada da Saudade quem faria o serviço era a viação Cidade das Hortênsias. No entanto, no dia 22 de fevereiro, os funcionários realizaram uma paralisação na Rodoviária, cobrando respostas da CPTrans em relação à manutenção dos empregos. Na época, eles não foram informados para onde seriam realocados, já que a decisão frisou que eles não poderiam ser demitidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, o Poder Judiciário do Estado do Rio de Janeiro - Primeira Câmara de Direito Público, por meio do Desembargador Edson Vasconcelos, suspendeu a decisão da 4ª Vara Cível, de forma que os ônibus voltaram a circular normalmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a prefeitura em relação ao cancelamento da reunião, mas não foi respondido. O Setranspetro também foi questionado sobre e não retornou o contato até o fechamento da edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cascatinha-permanecera-operando-na-cidade-262307</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-federal-divulga-regras-da-declaracao-de-imposto-de-renda-262308</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3408-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Receita Federal divulga regras da declaração de Imposto de Renda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo de envio das informações começa dia 15; faixas de tributação foram modificadas para este ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240306215513_HG5WA.jpg" width="562" height="336" longdesc="96013;48049"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Receita Federal divulgou nesta quarta-feira (06/03) as regras para declaração do Imposto de Renda 2024. Para este ano, estão obrigados a declarar os contribuintes que tiveram rendimentos tributáveis acima de R$ 30.639,90 durante o ano-base de 2023 - trata-se de uma ampliação em relação ao ano passado, quando o valor era de R$ 28.559,70. O envio de informações começa no próximo dia 15 e vai até dia 31 maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa mudança foi instituída por uma lei (14.663/2023) sancionada no ano passado, que alterou as tabelas de limites de obrigatoriedades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Um deles é o limite de rendimentos tributáveis que não era atualizado desde 2015. São rendimentos tributáveis, o salário, aposentadoria, aluguel, entre outros. Ou seja, se a pessoa recebeu mais que o limite na soma de todo o ano ela está obrigada a apresentar o imposto de renda", auditor-fiscal responsável pelo IRPF 2024, José Carlos Fonseca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram alteradas outras faixas de rendimentos: o limite de rendimentos isentos e tributáveis (venda de imóveis, lucros e dividendos recebidos, indenizações por rescisão de contrato de trabalho e outros tipos de receitas) passou de R$ 40 mil para R$ 200 mil; a receita bruta de atividade rural fou de R$ 142.798,50 para R$ 153.199,50; e posse ou propriedade de bens e direitos saiu de R$ 300 mil para R$ 800 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quem tinha até o final do ano-calendário posse ou propriedade de bens até R$ 300 mil estavam obrigados a declarar o imposto. Este ano esse limite aumentou para R$ 800 mil. Este valor foi a correção simples da tabela pela inflação do período", ressalta Fonseca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declaração pré-preenchida&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 15, os contribuintes terão acesso ao download do programa desenvolvido pela Receita Federal para inserir as informações da declaração – o aplicativo Meu Imposto de Renda serve para tablets e smartphones, além da versão para computadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mesmo dia, estará disponível a declaração pré-preenchida, que já traz informações da base de dados da própria Receita e agiliza o procedimento. Segundo a Receita, 75% dos contribuintes podem usar essa formato para cumprir a obrigatoriedade de declarar os rendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que o envio deve ser feito até 31 de maio, caso contrário, há multa que varia de R$ 165,74 a 20% do imposto devido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alíquotas e restituição&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tem renda mensal de até dois salários mínimos está isento de imposto de renda. Depois dess faixa, as alíquotas são as seguintes:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De R$ 2.259,21 até R$ 2.826,65: alíquota de 7,5%, parcela de dedução do IR de R$ 169,44;&lt;br&gt;De R$ 2.826,66 até R$ 3.751,05: alíquota de 15%, parcela de dedução do IR de R$ 381,44;&lt;br&gt;De R$ 3.751,06 até R$ 4.664,68: alíquota de 22,5%, parcela de dedução do IR de R$ 662,77&lt;br&gt;Acima de R$ 4.664,68: alíquota de 27,5%, parcela de dedução do IR de R$ 896,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver imposto a ser restituído vai receber a devolução nas seguintes data: 1° lote: 31 de maio; 2° lote: 28 de junho; 3° lote: 31 de julho; 4° lote: 30 de agosto; último lote: 30 de setembro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prioridade para receber a restituição é: idosos com 80 anos ou mais; idosos com 60 anos ou mais; pessoas com deficiência e pessoas com doenças graves. Também entram como prioritários para restituição os professores e quem usou a declaração pré-preenchida e optou pelo Pix para receber os valores devidos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inadimplencia-do-consumidor-aumenta-em-janeiro-apos-2-meses-de-queda-262297"&gt;Inadimplência do consumidor aumenta em janeiro, após 2 meses de queda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-da-industria-cai-1-6-de-dezembro-para-janeiro-262295"&gt;Produção da indústria cai 1,6% de dezembro para janeiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-banco-central-ve-curva-benigna-de-inflacao-262296"&gt;Presidente do Banco Central vê curva “benigna” de inflação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/receita-federal-divulga-regras-da-declaracao-de-imposto-de-renda-262308</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/febre-oropouche-entenda-a-nova-doenca-que-causou-surto-no-amazonas-262305</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3408-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Febre Oropouche: entenda a nova doença que causou surto no Amazonas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No estado do Rio de Janeiro foi confirmado o primeiro caso importado da doença&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0339_20240306212153_XDELX.jpg" width="568" height="321" longdesc="96001;29970"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, o Brasil está enfrentando uma epidemia de dengue, com um total alarmante de 1.289.897 casos prováveis e 329 mortes confirmadas causadas pela doença, transmitida pelo mosquito Aedes aegypti. Esses dados mais recentes são do Painel de Monitoramento das Arboviroses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, a Febre Oropouche, transmitida pelo mosquito Culicoides paraensis, conhecido como maruim ou mosquito-pólvora, está gerando preocupação, levando o Amazonas a emitir um alerta epidemiológico devido aos mais de mil casos confirmados desde o início do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última semana, foi confirmado o primeiro caso importado de febre oropouche no estado do Rio de Janeiro. Um homem de 42 anos, com histórico de viagem para Manaus, foi diagnosticado após exames realizados pelo Laboratório de Arbovírus e Vírus Hemorrágicos, que atua como Laboratório de Referência Regional para Arbovírus junto ao Ministério da Saúde (MS). Até o momento, não foram relatadas mortes relacionadas à  doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vírus oropouche é endêmico e foi isolado pela primeira vez no Brasil em 1960. Desde então, é detectado principalmente nos estados da região amazônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em 1960 foram isolados casos no Pará e teve inclusive uma epidemia na época com mais de 11 mil casos dessa febre. É um vírus que se transmite pelo Maruim que é esse mosquito bem pequenininho, muito comum em brejos, alagados, pântanos e plantação de banana e também tem um potencial de ser transmitido pelo Culex quinquefasciatus, que é o pernilongo”, afirma o médico e professor de Infectologia Pediátrica da UFRJ, Edimilson Migowski.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mosquitos podem circular em ambientes silvestres e urbanos. De acordo com as diretrizes do Ministério da Saúde, a doença apresenta dois tipos de ciclos de transmissão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ciclo Silvestre:&lt;/strong&gt; Nesse ciclo, os animais como bichos-preguiça e macacos são os hospedeiros do vírus. Alguns tipos de mosquitos, como o Coquilletti diavenezuelensis e o Aedes serratus, também podem carregar o vírus. O mosquito Culicoides paraenses, conhecido como maruim ou mosquito-pólvora, é considerado o principal transmissor nesse ciclo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ciclo Urbano:&lt;/strong&gt; Nesse ciclo, os humanos são os principais hospedeiros do vírus. O mosquito Culicoides paraenses também é o vetor principal. O mosquito Culex quinquefasciatus, comumente encontrado em ambientes urbanos, pode ocasionalmente transmitir o vírus também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas e Diagnóstico: o que difere da dengue &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o infectologista Migowski, os sintomas da Febre do Oropouche se assemelham aos da dengue e da chikungunya.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O quadro clínico que essa doença  provoca é muito parecido com a dengue. Você pode ter febre, que é o sintoma mais comum, e também o menos comum, são fenômenos hemorrágicos. Pode dar dor de cabeça, dor retro ocular, ou seja, dor atrás dos olhos, dor muscular, dor articular, diarréia, vômito, náuseas, pode dar um pouco de conjuntivite, olhos lacrimejando e vermelhos”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele observa ainda que a Febre do Oropouche pode persistir por mais tempo do que a dengue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O que chama atenção no paciente com a Febre Oropouche é que cerca de 60% dos pacientes, de 2 a 10 dias após ter melhorado, pode ter uma recaída. Então é uma doença que pode se arrastar por mais tempo do que a dengue”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diagnóstico da doença é clínico, epidemiológico e laboratorial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O diagnóstico você pode dar isolando o vírus, através do PCR (reação em cadeia da polimerase),  ou fazendo depois de uma semana, 5 a 6 dias de iniciados os sintomas, pedir a pesquisa de anticorpos, que chamamos de sorologia. O problema é que os laboratórios comercialmente disponíveis, eles não têm, pelo menos até onde eu sei, esses exames. Quem acaba fazendo esses exames, PCR e sorologia para oropouche, são os laboratórios de referência de saúde pública, como por exemplo o Instituto Adolfo Lutz  em São Paulo e Laboratório Central de Saúde Pública Noel Nutels  no Rio de Janeiro” , ressalta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como tratar e prevenir a doença? &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não existe tratamento específico. Os pacientes devem permanecer em repouso, com tratamento sintomático e acompanhamento médico. Contudo, existem medidas preventivas para diminuir a proliferação do mosquito, como: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; - Evitar áreas onde há muitos mosquitos, se possível.&lt;br&gt; - Usar roupas que cubram a maior parte do corpo e aplique repelente nas áreas expostas da pele.&lt;br&gt; - Manter a casa limpa, removendo possíveis criadouros de mosquitos, como água parada e folhas acumuladas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em termos de prevenção, considerando que a Febre Oropouche não tem vacina,  o que você pode fazer é combater o acúmulo de lixo, água parada, combater os alagadiços, impedir que o mosquito ataque você usando repelentes, colocando telas na casa, cobrir os potenciais criadores, como a caixa d'água, piscina largada e etc”, conclui o infectologista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações do Ministério da Saúde e Fiocruz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/febre-oropouche-entenda-a-nova-doenca-que-causou-surto-no-amazonas-262305</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovada-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-garante-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-262294</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3408-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aprovada Lei do vereador Hingo Hammes que garante acompanhante para mulheres em consultas e exames&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240306194513_LCJK6.jpg" width="362" height="483" longdesc="95994;61861"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado nesta quarta-feira (6/3), em sessão na Câmara Municipal, o projeto de Lei do vereador Hingo Hammes, junto da vereadora Gilda Beatriz, que assegura às mulheres o direito a ter um acompanhante de livre escolha em consultas e exames, incluindo os ginecológicos. A iniciativa, que vale para estabelecimentos públicos e privados, visa garantir mais segurança, além de permitir que elas tenham o direito de escolha entre ter ou não um acompanhante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O pedido do acompanhante deve ser feito pela mulher atendida e os estabelecimentos ficam obrigados a manter, em local visível, a informação sobre a lei. Destaco que cabe a elas dizerem se querem ou não um acompanhante e quem será essa pessoa", apontou o vereador Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o projeto, o vereador também busca dar mais segurança e tranquilidade para as mulheres em consultas e procedimentos, de modo a diminuir riscos de violências. "Não podemos permitir que usuárias de serviços de saúde sofram algum tipo de violência", completou Hingo Hammes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o projeto, o estabelecimento que descumprir a lei será punido com sanções como advertência e multa, que pode chegar até R$ 10 mil. Em caso de reincidência, o valor será dobrado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos-262302"&gt;Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal-262303"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social-262304"&gt;Câmara aprova criação da Semana Municipal do Assistente Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aprovada-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-garante-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-262294</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos-262302</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3408-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0381_20240306212155_BLNL0.jpg" width="565" height="359" longdesc="96002;35716"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa terça-feira (05), a Câmara Municipal aprovou o projeto de lei de autoria da vereadora Júlia Casamasso representante da Coletiva Feminista Popular, que obriga a afixação de cartazes com finalidade de inibir a violência contra a mulher com informativos de contatos e apoio em transporte público, bares, restaurante, casas noturnas e estabelecimentos similares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Tivemos alguns avanços nos últimos anos na criação de políticas e equipamentos que estão focados no combate à violência contra a mulher. Porém, vemos que mesmo com essas mudanças, a situação ainda está muito longe do ideal. Um caminho que acreditamos que possa ajudar é a disseminação de informações importantes, como os números de telefones desses equipamentos, além de incentivar a denúncia dessa prática criminosa, protegendo a vítima em situações de risco ou vulnerabilidade”, comenta Júlia Casamasso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A regulamentação visa oferecer acesso rápido a informações de contato e apoio para mulheres que enfrentam violência ou se encontram em situação de risco. Os cartazes obrigatórios incluirão números de emergência essenciais, tais como o número nacional de atendimento 180, o telefone do Núcleo de Amparo à Mulher (NUAM) (24) 22910816, o contato da Patrulha Maria da Penha 153 e do Centro de Referência em Atendimento à Mulher (CRAM) (24) 988397387. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficamos muito felizes pelo projeto ter sido aprovado, pois essa iniciativa pretende facilitar o acesso das mulheres as informações e as ferramentas de combate à violência. Esses cartazes também podem ter o efeito de coibir cada vez mais a ação dos agressores em locais públicos, finaliza a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto de lei segue para o executivo para sanção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-garante-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-262294"&gt;Aprovada Lei do vereador Hingo Hammes que garante acompanhante para mulheres em consultas e exames
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal-262303"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social-262304"&gt;Câmara aprova criação da Semana Municipal do Assistente Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos-262302</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal-262303</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3408-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240306212200_XDELX.jpg" width="551" height="367" longdesc="96004;61579"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Câmara Municipal aprovou nessa quarta-feira (06) um projeto de lei de autoria do vereador Domingos Protetor que propõe a criação do Programa Banco de Ração Municipal, a fim de captar doações de rações e promover sua distribuição em Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O banco de ração para animais irá coletar, acondicionar e armazenar gêneros alimentícios, perecíveis ou não, desde que em condições de consumo, provenientes de doações de estabelecimentos comerciais, de apreensões realizadas pelo órgão fiscalizador ou de pessoas físicas ou jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ração será doada, preferencialmente, aos protetores de animais independentes, ONGs cadastradas junto à Secretaria Municipal de Saúde, famílias em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional que possuem animais, assistidas ou não por entidades assistenciais, pessoas portadoras de transtorno de acumulação de animais, de acordo com a avaliação técnica da equipe da Coordenadoria de Bem-Estar Animal (Cobea) quanto à necessidade de recebimento de ração, de modo a contribuir diretamente para a saúde animal. Os alimentos doados e coletados pelo Programa Banco de Ração Municipal não serão destinados à comercialização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Devido ao grande número de animais abandonados e famintos nas ruas e espaços públicos, as ONGs e protetores independentes têm um gasto exorbitante, uma vez que são responsáveis pela maioria dos resgates dos animais abandonados, pois os órgãos públicos existentes não dão conta da alta demanda da nossa cidade. Com o advento desta lei, os custos daqueles que desempenham e prestam um relevante serviço social e ambiental perante a sociedade serão amenizados. Por outro lado, as famílias que vivem em situação de hipossuficiência econômica e que criam animais domésticos, também necessitam de auxílio, de modo a manter a boa saúde destes. Além disso, o cuidado com a saúde dos animais é uma forma de proteger a população contra as enfermidades coletivas, estando, assim, em harmonia com o conceito de Saúde Pública”, justifica o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta aguarda análise do Poder Executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-garante-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-262294"&gt;Aprovada Lei do vereador Hingo Hammes que garante acompanhante para mulheres em consultas e exames
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos-262302"&gt;Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social-262304"&gt;Câmara aprova criação da Semana Municipal do Assistente Social&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal-262303</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social-262304</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3408-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara aprova criação da Semana Municipal do Assistente Social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240306212158_E0GYU.jpg" width="536" height="357" longdesc="96003;64869"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis poderá ter a Semana Municipal do Assistente Social, a ser comemorada, anualmente, no mês de maio, na semana do dia 15, data em que se comemora o dia deste profissional. O projeto de lei, que propõe a inclusão no calendário oficial de eventos de Petrópolis, foi aprovado nesta quarta-feira (06) na Câmara Municipal e é de autoria do vereador Ronaldo Ramos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o parlamentar, o objetivo é promover a conscientização da sociedade petropolitana para a valorização e o reconhecimento do Assistente Social. “É importante ressaltar que este profissional age, pré e proativamente, no combate às desigualdades da sociedade, analisando, acompanhando e propondo soluções para melhorar as condições de vida tanto de crianças, adolescentes, de adultos e de idosos, por isso, nada mais justo do que homenageá-lo”, comenta o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É proposto que na Semana Municipal do Assistente Social sejam realizados estudos, seminários, fórum, simpósios, workshops, intercâmbios, palestras, oficinas, e demais eventos relacionados à profissão. A realização dos eventos poderá ocorrer através de ações em conjunto do Poder Executivo e Legislativo, universidades, faculdades, empresas privadas, entidades, conselhos municipais, associações de bairro, órgãos interessados e pessoas físicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a profissão &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O Assistente Social alinha suas práticas a vários campos e instituições da sociedade, desenvolvendo atividades em domínios privados, governamentais e não governamentais e em áreas como educação, saúde, família, trabalho, habitação, lazer, reabilitação, sistema penitenciário, Previdência Social e em questões de Gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A proposta segue para análise da Prefeitura.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aprovada-lei-do-vereador-hingo-hammes-que-garante-acompanhante-para-mulheres-em-consultas-e-exames-262294"&gt;Aprovada Lei do vereador Hingo Hammes que garante acompanhante para mulheres em consultas e exames
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/nova-medida-obriga-a-afixacao-de-cartazes-para-combater-violencia-contra-mulheres-em-locais-publicos-262302"&gt;Nova medida obriga a afixação de cartazes para combater violência contra mulheres em locais públicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-municipal-aprova-projeto-de-lei-que-cria-o-banco-de-racao-municipal-262303"&gt;Câmara Municipal aprova projeto de lei que cria o Banco de Ração Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-aprova-criacao-da-semana-municipal-do-assistente-social-262304</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262277</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-262277</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-paz-as-maquinas-aprendem-sozinhas-262289</link><description>“Inteligência Artificial e Paz”: as Máquinas Aprendem Sozinhas?
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-paz-as-maquinas-aprendem-sozinhas-262289</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/voce-sabe-o-que-e-uma-sessao-azul-no-cine-show-262300</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3408-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Você sabe o que é uma Sessão Azul no Cine Show?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0341_20240306212141_STMBL.png" width="545" height="310" longdesc="95996;620200"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É uma sessão inclusiva para curtir com toda a família, feita para atender pessoas com espectro autista, pessoas com sensibilidade sensorial em um lugar aconchegante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a Sessão Azul a sala do Cine Show tem: a temperatura é agradável; volume baixo; movimentação livre e liberdade para ruídos; sessão à meia-luz. Todo mundo paga meia entrada (Desconto de direito à meia-entrada já aplicado. Promoção não acumulativa). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos estão disponíveis na bilheteria, auto-atendimento, site e aplicativo do Cine Show.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma Sessão Azul  é sempre indicada nos canais de atendimento com a sigla ZA.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste domingo, 10 de março, às 14h no Cine Show&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Filme: Reino Gelado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, confira as estreias desta semana, de 7 a 13 de março:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OS FAROFEIROS 2 -&lt;/strong&gt;  é a continuação da comédia que esteve no topo das bilheterias em 2018. Desta vez, os colegas de trabalho Alexandre (Antônio Fragoso), Lima (Maurício Manfrini), Rocha (Charles Paraventi) e Diguinho (Nilton Bicudo), acompanhados novamente das suas famílias, vão encarar uma nova roubada: Eles foram presenteados pela empresa com uma viagem para a Bahia. Os problemas e imprevistos colocam essa galera em situações hilárias, mas, vão levar por água abaixo a viagem dos sonhos na Bahia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;APAIXONADA -&lt;/strong&gt; Beatriz está no auge dos seus quarenta anos, e, quando sua filha vai estudar fora, ela acha que viverá um recomeço de relacionamento com o marido mas, quando ele pede o divórcio, ela se vê sozinha. Mas esse fim pode ser um novo começo, e ela vai à procura do sentido de se apaixonar. No elenco Giovanna Antonelli, Danton Mello, Polly Marinho, Pedroca Monteiro e Rodrigo Simas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TODOS NÓS DESCONHECIDOS -&lt;/strong&gt; segue o roteirista Adam (Andrew Scott) que, uma noite em seu prédio quase vazio em Londres, tem um encontro casual com seu misterioso vizinho Harry (Paul Mescal), o que acaba abalando o ritmo de sua vida cotidiana. À medida que Adam e Harry se aproximam, Adam é levado de volta à casa de sua infância, onde descobre que seus pais falecidos (Claire Foy e Jamie Bell) estão vivos e parecem ter a mesma idade do dia em que morreram, há mais de trinta anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O ÚLTIMO ANIMAL -&lt;/strong&gt; é ambientada no Rio de Janeiro e mostra Didi (Junior Vieria) que sonha melhorar de vida e está tentando sair da comunidade onde cresceu, quando recebe uma boa oportunidade de trabalho vinda do inglês Alex (Duran Fulton Brown). Didi e Alex descobrem que, indiretamente, estão trabalhando para o famoso chefão do jogo do bicho e de uma escola de samba do Rio, Casimiro Alves, um imigrante português conhecido como Dr. Ciro (Joaquim de Almeida). Agora, o sonho de Didi se transforma num pesadelo de violência, narcotráfico e corrupção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa, com horários e classificação etária, para o período já está disponível. Consulte no site: &lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/voce-sabe-o-que-e-uma-sessao-azul-no-cine-show-262300</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-garante-o-segundo-lugar-em-competicao-mundial-262298</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3408-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana garante o segundo lugar em competição mundial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aos 16 anos, Emanuele Amorim é tetracampeã do AJP Tour e bicampeã da IBJJF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240306212207_U7LXM.jpg" width="366" height="488" longdesc="96007;79472"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petropolitana Emanuele Amorim, de apenas 16 anos, foi um dos destaques no campeonato de jiu-jitsu mundial, AJP Tour South América, que reuniu mais de 1.500 atletas brasileiros e de outros 15 países, no último final de semana, em Balneário Camboriú, município de Santa Catarina. A Abu Dhabi AJP Tour foi a responsável pela organização do evento que fez a atleta garantir o segundo lugar e trazer para Petrópolis mais uma medalha, desta vez, prata. Ela venceu os adversários com a pontuação de 7x2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manu, como prefere ser chamada, possui um currículo recheado no mundo do jiu-jitsu. Ela é faixa azul e representa a equipe Maré Top Team. Aos 11 anos começou a se interessar pela luta através de um amigo, que a convidou para conhecer o esporte. Desde então, nunca mais saiu dos tatames. Em pouco tempo já se tornou tetracampeã do AJP Tour, bicampeã da IBJJF e já participou de competições em diferentes países como, por exemplo, Dubai e Estados Unidos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos maiores desafios que enfrentou ao longo de sua carreira foi sair de casa, aos 16 anos, ganhando sua independência para realizar o sonho de ser atleta e se dedicar aos treinos. Mesmo indo embora de Petrópolis para viver no Rio de Janeiro, ela ainda se dedicará aos estudos, que fazem parte da sua rotina. Manu está matriculada no 2º ano do ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu frequento a escola pela manhã e aproveito o resto do dia para treinar. Durante as competições, eu tento me concentrar o máximo para me manter focada e alcançar o meu objetivo. Minha motivação é a minha família, e eu sei que se eu treinar conseguirei chegar aonde eu quero. Tenho vários objetivos, mas o principal é ter condições de ajudar quem sempre esteve ao meu lado”, diz a jovem.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leo-ortiz-e-regularizado-pelo-flamengo-e-esta-inscrito-no-campeonato-carioca-262299"&gt;Léo Ortiz é regularizado pelo Flamengo e está inscrito no Campeonato Carioca
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-garante-o-segundo-lugar-em-competicao-mundial-262298</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leo-ortiz-e-regularizado-pelo-flamengo-e-esta-inscrito-no-campeonato-carioca-262299</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3408-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Léo Ortiz é regularizado pelo Flamengo e está inscrito no Campeonato Carioca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Zagueiro de 28 anos foi anunciado no início desta tarde como novo reforço rubro-negro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0400_20240306212326_JNEGW.jpg" width="540" height="360" longdesc="96008;53763"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gilvan de Souza / CRF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GE&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anunciado pelo&lt;a class="example1" href="http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/"&gt; Flamengo&lt;/a&gt; no início da tarde dessa quarta-feira (6), Léo Ortiz já está regularizado para defender seu novo clube. O nome dele foi publicado no Boletim Informativo Diário (BID) da CBF às 15h01.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também com o nome publicado no Boletim Informativo Diário da Ferj (BIRA), ele está inscrito no Campeonato Carioca e pode atuar nessa reta final da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no Ninho do Urubu para o primeiro treino pelo Flamengo, Ortiz tem chances de ser relacionado para a primeira partida da semifinal do Carioca, contra o Fluminense, sábado, às 21h, no Maracanã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprado por 7 milhões de euros (R$ 37,6 milhões na cotação atual), Léo Ortiz já é o terceiro zagueiro mais caro da história do clube. E se ele conquistar títulos com a camisa rubro-negra, o Flamengo terá que pagar mais 1 milhão de euros (R$ 5,3 milhões) de bônus ao Bragantino. Com isso, o defensor custaria R$ 43 milhões e superaria os valores corrigidos de Léo Pereira e Gamarra, os líderes do ranking.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-garante-o-segundo-lugar-em-competicao-mundial-262298"&gt;Petropolitana garante o segundo lugar em competição mundial
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leo-ortiz-e-regularizado-pelo-flamengo-e-esta-inscrito-no-campeonato-carioca-262299</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-de-onibus-esta-em-estado-precario-na-estrada-mineira-262309</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3408-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abrigo de ônibus está em estado precário na Estrada Mineira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0450_20240306212146_3YWE5.jpg" width="511" height="383" longdesc="95998;61228"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado precário do ponto de ônibus da Estrada Mineira, no número 859, em Corrêas, tem sido motivo de reclamação por parte de moradores e passageiros da região. Segundo o que relatam, o banco está danificado, tornando a utilização inviável. A estrutura comprometida também torna o abrigo potencialmente perigoso para quem espera o coletivo. E o telhado, em dias de chuva, fica cheio de goteiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A verdade é de que a Estrada Mineira está abandonada. O abrigo está todo quebrado. A calçada com buraco. Uma ribanceira trás, que deixa a rua toda com lama também. Todo verão é um transtorno esperar o ônibus naquele lugar. São inúmeros os problemas em torno do abrigo”, comenta Francisco Ramos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a CPTrans não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-de-entulho-danifica-lixeira-da-rua-manoel-torres-no-bingen-262310"&gt;Descarte de entulho danifica lixeira da Rua Manoel Torres, no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-da-fiacao-eletrica-no-carangola-262311"&gt;Matagal toma conta da fiação elétrica no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-de-onibus-esta-em-estado-precario-na-estrada-mineira-262309</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-de-entulho-danifica-lixeira-da-rua-manoel-torres-no-bingen-262310</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3408-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descarte de entulho danifica lixeira da Rua Manoel Torres, no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0873_20240306212143_6XRCU.jpg" width="385" height="560" longdesc="95997;223828"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O descarte irregular de lixo, unido ao fato de a coletora do local estar danificada, tem se tornado um infortúnio para os moradores e comerciantes da Rua Manoel Torres, próximo ao número 610, no Bingen. O depósito de entulho de forma ilegal também tem prejudicado o a mobilidade de pedestres e condutores da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A situação aqui é deplorável. A caçamba, que é nova, agora está em um estado quase que inutilizável. A quantidade de lixo é grande, além da capacidade da lixeira. As pessoas também descartam as coisas sem nenhum parâmetro, e a rua fica cheia de entulho. Prejuízo tanto para a população, quanto para os cofres públicos – dinheiro do povo”, diz o morador Domingos da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, em resposta informou que realiza, periodicamente, a substituição e recuperação de lixeiras danificadas em toda a cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao descarte irregular de entulho, a Companhia reforça que “faz regularmente o recolhimento de entulho nos cinco distritos. Ao todo, são removidos das ruas de Petrópolis cerca de 300 toneladas todos os dias. O despejo é feito pela própria população, mesmo sendo uma ação proibida pelo município”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressalta também que quem for flagrado cometendo a irregularidade é intimado a fazer a remoção e recebe multa de R$10 mil. A Companhia oferece o serviço de recolhimento gratuito pelo Disque Entulho, pelo telefone (24) 2243-7822.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-de-onibus-esta-em-estado-precario-na-estrada-mineira-262309"&gt;Abrigo de ônibus está em estado precário na Estrada Mineira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-toma-conta-da-fiacao-eletrica-no-carangola-262311"&gt;Matagal toma conta da fiação elétrica no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descarte-de-entulho-danifica-lixeira-da-rua-manoel-torres-no-bingen-262310</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-da-fiacao-eletrica-no-carangola-262311</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3408-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal toma conta da fiação elétrica no Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0800_20240306212151_L33LU.jpg" width="373" height="497" longdesc="96000;290163"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rua Dr. Modesto Guimarães, por toda a extensão após o número 495, no bairro Carangola, necessita de supressão da vegetação local. Com o matagal cobrindo a rede elétrica, problemas no abastecimento de energia têm sido recorrentes para os moradores da região, segundo relatam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso aqui já está uma verdadeira floresta. O mato já cresceu tanto, que os ramos tomaram conta de quase todos os fios de alta tensão. Já até floresceram! Só que o peso demasiado afeta a todo nós da região. Ficamos sem luz às vezes por horas. Queremos que o serviço seja regular aqui, para evitar este tipo de problema. Apenas isso que pedimos”, diz a moradora Suellen Vargas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informou que já programou os serviços de poda para a localidade, com execução prevista para o mês de abril.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-de-onibus-esta-em-estado-precario-na-estrada-mineira-262309"&gt;Abrigo de ônibus está em estado precário na Estrada Mineira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/descarte-de-entulho-danifica-lixeira-da-rua-manoel-torres-no-bingen-262310"&gt;Descarte de entulho danifica lixeira da Rua Manoel Torres, no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-toma-conta-da-fiacao-eletrica-no-carangola-262311</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-262275</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-262275</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inadimplencia-do-consumidor-aumenta-em-janeiro-apos-2-meses-de-queda-262297</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3408-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inadimplência do consumidor aumenta em janeiro, após 2 meses de queda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de inadimplentes chegou a 72,07 milhões, segundo a Serasa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro deste ano, houve aumento no número de consumidores inadimplentes no país, após dois meses consecutivos de queda, de acordo com levantamento realizado pela Serasa. Em relação ao primeiro mês do ano passado, o número de inadimplentes também subiu, passando de 70,09 milhões para 72,07 milhões de pessoas em janeiro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo revelou também que os dois principais motivos para a inadimplência, nos anos de 2022 e 2023, foram o desemprego e a redução na renda. O desemprego foi apontado por 29% dos endividados, em 2022, e por 22%, em 2023. Já a redução de renda foi citada por 12% e 20% dos inadimplentes, em 2022 e 2023, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O cartão de crédito continua sendo o principal tipo de dívida entre os inadimplentes, desde o ano de 2018 até 2023. No ano passado, o cartão de crédito correspondia à principal dívida para 55% dos endividados. Sete em cada dez brasileiros costumam parcelar suas compras, sendo a maior fatia (27%) por não ter o valor cheio para pagamento à vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa identificou que somente 11% das mulheres das classes C, D e E, e 16% das mulheres das classes A e B afirmaram estar satisfeitas em relação às finanças pessoais. Considerando homens e mulheres, 12% das faixas C, D e E, e 17% das faixas A e B disseram estar satisfeitos com a vida financeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Instituto Locomotiva, Renato Meirelles, avalia que, para enfrentar o problema da inadimplência de forma abrangente e sustentável, são necessárias medidas como combate ao desemprego e à informalidade, educação financeira, microcrédito e crédito consciente e proteção do consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Através de políticas públicas que gerem emprego e formalizem o mercado de trabalho, a renda das famílias pode ser aumentada, reduzindo a inadimplência. Implementar programas abrangentes e acessíveis de educação financeira para conscientizar a população sobre o uso consciente do crédito, planejamento financeiro e gestão de recursos”, explicou Meirelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de a educação financeira ser um pilar fundamental para combater a inadimplência no longo prazo, o especialista ressalta que não se pode esquecer que a grande questão é que o brasileiro ganha pouco e é, por essa razão, somada aos juros altos, que se endivida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito complicado dizer que quem sustenta uma família com um salário mínimo não tem educação financeira, que a chefe de família que sabe o preço da carne no centavo e fraciona suas compras pelo mês para garantir a comida até o dia 30 não tem educação financeira. O maior erro de alguns projetos de educação financeira é achar que o brasileiro médio se endividou porque é perdulário. Não, ele se endividou porque a renda é curta e os juros são altos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ele apontou que medidas como ampliar o acesso ao microcrédito e fomentar o crédito responsável, com taxas de juros justas e acompanhamento dos devedores, podem auxiliar na inclusão financeira e na recuperação de crédito. “Fortalecer os mecanismos de proteção do consumidor contra práticas abusivas de crédito e cobrança é fundamental para evitar o endividamento excessivo e garantir os direitos dos consumidores”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mutirão de negociação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Desenrola Brasil, do Ministério da Fazenda, integra, a partir desse segunda-feira (4) até 28 de março, um &lt;a class="example1" href="http://https/www.gov.br/fazenda/pt-br/assuntos/noticias/2024/marco/programa-desenrola-brasil-fara-parte-de-mutirao-de-combate-a-inadimplencia-nesta-segunda-4-3"&gt;mutirão de renegociação de dívidas&lt;/a&gt;. Os interessados poderão acessar as ofertas do MegaFeirão Serasa e Desenrola de forma presencial, no Palácio dos Correios, no Vale do Anhangabaú, centro da capital paulista, além dos sites do Programa Desenrola Brasil e da Serasa Limpa Nome.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 700 empresas participam do mutirão de negociação de dívidas, incluindo bancos, financeiras, comércio varejista, operadoras de telefonia e securitizadoras, além de concessionárias de água e energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme divulgou o Ministério da Fazenda, ao todo, mais de 550 milhões de ofertas estarão disponíveis no feirão, além dos descontos de até 96% do Programa Desenrola, que se encerra no dia 31 de março.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pasta, cerca de 12 milhões de pessoas já foram beneficiadas pelo Desenrola Brasil, que propiciou a negociação de R$ 36,5 bilhões em dívidas. Os descontos médios na plataforma do programa são de 83%, alguns casos chegando a 96%, com pagamento à vista ou parcelado sem entrada, e com prazo de até 60 meses para pagar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-federal-divulga-regras-da-declaracao-de-imposto-de-renda-262308"&gt;Receita Federal divulga regras da declaração de Imposto de Renda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-da-industria-cai-1-6-de-dezembro-para-janeiro-262295"&gt;Produção da indústria cai 1,6% de dezembro para janeiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-banco-central-ve-curva-benigna-de-inflacao-262296"&gt;Presidente do Banco Central vê curva “benigna” de inflação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inadimplencia-do-consumidor-aumenta-em-janeiro-apos-2-meses-de-queda-262297</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-lancar-programa-que-inclui-mulheres-no-mercado-de-trabalho-262292</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3408-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo vai lançar programa que inclui mulheres no mercado de trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cerimônia ocorrerá na sexta-feira Dia Internacional da Mulher&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240306130128_T4CCH.jpg" longdesc="95984;42579"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O governo federal lança, na próxima sexta-feira (8), Dia Internacional da Mulher, o Programa Asas para o Futuro. De acordo com a ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, a proposta é incluir mulheres de 17 a 30 anos, sobretudo negras e da periferia, no mercado de trabalho. O planejamento inclui a assinatura de um acordo de cooperação com o Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae) para a qualificação dessas mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Também estamos trabalhando no sentido de garantir a implementação de duas leis que, para nós, são importantes. Uma, que instituímos no ano passado, dos 5% das vagas do Sine [Sistema Nacional de Emprego] serem para mulheres em situação de violência. E a dos 8% no caso dos serviços terceirizados do governo federal”, disse, em entrevista à emissoras de rádio durante o programa Bom dia, Ministra, da Empresa Brasil de Comunicação (EBC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos buscando tratativas para, mais para frente, discutir o que é mais importante para as mulheres. Porque parece que elas estão fora, estão simplesmente desempregadas. Mas as mulheres estão na informalidade. Como vamos trazer as mulheres para a formalidade, como vamos incluir a discussão do empreendedorismo”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Igualdade salarial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante o programa, a ministra lembrou que, também na próxima sexta-feira, encerra-se o prazo para que as empresas entreguem o relatório de transparência salarial, criado a partir da Lei nº 14.611/2023, que dispõe sobre a igualdade salarial entre homens e mulheres. Segundo Cida, o documento estará disponível a partir do dia 31 de março para consulta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Após a publicação, as empresas que não cumprirem, vamos notificar. A empresa terá 90 dias para recorrer e, caso as justificativas não sejam aceitas, haverá fiscalização e multa”, garantiu.&lt;br&gt;Feminicídio&lt;br&gt;Entre as ações de enfrentamento ao feminicídio citadas pela ministra estão a licitação de 13 novas Casas da Mulher Brasileira e a entrega de Centros de Referência de Atendimento à Mulher para municípios menores, além da ampliação do número de patrulhas Maria da Penha – serviço criado para acompanhar, com rondas próximas ao local onde ela reside, a situação da mulher sob medida protetiva de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cida, o governo federal vai destinar R$ 10 milhões, por meio de edital público, para incentivar o uso de tornozeleiras específicas para agressores de mulheres. “Esse dispositivo já existe como uma política pública, mas está empregado principalmente para outras questões, como monitorar presos em sistema semiaberto”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos trabalhando dentro de um pacto com diversos ministérios para combater o feminicídio, sendo que um dos eixos desse trabalho é a prevenção a partir de ações concretas como a própria tornozeleira eletrônica, porque o Estado vai controlar onde o agressor pode transitar”, concluiu a ministra das Mulheres.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-vai-lancar-programa-que-inclui-mulheres-no-mercado-de-trabalho-262292</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-reabre-julgamento-sobre-descriminalizacao-do-porte-de-drogas-262293</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3408-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF reabre julgamento sobre descriminalização do porte de drogas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo estava paralisado desde agosto do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240306205726_B1KZ5.jpg" width="578" height="346" longdesc="95995;73550"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Fabio Rodrigues Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; André Richter - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) retomou ontem o julgamento sobre a descriminalização do porte de drogas para consumo pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento estava paralisado desde agosto do ano passado, quando o ministro André Mendonça pediu vista do processo e interrompeu o julgamento. Neste momento, Mendonça profere seu voto sobre a questão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim da tarde, o placar do julgamento estava 5 votos a 2 para a descriminalização somente do porte de maconha para uso pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na abertura da sessão, o presidente do STF, ministro Luís Roberto Barroso, destacou que o Supremo não está discutindo a legalização das drogas. O ministro explicou que a lei definiu que o usuário não vai para a prisão, e a Corte precisa definir a quantidade de drogas que não será considerada tráfico. Barroso também destacou que o tráfico de drogas precisa ser combatido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não está em discussão no STF a questão da legalização de drogas. É uma compreensão equivocada que foi difundida por desconhecimento e tem se difundido, às vezes,  intencionalmente", afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2015, quando o julgamento começou, os ministros começaram a analisar a possibilidade de descriminalização do porte de qualquer tipo de droga para uso pessoal. No entanto, após os votos proferidos, a Corte caminha para restringir somente para a maconha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Votaram nesse sentido os ministros Gilmar Mendes, Edson Fachin, Luís Roberto Barroso, Alexandre de Moraes e Rosa Weber (aposentada). Cristiano Zanin votou contra a descriminalização, mas defendeu a fixação de uma quantidade máxima de maconha para separar criminalmente usuários e traficantes. O ministro André Mendonça também votou contra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo julga a constitucionalidade do Artigo 28 da Lei das Drogas (Lei 11.343/2006), que cria a figura do usuário, diferenciado do traficante, que é alvo de penas mais brandas. Para diferenciar usuários e traficantes, a norma prevê penas alternativas de prestação de serviços à comunidade, advertência sobre os efeitos das drogas e comparecimento obrigatório a curso educativo para quem adquirir, transportar ou portar drogas para consumo pessoal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei deixou de prever a pena de prisão, mas manteve a criminalização. Dessa forma, usuários de drogas ainda são alvos de inquérito policial e processos judiciais que buscam o cumprimento das penas alternativas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso concreto que motivou o julgamento, a defesa de um condenado pede que o porte de maconha para uso próprio deixe de ser considerado crime.  O acusado foi detido com três gramas de maconha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-reabre-julgamento-sobre-descriminalizacao-do-porte-de-drogas-262293</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-da-industria-cai-1-6-de-dezembro-para-janeiro-262295</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3408-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção da indústria cai 1,6% de dezembro para janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 12 meses, setor tem alta acumulada de 0,4%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0482_20240306212805_4WV6N.jpg" width="530" height="426" longdesc="96009;96590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção da indústria brasileira apresentou recuo de 1,6% em janeiro de 2024 na comparação com dezembro de 2023. Esse resultado é a maior queda desde abril de 2021, quando houve regressão de 1,9%. Os dados fazem parte da Pesquisa Industrial Mensal, divulgada nesta quarta-feira (6), no Rio de Janeiro, pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de janeiro deste ano interrompe uma sequência de dois meses seguidos de alta: dezembro (1,6%) e novembro (0,6%). Já em relação ao mesmo mês do ano passado, o desempenho foi positivo, com alta de 3,6%. Nessa modalidade de comparação com mesmo período do ano anterior, o desempenho de janeiro de 2024 é a sexta alta seguida. No acumulado de 12 meses, o setor industrial cresceu 0,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a performance de janeiro, a indústria brasileira está 0,8% abaixo do patamar pré-pandemia (fevereiro de 2020) e 17,5% abaixo do nível recorde alcançado em maio de 2011.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Influências&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da queda no primeiro mês deste ano, o gerente da pesquisa, André Macedo, destaca que se verifica um perfil disseminado de taxas positivas, “alcançando 18 dos 25 ramos industriais pesquisados". Isso significa que poucos setores influenciaram o resultado final do mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques negativos ficaram com indústrias extrativas (-6,3%) e produtos alimentícios (-5%).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A primeira atividade foi pressionada pela menor extração de petróleo e minério de ferro e interrompe dois meses consecutivos de crescimento na produção, período no qual acumulou expansão de 6,7%. A segunda teve como principal influência negativa a redução na fabricação de açúcar, eliminando parte da expansão de 11,3% acumulada no período entre julho e dezembro”, explica Macedo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras contribuições negativas vieram de confecção de artigos do vestuário e acessórios (-6,4%) e de produtos têxteis (-4,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as dezoito atividades que apontaram expansão na produção, produtos químicos (7,9%), equipamentos de informática, produtos eletrônicos e ópticos (13,7%), veículos automotores, reboques e carrocerias (4,0%) e máquinas e equipamentos (6,4%) exerceram os principais impactos em janeiro de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-federal-divulga-regras-da-declaracao-de-imposto-de-renda-262308"&gt;Receita Federal divulga regras da declaração de Imposto de Renda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inadimplencia-do-consumidor-aumenta-em-janeiro-apos-2-meses-de-queda-262297"&gt;Inadimplência do consumidor aumenta em janeiro, após 2 meses de queda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-do-banco-central-ve-curva-benigna-de-inflacao-262296"&gt;Presidente do Banco Central vê curva “benigna” de inflação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-da-industria-cai-1-6-de-dezembro-para-janeiro-262295</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-banco-central-ve-curva-benigna-de-inflacao-262296</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3408-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente do Banco Central vê curva “benigna” de inflação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Campos Neto, setor de serviços demanda mais atenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202403/fotos/0600_x_0359_20240306213036_Q27RO.jpg" width="563" height="337" longdesc="96010;47473"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini –Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Banco Central (BC), Roberto Campos Neto, disse nessa segunda-feira (4) que a curva da inflação no país está seguindo uma trajetória “benigna”. De acordo com ele, o setor que demanda mais atenção é o de serviços, que “começou a pressionar um pouco” os preços.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente precisa ver qual é a dinâmica [da inflação do setor] de serviço. A gente fez várias análises sobre a dinâmica de inflação de serviço e entende que não tem nada, hoje, que acenda nenhum tipo de luz vermelha, mas que a gente precisa estar atento”, disse, em evento na Associação Comercial de São Paulo (ACSP), na capital paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campos Neto ressaltou que, apesar de o Banco Central já ter manifestado que perseguirá a meta de inflação à risca, o mercado ainda mantém uma expectativa futura de inflação acima da meta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Curiosamente, apesar do Banco Central ter sinalizado muito e ter focado muito na mensagem que nós vamos perseguir a meta, as expectativas de inflação estão mais ou menos estáveis para dois, três anos à frente, em um nível que é acima da meta, de 3,5%”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente do BC, a projeção fora da meta feita pelo mercado pode ser explicada por vários fatores, entre eles, a percepção da necessidade de mais controle fiscal: “está ligado a vários fatores. Tem um pedaço que é uma percepção de que precisa ainda fazer a convergência fiscal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do BC, destacou também que a taxa básica de juros no Brasil ainda está elevada, mas tem diminuído em relação aos demais países emergentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente compara as taxas de juros reais no Brasil com outros países, a gente chega à conclusão de que ela é mais alta, infelizmente, do que grande parte dos países, mas essa diferença é menor do que foi no passado”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quando a gente olha, por exemplo, em comparação com os emergentes, a gente vê a taxa de juros, por exemplo, abaixo do México”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de março de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/receita-federal-divulga-regras-da-declaracao-de-imposto-de-renda-262308"&gt;Receita Federal divulga regras da declaração de Imposto de Renda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inadimplencia-do-consumidor-aumenta-em-janeiro-apos-2-meses-de-queda-262297"&gt;Inadimplência do consumidor aumenta em janeiro, após 2 meses de queda
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-da-industria-cai-1-6-de-dezembro-para-janeiro-262295"&gt;Produção da indústria cai 1,6% de dezembro para janeiro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-do-banco-central-ve-curva-benigna-de-inflacao-262296</guid><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>