<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 12:18:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/upa-centro-deve-ser-reinaugura-ate-o-fim-de-agosto-246772</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3209-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UPA Centro deve ser reinaugurada até o fim de agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unidade está fechada há um ano e meio e, a reforma, atrasada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0428_20230819143058_WZE5E.jpg" longdesc="85204;50569"&gt;&lt;br&gt; Reprodução PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A UPA Centro deve ser reinaugurada até o fim de agosto. Ao menos, é o que o prefeito Rubens Bomtempo afirmou recentemente nas redes sociais, pontuando ainda que as intervenções estão em fase final. No entanto, este não é o primeiro prazo estipulado pela administração municipal para a finalização das obras na unidade. Iniciada em novembro do ano passado, a expectativa de entrega do equipamento era para março deste ano, após 120 corridos de trabalho. Porém, durante o processo de intervenção, a Prefeitura prorrogou por mais 120 dias as obras para reforma interna da unidade de saúde e implantação do sistema de prevenção e combate a incêndio e pânico (prazo este que também já expirou). A Unidade de Pronto Atendimento está fechada há, pelo menos, um ano e meio. A execução das obras custou R$ 1.306.426,52 aos cofres públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse meio tempo, também ocorreram as obras de contenção da encosta que fica atrás do prédio – e que provocou a sua interdição durante um rolamento de pedras provocado pelas chuvas. No entanto, as intervenções na encosta só iniciaram em janeiro (meses após começaram as obras na unidade em si), enquanto que o município afirmava que a UPA Centro só poderia ser reaberta à população após a finalização dos trabalhos na encosta. Para a realização dos trabalhos, foram investidos R$ 3.611.948,20. Durante este período de interdição do imóvel localizado na Rua Washington Luiz, os atendimentos passaram a ser feitos no Hospital Municipal Nelson de Sá Earp (que também estava em obras). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já para o atendimento dos pacientes do Centro de Especialidades Maria Célia Machado, que funcionava ao lado da UPA Centro e que também foi danificado pelo rolamento de mais de 40 toneladas de rochas, o mesmo foi realizado por cerca de um ano no Centro de Saúde, na Rua Santos Dumont. Agora, o Centro de Especialidades foi transferido para um prédio situado na Rua Saldanha Marinho e, desde março, passou a atuar exclusivamente no local. O contrato de aluguel tem prazo de 36 meses (três anos), pelo valor mensal de R$ 16 mil – contabilizando R$ 576 mil no total.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a especialista em gestão da saúde, Chrystina Barros, a ausência da UPA Centro superlota hospitais, tira a possibilidade do atendimento mais adequado e acaba comprometendo a eficácia do sistema de saúde. “As Unidades de Pronto Atendimento são uma porta de entrada para as pessoas que necessitam de uma assistência integral. No Estado do Rio, inclusive, as UPAs prestam ainda um serviço intermediário. Então, ela oferece tanto uma atenção básica, como uma atenção hospitalar”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0900_20230819143048_X07V6.jpg" width="317" height="476" longdesc="85203;48561"&gt;&lt;br&gt; Chrystina Barros / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mas, na medida em que não temos esta porta de entrada, estamos colocando as pessoas que necessitam controlar uma crise de hipertensão, por exemplo, para procurarem assistência em uma unidade de alta complexidade: um hospital. O que acaba tirando a vaga daquelas que necessitam, de fato, do atendimento de alta complexidade, fazendo ainda com que os pacientes da atenção básica, potencialmente, fiquem sem receber um atendimento eficaz”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aplicação de recursos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das intervenções citadas, a Prefeitura de Petrópolis também tem realizado, no último mês, a aquisição de diversos equipamentos para as UPAs do Centro e de Cascatinha. As licitações vão desde aparelhos telefônicos, refrigeradores e mobiliário, até insumos essenciais para o atendimento da população (como aparelhos de raio x, cilindros de oxigênio e computadores). Unindo os valores de todos os seis pregões, o investimento ultrapassa o R$ 1 milhão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E, para custear o atendimento diário de quase 400 pacientes, o Governo de Estado do Rio de Janeiro, que financia as UPAs no município, já repassou ao Fundo Municipal de Saúde de Petrópolis o montante de R$ 6 milhões neste primeiro semestre, de acordo com informações disponibilizadas pelo Sistema Integrado de Gestão Orçamentária, Financeira e Contábil do Rio de Janeiro (Siafe-Rio) e da Secretaria de Estado de Fazenda do Rio de Janeiro (Sefaz-RJ). Enquanto que a expectativa da Prefeitura é de que, até o fim do ano, sejam repassados R$ 23.795.260,00 para manutenção das unidades da cidade, segundo o Orçamento Anual do município, presente no Portal da Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi comunicado pelo prefeito que o Hospital Alcides Carneiro será a nova administradora da UPA. Mas, solicitada por novos detalhes, além de questionada a respeito dos tópicos levantados pela matéria, a Prefeitura não se manifestou até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-qualificar-profissionais-do-sus-para-atuarem-no-planejamento-da-gestao-do-trabalho-e-da-educacao-na-saude-246841"&gt;Ministério da Saúde vai qualificar profissionais do SUS para atuarem no planejamento da gestão do trabalho e da educação na saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-ministra-saude-defende-cooperacao-enfrentar-pandemias-246782"&gt;G20 ministra Saúde defende cooperação enfrentar pandemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/piso-da-enfermagem-ministerio-da-saude-publica-criterios-repasse-financeiro-246840"&gt;Piso da enfermagem Ministério da Saúde publica critérios  repasse financeiro &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/upa-centro-deve-ser-reinaugura-ate-o-fim-de-agosto-246772</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-cria-premiacao-para-policiais-que-apreenderem-fuzis-246845</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3209-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado cria premiação para policiais que apreenderem fuzis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para cada fuzil retirado de circulação, será pago o valor de R$ 5.000,00&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0480_20230821091056_0WRTC.jpg" longdesc="85252;145721"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado do Rio vai premiar policiais civis e militares que apreenderem fuzis em serviço ou durante a folga remunerada, no Regime Adicional de Serviço (RAS) e Programa de Integração na Segurança (Proeis). O decreto do governador Cláudio Castro, que institui o pagamento do bônus de R$ 5.000,00 por cada fuzil retirado de circulação, foi publicado no Diário Oficial de hoje (21/08).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o decreto, a premiação será paga ao policial militar ou civil que, no exercício de suas funções ou em razão delas, seja responsável pela apreensão de arma de fogo do tipo fuzil sem registro e/ou autorização legal de porte, com ou sem a prisão em flagrante ou a apreensão do adolescente em conflito com a lei que estiver de posse da arma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Essa é mais uma ação estratégica para atender o plano de redução da letalidade policial por parte do Estado do Rio de Janeiro. Apenas neste semestre, as forças de segurança alcançaram a incrível marca de 366 fuzis apreendidos - disse o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador também destacou o arsenal que é usado pelos criminosos no Rio:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Com essa premiação, pretendemos reduzir ainda mais o poder bélico dos criminosos. Fuzil é arma de guerra, quanto mais tirarmos das mãos dos bandidos, menos será necessário que nossos policiais civis e militares usem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação será contabilizada, calculada e paga ao final do semestre em que o respectivo laudo pericial da arma for juntado ao procedimento policial que originou a apreensão do fuzil. O decreto estabelece que o policial militar ou civil quando afastado disciplinarmente do exercício regular de suas funções fica impedido de ser contemplado com a premiação, enquanto perdurar o seu afastamento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-cria-premiacao-para-policiais-que-apreenderem-fuzis-246845</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-246837</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3209-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 121 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h27 de 21/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 121 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos. Dirija com atenção e evite colisões traseiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-246837</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinemaxx-promove-acao-solidaria-para-instituicoes-de-assistencia-social-246839</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3209-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cinemaxx promove Ação Solidária para instituições de assistência social&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas três cidades em que atua feijão vale um ingresso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0337_20230821082055_QA4NR.jpg" longdesc="85245;57053"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reforçar o compromisso com a sociedade na qual está inserida, a Rede Cinemaxx promove ações de cunho social, voltadas ao apoio a instituições nas cidades em que atua, ou seja, Itaperuna, Petrópolis e Vassouras. Neste sentido, a Rede Cinemaxx vai promover nesta, quarta-feira, 23 de agosto, sessões em prol das Obras Sociais do Padre Geraldo, da APPO – Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos e do Abrigo Institucional Hélia Leite dos Santos Gonçalves. Cada ingresso para a primeira sessão, em cada uma das salas das unidades, pode ser trocado por 1 quilo de feijão. A ação só se dá para clientes que optarem por adquirir o ingresso diretamente na bilheteria das unidades. As outras modalidades de venda estão disponíveis normalmente nas múltiplas plataformas já usadas pela Rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos, cada vez mais, trazer para perto da Rede Cinemaxx instituições que fazem um trabalho de excelência, em todas as cidades que atuamos. Nós temos o Programa “Cinemaxx Social”, dentro deste guarda-chuva de ações temos o “Cinemaxx para todos” que abre espaço para que os assistidos por diversas escolas municiais e instituições de assistência social possam levar seus atendidos e desfrutar da sétima arte de forma gratuita. O “Cinemaxx Beneficente” vem como uma outra alternativa de apoiarmos instituições que realmente alterar a realidade das cidades em que atuamos. Temos muito carinho e respeito pelo trabalho realizado por cada uma das instituições agraciadas e esta é a nossa forma de apoiar neste momento”, destacou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação é simples. Os moradores de Itaperuna, Petrópolis e Vassouras doam 1kg de feijão, que será encaminhado para as instituições de assistência social e nossos clientes recebem um ingresso, válido especificamente para a primeira sessão de cada uma das salas das unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É importante ponderar que a promoção é individual, não cumulativa, válida somente nesta quarta-feira, 23 de agosto de 2023, para qualquer filme em cartaz na primeira sessão do dia em cada uma das unidades Cinemaxx, sujeito a lotação da sala e com retirada do ingresso apenas na bilheteria”, finalizou Giberto Leal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante ressaltar que a Rede Cinemaxx funciona com sistema de lugar marcado. Na prática a escolha dos lugares é realizada na primeira etapa de compra, logo após clicar no horário da sessão desejada. “Neste momento o cliente tem a oportunidade de escolher estar mais perto da tela, no meio da sala ou no fundo, além disso o expectador pode escolher estar mais perto do corredor ou bem no meio da fileira. Importante é entender que comprando com lugar marcado é necessário sentar-se exatamente no local selecionado para que não haja transtorno para os demais clientes que também selecionaram seus lugares”, ponderou Gilberto Leal, CEO da Rede Cinemaxx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site&lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt; www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;, no Instagram @redecinemaxx (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/redecinemaxx/"&gt;https://www.instagram.com/ redecinemaxx/&lt;/a&gt;), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Cinemaxx possui 03 (três) unidades, em pleno funcionamento: Cinemaxx Glória, à Rua Amadeu Tinoco de Lacerda, 6 - Centro - Itaperuna/RJ; Cinemaxx Mercado Estação, à Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso - Centro - Petrópolis/RJ e Cinemaxx Pátio Casario, à Rua Barão de Vassouras, 19 / 2º Piso - Centro - Vassouras/RJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cinemaxx-promove-acao-solidaria-para-instituicoes-de-assistencia-social-246839</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doador-de-sangue-pode-ganhar-ingresso-para-festival-de-musica-246846</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3209-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doador de sangue pode ganhar ingresso para festival de música&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os 100 primeiros doadores que comparecerem ao Banco de sangue nesta terça-feira, dia 22, ganharão ingressos para o Fama Festival Petrópolis, que será realizado em setembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0425_20230821091508_ZT0BG.jpg" longdesc="85253;104300"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação inédita em Petrópolis que visa estimular a doação de sangue vai premiar doadores nesta terça-feira, dia 22 de agosto. Os 100 primeiros doadores que comparecerem ao Banco de Sangue Santa Teresa ganharão ingressos para a pista premium do Fama Festival Petrópolis, evento que será realizado no dia 3 de setembro no Parque Municipal, em Itaipava. Entre as atrações estão grandes nomes do funk, do rap e do pagode, como MC Cabelinho, Vulgo FK, TZ da Coronel, Anezzi e Maru, DJ G-Vibe, Puro Pecado, Turma do Pagode e DJ Julia Torres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Ministério da Saúde mostram que, apesar dos benefícios gerados, já que cada doação pode salvar até quatro vidas, a parcela da população que é doadora de sangue ainda é pequena – apenas 1,8%. O ato é voluntário e simples, mas, muitas vezes, a falta de informações e de conscientização sobre o tema dificulta a adesão de novos doadores. O resultado disso são bancos de sangue com estoques abaixo do necessário para atender a demanda de unidades de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco de Sangue Santa Teresa abre às 7h e fica na Rua Dr. Paulo Hervê, 1130, no Bingen. Podem ser doadoras pessoas que têm de 16 a 69 anos e pesam no mínimo 50 kg. É necessário que o voluntário não tenha feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12h e que aguarde três horas após a ingestão de alimentos para fazer a doação. No local é obrigatório apresentar documento com foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação solidária tem o apoio da Prefeitura de Petrópolis, do Bando de Sangue e da Associação dos Profissionais de Eventos de Petrópolis (AssociEventos).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doador-de-sangue-pode-ganhar-ingresso-para-festival-de-musica-246846</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246773</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3209-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista encerra com foco em ações pontuais e um olhar reflexivo sobre o futuro com ênfase na reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230820081836_G0RLE.jpg" longdesc="85227;60421"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista do Rio de Janeiro foi encerrada marcando um encontro histórico para o setor. Realizado em Petrópolis, o evento reuniu, em dois dias, no Villa Itaipava Resorts Conventions, mais de 200 líderes do comércio varejista para discutir temas cruciais e estabelecer um manifesto de união em relação à reforma tributária.  A solenidade de encerramento, que ocorreu neste sábado (19) à tarde,  foi assinalada por reflexões e compromissos firmados. A convenção foi promovida pela Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio (FCDL-RJ) em parceria com a Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destaque foi a entrega de um manifesto, assinado por presidentes das CDLs do Estado, Confederação e Federação Estadual das entidades aos senadores Efraim Filho e Carlos Portinho. O documento expressou a preocupação do setor em relação à oneração excessiva sobre o comércio e serviços, em detrimento de outros segmentos. Os empresários reivindicaram uma reforma tributária ampla, que corrija distorções e impulsione o crescimento econômico para gerar mais empregos e renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador Efraim Filho, coordenador do grupo da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, reforçou o compromisso com o setor varejista e ressaltou a importância da discussão para um ambiente tributário mais justo e favorável ao crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito de Campos, Wladimir Garotinho, defendeu a ideia de agendas conjuntas entre poder público e iniciativa privada como forma de gerar negócios e fortalecer a economia.  Essa experiência bem sucedida que incidiu diretamente no crescimento de 7,7% da economia da cidade, foi apresentada por ele em painel que está sendo realizado na 37a Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wladimir destacou várias parcerias com empresas e entidades empresariais como as que são realizadas com a CDL de Campos como a educação da cultura empreendedora e o Fashion Day.  O painel contou com a participação do presidente da CDL de Campos, Edvar Júnior e do coordenador do escritório do Sebrae-RJ na região Norte, Guilherme Reche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do evento abrangeu uma série de temas, desde tendências de consumo até sustentabilidade e inovação, com palestras de especialistas que exploraram as implicações econômicas no cenário varejista. A CDL Jovem, com representantes de nove estados, trouxe uma perspectiva vibrante e conectada com o futuro, estabelecendo uma agenda de eventos e projetos e uma discussão técnica de temas, enquanto o manifesto entregue aos senadores selou o compromisso do setor em enfrentar os desafios com colaboração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad, destacou a relevância do evento como plataforma de colaboração entre as entidades, promovendo o avanço do comércio varejista. "Queremos voz para avançar no setor propondo uma legislação que nos garanta crescimento", afirmou. Fabiano Gonçalves, presidente da FCDL-RJ, enalteceu o compartilhamento de experiências e parcerias frutíferas entre empresários e gestores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo do dia foram realizadas palestras, iniciando com  Ana Cláudia Peixoto do Sebrae-RJ que explorou o "Jeito Disney de Encantar os Clientes", inspirando atendimento excepcional e experiências memoráveis. Rafael Leonardo Oliveira, também do Sebrae-RJ, discutiu "Marketing Digital para Impulsionar o Varejo", destacando canais, público-alvo e qualidade visual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No bloco "Inovação e Tecnologia para o Varejo e Serviços", Ladmir Carvalho, CEO da Alterdata, resumiu tendências pós-NRF 2023. E Anita Pereira Roquete, da Claro Empresas, focou em "Impulsionar o Crescimento das PME’s: Além da Conectividade", abordando estratégias para empresas de menor porte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao final da convenção foram entregues homenagens aos  ex-presidentes  da Federação, Odilon Martins, Jair Francisco Gomes e Marcelo Mérida. Também receberam placas Cláudio Mohammad, José César da Costa e Fabiano Gonçalves. Os presidentes das CDLs presentes também receberam troféus e o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Balneário Camboriú, Vilton João dos Santos, subiu ao palco para convidar a todos para  a 57ª Convenção Nacional do Comércio Lojista que será realizada em sua cidade em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi homenageado ainda Jesus Mendes Costa, presidente do Conselho Deliberativo do Sebrae-RJ,  que se destaca não apenas como empresário, mas como entusiasta do associativismo tendo sido presidente de várias entidades em prol do empresariado forte atuação pelo fortalecimento dos negócios. Jesus foi representado por Paulo Reis, presidente da Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis da qual é vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista concluiu com a meta que o impacto das discussões e reflexões apresentadas seja duradouro, inspirando estratégias que moldarão o futuro das empresas e do comércio no estado do Rio de Janeiro. O evento ressaltou a importância da unidade e colaboração do setor, evidenciando que, juntos, os desafios podem ser superados e um ambiente favorável ao crescimento pode ser conquistado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Novo modelo tributário pode tornar Brasil mais competitivo”, defende Efraim Filho&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coordenador do grupo da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, Efraim Filho, demonstrou as principais mudanças na reforma tributária com apresentação de dados técnicos para esclarecer as dúvidas dos empresários, como as mudanças das alíquotas e o patamar máximo de tributação. “No mundo globalizado, sem fronteiras, com países com carga tributária menor e produtos mais competitivos precisamos nos adequar a um modelo que nos deixe em condições de igual para igual”, afirmou. Uma das transformações que pode fazer o Brasil ser mais competitivo é a mudança de modelo para o IVA (imposto sobre valor agregado), que é praticado nas economias mais desenvolvidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São duas situações que estão inseridas na reforma tributária: forma e conteúdo, aponta o senador acentuando que a primeira é consenso pela transformação e que a segunda é a que gera discussão. “ A mudança de modelo é bem vinda para que a gente se aproxime com o que é aplicado pelas maiores economias do mundo”, destaca Efraim pontuando que o conteúdo é que decisório e é nesta esfera que o Senado vai atuar para aprovar um texto que seja benéfico aos empresários. “Reforma tributária é para melhorar a vida de quem paga e não de quem arrecada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O senador reservou boa parte da palestra para responder perguntas diretamente da plateia e esclareceu dúvidas sobre a validade da reforma que prevê um período de transição de sete anos com novas regras iniciando em 2033, período em que vai valer para a “calibragem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A tributação da folha de pagamento é um dos impostos mais burros existentes. Precisa ser ao contrário: quando mais eu empregar menos impostos vou pagar. Defendo a desoneração ampla e universal com a compensação necessária, de outra forma, que apoie a previdência que depende hoje deste imposto”, colocou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cdl-jovem-se-reune-em-petropolis-durante-a-37-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246784"&gt;CDL Jovem se reúne em Petrópolis durante a  37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-absorve-mais-jovens-nos-ultimos-anos-em-petropolis-246774"&gt;Mercado de trabalho absorve mais jovens nos últimos anos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-indicada-ao-premio-tesoura-de-diamante-246775"&gt;Petropolitana é indicada ao Prêmio Tesoura de Diamante &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246773</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cdl-jovem-se-reune-em-petropolis-durante-a-37-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246784</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3209-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CDL Jovem se reúne em Petrópolis durante a  37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230820081358_S7S6U.jpg" longdesc="85225;30144"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jovens líderes empresariais de todo o país se reuniram durante a 37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio realizada em Petrópolis, neste final de semana no Villa Itaipava Resorts Conventions. A agenda paralela, mas integrada à convenção, debateu assuntos específicos do segmento ‘jovem’ das Câmaras de Dirigentes Lojistas. O tom principal foram pautas técnicas e agendas específicas  que a CDL Nacional vai realizar em conjunto com as CDLs Jovens de todos os Estados além de projetos e manuais a serem executados.  Uma das agendas é o Dia Livre de Impostos,  data que está sendo definida, quando lojistas de todo o país  para mostrar a população o peso dos impostos comercializam seus produtos sem repasse dos tributos ocasionando descontos de até 70%.  A reunião teve representantes de Caxias do Sul (RS), Manaus (AM), Fortaleza (CE), Vitória (ES), Natal (RN), Belo Horizonte (MG), Goiânia (Goiás) e Brasília (DF), além de cidades fluminenses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa CDL Jovem nasceu para reunir jovens empresários e empreendedores para compartilhar experiências, discutir tendências e fortalecer o futuro do comércio varejista. Os novos empreendedores tem a missão de fortalecer a atividade oxigenando o setor com a contemporaneidade inerente à juventude empresarial. “As CDLs desenvolvem suas agendas em suas cidades e estados e um organismo nacional congrega projetos em comum a serem aplicados por todos”, define o coordenador nacional da CDL Jovem, Raphael Paganini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos programas recentes da CDL Jovem é o Inova Varejo, que oferece soluções digitais de inovação para as empresas do setor de comércio e serviços de todo o Brasil, com o objetivo de auxiliar as empresas a se digitalizarem e acompanhar as tendências de mercado e consumo, gerando competitividade e eficiência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A CDL Jovem, que é um importante braço da Câmara de Dirigentes Lojistas (CDL), tem como missão unir os jovens empresários do setor varejista, proporcionando um ambiente propício para o aprendizado, networking e crescimento profissional. Durante a convenção, os participantes tiveram a oportunidade de ouvir palestras inspiradoras, participar de workshops práticos e trocar ideias com colegas do setor”, destacou o presidente da Câmara de Diretores Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad, entidade que é anfitriã da convenção organizada pela Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da CDL Jovem, Raphael Paganini, conduziu os debates e painéis que ocorreram durante o evento. “Focamos, entre outros temas, na inovação e adaptação para o sucesso contínuo do varejo em um ambiente de constante mudança tecnológica e comportamental dos consumidores”, assinalou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das participantes da reunião foi a coordenadora da CDL Jovem de Manaus, Francine Leal,  que viajou 2,8 mil quilômetros para estar em Petrópolis e estava entusiasmada com as  pautas técnicas. “Os encontros acontecem com essa dinâmica de definição e execução dos programas”, enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A CDL Jovem e sua presença marcante na convenção demonstraram o potencial transformador da união dos jovens empresários, reforçando a importância do trabalho coletivo na construção de um futuro próspero para o comércio varejista em todo o país”, destacou Fabiano Gonçalves, presidente da Federação do Comércio Varejista do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246773"&gt;37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista encerra olhar reflexivo futuro reforma tributária
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-absorve-mais-jovens-nos-ultimos-anos-em-petropolis-246774"&gt;Mercado de trabalho absorve mais jovens nos últimos anos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-indicada-ao-premio-tesoura-de-diamante-246775"&gt;Petropolitana é indicada ao Prêmio Tesoura de Diamante &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cdl-jovem-se-reune-em-petropolis-durante-a-37-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246784</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-absorve-mais-jovens-nos-ultimos-anos-em-petropolis-246774</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3209-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercado de trabalho absorve mais jovens nos últimos anos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saldo de positivo de empregos com carteira assinada é puxado principalmente por profissionais entre 18 e 24 anos: foram quase 800 vagas no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230819144559_FU6YP.jpg" width="339" height="452" longdesc="85205;29141"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo de geração de empregos em Petrópolis é bastante positivo depois de 2020. A declaração de pandemia de covid-19 obrigou os municípios a adotarem uma série de restrições de circulação e, com isso, várias atividades foram interrompidas - com isso, o desemprego foi forte. Depois disso, a retomada da economia trouxe também a abertura de vagas. E os profissionais mais jovens são os que têm encontrado mais espaço no mercado de trabalho da cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro semestre do ano, entre admissões e demissões, a cidade tem saldo de 940 vagas abertas, considerando todas as idades. Só a faixa etária entre 18 e 24 anos é responsável por 764 contratações no período. E não é um resultado só de 2023: na primeira metade do ano passado, também foi nessa faixa o maior saldo positivo (723); mesmo cenário ocorrido entre janeiro e junho de 2021 (852). Os dados são do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged), que traz informações sobre o mercado de trabalho formal (carteira assinada). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"No caso de Petrópolis, acredito que boa parte das vagas são no comércio: vendedores, atendente de lojas, que são ocupadas por profissionais mais jovens mesmo", analisa o especialista em RH e gestão de carreira, Claudio Riccioppo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De fato, o comércio é uma das atividades econômicas que mais abriu vagas para esses profissionais este ano (169), atrás apenas do setor de serviços (476). Depois, vem a indústria (108). Em todos esses ramos, o maior saldo de vagas abertas é para profissionais com idade entre 18 e 24 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vantagens e desvantagens da mão de obra mais jovem &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Claudio Riccioppo ressalta algumas vantagens em abrir vagas e contratar profissionais mais jovens. Uma delas é que "São pessoas mais antenadas com a tecnologia, com as novas ferramentas que existem no mercado". Outra é uma maior flexibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando o profissional chega em um determinado nível da carreira dele, ele não aceita mais propostas que antes, com 18, 20 ou 25 anos, ele aceitaria. Uma pessoa mais experiente, com filhos, não vai aceitar condições que muitas vezes um profissional mais jovem aceitaria, como trabalhar em final de semana, por exemplo. Essa pessoa mais velha já teve tempo de se qualificar profissionalmente e ter resultados que façam com ele possa abrir mão desse tipo de proposta", afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, ele destaca que os mais jovens, atualmente, têm mais exigências do que os experientes. Além de valorizar questões financeiras, como salários e benefícios, e buscar um plano de carreira, os jovens querem trabalhar em locais alinhados com os valores pessoais. Nesse ponto, Riccioppo faz uma distinção entre jovens e experientes e a relação com as empresas. No caso das pessoas com menos idade, o benefício é a possibilidade de se investir na formação dele. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma pessoa que vai ser formada pela empresa. Se esse jovem tiver interesse em ser preparado para ser um futuro executivo dessa companhia e ele tiver esse tempo, ele pode ser formado e ficar alinhado com o que a empresa pretende para o seu profissional, sem trazer vícios de outras empresas. Então tem um valor também", diz o especialista em RH e gestão de carreira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faixa entre 40 e 49 anos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda que o maior número de pessoas contratadas com carteira assinada no município tem entre 18 e 24 anos, o mercado de trabalho de Petrópolis também tem aberto vagas para pessoas mais experientes. A faixa etária de 40 a 49 anos vem encontrando espaço: no primeiro semestre de 2021 e de 2022, foi a segunda com saldo mais positivo (38 e 190 vagas, respectivamente). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, são 73 vagas - ficando atrás das faixas etárias de 25/29 anos (105) e 30/39 anos (101). É nessa faixa que estão os mais contratados pelo setor da construção civil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Claudio Riccioppo, os profissionais dessa faixa etária apresentam como maior vantagem a mais estabilidade em relação ao que as empresas oferecem e cobram dos seus colaboradores. Mais jovens tendem a deixar as empresas caso tenham desavenças com os gerentes ou se discordarem dos rumos que aquela empresa está tomando. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tempos atrás, era muito comum você ver vagas colocando limite de idade 'até 40 anos, até 45 anos' e buscando perfis mais jovens. Hoje em dia, eu vejo o inverso, porque a nova safra de profissionais, os jovens de 18, 20, 25 anos são cheios de exigências. As empresas precisam estar alinhadas com os princípios e valores, às expectativas de carreira daquele profissional. Se o gestor daquela empresa mandou um email que ele não gostou, ele pede para sair (da empresa). Ou seja, são pessoas que não tem mais um compromisso com a empresa, como os mais antigos têm. São profissionais que as vezes por uma diferença salarial pequena, sai do emprego. Não há mais o mesmo comprometimento com o crescimento da empresa, com o projeto da empresa. Muito pelo contrário: se o líder da empresa falar com um tom que não agradou, o profissional já diz que ficou insatisfeito e pede para sair. Se a empresa caminha por uma direção que ele não concorda, ele acha que tem que ir por outro, ele sai. Não há mais o profissional jovem que trabalha só pelo salário", acredita Riccioppo, que tem 41 anos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu sou de uma safra que, se a pessoa me motivasse com benefícios, com salário, com plano de carreira, eu ficava na empresa até me aposentar. Os profissionais dos 40 anos em diante têm muito isso. O pessoal mais novo, não. As empresas já estão entendendo isso e já estão buscando profissionais mais 'fáceis' de se lidar", coloca.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246773"&gt;37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista encerra olhar reflexivo futuro reforma tributária
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cdl-jovem-se-reune-em-petropolis-durante-a-37-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246784"&gt;CDL Jovem se reúne em Petrópolis durante a  37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-indicada-ao-premio-tesoura-de-diamante-246775"&gt;Petropolitana é indicada ao Prêmio Tesoura de Diamante &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercado-de-trabalho-absorve-mais-jovens-nos-ultimos-anos-em-petropolis-246774</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-indicada-ao-premio-tesoura-de-diamante-246775</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3209-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana é indicada ao Prêmio Tesoura de Diamante &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cabeleireira reergueu-se após as chuvas de 2022 e agora ajuda outras mulheres a recuperarem a autoestima &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0514_x_0600_20230819144609_WGBKJ.jpg" width="353" height="412" longdesc="85206;42903"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis, uma cidade que respira história e inspiração, agora tem mais uma representante no cenário da beleza e da superação. Juliana Joaquim Pereira Rodrigues, conhecida como Juliana Joper, foi indicada ao Prêmio Tesoura de Diamante 2023. Sua jornada de lutas, realizações e dedicação à profissão não apenas a levou para o reconhecimento nacional, mas também a tornou uma fonte de inspiração para os que enfrentam adversidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após vencer a batalha contra o sobrepeso e enfrentar a tragédia das chuvas de 2022, Juliana emergiu mais forte e resiliente. Seu comprometimento com a carreira a transformou em uma educadora da Federação Brasileira de Cabeleireiros e a levou à indicação a prêmios nacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comecei a minha jornada profissional aos 14 anos, como auxiliar de salão de beleza, me formei em cabeleireira profissional pelo Instituto Embeleze e Instituto L'Oréal, que me fizeram apaixonar por essa área, comentou. Seu início no mundo da beleza a fez testemunhar transformações incríveis nas mulheres que ela atendia, e essa experiência a impulsionou a buscar maneiras de trazer alegria e autoconfiança para outras mulheres. “Estar em um ambiente onde muitas mulheres chegavam sem expectativas e vendo a sua transformação, foi onde me apaixonei por mudar vidas, por trazer alegria a outras mulheres. Atualmente acho muito importante que os jovens entendam sua paixão cedo não só por dinheiro, mas pelo bem que eles podem fazer aos outros utilizando o seu trabalho”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Superação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A superação é um tema central na vida de Juliana. Após perder a casa durante a tragédia das chuvas em 2022, ela encontrou força em sua família e a vontade de proporcionar uma vida melhor para seus filhos. Sua jornada pessoal também se manifestou na parte física, eliminando 48 kg. Ao falar sobre essa transformação, Juliana compartilhou Aos 120 kg, eu estava sem esperança, com depressão, crises de ansiedade e problemas de saúde. A decisão de mudar veio quando me olhei no espelho e vi que se eu não tomasse uma atitude, não veria nenhum dos meus filhos casando, não conheceria meus netos, não conseguiria ter uma vida longa e saudável, aí decidi procurar profissionais da saúde que pudessem me ajudar. Hoje me sinto muito bem, saudável e minha autoestima mudou”, relata. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de suas conquistas individuais, Juliana é uma educadora da Federação Brasileira de Cabeleireiros, devido à sua vontade de capacitar outros profissionais para alcançarem sua excelência. “Como educadora, estou comprometida em fornecer as ferramentas necessárias para que outros profissionais se destaquem em suas carreiras. Quero capacitá-los a oferecer um serviço de qualidade e excelência aos seus clientes, promovendo não apenas o crescimento individual, mas também o avanço do setor. Acredito que ao compartilhar meu conhecimento, estou contribuindo para o fortalecimento da nossa indústria e ajudando a elevar o padrão de qualidade do trabalho dos cabeleireiros brasileiros”, ressalta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especialização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua especialização em megahair de alto impacto a permite ajudar inúmeras mulheres a recuperar a autoestima e a vitalidade após enfrentarem doenças como o câncer, alopecia, quedas de cabelo e outros desafios emocionais. “Existem vários casos impactantes e emocionantes ao longo da minha carreira, mas um deles que me fez entender e compreender que a vida vai muito além de cuidar só da beleza, foi quando atendi uma cliente que estava há dois anos sem soltar os cabelos, mesmo sendo bem jovem, e não tinha expectativas para preenchimento capilar. Após o trabalho pronto, quando viu os seus cabelos soltos, chorou e disse ‘você me devolveu a vida’. Ali percebi que eu poderia trazer muitas mulheres à vida. Muitas não conseguem um emprego, um relacionamento e evitam conviver com outras pessoas, pois não sabem como podem receber ajuda e aceitar melhor a sua aparência. Sou grata por poder ajudar todos que me procuram não só com o meu trabalho, mas com uma palavra de apoio de quem também já passou por muita coisa”, compartilha. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As indicações aos prêmios são um marco em sua carreira. Juliana expressou sua gratidão ao estar entre os profissionais destacados Acredito que as premiações e o esforço constante para me especializar trarão para minha carreira não apenas um trabalho de qualidade, mas humanizado e personalizado para minhas clientes, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A premiação do Tesoura de Diamante 2023 ocorre no próximo mês, na Barra da Tijuca, Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/37-convencao-estadual-do-comercio-varejista-encerra-olhar-reflexivo-futuro-reforma-tributaria-246773"&gt;37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista encerra olhar reflexivo futuro reforma tributária
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cdl-jovem-se-reune-em-petropolis-durante-a-37-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246784"&gt;CDL Jovem se reúne em Petrópolis durante a  37ª Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercado-de-trabalho-absorve-mais-jovens-nos-ultimos-anos-em-petropolis-246774"&gt;Mercado de trabalho absorve mais jovens nos últimos anos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-indicada-ao-premio-tesoura-de-diamante-246775</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-funciona-a-revisao-para-a-vida-toda-e-como-ela-pode-afetar-a-aposentadoria-dos-petropolitanos-246776</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Aposentadoria/3209-43" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Aposentadoria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Como funciona a revisão para a vida toda e como ela pode afetar a aposentadoria dos petropolitanos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0480_20230819145138_64P8Y.jpg" longdesc="85207;233062"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No complexo cenário das finanças e da segurança social, a Previdência Social desempenha um papel vital na vida dos cidadãos, proporcionando uma rede de proteção financeira durante a aposentadoria. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, as regras previdenciárias podem se tornar confusas e, em alguns casos, resultar em benefícios inadequados para os segurados. Uma das ferramentas disponíveis para garantir uma aposentadoria mais justa é a revisão para a vida toda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada Mayara Vasconcellos, uma das sócias da SVA Souza Vasconcellos Advogados explica que a Previdência Social é um sistema público de proteção social adotado por muitos países, incluindo o Brasil, que tem como objetivo garantir renda aos trabalhadores durante a aposentadoria, invalidez, morte ou outras situações de vulnerabilidade. No Brasil, a especialista relembrou que o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) é o órgão responsável por administrar a Previdência Social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Na prática os trabalhadores contribuem para a Previdência ao longo de suas carreiras, e o valor das contribuições influencia diretamente o montante do benefício a ser recebido na aposentadoria. No entanto, as regras de cálculo podem variar e, em alguns casos, não refletir adequadamente o histórico de contribuições devido à forma como são aplicadas”, ponderou Mayara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É neste momento, em que o trabalhador aposentado sente que o valor recebido não é condizente com o que recebeu ao longo da vida que a revisão para a vida toda é um instrumento jurídico que pode vir a corrigir uma possível injustiça no cálculo das aposentadorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Revisão da vida toda&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática a revisão para a vida toda se baseia na premissa de que os segurados que contribuíram sobre salários mais altos antes da implementação do Fator Previdenciário, uma fórmula que reduz o valor dos benefícios de quem se aposenta mais cedo, deveriam ter esse período considerado no cálculo de suas aposentadorias, mesmo que isso resulte em um benefício maior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Essa revisão se tornou relevante após decisões judiciais que entenderam que o INSS estava calculando os benefícios de forma inadequada, resultando em pagamentos menores do que deveriam ser. A revisão para a vida toda visa, portanto, assegurar que os segurados recebam um benefício mais justo e alinhado com o total das suas contribuições ao longo da carreira”, frisou Mayara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada ainda ressalta que a Previdência Social é um pilar fundamental de segurança financeira para os trabalhadores, proporcionando tranquilidade durante a aposentadoria. No entanto, o cálculo dos benefícios nem sempre reflete adequadamente a trajetória de contribuições dos segurados, o que pode resultar em aposentadorias injustas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Qualquer pessoa que receba algum dos benefícios Aposentadoria por Tempo de Contribuição; Aposentadoria por Idade; Aposentadoria Especial; Aposentadoria por Invalidez; Auxílio Acidente; Auxílio-Doença; Pensão por Morte ou Salário Maternidade, concedido até 13112019, desde que não tenha passado 10 anos do primeiro dia ao mês seguinte do início do pagamento ou passado 10 anos da data de indeferimento do pedido de revisão administrativa, pode pedir a revisão”, explicou a advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada ainda contou que na SVA Advogados existem inúmeros casos de sucesso, e que em um caso especial o pedido de revisão do cliente foi de 3x o valor que havia recebido do INSS. Mas nem tudo são flores. Para fazer o pedido é necessário ter uma série de documentos em mãos e fazer bem as contas antes de entrar com a solicitação. “Muitos clientes acreditam que é simplesmente pedia a revisão. Estra trabalho é importante e muito sério, já existem casos no país de pessoas que tiveram o valor de aposentadoria reduzidos. Sendo assim, é muito importante buscar um profissional habilitado para avaliar o caso antes de dar entrada no pedido formal”, finalizou Mayara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações podem ser obtidas na sede da SVA - Souza Vasconcellos Advogados, localizado no Shopping Center Pedro II, à Rua do Imperador, 288 - Sala 1002 - Centro, Petrópolis – RJ, ou ainda através do site www.svalaw.com.br, do Instagram @svalaw (httpswww.instagram.comsvalaw) do Facebook @svalawadvogados (httpswww.facebook.comsvalawadvogados) , do telefone (24) 2245-7364, do WhstaApp (24) 99254-1758 ou ainda pelo e-mail institucional escritorio@svalaw.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/como-funciona-a-revisao-para-a-vida-toda-e-como-ela-pode-afetar-a-aposentadoria-dos-petropolitanos-246776</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vagas-de-empregos-remotas-e-hibridas-aumentam-porem-saiba-os-impactos-nas-economias-e-contas-de-casa-246777</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3209-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vagas de empregos remotas e híbridas aumentam, porém, saiba os impactos nas economias e contas de casa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0522_x_0600_20230819151718_QXYY0.jpg" width="377" height="433" longdesc="85208;57026"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com uma pesquisa realizada pela plataforma Infojobs, o número de vagas híbridas e remotas aumentaram 16,6% e 32,6%, respectivamente, em comparação com o mês de novembro de 2022. Apesar do crescimento, essas novas oportunidades ainda são minoria em comparação com as vagas presenciais, visto que das 7.010 vagas, apenas 2,7% eram 100% à distância e somente 2,48% híbridas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista em Liderança e Gestão de Pessoas, Rosa Bernhoeft, diz que com o aumento das oportunidades de trabalho, as empresas estão se ajustando rapidamente para poder ofertar essas vagas, sejam presenciais, remotas ou híbridas. “Por trás de tudo isso, nós temos uma equação delicada que é manter o bem-estar obtido ou sentido durante a pandemia, fazer com que essas pessoas fiquem engajadas, produtivas mesmo com o trabalho remoto e também fazer a retenção daqueles talentos que não se reúnem mais de maneira presencial, estamos tendo desconhecimento de quem é o profissional mais produtivo, com maior ou menor potencial de crescimento”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que mercado deverá buscar o melhor formato para o trabalhador, seja em que modelo ou seguimento, função e atividade que se adeque. “Para isso deverá estar olhando em quais seguimentos, como: indústria, comércio, serviços, agro, produção. Em quais desses modelos está mais bem aplicado para trabalhos remotos, híbridos ou presenciais. Mas, uma coisa está muito clara, o profissional que se manteve aprendendo durante a pandemia, hoje está conseguindo muitos ganhos e benefícios. Parece que o modelo híbrido poderá ter mais êxitos, pois atende uma dimensão muito importante. Estamos assistindo muitos problemas de saúde e, principalmente psicológicos”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose conta que esses problemas nos dizem que há necessidade de convívio e de troca e, para isso, as empresas estarão trabalhando para ajustar os seus modelos e quais serão as funções que permitem o remoto. “Sem eliminar a necessidade de encontros sócias e humanos, são aquelas que têm processos e burocracias, padrões já definidos. Aqueles que vão estar híbridos, que possuem essa conexão com o mercado, precisam de grupos colaborativos, de criação e inovação. Os presenciais são aquelas que vão necessitar sem dúvida do poder e a presença do indivíduo nas áreas de serviço e interlocução com o mercado que está ligado aos talentos e habilidades”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O contraponto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista em Liderança e Gestão de Pessoas diz que tem uma variável para a escolha do modelo de ficar em casa ou trabalhar presencialmente. “O profissional que trabalha em casa tem que se preocupar com despesas, com equipamentos, energia, alimentação, estudo, saúde. Então, esse é um ponto importante que requer novos acordos e pacotes de benefícios e novas negociações na relação do profissional com a empresa no momento da contratação, porque muito se fala em um benefício, sendo o do tempo e do transporte. Porém, o profissional precisa ponderar, porque parece que ficar em casa é muito mais caro”, analisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista e doutorando em economia pela UFMG, Juan Campos, considera que home office pode acabar afetando os comércios locais e também o transporte público. “Afeta o transporte público por diminuir a utilização desse serviço, mas também favorece para a diminuição de trânsito e outros malefícios. Afeta o comércio local na utilização de espaço e também na diminuição de certos serviços, principalmente o alimentício, mas, esses setores teriam que ter a adaptação de, ao invés receber o cliente para se alimentar no seu estabelecimento, ele focar mais no serviço de entregas de comidas”, ponderou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan conta que o home office pode aumentar algumas contas de casa sim. “Mas, o aumento de produtividade é muito maior, pois, além de não ter o estresse diário de usar transporte público, trânsito e outros estresses, a comodidade, se o escritório para trabalho for bem planejado, o local de trabalho será muito melhor e tranquilo. E, com os custos que a empresa não terá com aluguel e outros, a empresa pode aumentar o salário dos seus funcionários, que serão mais benéficos para ambas às partes”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O economista ainda deu dicas para o trabalho remoto, como: “prepare um espaço aconchegante para realizar o trabalho. Defina horários e metas para realizar seus afazeres, faça planos de internet melhores que irão beneficiar sua casa e seu serviço e, assim, possam dar um serviço melhor com custos-benefícios melhores. Separe o momento profissional do momento familiar, assim, quanto mais definir seus horários será melhor. Busque ter bons computadores e equipamentos e uma ótima cafeteira para saborear aquele cafezinho com a tranquilidade do seu trabalho”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246788"&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-aprova-documento-do-g20-sobre-economia-digital-246781"&gt;Brasil aprova documento do G20 sobre economia digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vagas-de-empregos-remotas-e-hibridas-aumentam-porem-saiba-os-impactos-nas-economias-e-contas-de-casa-246777</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-do-lncc-amazonia-1-do-desenvolvimento-a-operacao-em-orbita-246844</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3209-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ciclo de Palestras Pós-graduação do LNCC: "Amazonia 1 – do desenvolvimento à operação em órbita"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0799_x_0533_20230821090554_2DIY8.jpg" longdesc="85251;97952"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A próxima palestra da Pós-graduação do LNCC/MCTI abordará o tema "Amazonia 1 – do desenvolvimento à operação em órbita". O seminário será ministrado por Adenilson Silva, Coordenador Geral de Engenharia e Tecnologia e Ciências Espaciais (CGCE) do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE). O evento ocorrerá na segunda-feira (21), às 14h no formato online. A transmissão será pelo aplicativo Zoom e ao vivo pelo canal do LNCC no YouTube.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Nesta apresentação será descrito o processo de desenvolvimento do satélite Amazonia 1, que é o primeiro satélite de sensoriamento remoto integralmente projetado, desenvolvido, testado e operado pelo Brasil. Além disso, será mostrado o processo de desenvolvimento, qualificação, lançamento e operação em órbita e os desafios superados ao longo do desenvolvimento.&lt;br&gt; &lt;br&gt;Para se inscrever acesse: &lt;a class="example1" href="https://us02web.zoom.us/webinar/register/WN_Aehn6YnwTaGbrQyH_lq35Q#/registration"&gt;https://us02web.zoom. us/webinar/register/WN_ Aehn6YnwTaGbrQyH_lq35Q#/ registration&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciclo-de-palestras-pos-graduacao-do-lncc-amazonia-1-do-desenvolvimento-a-operacao-em-orbita-246844</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-anual-internacional-da-comunidade-ahmadia-do-isla-246778</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3209-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Reunião Anual Internacional da Comunidade Ahmadia do Islã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0352_20230819152439_JUBC0.jpg" longdesc="85209;248496"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Reunião Anual (Jalsa Salana) Internacional da Comunidade Ahmadia Muçulmana foi realizada na Inglaterra, na cidade de Londres, nos dias 28, 29 e 30 de julho. O evento reuniu uma variedade de líderes religiosos, intelectuais, políticos e representantes de diversas nações com o objetivo de promover a paz, o entendimento inter-religioso e a solidariedade global.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento foi marcado por discursos inspiradores, exposições diversas e momentos de oração e reflexão espiritual. O Califa, Sua Santidade Mirza Masroor Ahmad, líder administrativo e espiritual da Comunidade Ahmadia nos mais de 200 países em que ela se encontra, deu cinco discursos durante o evento, inclusive sendo um deles dedicado para as mulheres, falando de assuntos que variavam desde a boa moral e ética a ser estabelecida durante o evento, até assuntos como justiça social e paz mundial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de diversas palestras educativas, diversos líderes políticos, religiosos e sociais fizeram breves discursos na Reunião Anual. Mensagens de diversas lideranças também foram apresentadas, destacando-se entre elas uma mensagem do Rei Charles III, quem parabenizou a Ahmadia pelo evento e demonstrou seu apreço pelo trabalho da Comunidade e a mensagem liderada pelo Califa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evento também foram premiados alunos e alunas que se destacaram em seus estudos e foi anunciado o vencedor do Prêmio da Ahmadia do Islã pela Promoção da Paz, concedido a pessoas ou organizações que tenham se destacado na promoção da paz pelo mundo. O vencedor deste ano foi um professor inglês, David Spurdle, fundador da ONG “Stand by Me”, que resgatou mais de 10.000 crianças em 11 países do mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as exposições, destacava-se a da Humanity First, ONG de ajuda humanitária da Comunidade Ahmadia. Diversas vertentes de seu trabalho foram mostradas, inclusive uma mostra do trabalho realizado no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do grande número de participantes e a diversidade encontrada, praticamente não se via qualquer policiamento, muito menos problemas. Os organizadores do evento, praticamente todos voluntários, trabalhavam com dignidade e sorrindo com todos, sem diferenciação por qualquer questão. Mesmo crianças e jovens eram vistos trabalhando com vontade de servir, podendo ser percebida autenticidade em suas ações.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a realização do evento foi construído todo um sistema de infra-estrutura e logística, fornecendo acomodação, alimentação e transporte para todos os participantes, que numeravam mais de 41 mil pessoas de 118 países do mundo, todos presentes no evento de forma harmoniosa e respeitosa uns para com os outros, mostrando na prática que a paz e compreensão entre os povos é possível. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DELEGAÇÃO BRASILEIRA NA REUNIÃO ANUAL INTERNACIONAL DA COMUNIDADE AHMADIA DO ISLÃ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma delegação brasileira composta por membros e convidados da Comunidade Ahmadia também participou do evento. Liderada pelo Presidente da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil, Imã Wasim Ahmad Zafar, a delegação também contou com a presença do Secretário da Comunidade, Sr. Ijaz Ahmad Zafar, o Vereador e Vice-Presidente da Câmara Municipal de Petrópolis, Sr. Fred Procópio, e Luiz Carlos da Silva, representando o jornal "Diário de Petrópolis". A participação da delegação brasileira contribuiu para a diversidade cultural e religiosa da Jalsa Salana. Durante a reunião, os membros da delegação se encontraram com pessoas de diferentes países e nações e trocaram perspectivas sobre a promoção da paz, o diálogo inter-religioso e os desafios enfrentados nas sociedades contemporâneas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegação brasileira da Comunidade Ahmadia Muçulmana também teve a honra de se encontrar com o Califa no dia 02 de agosto de 2023. O encontro foi um momento de profunda inspiração, uma vez que o Califa, Mirza Masroor Ahmad, é conhecido por sua liderança mundialmente por seu compromisso com os valores de paz e harmonia. Ao ser perguntado pelo Sr. Fred Procópio sobre o grande inimigo comum da paz, Sua Santidade respondeu dizendo que era a corrupção e que se os políticos trabalham honestamente, tanto o povo e a nação, quanto os próprios políticos, saem ganhando, uma vez que o bem-estar da população deve levar ao bom nome dos seus representantes. Ele conversou e deu conselhos para os membros da delegação e presenteou-os com alguns livros de literatura islâmica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Presidente da Comunidade Ahmadia Muçulmana do Brasil, Imã Wasim Ahmad Zafar, expressou sua gratidão pela oportunidade de representar o Brasil na Jalsa Salana do Reino Unido. "É uma honra estar presente neste evento notável e compartilhar nossa mensagem de paz e amor com o mundo. Através do diálogo construtivo e da compreensão mútua, acreditamos que podemos construir um futuro mais harmonioso para todos", disse o Imã Zafar. Luiz Carlos da Silva, do "Diário de Petrópolis", compartilhou suas impressões sobre a Jalsa Salana e a participação da delegação. "A diversidade de vozes e ideias presentes neste evento é um lembrete poderoso de que juntos podemos superar desafios globais", declarou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bombeiros-de-aco-militares-do-rio-de-janeiro-conquistam-dois-ouros-em-competicao-realizada-na-paraiba-246783"&gt;Bombeiros de Aço: militares do Rio de Janeiro conquistam dois ouros em competição realizada na Paraíba&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246824"&gt;G20 alerta para emergências sanitárias geradas por mudanças climáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reuniao-anual-internacional-da-comunidade-ahmadia-do-isla-246778</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-de-aco-militares-do-rio-de-janeiro-conquistam-dois-ouros-em-competicao-realizada-na-paraiba-246783</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3209-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bombeiros de Aço: militares do Rio de Janeiro conquistam dois ouros em competição realizada na Paraíba&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0428_20230820081138_4G17X.jpg" longdesc="85224;38473"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) conta com "Bombeiros de Aço" nas suas fileiras. O tenente Raphael Nascimento e o subtenente Guilherme Tavares venceram, esta semana, competição profissional realizada em João Pessoa, na Paraíba, que reuniu militares de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A prova simula atividades que fazem parte da rotina dos quartéis de fogo. Os atletas precisam subir e descer vários lances de escada completamente equipados, administrando o ar do cilindro; transportar, içar e manusear mangueiras d'água; utilizar ferramentas, como a marreta, para encenar uma entrada forçada (arrombamento); além de correr contra o tempo para carregar e salvar a vítima ao fim do percurso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Enviamos dois militares, um veterano e um novato na modalidade, e vencemos as duas categorias disputadas! Nossa tropa é muito bem preparada e os mais jovens vem seguindo os bons exemplos dos mais antigos. Estamos entre os melhores do Brasil e do mundo. E quem ganha com isso é a população do Estado do Rio - afirmou o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos dois pódios, o Rio de Janeiro ainda fechou com o terceiro melhor tempo geral do campeonato.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reuniao-anual-internacional-da-comunidade-ahmadia-do-isla-246778"&gt;Reunião Anual Internacional da Comunidade Ahmadia do Islã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246824"&gt;G20 alerta para emergências sanitárias geradas por mudanças climáticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bombeiros-de-aco-militares-do-rio-de-janeiro-conquistam-dois-ouros-em-competicao-realizada-na-paraiba-246783</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-feminino-ainda-e-predominantemente-amador-no-brasil-246791</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3209-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol feminino ainda é predominantemente amador no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa é uma das conclusões de estudo feito pelo Ministério do Esporte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230820174157_SRVSP.jpg" longdesc="85235;115426"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O futebol feminino ainda é uma modalidade predominantemente amadora no Brasil. Esta é uma das conclusões às quais se pode chegar a partir do Diagnóstico do Futebol Feminino do Brasil, que faz parte do planejamento construído para elaboração da Estratégia Nacional para o Futebol Feminino do Ministério do Esporte e ao qual a Agência Brasil teve acesso neste domingo (20).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a sondagem (que pode ser considerada um passo inicial do programa do Governo Federal cujo decreto de criação foi assinado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no final de março), apenas 19,2% das atletas possuem vínculo profissional, enquanto 4,9% possuem contrato de trabalho temporário e 1,2% têm contrato de formação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros fatores que indicam a necessidade de se buscar ampliar a profissionalização da modalidade no território brasileiro são, primeiro, o alto percentual de jogadoras que não recebem qualquer valor a título de salário ou ajuda de custo. A análise indica que 47,9% de atletas da categoria adulta estão nesta situação. Em segundo lugar chama atenção o fato de que cerca de 70% das profissionais que atuam no futebol feminino fazem dupla jornada, se dedicando também a outras atividades para complementarem seus vencimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Governo Federal prioriza o desenvolvimento amplo do futebol feminino no Brasil. Para isso, é preciso estabelecer um retrato real da condição e tamanho da modalidade no nosso país. O diagnóstico realizado pelo Ministério do Esporte mostra resultados importantes para orientar as políticas públicas, estratégias e ações necessárias a serem implementadas nos próximos anos. Demonstra também os principais gargalos e demandas regionais prioritárias", declarou a ministra do Esporte, Ana Moser, sobre o Diagnóstico do Futebol Feminino do Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programa do Ministério do Esporte&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Estratégia Nacional para o Futebol Feminino, sob responsabilidade do Ministério do Esporte, prevê medidas de promoção do desenvolvimento do futebol profissional e amador no país, ampliação dos investimentos e formação técnica para meninas e mulheres no mercado da bola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia é uma iniciativa transversal, que aborda princípios da agenda social deste Governo: a equidade de gênero, o combate ao racismo e a redução das desigualdades. Essa abrangente agenda encontra no esporte, e em particular neste Ministério do Esporte, uma ferramenta importante. No caso do futebol feminino, a gente conta sempre com a parceria da Confederação Brasileira de Futebol [CBF] e das federações estaduais”, afirmou Ana Moser na oportunidade na qual foi assinado o decreto de criação do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as ações, o programa pretende fomentar a participação das mulheres em posições de gestão, na arbitragem e na direção técnica de equipes, além da instalação de centros de treinamento específico para as mulheres, com metodologias próprias e diretrizes pedagógicas adaptadas às necessidades femininas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Copa do Mundo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A divulgação desse diagnóstico é feita no mesmo dia da disputa da final da Copa do Mundo de futebol feminino entre duas seleções europeias cujo sucesso na competição pode ser atribuído, entre outros fatores, ao grande desenvolvimento que seus campeonatos nacionais têm vivido nos últimos anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desenvolvimento do futebol feminino também é uma bandeira da CBF. “Receber a Copa do Mundo faz parte do nosso projeto de desenvolver cada vez mais o futebol feminino pelo país”, declarou o presidente da entidade, Ednaldo Rodrigues, na oportunidade na qual oficializou junto à Federação Internacional de Futebol (Fifa) a candidatura do Brasil para sediar a Copa do Mundo de futebol feminino de 2027.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-gol-de-gerson-no-fim-flamengo-supera-coritiba-no-couto-pereira-246825"&gt;Com gol de Gerson no fim, Flamengo supera Coritiba no Couto Pereira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-feminino-ainda-e-predominantemente-amador-no-brasil-246791</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-gol-de-gerson-no-fim-flamengo-supera-coritiba-no-couto-pereira-246825</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3209-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com gol de Gerson no fim, Flamengo supera Coritiba no Couto Pereira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmitiu triunfo do Rubro-Negro por 3 a 2&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0720_x_0900_20230821063453_LOPAY.jpg" width="483" height="604" longdesc="85242;118525"&gt;&lt;br&gt; REprodução Twitter / Flamengo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em uma partida muito movimentada no Couto Pereira, o Flamengo derrotou o Coritiba por 3 a 2, na tarde deste domingo (20) em partida válida pela 20ª rodada da Série A do Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmitiu o confronto ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a vitória o Rubro-Negro fechou a rodada na 3ª posição da classificação com 35 pontos. Já o Coxa é o vice-lanterna com 14 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empurrado por sua torcida o Coritiba abriu o placar aos 14 minutos do primeiro tempo, em gol em cobrança de pênalti do atacante Robson. Mas, 4 minutos depois, a equipe da Gávea conseguiu igualar o marcador, também em cobrança de penalidade máxima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aos 30 minutos Bruno Henrique fez grande jogada pela esquerda e cruzou na área, onde Victor Hugo escorou para o uruguaio Arrascaeta, que finalizou de cabeça para virar o marcador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na etapa final, com menos de um minuto Edu aproveitou falha de Fabrício Bruno para deixar tudo igual. Mas, já nos acréscimos, o volante Gerson acertou uma bomba da intermediária para dar números finais ao marcador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros resultados:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Vasco 1 x 0 Atlético-MG&lt;br&gt;Santos 2 x 1 Grêmio&lt;br&gt;Bahia 4 x 0 Bragantino&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-feminino-ainda-e-predominantemente-amador-no-brasil-246791"&gt;Futebol feminino ainda é predominantemente amador no Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-gol-de-gerson-no-fim-flamengo-supera-coritiba-no-couto-pereira-246825</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-divulga-orientacoes-aos-consumidores-afetados-pelos-cancelamentos-anunciados-por-empresa-de-viagens-246838</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3209-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Procon-RJ divulga orientações aos consumidores afetados pelos cancelamentos anunciados por empresa de viagens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apenas oferecer voucher não é solução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Nesta segunda feira (21/08), após anúncio feito na sexta passada (18/08), pela empresa 123Milhas, de suspensão dos pacotes da linha "Promo", de setembro a dezembro deste ano, o Procon Estadual do Rio de Janeiro, após notificar a empresa em busca de esclarecimentos, orienta os consumidores sobre seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Primeiramente,  a autarquia esclarece que, conforme o artigo 35 do Código de Defesa do Consumidor, o fornecedor não pode ofertar apenas o voucher como opção de solução do problema, já que legalmente, essa escolha deverá ser feita pelo próprio consumidor, que deverá ter as opções de receber a quantia paga, monetariamente corrigida, receber serviço equivalente ao contratado, ou, até mesmo, o cumprimento forçado da oferta e, caso o fornecedor venha a ignorar essas opções, à livre escolha do consumidor, alterando o contrato de forma unilateral, incorrerá em prática abusiva, prevista no artigo 39, V do CDC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em se tratando de viagens, também se sabe que abrangem não só passagens, mas hospedagens e por vezes, outros serviços como aluguel de carros e passeios, e diante desta situação, a autarquia orienta que o consumidor tente negociar com estes fornecedores, no caso de mudança da data da viagem, ou solicite a devolução do valor pago, explicando o ocorrido. Caso não consigam um acordo, o fornecedor que deu causa a este transtorno, deverá arcar com os custos e o consumidor poderá fazer essa exigência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Presidente do Procon, Cássio Coelho, também alerta que toda comunicação com a empresa deverá ser registrada através de números de protocolos e e-mails, pois ajudará o consumidor caso ocorram problemas futuros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- "A medida da empresa 123 milhas pegou os consumidores e os Órgãos de Proteção ao Consumidor de surpresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Imediatamente tomamos a iniciativa de notificar a empresa para apresentar as justificativas da medida, quais as providências está propondo e os canais de atendimentos oferecidos para facilitar a comunicação com os consumidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Orientamos aos consumidores com viagem no período anunciado que, inicialmente, entrem em contato com a empresa, solicitem as informações do que está sendo proposto, verifiquem se a proposta atende para ser feita uma conciliação .Se o consumidor entender que o que foi proposto pela empresa trará algum prejuízo em relação ao que foi contratado, pode registrar uma reclamação no Procon Estadual, pois além do procedimento administrativo já iniciado, a autarquia abrirá um procedimento específico para cada consumidor. Caso o fornecedor não cumpra a oferta ou não forneça alternativas que atendam ao consumidor, será multada." Esclarece Cássio Coelho, Presidente Presidente do Procon RJ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas orientações, no dia 19/08, o Procon-RJ notificou a 123 milhas fazendo questionamentos que ajudarão a esclarecer a situação e direcionarão as medidas que deverão ser tomadas. Caso a empresa não responda em 48 horas após o recebimento da notificação ou as justificativas não sejam suficientes, a empresa poderá ser multada após instauração de processo sancionatório, não sendo descartada a possibilidade da propositura de uma ação civil pública pela autarquia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale lembrar que todas as reclamações individuais que chegarem à autarquia serão analisadas e conciliadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor que desejar fazer denúncias ou reclamações poderá acessar os canais de atendimento disponíveis no site oficial da autarquia: &lt;a class="example1" href="http://www.procon.rj.gov.br/"&gt;www.procon.rj.gov.br.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/procon-rj-divulga-orientacoes-aos-consumidores-afetados-pelos-cancelamentos-anunciados-por-empresa-de-viagens-246838</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-246764</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-246764</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-246766</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-246766</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-246769</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-246769</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-246767</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-246767</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-246768</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-246768</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-246771</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-246771</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246765</link><description>Coluna Cidade aberta</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-246765</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extrema-imprensa-246770</link><description>Extrema-Imprensa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/extrema-imprensa-246770</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/besouro-azul-e-fale-comigo-estreiam-nas-telonas-do-cinemaxx-246763</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3209-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Besouro Azul” e “Fale Comigo” estreiam nas telonas do Cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0337_20230819074301_NR537.jpg" longdesc="85177;23782"&gt;&lt;br&gt;Bruna Marquezine integra o evento do longa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das estreias desta semana é “Besouro Azul”. O filme de ação, fantasia e aventura tem classificação indicativa de 12 anos. Baseado nos quadrinhos da DC, segue o jovem mexicano Jaime Reyes (Xolo Maridueña) que, recém-formado, volta para casa cheio de aspirações para o futuro. Em meio a uma busca por seu propósito no mundo - e um emprego - o destino o surpreende ao colocar em seu caminho uma antiga relíquia de biotecnologia alienígena, conhecida como Escaravelho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O besouro alienígena azul escolhe Jaime para ser seu hospedeiro simbiótico - o que lhe dá uma armadura superpoderosa e lhe garante poderes. O problema é que o item é de grande interesse da empresária Victoria Kord (Susan Sarandon), que une forças ao vilão Carapax (Raoul Max Trujillo) para recuperá-lo. Nessa confusão toda, Jaime só poderá contar com a ajuda da própria família e da jovem Jenny Kord (Bruna Marquezine).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A personagem da atriz brasileira Bruna Marquezine é filha de Ted Kord, excêntrico gênio que desapareceu misteriosamente deixando sua família em pedaços após descobrir um escaravelho alienígena. Trabalhando nas Indústrias Kord, Jenny apoia os ideais originais de sua família e desafia sua tia Victoria Kord (Susan Sarandon) para tornar o mundo um lugar melhor. Quando conhece Jaime Reyes, que sem querer desbloqueia o potencial do Besouro Azul, ela é forçada a descobrir os segredos de sua família e, corajosamente, a desafiar a empresa a fazer o que é certo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda estreia da semana é o sucesso nos festivais internacionais, “Fale Comigo” que teve a estreia mundial em Sundance e vem sendo descrito como “uma combinação de violência brutal e ritmo intenso” (The Verge), “terrivelmente assustador” (Mashable), “visceral e caótico” (Collider). Com 97% de aprovação no site de críticas Rotten Tomatoes, o filme promete se destacar como o melhor terror do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com direção de Danny e Michael Philippou, do canal RackaRacka YouTube, e as mesmas produtoras do terror “O Babadook”. O filme é estrelado por Sophie Wilde (“Éden”), mas também tem as estrelas como Miranda Otto (“O Senhor dos Anéis: As Duas Torres” e “O Mundo Sombrio de Sabrina”), Joe Bird (“Rabbit”), Alexandra Jensen, Otis Dhanji, Zoe Terakes e Marcus Johnson no elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra “Fale Comigo” acompanha um grupo de jovens que descobre como invocar espíritos usando uma mão embalsamada, e ficam obcecados pela adrenalina. Procurando uma forma de se comunicar com a mãe morta, Mia se reúne com os amigos para mais uma sessão, até que um deles vai longe demais e liberta terríveis forças sobrenaturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acenda a vela, estenda a mão, “Fale Comigo” e vá direto para o inferno. Invocar espíritos usando uma mão embalsamada é a trend do momento, mas as consequências de quebrar as regras dessa brincadeira serão aterrorizantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intenso e perturbador o longametragem vai levar para as telonas possessões demoníacas diferentes de tudo o que já se viu e o público precisa estar preparado para o melhor terror do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site&lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt; www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;, no Instagram @redecinemaxx (https://www.instagram.com/ redecinemaxx/), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/besouro-azul-e-fale-comigo-estreiam-nas-telonas-do-cinemaxx-246763</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-campea-mundial-de-jiu-jitsu-sub-18-246779</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3209-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana é campeã mundial de Jiu-jitsu sub 18&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0337_20230819154515_RDYL2.jpg" longdesc="85210;74083"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petropolitana Maria Eduarda ou Duda Castro, como é conhecida, de apenas 15 anos, foi campeã mundial sub 18 de Jiu-Jitsu. A competição realizada na última sexta-feira (11), disputado em Deodoro, no Rio de Janeiro, marcou a estreia dela na categoria e também nessa disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duda começou a sua trajetória no esporte com 4 anos, participando do projeto Judô Carangola, por ser moradora do Vale do Carangola. O seu pai, Rodrigo Castro, disse que ela é atualmente atleta do Umbra Vasco, equipe do Rio de Janeiro. “Ela está fazendo parte há um ano e meio, onde ela treina duas vezes por semana. Ela ganhou várias competições de judô e agora no alto rendimento foram necessários que também treinasse jiu-jitsu, pois o judô mudou muito”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que essa transição foi para ela melhorar a luta no chão. “Foi onde eu conversei com o professor Smith, da academia Família Smith Xeque Mate, no Alto da Serra e ele abraçou a causa e recebeu a minha filha de braços abertos, iniciando o treino de jiu-jitsu”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas, nem tudo foram flores nessa jornada, Rodrigo diz que eles enfrentaram muitas dificuldades de ir para o Rio de Janeiro treinar e também sobre comentários de pessoas próximas. “A minha filha sentiu por algumas vezes a vontade de desistir de tudo, porque grande parte dos amigos falava que ela treinava e não ganhava. Além disso, falavam também que isso não era para ela e para sair também”, lamentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pai da atleta diz que, “aos trancos e barrancos”, com muitas lágrimas e dor, ela foi insistindo até que, mês passado, conseguiu subir no pódio de uma competição de judô profissional, realizando um golpe de Jiu-jitsu. “Isso a motivou a continuar e o professor vendo o seu empenho nos treinos, acabou surgindo um convite para que ela disputasse o mundial, como um laboratório, pegando mais experiência e também conhecimento e a vivência da competição”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conquista mundial e dificuldades com equipamentos e ida para o Rio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo acrescenta que esse convite foi para participar, sem ter pretensões de conseguir medalhas. “Quando chegou à competição ela começou a ganhar todas as lutas e chegando até a final. Eu mesmo não estava presente, porque ela foi para se divertir e deixei ir mais à vontade e, de repente, eu recebo uma ligação que estava na semifinal, depois final e que havia sido campeã mundial. Então, na sua estreia em competições de jiu-jitsu, ela foi e conquistou o mundial”, comemorou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que a reação quando ela foi chamada para o mundial foi tranquila. “Eu já levava para os treinos e sabia como era. A minha esposa, pelo costume do judô, não levou tanta fé, mas, conforme ela foi avançando na competição, chegando ao título, a ficha ainda não caiu e estamos extasiados e muito felizes. A nossa filha está feliz e mudou os seus planos e projetos”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo diz que existem muitas dificuldades devido à falta de patrocinadores, sem ter nenhuma ajuda, sendo ela e a mãe, os responsáveis por esse patrocínio com rifas. “Os amigos e a família nos ajudam dessa forma, pois ela teria que ir para o RJ treinar todos os dias, mas não temos condições, então apertamos um pouco para ela conseguir descer duas vezes e treinar em Petrópolis no resto da semana. Conseguirmos combinar isso com o time dela no RJ. Nós procuramos patrocínio e vimos a dificuldade de um atleta no começo. Esperamos que isso mude com ela sendo campeã mundial, quem sabe não conseguimos essa parceria? A dificuldade tem sido tanta que nem quimono tinha. Na academia as pessoas foram emprestando para ela, pois ela treina com um velho que já está resgado, não tendo um em boas condições para treinar”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele conta que a Duda está no caminho certo. Após tudo isso que aconteceu, viu o seu potencial com 15 anos. “O objetivo dela é disputar as olimpíadas, mundiais de judô e evoluir no jiu-jitsu ganhando outras competições, vivendo mesmo do esporte devido ao seu foco. Por morar na Serra nos temos dificuldades para ir treinar, ficando preso em enchentes, já chegamos ao final do treino, quando ela vai para o RJ é bem complicado, pois fica o dia todo lá. É uma rotina muito puxada, estudando de manhã, tendo dificuldade com roupas de treinos, alimentação, pois fazemos por conta própria e a Duda vem superando tudo isso, curtindo o momento e treinando bastante para conquistar mais e mais”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Campanha de doações e ajuda para as competições&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rodrigo explica que quem quiser ajuda é só entrar em contato pelo WhatsApp. “Nós queremos ter uma condição melhor para a nossa filha treinar, ajudando com alimentação, mochila, quimono que precisa ser duas cores, sendo um gasto bem alto. O número é: (24) 98837-0900”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-formara-mais-dois-faixas-pretas-246780"&gt;Judô Escola Nippon formará mais dois faixas pretas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-de-comunidade-do-rio-vao-defender-o-brasil-na-gymnasiade-2023-246787"&gt;Jovens de comunidade do Rio vão defender o Brasil na Gymnasiade 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-e-campea-mundial-de-jiu-jitsu-sub-18-246779</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-formara-mais-dois-faixas-pretas-246780</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3209-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Judô Escola Nippon formará mais dois faixas pretas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0270_x_0600_20230819154846_TGXIL.jpg" width="198" height="440" longdesc="85211;59392"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judô circula nas veias desta família de judocas, que treinam exaustivamente. O Sensei Luiz Carlos, que prática há 55 anos, prepara Ana Cristina e André Ricardo (esposa e filho), para fazer exame de faixa preta, no mês de dezembro. Todo preparativo, está sendo realizado no dojô da Nippon, sob a chancela da Liga Confederada de Judô do Estado do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os treinos são intensos, com foco na técnica apurada, seguindo a metodologia do instituto Kodokan de Tóquio, o berço mundial do judô "Os candidatos estão com a parte técnica e tática apurada, treinando com afinco, com demais praticantes da academia, onde certamente conquistarão as suas sonhadas faixas pretas, sendo o sonho de todo judoca", afirma o sensei e diretor técnico da Nippon, Luiz Carlos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-campea-mundial-de-jiu-jitsu-sub-18-246779"&gt;Petropolitana é campeã mundial de Jiu-jitsu sub 18&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jovens-de-comunidade-do-rio-vao-defender-o-brasil-na-gymnasiade-2023-246787"&gt;Jovens de comunidade do Rio vão defender o Brasil na Gymnasiade 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/judo-escola-nippon-formara-mais-dois-faixas-pretas-246780</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-lote-policia-civil-promove-leilao-de-veiculos-apreendidos-em-acoes-policiais-246785</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3209-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo lote: Polícia Civil promove leilão de veículos apreendidos em ações policiais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste segundo lote, serão 68 veículos. Lances podem ser dados até o dia 31 de agosto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0352_20230820081635_AZTIA.jpg" longdesc="85226;23493"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estão abertos os lances para o segundo lote do leilão de veículos apreendidos em ações policiais. A venda pública em bloco destes automóveis está sendo promovida pela Secretaria de Estado de Polícia Civil (Sepol), em uma iniciativa pioneira no país. Ao todo, serão 1.286 automóveis leiloados, entre modelos populares e de luxo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste novo lote, estão sendo leiloadas 68 unidades. Trata-se de leilão on-line e os interessados devem acessar o site Rio Leilões (&lt;a class="example1" href="https://www.rioleiloes.com.br/externo/lotes/42481"&gt;https://www.rioleiloes.com. br/externo/lotes/42481&lt;/a&gt;) até o dia 31 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira etapa foi concluída no dia 31 de julho. Na ocasião, foram vendidos 59 dos 70 veículos disponibilizados, em 1.004 lances disputados, totalizando mais de R$ 1,2 milhão. A arrecadação superou em mais de R$ 300 mil a avaliação dos automóveis arrematados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos adquiridos com a venda serão destinados para investimentos na Polícia Civil, em sua maioria, para a compra de equipamentos, licenças e softwares que reforçarão a atividade investigativa e ampliarão a eficácia do resultado final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Gabinete de Recuperação de Ativos (GRA) do Departamento-Geral de Combate à Corrupção, ao Crime Organizado e à Lavagem de Dinheiro (DGCOR-LD) da Polícia Civil RJ, os veículos em leilão foram apreendidos em investigações relacionadas a crimes de lavagem de dinheiro, tráfico de drogas, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa desta modalidade de negociação em bloco foi desenvolvida por uma força-tarefa denominada “Leilão Já”, capitaneada pelo GRA, por meio de convênios firmados com a Secretaria Nacional de Política sobre Drogas e Gestão de Ativos (Senad) e com o Sindicato dos Leiloeiros do estado; e ato executivo do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, que foi fundamental para o sucesso da ação de alienação coletiva dos veículos. O método já está servindo de exemplo para outros estados do país para aplicação nos mesmos moldes desenvolvidos pela Polícia Civil fluminense.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-lote-policia-civil-promove-leilao-de-veiculos-apreendidos-em-acoes-policiais-246785</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galeao-esta-atras-de-nove-aeroportos-brasileiros-em-embarques-246786</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3209-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Galeão está atrás de nove aeroportos brasileiros em embarques&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há 12 anos, era o 2º terminal aeroportuário mais movimentado do país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0502_20230820105347_5QA4L.jpg" longdesc="85230;111605"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Tânia Rêgo/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Há 12 anos, o Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro (Galeão/Tom Jobim), com 8,5 milhões de passageiros embarcados para o Brasil e exterior, era o segundo terminal aeroportuário mais movimentado do país. Em número de embarques, ficava atrás apenas do Aeroporto Internacional de Guarulhos, em São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, a situação era bem diferente. Com 2,9 milhões de embarques domésticos e internacionais, o Galeão passou a ocupar apenas a décima colocação, ficando atrás também dos aeroportos de Congonhas (São Paulo), Brasília, Viracopos (Campinas), Santos Dumont (Rio de Janeiro), Confins (Belo Horizonte), Recife, Porto Alegre e Salvador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando-se apenas os embarques domésticos (1,7 milhão em 2022), o Galeão é superado também pelos aeroportos de Fortaleza e São José dos Pinhais (Curitiba). Em 2012, o aeroporto carioca respondia 8,52% dos embarques domésticos do país. Em 2022, o percentual caiu para 2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador Rafael Castro, especialista em aeroportos e professor do curso de graduação em turismo do Centro Federal de Educação Tecnológica do Rio de Janeiro (Cefet-RJ), explica que o Rio de Janeiro, assim como São Paulo e outras grandes metrópoles mundiais, tem um sistema multiaeroportos (SMA), ou seja, é servido por mais de um aeroporto. Nesse caso, segundo ele, é preciso haver uma complementaridade dentro do sistema, com um aeródromo primário (principal) e outros secundários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A lógica é que o tráfego se concentre em um aeroporto primário e seja apenas complementado por um aeroporto secundário. No caso do Rio, o Galeão deveria ser um aeroporto primário, tendo em vista o tamanho dele, a oferta de voos internacionais, a infraestrutura toda que ele tem e as operações que são praticamente sem restrições durante quase o ano todo”, destaca o professor do Cefet-RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Santos Dumont, segundo ele, deveria ser o terminal secundário. “É um aeroporto muito menor, que não tem voos internacionais, que tem uma série de restrições operacionais. O problema é justamente que há uma inversão dessa lógica.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somando embarques domésticos e internacionais, o Galeão concentrou, nos sete primeiros meses deste ano, apenas 36% dos passageiros que partem da cidade do Rio de Janeiro, enquanto o Santos Dumont ficou os 64% restantes, tendo apenas voos domésticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso da região metropolitana de São Paulo, por exemplo, que é servida pelos dois maiores aeroportos brasileiros (em número de passageiros), Guarulhos e Congonhas, a situação é inversa. O Aeroporto Internacional de Guarulhos teve 11,4 milhões de embarques nos sete primeiros meses do ano (65% da região metropolitana), contra 6 milhões de Congonhas (35%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda que se considerem apenas os passageiros domésticos (7,5 milhões), Guarulhos, localizado fora da cidade de São Paulo, tem mais embarques que Congonhas, situado dentro da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Castro acredita que a decisão do governo federal, de limitar voos no Santos Dumont para aeroportos domésticos que fiquem, no máximo, a 400 quilômetros de distância será importante para aumentar o número de passageiros no Galeão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu entendo que a lógica do livre mercado é o melhor dos mundos, ao deixar que o mercado se autorregule e defina por onde e para onde quer voar. Mas entendo que, neste momento, é preciso que haja essa intervenção”, avalia.&lt;br&gt;O professor do Cefet-RJ ressaltou que essa restrição deve ser encarada como uma medida emergencial, de curto prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Galeão foi concedido à iniciativa privada em 2013. Atualmente, o consórcio RioGaleão é capitaneado pela empresa estrangeira Changi, que tem sede em Singapura. Já o Santos Dumont é administrado pela estatal Empresa Brasileira de Infraestrutura Aeroportuária (Infraero).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido à situação do Galeão, a Changi entregou, no ano passado, pedido para devolver a concessão à União, mas voltou atrás no início deste ano. Em agosto, o Tribunal de Contas da União (TCU) deu sinal verde para que a empresa de Singapura pudesse manter a concessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A restrição de voos no Santos Dumont foi uma demanda da prefeitura e do governo fluminense como um instrumento necessário para ampliar as operações do Galeão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elton Fernandes, professor do Programa de Engenharia de Transportes do Instituto de Pós-Graduação e Pesquisa em Engenharia (Coppe) da Universidade Federal do Rio de Janeiro, acredita que a restrição de voos do Santos Dumont não trará benefícios à cidade, apenas à concessionária RioGaleão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Certamente trará algum benefício para a concessionária do aeroporto do Galeão. Uma ação dessa natureza é extremamente maléfica para o Brasil e para o Rio de Janeiro. Além de dar um sinal muito ruim para as empresas privadas, é uma violência contra aqueles que não ganharam a concessão do aeroporto do Galeão. Imagine se fosse uma empresa privada que tivesse a concessão do aeroporto Santos Dumont. Como seria essa limitação?”, questiona o professor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, a sociedade não tem que “pagar” pelo insucesso da concessão e o ideal seria que houvesse uma nova licitação. “Existindo a possibilidade de devolução da concessão, o melhor para o Brasil e para o Rio de Janeiro será promover uma nova licitação. O jeitinho brasileiro para manter a concessionária atual do Galeão terá consequências desastrosas para o processo de concessão no Brasil.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio deste ano, o ministro dos Portos e Aeroportos, Márcio França, afirmou que a Changi propôs reduzir o valor da outorga anual a ser paga à União para continuar com a concessão. No início de agosto, em entrevista ao jornal O Globo, França disse que “a bola” estava com a Changi para manter a concessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil questionou a concessionária RioGaleão sobre se o consórcio pretendia manter a concessão e se ainda buscava negociar os termos do contrato com a União.  Por meio de nota, a RioGaleão informou apenas que está avaliando as condições estabelecidas pelo TCU “para uma possível solução conjunta com o governo federal”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A coordenação dos aeroportos oficializada na última semana pelas autoridades públicas possibilita que o Rio de Janeiro explore todo o seu potencial turístico e econômico, contribuindo também com o desenvolvimento do Brasil. Aeroportos fortes e bem conectados funcionam como verdadeiros motores da economia, trazendo turismo e negócios para suas regiões de influência. Esse é um grande passo que a cidade está dando para voltar a operar como um dos principais hubs de aviação civil do país”, diz a nota da RioGaleão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elton Fernandes diz que, para resolver a situação do Galeão, a concessionária deveria buscar parcerias nacionais e internacionais com empresas aéreas e do setor turístico. Segundo ele, o passageiro prefere o Santos Dumont não pela distância, mas pela acessibilidade e segurança, já que, para se chegar ao aeroporto, é preciso passar por vias sujeitas a tiroteios e assaltos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O papel do governo não é subsidiar a concessionária, mas sim promover condições de acessibilidade e mobilidade ao aeroporto com segurança. Afinal não se trata de dificuldade de distância, o aeroporto é bem próximo do centro da cidade do Rio de Janeiro”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Associação Brasileira das Empresas Aéreas (Abear) informou que segue “acompanhando as definições sobre o tema aeroportuário no Rio de Janeiro e cumprindo o limite estabelecido para a capacidade do Aeroporto Santos Dumont". "Desde a criação do Grupo de Trabalho envolvendo os governos federal, estadual e municipal, o setor aéreo acompanha o tema com atenção e está à disposição para apresentar suas contribuições”, acrescenta a nota divulgada pela associação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Abear também defende que qualquer decisão federal ou estadual sobre os aeroportos do Rio de Janeiro “mantenha alinhamento com a legislação vigente, que prevê liberdade de rotas e isonomia entre as empresas aéreas, respeitando seus modelos de negócio e de operações”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-interditam-bingos-clandestinos-disque-denuncia-246827"&gt;Operação Sossega Leão policiais militares interditam bingos clandestinos Disque Denúncia &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/galeao-esta-atras-de-nove-aeroportos-brasileiros-em-embarques-246786</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246788</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3209-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números sorteados foram 09 - 19 - 22 - 24 - 50 - 60&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0346_20230820131929_NDCBZ.jpg" longdesc="85232;104791"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma apostador de São Francisco do Conde, na Bahia, acertou sozinho as seis dezenas da Mega-Sena sorteadas no sábado (19) e vai receber o prêmio de R$  4.645.727,41.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números sorteados no concurso 2622 são os seguintes: 09 - 19 - 22 - 24 - 50 - 60. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina teve 34 apostas vencedoras; cada acertador vai receber R$ 74.175,48. Já a quadra registrou 3.419 apostas ganhadoras. Os acertadores vão levar, cada um, o prêmio de R$ 1.053,76.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo sorteio da Mega-Sena está marcado para terça-feira (22). O prêmio estimado está estimado em R$ 3 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) do dia do sorteio, nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa, em todo o país ou pela internet. O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vagas-de-empregos-remotas-e-hibridas-aumentam-porem-saiba-os-impactos-nas-economias-e-contas-de-casa-246777"&gt;Vagas de empregos remotas e híbridas aumentam, porém, saiba os impactos nas economias e contas de casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-aprova-documento-do-g20-sobre-economia-digital-246781"&gt;Brasil aprova documento do G20 sobre economia digital&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246788</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-negro-realizara-atos-como-resposta-a-casos-de-violencia-246793</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3209-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Movimento negro realizará atos como resposta a casos de violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Manifestações estão marcadas para o dia 24&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230820174650_GI3OD.jpg" longdesc="85237;46459"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Representantes do movimento negro realizam, na próxima quinta-feira (24), a Jornada Nacional de Luta Pelas Vidas Negras, mobilização para reagir aos episódios mais recentes de violência policial e assassinatos de pessoas negras, como o do adolescente Thiago Menezes Flausino, de 13 anos de idade, morto a tiros em uma operação na Cidade de Deus, Rio de Janeiro. Os organizadores já confirmaram manifestações em São Paulo, Limeira, interior do estado de São Paulo, Belo Horizonte, Curitiba, Recife, Rio de Janeiro, Aracaju, Vitória e em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, o ato fará concentração no vão do Museu de Arte de São Paulo Assis Chateaubriand (Masp), a partir das 18h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos que vão às ruas ainda fazem ajustes para definir protestos nos estados do Rio Grande do Sul, Pará, Piauí, Maranhão e Bahia. No dia 24 de agosto, comemora-se o aniversário de morte do advogado soteropolitano Luiz Gama, um ícone da resistência negra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo de como a violência atinge, de modo geral, mais fortemente a população negra, estão apontados nos dados do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP) sobre o índice de mortes violentas intencionais em todo o país. Em 2022, foram registrados 47.508 casos e 76,5% das vítimas eram negras. Os dados constam da última edição do Anuário Brasileiro de Segurança Pública. A entidade destaca que os negros são o principal grupo vitimado pela violência, independentemente da ocorrência registrada, e representaram 83,1% das vítimas de intervenções policiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encarceramento em massa de pessoas negras também segue a todo o vapor. No ano passado, o Brasil atingiu proporção recorde de negros no sistema carcerário, um total de 442.033 pessoas. A parcela equivale a 68,2%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o pesquisador Dennis Pacheco, do FBSP, as diretrizes que governos têm definido, em termos de segurança pública, são "o retrocesso deliberado".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ativamente, se tem produzido essas mortes como uma plataforma de visibilidade política", afirma sobre as operações que multiplicam exponencialmente a letalidade policial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pacheco avalia que o bolsonarismo contribuiu para que grupos ampliassem a institucionalização do racismo no país e que o que se tem à frente, como desafio, é a radicalização de tal postura, que se reflete nas forças de segurança pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntado sobre o aparente paradoxo de se ter policiais negros tirando a vida de outros negros, ele disse que "é paradoxal, mas nem tanto", já que quem está na base das corporações e, portanto, vai às ruas para realizar as operações, é negro e, portanto, tem pouca margem para intervir nas decisões. "O perfil dos oficiais, das pessoas que gerem a polícia, é bem branco e bem desinteressado em discutir as questões que dizem respeito ao enfrentamento ao racismo".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/industriais-brasileiros-buscam-oportunidades-em-paises-dos-brics-246789"&gt;Industriais brasileiros buscam oportunidades em países dos Brics&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bahia-revisa-programa-de-protecao-apos-assassinato-de-mae-bernadete-246792"&gt;Bahia revisa programa de proteção após assassinato de Mãe Bernadete&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-negro-realizara-atos-como-resposta-a-casos-de-violencia-246793</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-interditam-bingos-clandestinos-disque-denuncia-246827</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3209-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais etapa da Operação Sossega Leão: policiais militares interditam bingos clandestinos, após informações passadas pelo Disque Denúncia &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ação, mais 20 máquinas foram apreendidas em três pontos do Rio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0270_20230821064031_3JH2A.jpg" longdesc="85243;35153"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações repassadas pelo Disque Denúncia (2253-1177), levaram a Policia Militar, a interditar mais três bingos clandestinos, que estavam funcionado no interior de estabelecimentos nos bairros de Rocha Miranda, Centro do Rio e Vila Valqueire. Essas apreensões, fazem parte de mais uma etapa da Operação Sossega Leão, que tem como principal objetivo coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos. Ao todo, 20 máquinas caça-níqueis foram apreendidas nas operações realizada na última sexta-feira (18).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Quiririm, na Vila Valqueire, policiais do 18º BPM (Jacarepaguá), apreenderam 11 máquinas de caça-níqueis, cujo responsável pelos aparelhos possui anotações criminais por: Lesão Corporal, Ameaça, Lei das Contravenções Penais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua Apeiba, em Rocha Miranda, 04 máquinas em funcionamento, foram encontradas por policiais do 9º BPM (Rocha Miranda).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E na Rua do Riachuelo, no Centro do Rio, policiais do 5º BPM (Gamboa), apreenderam mais 05 máquinas de caça-níquel ligadas no interior de bar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os responsáveis pelas máquinas e todo material apreendido nas três operações, foram encaminhadas para as sedes das delegacias de cada região, onde foram tomadas as medidas cabíveis sobre os casos. Os responsáveis foram autuados no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberados. As máquinas ficaram acauteladas para posterior perícia do ICCE, e depois serão destruídas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a localização de bingos clandestinos, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/galeao-esta-atras-de-nove-aeroportos-brasileiros-em-embarques-246786"&gt;Galeão está atrás de nove aeroportos brasileiros em embarques&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-sossega-leao-policiais-militares-interditam-bingos-clandestinos-disque-denuncia-246827</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-qualificar-profissionais-do-sus-para-atuarem-no-planejamento-da-gestao-do-trabalho-e-da-educacao-na-saude-246841</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3209-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde vai qualificar profissionais do SUS para atuarem no planejamento da gestão do trabalho e da educação na saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação de educação permanente busca aperfeiçoar o desempenho da força de trabalho nos territórios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0361_20230821083547_5VGIT.jpg" longdesc="85247;179807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde vai qualificar gestores e técnicos das secretarias estaduais de saúde de todo o Brasil para atuarem no planejamento da gestão do trabalho e da educação na saúde. Os profissionais participantes estão envolvidos na elaboração dos Planos Estaduais de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde (PEGTES) 2024-2027. O curso, disponibilizado pela Secretaria de Gestão do Trabalho e da Educação na Saúde (SGTES), teve início nesta quinta-feira (17), com aula inaugural online, que contou com a presença de representantes de instituições de saúde e educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A qualificação, com duração de cinco meses, é ofertada para 570 trabalhadores de saúde que representam os estados e o Distrito Federal. Entre os resultados esperados pela inciativa estão: a ampliação da capacidade de planejamento das equipes estaduais de GTES; a produção e análise de dados relativos ao desempenho da Força de Trabalho em Saúde e seus determinantes; a elaboração dos 27 Planos Estaduais de GTES – estados e Distrito Federal; o fortalecimento da capacidade de apoio técnico e institucional da equipe SGTES/MS; e o estabelecimento de parâmetros para formulação e acompanhamento de políticas na área de GTES na perspectiva da equidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a secretária Isabela Pinto (SGTES/MS), essa iniciativa é um importante movimento pela educação permanente dos trabalhadores do Sistema Único de Saúde (SUS), que teve início com Encontro Nacional Trabalho e Educação na Saúde do SUS, em março de 2023, e que se desdobra em um conjunto de reflexões. “O nosso intuito é chegarmos, juntos, à formulação de uma grande política nacional de trabalho e educação. Estamos nos esforçando para construir uma agenda legítima e que reflita o movimento social conjunto e toda diversidade que tem o Brasil”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a iniciativa do Ministério da Saúde, o representante da Organização Pan-Americana da Saúde (Opas/OMS), Julio Pedroza, afirma que a SGTES vem atuando de forma expressiva e consistente na condução das áreas de gestão do trabalho e da educação na saúde no Brasil. “A Opas observa com entusiasmo os esforços do Brasil, em especial da SGTES, que vem servindo de exemplo para os outros países da Região das Américas, principalmente para os que ainda não têm esse fortalecimento e desenvolvimento dos trabalhadores de saúde. ” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também participaram da aula inaugural representantes do Conselho Nacional de Saúde (CNS), do Conselho Nacional de Secretarias Municipais de Saúde (Conasems), do Conselho Nacional de Secretários de Saúde (Conass), das Superintendências Estaduais do Ministério da Saúde (SEMS) e da Universidade Federal da Bahia (UFBA). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upa-centro-deve-ser-reinaugura-ate-o-fim-de-agosto-246772"&gt;UPA Centro deve ser reinaugura até o fim de agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-ministra-saude-defende-cooperacao-enfrentar-pandemias-246782"&gt;G20 ministra Saúde defende cooperação enfrentar pandemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/piso-da-enfermagem-ministerio-da-saude-publica-criterios-repasse-financeiro-246840"&gt;Piso da enfermagem Ministério da Saúde publica critérios  repasse financeiro &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-vai-qualificar-profissionais-do-sus-para-atuarem-no-planejamento-da-gestao-do-trabalho-e-da-educacao-na-saude-246841</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246760</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246760</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-abre-37-novos-mercados-externos-para-produtos-agropecuarios-em-oito-meses-246842</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3209-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil abre 37 novos mercados externos para produtos agropecuários em oito meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As aberturas de mercado para produtos nacionais demonstram o reconhecimento internacional da qualidade e controle sanitário e fitossanitário brasileiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0365_20230821085437_SN6IQ.png" longdesc="85249;622076"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em oito meses , o Brasil registra 37 novos mercados para a exportação de produtos do agronegócio. O ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro, comemora o resultado como fruto de negociações bilaterais que culminam no acordo dos parâmetros de sanidade a serem atestados e do certificado correspondente, sanitário, fitossanitário ou veterinário, que passará a ser aceito pelo país importador nos pontos de entrada da mercadoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Comércio e Relações Internacionais do Ministério da Agricultura e Pecuária, Roberto Perosa, “os registros de aberturas para produtos do setor agropecuário de janeiro até agosto deste ano reforçam o reconhecimento dos players internacionais pela qualidade e elevados controles sanitários e fitossanitários estabelecidos pelos exportadores brasileiros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diversos produtos nacionais chegaram aos mais variados destinos, como por exemplo produtos bovinos, sementes, material genético bovino e avícola, animais vivos, ração animal, fibras, pescado e lácteos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mais recentes, que ocorreram no Vanuatu (produtos cárneos esterilizados e miúdos de aves), Indonésia (bovinos para engorda, farinhas de subprodutos de aves e de penas, óleo (aves); farinhas de carne), República Dominicana (carne, produtos cárneos e miúdos de bovinos e suínos), México (gordura suína para alimentação animal) e Arábia Saudita (carne e produtos cárneos de caprinos). Este último país foi resultado da visita feita pela missão oficial do ministro Fávaro no fim de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, o Mapa contabiliza a abertura de novos mercados nas Américas, Ásia, África e Oceania para a exportação dos mais diversos produtos agropecuários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho de abertura de mercados externos não contempla apenas a venda de produtos tradicionais dos quais o Brasil já é um grande exportador, como carnes, milho e soja, mas de inúmeros produtos da cadeia agrícola, atendendo ao objetivo do Ministério da Agricultura e Pecuária de diversificar a pauta exportadora brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura de mercado, no entanto, não significa comércio e embarques imediatos dos produtos agropecuários. É preciso, ainda, um trabalho de preparação do produtor e do exportador para atender às demandas de cada um desses novos clientes, além do desenvolvimento de atividades de promoção comercial e de divulgação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230821085354_OACWZ.png" longdesc="85248;168161"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-propoe-criacao-de-gt-para-discutir-medidas-de-incentivo-ao-setor-leiteiro-246843"&gt;Governo propõe criação de GT para discutir medidas de incentivo ao setor leiteiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-abre-37-novos-mercados-externos-para-produtos-agropecuarios-em-oito-meses-246842</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-2-246823</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3209-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parcela tem adicional de R$ 50 a gestantes e filhos de 7 a 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230821063118_A58A4.jpg" longdesc="85241;28810"&gt;&lt;br&gt; Foto: MDAS / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (21) a parcela de julho do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 2. Essa é a terceira parcela com o novo adicional de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde março, o Bolsa Família paga outro adicional, de R$ 150 a famílias com crianças de até 6 anos. Dessa forma, o valor total do benefício poderá chegar a R$ 900 para quem cumpre os requisitos para receber os dois adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 686,04. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do Governo Federal alcançará 21,14 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,25 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho passou a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS). Com base no cruzamento de informações, 99,7 mil famílias foram canceladas do programa por terem renda acima das regras estabelecidas pelo Bolsa Família. O CNIS conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em compensação, outras 300 mil famílias foram incluídas no programa em agosto. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, mais de 1,6 milhão de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quase 2,1 milhões de famílias estão na regra de proteção em agosto. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até dois anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 377,42.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes. Segundo o balanço mais recente, divulgado em abril, cerca de 3 milhões de indivíduos com inconsistências no cadastro tiveram o benefício cortado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos dez dias úteis de cada mês. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0754_x_0417_20230821062951_818DM.jpg" longdesc="85240;74071"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Auxílio Gás também será pago nesta segunda às famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com NIS final 2. O valor caiu para R$ 108, por causa das reduções recentes no preço do botijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com duração prevista até o fim de 2026, o programa beneficia 5,63 milhões de famílias neste mês. Com a aprovação da Emenda Constitucional da Transição e da medida provisória do Novo Bolsa Família, o benefício foi mantido em 100% do preço médio do botijão de 13 kg até o fim do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-2-246823</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246824</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3209-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;G20 alerta para emergências sanitárias geradas por mudanças climáticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros da Saúde se reuniram na Índia este final de semana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os ministros da Saúde dos países membros do G-20 (grupo que reúne 20 das principais economias do mundo) alertaram que as mudanças climáticas continuarão gerando emergências sanitárias ao redor do mundo. O documento, com 25 parágrafos, foi divulgado ao fim das reuniões, realizadas na Índia, na sexta-feira (18) e no sábado (19).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o documento, estão previstas emergências e reemergências de doenças infecciosas. E o aumento da severidade e frequência dos desastres naturais ameaçam sobrecarregar a habilidade dos sistemas de saúde de oferecer atendimentos essenciais. “Reconhecemos a necessidade de melhorar a resiliência dos sistemas de saúde contra os impactos da mudança climática”, destaca o texto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ministros ressaltaram também a importância de fortalecer os sistemas de vigilância sobre as doenças infecciosas existentes e a cooperação entre os centros de prevenção e controle de doenças. O Brasil foi representado na reunião pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, que também defendeu a ampliação de parcerias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com base nas lições aprendidas na pandemia de covid-19, chegamos ao consenso de construir sistemas de saúde mais resilientes, igualitários, sustentáveis e inclusivos, equipados para lidar com desafios globais sanitários e emergências públicas sanitárias futuras”, diz o documento.  “Também reconhecemos a importância de integrar uma perspectiva de gênero ao desenhar sistemas de saúde, considerando necessidades específicas de mulheres e meninas, com o objetivo de atingir a igualdade de gênero nos sistemas de saúde”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra questão abordada no documento foi a necessidade de melhorar a compreensão sobre a covid longa e suas consequências individuais, sociais e econômicas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/reuniao-anual-internacional-da-comunidade-ahmadia-do-isla-246778"&gt;Reunião Anual Internacional da Comunidade Ahmadia do Islã&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bombeiros-de-aco-militares-do-rio-de-janeiro-conquistam-dois-ouros-em-competicao-realizada-na-paraiba-246783"&gt;Bombeiros de Aço: militares do Rio de Janeiro conquistam dois ouros em competição realizada na Paraíba&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-alerta-para-emergencias-sanitarias-geradas-por-mudancas-climaticas-246824</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-de-mg-identifica-corpos-de-tres-vitimas-de-acidente-de-onibus-246826</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Acidente/3209-51" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Acidente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia de MG identifica corpos de três vítimas de acidente de ônibus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Veículo levava 43 pessoas, 27 precisaram de socorro e sete morreram&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230820175119_8EF2D.jpg" longdesc="85239;81918"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CBM - MG&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno Bocchini-  Agência Brasil  - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt; A Polícia Civil de Minas Gerais informou que foram identificados os corpos de três vítimas do acidente com um ônibus de torcedores do Corinthians na Rodovia Fernão Dias, na madrugada deste domingo (20), que deixou sete mortos. De acordo com a polícia, são três homens, e a liberação dos corpos deverá ocorrer ainda hoje. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ônibus com torcedores do time paulista sofreu um acidente na BR-381 (Fernão Dias), sentido São Paulo, na madrugada de hoje, no município de Brumadinho (MG). Segundo a concessionária da rodovia, a Arteris Fernão Dias, o ônibus perdeu o controle em uma curva, chocou-se contra o talude, um terreno inclinado na lateral da pista, e, na sequência, tombou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o Corpo de Bombeiros informou que o veículo transportava 48 pessoas. No entanto, no fim da tarde, a corporação corrigiu o número para 43. Desse total, sete faleceram e 27 precisaram ser socorridos e levados para quatro hospitais da região: o Hospital Municipal de Betim (MG); o Hospital Municipal de Oliveira (MG); o Hospital João 23, em Belo Horizonte; e o Hospital Municipal de Contagem (MG), onde está a maior parte das vítimas feridas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os corpos dos sete torcedores mortos no acidente foram levados ao Posto Médico-legal de Betim (MG). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Agência Nacional de Transportes Terrestre (ANTT), o ônibus que transportava os torcedores do Corinthians estava irregular: não possuía registro e também não tinha autorização para realizar transporte interestadual de passageiros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a concessionária da rodovia, as duas faixas de rolagem, no local onde ocorreu o acidente, foram liberadas para tráfego e não há mais filas de veículos na região.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-de-mg-identifica-corpos-de-tres-vitimas-de-acidente-de-onibus-246826</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-de-comunidade-do-rio-vao-defender-o-brasil-na-gymnasiade-2023-246787</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3209-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jovens de comunidade do Rio vão defender o Brasil na Gymnasiade 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento esportivo reúne estudantes do mundo todo no Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto que envolve jovens da comunidade da Chacrinha, na Praça Seca, zona oeste do Rio de Janeiro, estará bem representado na Gymnasiade 2023, a Olimpíada Internacional do Desporto Escolar, que reune deste domingo (20) mais de 2 mil estudantes atletas da categoria sub-15, de 46 países de todos os continentes. Alunos da Associação Miratus de Badminton estão empenhados para participarem da edição, realizada no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1998, o ex-atleta de natação Sebastião Dias de Oliveira fundou a Associação Miratus, uma entidade não governamental sem fins lucrativos que promove o desenvolvimento social por meio da educação e do esporte. Desde lá, tem trabalhado com crianças e jovens da comunidade com atividades de badminton. Em 2004, a Miratus recebeu a qualificação de Organização da Sociedade Civil de Interesse Público (OSCIP), título que é fornecido pelo Ministério da Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma experiência magnífica. Quando a gente faz um projeto dentro de uma comunidade, não visa o resultado de medalhas, a gente visa mostrar para eles que têm que fazer o melhor. O resultado desse trabalho acaba sendo a conquista onde eles podem chegar. Geralmente, a inclusão social, que é mais importante, mas o trabalho é feito com tanto carinho e tanto amor e eles absorveram com tanta vontade e acreditando que a gente tem 27 títulos pan-americanos, 62 sulamericanos, três europeus, dois que foram para as Olimpíadas. Temos a base da seleção brasileira adulta e juvenil”, animado, o diretor técnico enumerou os títulos em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Aprendemos muito com os erros e acertos. Tivemos obstáculos e com apoio de parceiros e amigos a gente conseguiu chegar no nível em que estamos”, pontuou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das dificuldades enfrentadas pelo projeto são os confrontos armados que ocorrem na comunidade da Chacrinha. “Às vezes nossos treinos são interrompidos por disputa territorial, mas a gente trabalha com mais vontade ainda para evitar que alguns deles [alunos] escorreguem para um outro caminho, para o outro lado”, revelou Sebastião Dias de Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o diretor, alguns atletas do projeto já despontaram em competições da modalidade, um deles é o filho Ygor Coelho, de 26 anos, que agora está na fase de disputa por vaga na Olimpíada de Paris, e defendeu o Brasil na modalidade nas Olimpíadas do Rio e do Japão. “Temos vários atletas e inclusive um deles é meu filho Ygor Coelho, que está disputando vaga na Olimpíada da França. Viaja para dentro e fora do país”, revelou, acrescentando que em nível de desporto escolar tem a atleta Yasmin Nascimento, de 14 anos, que ganhou todas as etapas nacionais na categoria sub-15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma atleta que tem potencial olímpico. Ela só tem que ser trabalhada e a gente conseguir cultivar o sonho dela”, concluiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebastião Dias de Oliveira disse que o projeto é motivador, porque, na realidade, quando se realiza um trabalho de inclusão social a ajuda é mútua. “Quanto mais você faz, mais recebe em troca. Recebe o comportamento dentro da quadra, aquela menina ou menino que chegou meio tímido e hoje despontando, viajando para vários países diferentes, conhecendo pessoas”, analisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme o diretor, crianças e jovens das comunidades precisam ser incentivados e não rotulados pelo lugar onde vivem. “Só em estar aqui nesse evento maravilhoso [Gymnasiade 2023], mostra que vale a pena a gente acreditar nas crianças da comunidade. Não rotular neles que lá é um ambiente ruim. A gente tem que entender que se não fizer algo por eles, vai ter a outra firma que vai fazer e acolher. Depois não adianta julgar para dizer que é isso e aquilo e que mata. Temos que fazer com que eles não cheguem em tal ponto. A gente dá a eles uma raquete e não um fuzil”, defendeu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as crianças e jovens que frequentam o projeto, os momentos em que estão fazendo a atividade esportiva funcionam como um respiro para enfrentar a realidade difícil de uma comunidade pobre. “A gente só pensa no treinamento e no que a gente pode fazer para melhorar”, contou Yasmin Nascimento à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o diretor é por isso também que a participação das crianças e jovens é fortalecida pelas famílias. “Isso [a participação] é apoiado até pelas famílias, porque às vezes não tem nada de opção dentro da comunidade. Só tem um projeto que eles sonham realmente, uma válvula de escape, uma saída. Até porque, no nosso projeto as crianças já viajaram para mais de 25 países. Às vezes esse sonho facilita a credibilidade da família de permitir que meninos e meninas possam frequentar”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é o mesmo entendimento da Yasmin, que valoriza a possibilidade de poder treinar em coletividade, morar perto do projeto e não precisar pagar transporte, além de poder separar os momentos de treinos e amizade. É uma nova perspectiva de futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para mim é muito gratificante poder participar do meu primeiro mundial e de um evento assim. Sempre pensei nisso e a oportunidade apareceu. Fiquei muito feliz de poder participar do mundial e de poder aplicar as coisas que venho treinando há muito tempo”, disse a jovem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Badminton&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O envolvimento com a modalidade esportiva, na visão do diretor, tem um motivo. “O badminton é um esporte muito divertido e ali o desafio é acertar a peteca. É um esporte inclusivo, joga homens, mulheres, gordo, magro, alto, baixo. É um esporte acolhedor. Nessa busca do desafio de jogar a peteca de um lado para o outro, eles acabam se envolvendo e acreditando que podem chegar lá”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O filho mais novo de Sebastião, Donnians Lucas, de 23 anos, é bicampeão sul americano na modalidade e atualmente faz faculdade de Educação Física. “Hoje é coordenador dentro do projeto e faz de tudo para ajudar as crianças”, completou o diretor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-e-campea-mundial-de-jiu-jitsu-sub-18-246779"&gt;Petropolitana é campeã mundial de Jiu-jitsu sub 18&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/judo-escola-nippon-formara-mais-dois-faixas-pretas-246780"&gt;Judô Escola Nippon formará mais dois faixas pretas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jovens-de-comunidade-do-rio-vao-defender-o-brasil-na-gymnasiade-2023-246787</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industriais-brasileiros-buscam-oportunidades-em-paises-dos-brics-246789</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3209-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Industriais brasileiros buscam oportunidades em países dos Brics&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresários visam ampliar negócios com Índia, Rússia e África do Sul&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230820173522_STMBL.jpg" longdesc="85233;35399"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um grupo de 30 industriais brasileiros viajou para a África do Sul para participar de reuniões com empresários de outros países que compõem os Brics (grupo formado por Rússia, Índia e China, além do Brasil e África do Sul). Os encontros, do Conselho Empresarial dos Brics (Cebrics), estão sendo realizados em Joanesburgo até a próxima quarta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A China é um dos principais parceiros do Brasil, mas agora, outro foco dos empresários brasileiros é aproveitar oportunidades oferecidas pelos outros três países, principalmente, pela Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Índia deverá apresentar um desenvolvimento e crescimento econômico bastante vigoroso nos próximos anos. Seria muito interessante que pudéssemos compartilhar desse crescimento e tivéssemos uma maior amplitude não só comercial como também de investimentos mútuos. Já temos muitas indústrias que estão localizadas dentro da Índia e, certamente, com esse novo nível de crescimento econômico deverão surgir muitas oportunidades”, afirmou o presidente eleito da Confederação Nacional da Indústria (CNI), Ricardo Alban, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alban lidera o grupo de empresários na África do Sul. Segundo ele, há oportunidades também a serem exploradas na Rússia e na África do Sul. “Com a Rússia, a gente tem muita sinergia quando a gente fala do agronegócio, na área de fertilizantes. Precisaríamos interagir um pouco mais para desenvolver novas tecnologias nessa área de fertilizantes. Em relação à África do Sul, existe uma longa estrada para o desenvolvimento econômico. É uma porta de entrada, que servirá de base para esse novo momento, que falamos no Brasil, de neoindustrialização, da indústria do amanhã”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da CNI, o Brasil precisa estar à frente na economia verde. “Nesse momento, que todos nós falamos de neoindustrialização, temos que aproveitar essa nova demanda do mundo. O mundo vai buscar uma economia verde e, dentro dessa economia verde, o mundo vai cobrar produtos manufaturados de origem sustentável. Podemos nos transformar num país de exportação de commodities de energia sustentável. Precisamos fazer a nossa descarbonização e sustentabilidade para nossas indústrias para, aí sim, sair na frente na colocação de produtos manufaturados efetivamente verdes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alban ressalta que o diálogo e a interação com os Brics é fundamental, já que esses países somam 42% da população mundial (3,2 bilhões) e representam 25% do PIB mundial (US$ 25,8 trilhões). Além disso, esses países possuem abundantes recursos naturais, com grandes reservas de produtos como petróleo, gás natural, minério de ferro e água, além de milhões de hectares cultiváveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos membros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para Alban, a possível expansão dos Brics também é uma oportunidade para os empresários brasileiros. Pelo menos 22 países demonstraram interesse em integrar o bloco de nações. Os atuais integrantes deverão discutir critérios e princípios para a entrada de novos membros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele espera que esse aumento seja benéfico para a indústria brasileira. “Esperamos que essa seja uma ampliação onde nós possamos ter convergências de interesses, obviamente entre os cinco países nesse momento, e que possamos aproveitar as características inerentes às vantagens competitivas de cada um e acelerar onde nós somos convergentes. E poder nos antecipar em possíveis divergências, para poder mitigá-las o quanto antes”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-negro-realizara-atos-como-resposta-a-casos-de-violencia-246793"&gt;Movimento negro realizará atos como resposta a casos de violência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bahia-revisa-programa-de-protecao-apos-assassinato-de-mae-bernadete-246792"&gt;Bahia revisa programa de proteção após assassinato de Mãe Bernadete&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/industriais-brasileiros-buscam-oportunidades-em-paises-dos-brics-246789</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-aprova-documento-do-g20-sobre-economia-digital-246781</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3209-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil aprova documento do G20 sobre economia digital&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo discute temas sobre infraestrutura digital pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os países membros do G20 aprovaram, no sábado (19), na Índia, um documento sobre economia digital. Durante reunião anual do grupo, foram acordados temas sobre infraestrutura digital pública, segurança na economia digital e habilidades digitais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil foi representado pelo ministro das Comunicações, Juscelino Filho. O ministro destacou as medidas implantadas pelo país nas áreas prioritárias definidas pelo grupo, como o Pix e a identidade digital para acessar os serviços digitais disponíveis no Portal Gov, plataforma que alcança 150 milhões de pessoas e oferece diversos serviços públicos eletrônicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro também citou os esforços do governo federal para levar internet para 140 mil escolas públicas do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A qualificação de professores e a disponibilização de material didático específico em plataformas digitais são objeto de um esforço coordenado de governo", declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião anual de ministros da economia digital do G20 ocorre desde 2017. Neste ano, a Índia ocupa a presidência dos trabalhos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vagas-de-empregos-remotas-e-hibridas-aumentam-porem-saiba-os-impactos-nas-economias-e-contas-de-casa-246777"&gt;Vagas de empregos remotas e híbridas aumentam, porém, saiba os impactos nas economias e contas de casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/uma-aposta-ganha-premio-de-mais-de-r-4-milhoes-da-mega-sena-246788"&gt;Uma aposta ganha prêmio de mais de R$ 4 milhões da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-aprova-documento-do-g20-sobre-economia-digital-246781</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-ministra-saude-defende-cooperacao-enfrentar-pandemias-246782</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3209-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;G20: ministra da Saúde defende cooperação para enfrentar pandemias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Brasil assume presidência do grupo em 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230820075842_LA0AG.jpg" longdesc="85219;44415"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, defendeu a cooperação internacional e tecnologias em saúde para o enfrentamento de futuras pandemias na Reunião de Ministros da Saúde do Grupo dos 20 (G20). O encontro ocorreu na sexta-feira (18) e sábado (19), em Gandhinagar, na Índia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do ano que vem, o Brasil assume a presidência do G20 - grupo formado pelas 19 maiores economias do mundo e a União Europeia. O evento marca a retomada do protagonismo brasileiro nos debates que envolvem questões globais de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ministério da Saúde, para Nísia Trindade o sucesso no enfrentamento de futuras pandemias vai depender do nível de interação entre os países e da capacidade de eles se integrarem para aumentar a resiliência dos sistemas nacionais de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra também enfatizou, segundo o ministério, a necessidade de fortalecimento das capacidades nacionais de vigilância e de resposta à resistência antimicrobiana, além da importância de garantir a produção, o fornecimento e o acesso universal a produtos de baixo custo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira, a ministra também participou de cúpula para debater a medicina tradicional. Na oportunidade, mencionou a Resolução sobre a Saúde dos Povos Indígenas, proposta pelo Brasil e adotada por consenso na última Assembleia Mundial da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento inclui a saúde dos povos originários como uma questão prioritária na pauta da Organização Mundial de Saúde (OMS), no sentido de avançar em sistemas que promovam ações específicas para essa população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presidência do G20&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O G20 é composto por Argentina, Austrália, Brasil, Canadá, China, França, Alemanha, Índia, Indonésia, Itália, Japão, República da Coreia, México, Rússia, Arábia Saudita, África do Sul, Turquia, Reino Unido e Estados Unidos, além da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os membros do G20 representam cerca de 85% do Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos por um país) global, mais de 75% do comércio global e cerca de dois terços da população mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2008, os países revezam-se na presidência. E será a primeira vez que o Brasil presidirá o G20 no atual formato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação da presidência do G20 compreenderá mais de uma centena de reuniões oficiais em todo o território nacional, entre as quais a Cúpula de Líderes, cerca de 20 reuniões ministeriais, mais de 50 reuniões de altos funcionários, além de dezenas de eventos paralelos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Cúpula de Líderes do G20, durante a presidência de turno brasileira, está prevista para 18 e 19 de novembro de 2024, no Rio de Janeiro. A Presidência da República do Brasil indicou três desafios orientadores gerais para todos os grupos de trabalho do G20, em 2024: desenvolvimento sustentável, reforma das estruturas de governança global e combate às desigualdades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upa-centro-deve-ser-reinaugura-ate-o-fim-de-agosto-246772"&gt;UPA Centro deve ser reinaugura até o fim de agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-qualificar-profissionais-do-sus-para-atuarem-no-planejamento-da-gestao-do-trabalho-e-da-educacao-na-saude-246841"&gt;Ministério da Saúde vai qualificar profissionais do SUS para atuarem no planejamento da gestão do trabalho e da educação na saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/piso-da-enfermagem-ministerio-da-saude-publica-criterios-repasse-financeiro-246840"&gt;Piso da enfermagem Ministério da Saúde publica critérios  repasse financeiro &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/g20-ministra-saude-defende-cooperacao-enfrentar-pandemias-246782</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-gramado-com-6-kikitos-mussum-o-filmis-e-o-vencedor-246794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3209-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festival de Gramado: com 6 Kikitos, Mussum, O Filmis é o vencedor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Longa narra trajetória de Antônio Carlos Bernardes Gomes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230820174854_WRZ50.jpg" longdesc="85238;75849"&gt;&lt;br&gt; Foto: Edison Vara&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O longa Mussum, O Filmis, que narra a trajetória de vida de Antônio Carlos Bernardes Gomes, o Mussum, foi o grande vencedor do Festival de Gramado de cinema. Na premiação, realizada neste sábado (19) na cidade gaúcha, o filme – dirigido por Silvio Guindane – recebeu seis Kikitos: as estatuetas de melhor filme, melhor ator para Ailton Graça, melhor atriz coadjuvante para Neusa Borges, melhor ator coadjuvante para Yuri Marçal, melhor trilha musical, e melhor filme pelo júri popular.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conhecido como Mussunzinho, o ator Antônio Carlos Santana Bernardes Gomes Júnior, filho de Mussum, elogiou a produção do filme, que entrará em cartaz em 2 de novembro. “Vocês retrataram de uma forma perfeita o velho [Mussum], e eu vou ter o maior prazer de, daqui a alguns anos, sentar com o meu filho e mostrar ele da forma mais aproximada que eu poderia mostrar”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival ainda premiou os filmes Tia Virgínia, de Fábio Meira (melhor atriz, para Vera Holtz; melhor roteiro, Fábio Meira; melhor direção de arte, Ana Mara Abreu; melhor desenho de som, Rubem Valdés, e prêmio júri da crítica) e Mais Pesado é o Ceú, de Petrus Cariry (melhor direção; melhor fotografia, Petrus Cariry; melhor montagem, Firmino Holanda e Petrus Cariry, e prêmio especial júri, Ana Luiza Rios). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documentário Anhangabaú, do diretor Lufe Bollini, também foi premiado, como o melhor filme longa-metragem documental.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival ainda prestou uma homenagem à atriz Léa Garcia, que faleceu na última terça-feira (15), horas antes de receber o troféu Oscarito, concedido pelo festival a grandes atores e atrizes do cinema brasileiro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festival-de-gramado-com-6-kikitos-mussum-o-filmis-e-o-vencedor-246794</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-define-esta-semana-prazo-para-implantar-juiz-das-garantias-246790</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3209-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF define esta semana prazo para implantar juiz das garantias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento sobre a medida será retomado na quarta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0352_20230820173944_PUQCV.jpg" longdesc="85234;28317"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) deve definir nesta semana a constitucionalidade do mecanismo do juiz das garantias e determinar um prazo para implantação obrigatória pelo Judiciário de todo o país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela medida, o magistrado responsável pela sentença não é o mesmo que analisa as medidas cautelares durante o processo criminal. Atualmente, o mesmo juiz decide todas as questões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após nove sessões, a Corte formou placar de 6 votos a 1 pela validade do mecanismo. O julgamento será retomado na quarta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do placar, ainda não foi formado consenso sobre o prazo para implantação. Os ministros avaliam determinar prazo entre dois e três anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota enviada à Agência Brasil, a Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB) declarou que vai cumprir a decisão que for tomada pelo STF, mas defendeu que seja determinado prazo razoável para cumprir a decisão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A AMB apresentou a ação contra a implementação do juiz das garantias, tal como previsto na lei, por entender que a medida, além de inviável financeiramente, provocaria abalos significativos no sistema de Justiça, com consequências negativas sobre a prestação jurisdicional", afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adoção do juiz das garantias estava prevista para entrar em vigor no dia 23 de janeiro de 2020, conforme o Pacote Anticrime aprovado pelo Congresso Nacional. No entanto, foi suspensa por uma liminar do ministro Luiz Fux, relator do caso. Agora, o Supremo julga o caso definitivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aprovação ocorreu após a divulgação de ilegalidades que teriam sido cometidas durante as investigações da Operação Lava Jato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A discussão chegou ao Supremo por meio de quatro ações protocoladas pela Associação dos Magistrados Brasileiros (AMB), a Associação dos Membros do Ministério Público (Conamp), além dos partidos Podemos e União Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o mecanismo é defendido pela Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) e pelas defensorias públicas do país. Para as entidades, o juiz das garantias contribui para manter a imparcialidade do magistrado para julgar o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que muda?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após o prazo para implantação que será definido pelo Supremo, o sistema de Justiça contará com o juiz das garantias e o juiz da instrução e julgamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o processo é conduzido pelo mesmo juiz, que analisa pedidos de prisão, decide sobre busca e apreensões, e também avalia se condena ou absolve os acusados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz das garantias será o magistrado responsável pelo controle da legalidade da investigação criminal. Caso aprovado, o modelo deverá ser aplicado em todas as infrações penais, exceto casos de menor potencial ofensivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz que for designado para a função será responsável por decidir questões relacionadas à prisão cautelar de investigados, quebras de sigilo bancário, fiscal e telefônico, busca e apreensão, entre outras medidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme a lei, o trabalho do juiz de garantias será encerrado se for aberta uma ação penal contra o acusado. Com o recebimento da denúncia, será aberto um processo criminal, que será comandado pelo juiz da instrução e julgamento. Nessa fase, são ouvidas testemunhas de acusação e de defesa e, ao final do processo, decidir se absolve ou condena o acusado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao assumir o processo, o novo juiz deverá reexaminar, no prazo de 10 dias, a necessidade das medidas cautelares, como prisões, que estiverem em vigor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dificuldade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em ofício enviado ao Supremo, os presidentes dos 27 tribunais de Justiça do país apontaram as dificuldades na implementação do juiz das garantias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Acre (TJAC) apontou que não tem condições de implantar o juiz das garantias. O órgão alegou déficit de servidores e falta de recursos para realizar concurso público e para adotar medidas tecnológicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Amazonas (TJAM) informou que 50 das 60 comarcas do estado são de varas únicas e têm somente um magistrado. Dessa forma, seria impossível ter mais de um juiz na comarca. Além disso, diante da distância entre os municípios do estado, seria necessário ampliar a competência territorial dos juízes, medida que acarretaria em aumento de gastos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Rio Grande do Sul, o tribunal estadual pediu prazo de cinco anos para implementação do juiz das garantias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pará e São Paulo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Justiça do Pará e de São Paulo têm atividades semelhantes às do juiz de garantias antes da criação do mecanismo, em 2019.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2008, uma resolução do Tribunal de Justiça do Pará (TJPA) criou uma vara específica para conduzir inquéritos policiais. O trabalho é feito pela 1ª Vara Penal de Inquéritos Policiais, em Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, outro mecanismo semelhante ao juiz de garantias funciona há 39 anos. No Departamento de Inquéritos Policiais (Dipo), 13 magistrados são responsáveis pela fase anterior ao processo criminal e têm poderes apenas para decretar prisões, autorizar mandados de busca e outras medidas que não estão relacionadas com a sentença do processo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juiz das garantias no mundo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O modelo de juiz de garantias adotado no Brasil seguiu os modelos criados em países europeus e na América do Sul. O mecanismo foi inserido no Código de Processo Penal da Itália, em 1989. A medida também está prevista, desde 1987, na legislação de Portugal. Paraguai, Chile, Argentina e Colômbia também adotam o mecanismo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-define-esta-semana-prazo-para-implantar-juiz-das-garantias-246790</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bahia-revisa-programa-de-protecao-apos-assassinato-de-mae-bernadete-246792</link><description>Bahia revisa programa de proteção após assassinato de Mãe Bernadete</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bahia-revisa-programa-de-protecao-apos-assassinato-de-mae-bernadete-246792</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/piso-da-enfermagem-ministerio-da-saude-publica-criterios-repasse-financeiro-246840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3209-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Piso da enfermagem: Ministério da Saúde publica critérios de repasse financeiro complementar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação foi realizada após estados, municípios e Distrito Federal finalizarem levantamento de profissionais da enfermagem. O repasse em quatro parcelas deve ocorrer a partir desta segunda-feira (21/08)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0373_20230821083144_ILNX0.jpg" longdesc="85246;159261"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Portaria nº 1.135 do Ministério da Saúde, publicada nesta quarta-feira (16), que define os critérios do repasse da assistência financeira complementar da União a estados, municípios e Distrito Federal para o pagamento do Piso Nacional da Enfermagem só foi possível graças ao levantamento, junto aos gestores estaduais e municipais, dos dados da categoria no aplicativo InvestSUS do Fundo Nacional de Saúde (FNS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro repasse para o pagamento do recurso complementar retroativo a maio será feito por transferência fundo a fundo aos estados, municípios e DF na segunda-feira (21). Entidades sem fins lucrativos que atendem pelo menos 60% dos pacientes pelo SUS também farão jus ao auxílio, mas receberão o complemento diretamente da gestão estadual ou municipal com o qual possuem contrato. A portaria estabelece que os fundos locais têm até 30 dias após receberem os recursos do FNS para realizarem o crédito na conta dos estabelecimentos de saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cartilha detalha informações sobre o piso para gestores e profissionais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal produziu uma cartilha que detalha o histórico de aprovação do piso, contando as decisões do STF, e responde principais dúvidas sobre o pagamento do valor complementar. O documento está disponível do &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/noticias/2023/agosto/arquivos/cartilha_piso-enfermagem_2023.pdf"&gt;site do Ministério da Saúde.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pagamento será feito retroativo a maio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo Federal garantiu R$ 7,3 bilhões para viabilizar o pagamento do piso da enfermagem para todos os profissionais da categoria. Tanto os profissionais ligados ao Ministério da Saúde quanto estados, municípios e Distrito Federal devem receber parcelas retroativas a maio em 2023, incluindo o 13º salário. No caso da folha de pagamento do Ministério da Saúde, o depósito feito em agosto é referente aos meses de maio e junho, além da parcela de julho. A partir de agora, o Ministério da Saúde segue a programação para o pagamento das parcelas até dezembro.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/upa-centro-deve-ser-reinaugura-ate-o-fim-de-agosto-246772"&gt;UPA Centro deve ser reinaugura até o fim de agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-vai-qualificar-profissionais-do-sus-para-atuarem-no-planejamento-da-gestao-do-trabalho-e-da-educacao-na-saude-246841"&gt;Ministério da Saúde vai qualificar profissionais do SUS para atuarem no planejamento da gestão do trabalho e da educação na saúde&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/g20-ministra-saude-defende-cooperacao-enfrentar-pandemias-246782"&gt;G20 ministra Saúde defende cooperação enfrentar pandemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/piso-da-enfermagem-ministerio-da-saude-publica-criterios-repasse-financeiro-246840</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-propoe-criacao-de-gt-para-discutir-medidas-de-incentivo-ao-setor-leiteiro-246843</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3209-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo propõe criação de GT para discutir medidas de incentivo ao setor leiteiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0768_x_0387_20230821085722_HMKP4.jpg" longdesc="85250;80798"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro, esteve reunido na última semana com o ministro do Desenvolvimento Agrário e Agricultura Familiar, Paulo Teixeira, para tratar da criação do Grupo de Trabalho que vai estudar medidas de incentivo à pecuária leiteira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na audiência, também presentes o secretário executivo do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Marcio Fernando Elias Rosa, e o presidente da Conab, Edegar Pretto, foi ressaltada a importância do trabalho em conjunto, em nome do presidente Lula, para a adoção de inúmeras medidas com o objetivo de minimizar os impactos negativos na cadeia produtiva do leite causados, principalmente, pelo alto custo da produção e o crescimento das importações dos produtos lácteos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma dessas medidas de apoio aos pequenos produtores de leite foi a parceria do Ministério da Agricultura e Pecuária com o Ministério de Desenvolvimento Agrário e com a Companhia Nacional de Abastecimento, Conab, que disponibilizou recursos de R$ 200 milhões para a comercialização de leite em pó. A aquisição será feita pela Conab por meio do Programa de Aquisição de Alimentos (PAA), na modalidade Compra Direta. Nos próximos dias, a Conab divulgará mais detalhes sobre a operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O leite em pó a ser adquirido será destinado a pessoas em condições de insegurança alimentar e nutricional, conforme demanda do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A compra permite reforçar as ações de segurança alimentar e nutricional. O leite em pó é um produto que pode ser incluído nas cestas de alimentos ou doado para entidades que fornecem alimentação a pessoas em situação de insegurança alimentar e nutricional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Agricultura e Pecuária, Carlos Fávaro, explica que a medida vai apoiar os preços do leite e dar segurança às cooperativas e aos produtores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O governo como um todo está empenhado em promover o retorno à competitividade dos produtos lácteos e a renda aos produtores de leite no Brasil. Vamos juntos melhorar e trazer resultados”, salienta o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Governo eleva alíquota de importação de produtos lácteos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa terça-feira (15), o Comitê Executivo de Gestão (Gecex) da Câmara de Comércio Exterior (Camex) aprovou o aumento do imposto de importação de 12% para 18%, pelo período de um ano, para três produtos lácteos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São eles: 1) Óleo butírico de manteiga, utilizado como ingrediente em queijos processados, outros produtos lácteos, molhos e pães; 2) Queijos de pasta mofada (azul) e outros queijos que apresentem veios obtidos utilizando Penicillium roqueforti e 3) queijos com um teor de umidade igual ou superior a 46% e inferior a 55%, em peso - massa macia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra decisão do Gecex foi a anulação de 29 itens de produtos lácteos que tinham redução da Tarifa Externa Comum (TEC) em 10%, por meio da Resolução Gecex nº 353, de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dessa forma, 29 produtos terão imposto de importação variando de 10,8% a 14,4%. Alguns exemplos dessa lista são o iogurte (14,4%), a manteiga (14,4%), o queijo ralado (14,4%) e o doce de leite (14,4%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscalização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outras medidas também estão sendo tomadas na questão da fiscalização. O Ministério da Agricultura e Pecuária está atento à entrada de produtos fora de conformidade nas fronteiras brasileiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Mapa está vigilante e intensificando a fiscalização com relação à hidratação de leite em pó, o que é proibido e será punido de forma rigorosa”, alerta Fávaro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 21 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-abre-37-novos-mercados-externos-para-produtos-agropecuarios-em-oito-meses-246842"&gt;Brasil abre 37 novos mercados externos para produtos agropecuários em oito meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-propoe-criacao-de-gt-para-discutir-medidas-de-incentivo-ao-setor-leiteiro-246843</guid><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>