<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 12:16:35 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menina-de-3-anos-e-baleada-248723</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3228-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Menina de 3 anos é baleada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carro de família petropolitana foi alvo de tiros no Arco Metropolitano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0484_20230908181445_VKZUI.jpg" longdesc="86547;51987"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma menina, de apenas três anos de idade, foi baleada na cabeça e coluna, na noite de quinta-feira (07), no Rio de Janeiro. A criança estava com os pais, a irmã e a tia, quando os disparos atingiram o carro da família no Arco Metropolitano, em Seropédica, na Baixada Fluminense.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eles voltavam para Petrópolis, após passar o feriado em Itaguaí. Segundo a família, o tiro partiu de agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “A Polícia Rodoviária Federal estava parada ali no momento que a gente passou. A gente passou e eles vieram atrás. Aí eu falei: ‘Bom, tudo bem, mas eles não sinalizaram para parar’. E aí, como eles estavam muito perto, eu dei seta e, neste momento, quando meu carro já estava quase parado, eles começaram a efetuar os disparos”, disse William Silva, pai da Heloísa, em entrevista à TV Globo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A menina foi levada para o Hospital Adão Pereira Nunes, em Duque de Caxias, onde passou por uma cirurgia de risco e segue internada no CTI. De acordo com a Secretaria Municipal de Saúde, “Heloísa chegou ao hospital levada por uma viatura da PRF, com perfuração por arma de fogo no crânio, pescoço e ombro”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a direção da unidade,  a criança chegou “com rebaixamento de nível de consciência, sangramento ativo no couro cabeludo, sendo sedada e intubada”. A paciente foi avaliada pela Classificação Internacional para a Prática de Enfermagem (Cipe), neurocirurgia e pediatria, com realização de exames de imagem e laboratório. A menina foi encaminhada para o centro cirúrgico e solicitado centro de terapia intensivo (CTI). De acordo com o boletim divulgado às 16h40h dessa sexta-feira (8) pela prefeitura local, “a menina está internada no CTI e seu estado é grave”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Polícia Rodoviária Federal divulgou, em nota, que “as circunstâncias estão sendo apuradas pela Corregedoria da PRF. A instituição colabora com as investigações da polícia judiciária para o esclarecimento dos fatos. Os policiais envolvidos foram preventivamente afastados das funções operacionais, inclusive para atendimento e avaliação psicológica. A PRF expressa seu mais profundo pesar e solidariza-se com os familiares da vítima, assim como está em contato para prestar apoio institucional”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o G1, a Polícia Civil confirmou que o carro que levava a menina consta no sistema como roubado. O motorista e pai da criança, William Silva, disse que comprou o veículo recentemente e que não sabia que era irregular. Ainda de acordo com a reportagem, o agente que efetuou os disparos afirmou que atirou depois que ouviu um barulho de tiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A menina estava no carro com os pais, a tia e a irmã, quando disparos foram efetuados contra o veículo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O policial rodoviário disse que ele e dois colegas começaram a perseguir o veículo depois que foi constatado que o carro era produto de um roubo - o dono atual explicou que não tinha conhecimento. O agente disse que "depois de 10 segundos atrás do veículo", os policiais "escutaram um som de disparo de arma de fogo, chegando a abaixarem-se dentro da viatura".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O policial admitiu que efetuou três disparos com um fuzil calibre 556 na direção do Peugeot onde a criança estava com a família "pois a situação lhe fez supor que o disparo que ouvira veio deste veículo". O agente admite que os disparos atingiram a menina e conta que socorreu a vítima em sua viatura ao Hospital Estadual Adão Pereira Nunes, diz a matéria do G1.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em entrevista à Globo News, o diretor-geral da Polícia Rodoviária Federal, Antonio Fernando Souza Oliveira, afirmou que o procedimento utilizado pelo agente da PRF não é previsto. "A gente precisa marcar que não é um método aceito pela PRF, isso não está previsto em nenhum dos nossos manuais. Pelo contrário, nós temos uma portaria interministerial de 2010, assinada pelo então presidente Lula, a portaria 4226, que ela deixa claro (...) que é vedado o disparo de arma de fogo contra veículo que fugiu de bloqueio policial ou que não atendeu a ordem de parada. E aí independente se essa ordem existiu ou não existiu. Não é permitido o disparo de arma de fogo para o veículo que está em fuga, a gente tem que fazer o acompanhamento tático", disse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, se manifestou, nessa sexta-feira (08), sobre os tiros que atingiram a cabeça da menina Heloísa dos Santos Silva, de três anos, na noite dessa quinta-feira (07). A família acusa agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF) de serem os autores dos disparos contra o carro que levava a criança. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dino publicou em sua rede social que já solicitou esclarecimentos e providências à PRF no estado do Rio. Na postagem, o ministro ainda escreveu que vai acelerar a revisão de procedimentos de atuação da Polícia Rodoviária. “Mandei acelerar a revisão da doutrina policial e manuais de procedimento na PRF, como já havia determinado quando da demissão dos policiais do caso Genivaldo, em Sergipe. Outras medidas serão informadas em breve”, afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/movimento-petropolis-2030-recebe-o-secretario-estadual-de-transportes-para-impulsionar-projetos-estrategicos-248709"&gt;Movimento Petrópolis 2030 recebe o secretário estadual de Transportes para impulsionar projetos estratégicos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/menina-de-3-anos-e-baleada-248723</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hipertensao-arterial-acomete-mais-de-32-mil-petropolitanos-248719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3228-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hipertensão arterial acomete mais de 32 mil petropolitanos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Restrição de atendimento, provocada pela pandemia, elevou o número de óbitos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230908204228_PGWKO.jpg" longdesc="86550;44370"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Considerada um problema de saúde pública pela Organização Mundial da Saúde (OMS), a hipertensão arterial acomete, ao menos, 32.577 petropolitanos, o equivalente a quase 12% da população da cidade, de acordo com dados do Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica, do Ministério da Saúde (MS), relativos a 2022. Os índices ainda mostram que, em apenas cinco anos, o número de adultos com mais de 20 anos diagnosticados em Petrópolis teve aumento de 5,7% – enquanto que em todo o país, durante 15 anos, a alta foi de 3,7%. Uma realidade que tende a piorar por conta do ritmo da vida moderna, que concentra dietas com muito sal, gordura e açúcares, além do consumo excessivo de bebidas alcoólicas e tabagismo, fatores considerados de risco para o desenvolvimento da condição, de acordo com a pasta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pois, de acordo com o último levantamento realizado na cidade pelo Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que coleta e analisa dados oriundos dos serviços públicos prestados no país, de 1.267 adultos petropolitanos acompanhados pelo Sistema Único de Saúde (SUS), 1.139 deles afirmam consumir alimentos ultraprocessados recorrentemente. As informações são referentes ao monitoramento feito no ano passado. Destes, 615 têm embutidos como alimento de consumo recorrente, enquanto outros 670 têm preferência por doces e guloseimas. Há ainda outros 423 indivíduos que destacam o consumo regular de macarrão instantâneo, salgadinho de pacote ou biscoito salgado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, simultaneamente, o Centro de Informações sobre Saúde do Álcool (CISA), na divulgação do mais novo levantamento “Álcool e a Saúde dos Brasileiros – Panorama 2023”, mostra que 17% dos brasileiros consultados possuem um padrão de consumo de bebidas alcoólicas abusivo, enquanto que o Instituto Nacional de Câncer (Inca), por meio da Pesquisa Nacional de Saúde (PNS), feita em 2019, aponta que 12,6% da população adulta fuma recorrentemente no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Alta na mortalidade provocada pela pandemia&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra questão, provocada pela crise sanitária, neste caso, foi a restrição do atendimento à população hipertensa (como no caso da UPA Centro, que cedeu o espaço para tratar dos pacientes com coronavírus à época). Como consta no Sistema de Informação em Saúde para a Atenção Básica, durante o período da pandemia, os atendimentos a esta parcela da população tiveram uma queda considerável. Em 2019, por exemplo, foram 46.738 atendimentos feitos pela Estratégia Saúde da Família em Petrópolis. Já em 2020, caiu para 28.734 (queda de quase 38%). E, em 2022, se agravou ainda mais, com somente 25.146 atendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, o resultado, é possível consultar no Sistema de Informações sobre Mortalidade (SIM): aumento no número de óbitos provocados pela hipertensão arterial. Somente em 2020, foram 160 indivíduos; enquanto em 2021, subiu para 211 (maior registro no município desde 2011). Enquanto que, em 2022, foram 180 mortes. “Sem o tratamento, o aumento da pressão arterial pode causar a perda gradual da visão, AVC (acidente vascular cerebral), ataque cardíaco e insuficiência renal”, explica o Ministério da Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Aos hipertensos, então, o fundamental é ter um acompanhamento de um cardiologista, que irá direcionar o tratamento e os medicamentos adequados para o controle da pressão alta. Mas, é fundamental que essas pessoas tenham uma vida saudável, com uma alimentação saudável, balanceada e com pouco sal; além de praticar atividades físicas regulares”, aconselha a pasta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248734"&gt;Rotatividade de profissionais da vacinação impacta coberturas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hipertensao-arterial-acomete-mais-de-32-mil-petropolitanos-248719</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-restabelece-repasse-de-icms-a-petropolis-248720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3228-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministro restabelece repasse de ICMS a Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230908204230_Z5606.jpg" longdesc="86551;103305"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernanda Tavares – especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal reconheceu, nessa quarta-feira (6), o direito da Prefeitura de Petrópolis com relação aos recursos do ICMS aos quais tem direito. O município ingressou com recurso no STF, aceito pelo ministro Cristiano Zanin.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na decisão, Zanin reconhece a grave alteração orçamentária em Petrópolis e seus efeitos. O ministro destaca que a Prefeitura busca garantir a observância da decisão cautelar proferida na ADPF 1.043 - esta referendada em plenário pelo STF - estabelecendo que não pode haver mudança abrupta no orçamento em plena execução, sob risco de grave insegurança jurídica e possibilidade de paralisação das ações mais básicas pactuadas na Lei Orçamentária, que é planejada de acordo com o índice definitivo do ICMS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No documento, o ministro relata: “Trata-se de reclamação com pedido de liminar ajuizada pelo Município de Petrópolis contra decisão proferida pelo Desembargador Ricardo Rodrigues, Presidente do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro”, acrescentando “o comando estabelecido por esse STF foi vulnerado no meio da execução orçamentária de 2023, impôs abruptamente a drástica redução do percentual de participação do Município de Petrópolis de 4,645% para apenas 1,419%, determinação esta que opera efeitos imediatos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda na decisão, o ministro explica que a decisão reclamada culminará, do dia para a noite, em perda abrupta de arrecadação estimada para o Município. “De R$ 288.000.000,00 (duzentos e oitenta e oito milhões de reais) e em perda imediata, para o orçamento dos meses restantes do ano de 2023, de R$ 120.000.000,00 (cento e vinte milhões de reais). Isso corresponde a uma redução de 70% da cota-parte de Petrópolis do produto da arrecadação do ICMS e a uma redução de aproximados 28% das receitas correntes totais de seu orçamento fiscal”. (documento eletrônico 1, pp. 12-13; grifos no original). Por essas razões, justifica a necessidade de provimento de urgência para suspender a eficácia da decisão reclamada até o julgamento final da presente reclamação. É o relatório. Decido o pedido liminar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Após o anúncio, a prefeitura de Petrópolis emitiu uma nota&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“A Prefeitura de Petrópolis considera a decisão do STF um marco importante que garante segurança jurídica e estabilidade para um município que está em franco processo de reconstrução após a maior catástrofe da sua história, com mais de 160 obras, 3 mil famílias recebendo aluguel social e com os Termos de Compensação, necessários para o andamento das obras do Morro da Oficina, em pleno andamento. A Prefeitura de Petrópolis agradece ao procurador do município, advogados, conselhos municipais, entidades de classe, a sociedade civil organizada e todos que apoiaram direta ou indiretamente o município nessa causa”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-construcao-summit-mostrara-avancos-do-setor-no-brasil-e-no-mundo-248715"&gt;Rio Construção Summit mostrará avanços do setor no Brasil e no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-bate-recorde-de-transacoes-152-7-milhoes-unico-dia-248716"&gt;Pix bate recorde de transações 152,7 milhões único dia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saques-da-poupanca-em-agosto-superam-depositos-em-r-10-1-bilhoes-248717"&gt;Saques da poupança em agosto superam depósitos em R$ 10,1 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministro-restabelece-repasse-de-icms-a-petropolis-248720</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-cinco-mil-pessoas-prestigiam-o-desfile-civico-pela-independencia-do-brasil-248721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3228-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de cinco mil pessoas prestigiam o desfile cívico pela Independência do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0449_20230908204250_OITCR.jpg" longdesc="86559;57067"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O desfile cívico pela Independência do Brasil, realizado na manhã de quinta-feira (7 de Setembro)  no Centro Histórico contou com a participação de 32 instituições e escolas. As bandas das unidades escolares deram um show a parte e encantaram o público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cerimônia pelas comemorações da Independência do Brasil começou com a deposição de flores no monumento aos pracinhas (soldados petropolitanos que lutaram e morreram na Segunda Guerra Mundial), na Praça dos Expedicionários. O prefeito Rubens Bomtempo, o tenente-coronel de Infantaria Carlos Otávio Macedo e o comandante do 26° Batalhão de Polícia Militar, tenente coronel Celso Filho e fizeram a deposição da cora de flores. O último ex-combatente vivo, o pracinha tenente Alcino Papoula também participou da homenagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É um dia de celebração da nossa história e dos nossos ancestrais”, ressaltou a secretária de Educação, Adriana de Paula. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O desfile cívico pela Rua do Imperador começou por volta das 9h. Participaram cerca de 2.800 alunas e alunos da rede municipal, além de integrantes das instituições. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confira quem participou do desfile cívico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;32º Batalhão de Infantaria Leve&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Petrópolis Criança Cidadã (PPCC)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;DTCEA – Pico do Couto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;26º Batalhão de Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;15° Grupamento do Corpo de Bombeiros &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Guarda Civil Municipal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Saúde – Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola São João Batista – Banda Ampla Visão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CEI Prof.ª Patrícia Ferreira e Silva Freitas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E. M. Paulo Freire - Banda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E. Mzda. Sebastião Lacerda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Legião da Boa Vontade (LBV)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo de Escoteiros – 130º G.E. Dom Pedro II&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Monsenhor João de Deus Rodrigues - Banda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Alto Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Odette Fonseca – Banda Marcial Odette Fonseca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Carlos Canedo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E. Paroquial Nossa Senhora da Glória - Banda Marcial Nossa Senhora da Glória&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupamento dos Bombeiros Civis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Prof. Nilton Costa Pereira de São Thiago - Banda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Dom Manoel Pedro da Cunha Cintra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola Germano Valente – Banda Marcial Nilton Rocha&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;C E. Princesa Isabel – Banda Musical Cavaleiros do Império&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E.M. Dr. Rubens de Castro Bomtempo – Banda Marcial Imperial Petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ordem Maçônica - Ordem das Filhas de Jó&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ordem Maçônica - Ordem De Molay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Escola São Judas Tadeu – Banda Marcial Frei Aniceto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Clube de Desbravadores e Aventureiros&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Liceu Municipal Prefeito Cordolino Ambrósio – Banda Marcial Imperador Pedro II&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Força Jovem Universal (FJU)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banda Wolney Aguiar – Colégio Estadual Dom Pedro II&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-celebra-30-anos-com-exposicao-tecendo-historias-248722"&gt;Feirinha de Itaipava celebra 30 anos com exposição Tecendo histórias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248718"&gt;Petrópolis recebe 2ª Trilha Anual para Pessoas com Deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-de-cinco-mil-pessoas-prestigiam-o-desfile-civico-pela-independencia-do-brasil-248721</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-marcara-a-estreia-do-serrano-no-carioca-b1-248728</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3228-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sábado marcará a estreia do Serrano no Carioca B1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0472_20230908204247_CFH0A.jpg" longdesc="86558;53996"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje os petropolitanos poderão curtir, além da estreia do Serrano na tentativa de acesso ao Cariocão, os jogos dos campeonatos municipais de futsal e de futebol de campo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Confira a programação dos jogos deste sábado:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carioca B1:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;7 de Abril x Serrano, às 14h45, no Estádio Moça Bonita, em Bangu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 11 – 09/09:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: Corrêas Futsal x EC Vera Cruz – Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 13 – 09/09:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: EC Corrêas x Palmeira FC – Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário não definido: Corrêas Futsal x EC Vera Cruz – Local: Ginásio Belmiro José Santanna - EC Corrêas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futsal Sub 15 – 09/09:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;20h – AMAB Osvaldo Cruz x Instituto Alliance / Projeto Mudando Vidas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 11 - Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;9h – EC Cascatinha x Carangola FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campeonato Municipal de Futebol - Sub 13 - Estádio Osório Júnior - E.C Cascatinha&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;10h30 – EC Cascatinha x Carangola FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/psicologia-do-esporte-prepara-atleta-de-petropolis-que-ganha-destaque-em-competicoes-nacionais-e-internacionais-de-karate-248729"&gt;Psicologia do Esporte prepara atleta de Petrópolis que ganha destaque em competições nacionais e internacionais de Karatê&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-marcara-a-estreia-do-serrano-no-carioca-b1-248728</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpe-da-mao-fantasma-criminosos-usam-atualizacao-falsa-de-celular-para-lesar-vitimas-248724</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alerta/3228-155" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alerta&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Golpe da Mão Fantasma: criminosos usam atualização falsa de celular para lesar vítimas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230908204245_VLIXR.jpg" longdesc="86557;32421"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma nova modalidade de golpe virtual está preocupando autoridades e especialistas em segurança cibernética. Conhecido como o “Golpe da Mão Fantasma”, esse esquema enganoso tem como alvo proprietários de smartphones, oferecendo uma atualização de software falsa que, na realidade, concede aos criminosos controle total sobre o dispositivo da vítima. As consequências são prejuízos financeiros e riscos à segurança dos dados pessoais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para entender melhor como funciona, a advogada criminalista Carla Cristina Martins explica o mecanismo por trás do golpe: “a fraude opera sob a simulação de uma atualização de software para o celular da vítima. Após a vítima conceder as permissões solicitadas, os criminosos obtêm controle do aparelho em tempo real, assimilando-se ao verdadeiro administrador do dispositivo. Esse controle faculta aos golpistas o acesso a aplicativos de bancos, viabilizando transações financeiras ilícitas”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Carla também chama a atenção para os sinais de alerta que podem ajudar as pessoas a identificar e evitar esse tipo de golpe. “Chamadas telefônicas não solicitadas, especialmente aquelas que se identificam como provenientes de centrais telefônicas de bancos, notificando sobre atividades suspeitas na conta do cliente ou instigando a instalação de atualizações, são um sinal de alerta. Além disso, desconfiar de mensagens SMS ou ligações que solicitam a atualização de softwares, especialmente se acompanhadas de links, é fundamental. Solicitações repentinas de permissões para aplicativos desconhecidos também são indicativos”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os danos causados pelo Golpe da Mão Fantasma são significativos. “As vítimas enfrentam, primordialmente, prejuízos financeiros decorrentes de transferências e transações não autorizadas. Adicionalmente, a violação de dados pessoais pode gerar danos morais, emocionais e riscos de futuras fraudes”, alerta a advogada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para se proteger contra esse golpe, a especialista sugere alguns cuidados: “Usuários devem evitar clicar em links desconhecidos, não conceder permissões a softwares não reconhecidos e sempre confirmar a veracidade de ligações que alegam ser de instituições bancárias”. Além disso, a instalação de softwares antivírus e antimalware em smartphones é recomendada, assim como a atualização regular de sistemas operacionais apenas pelos meios oficiais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em caso de suspeita, a vítima deve agir prontamente. “Desligar a conexão de internet do dispositivo, contatar sua instituição bancária para alertar sobre atividades suspeitas e reportar o incidente à polícia são passos importantes para minimizar os danos”, explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No que diz respeito à legislação brasileira, Carla Cristina destacou as seguintes normativas relevantes para crimes cibernéticos, incluindo o Golpe da Mão Fantasma Lei nº 12.7372012 (Lei Carolina Dieckmann) norma que introduziu ao Código Penal Brasileiro os crimes de invasão de dispositivo informático, prevendo penalidades para “quem invadir dispositivo informático alheio, conectado ou não à rede de computadores, com o fim de obter, adulterar ou destruir dados ou informações sem autorização expressa ou tácita do titular do dispositivo ou instalar vulnerabilidades para obter vantagem ilícita”. E o Marco Civil da Internet (Lei nº 12.9652014) que estabelece princípios, garantias, direitos e deveres para o uso da internet no Brasil. Embora não tipifique crimes, ele traz normas sobre guarda e proteção de registros, dados pessoais e conteúdos privados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As possíveis punições para quem pratica este golpe variam, podendo ser considerado Invasão de Dispositivo Informático, Estelionato e/ou violação de dados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/golpe-da-mao-fantasma-criminosos-usam-atualizacao-falsa-de-celular-para-lesar-vitimas-248724</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-celebra-30-anos-com-exposicao-tecendo-historias-248722</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3228-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirinha de Itaipava celebra 30 anos com exposição Tecendo histórias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inauguração será neste sábado (09), às 11h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230908204235_LJXD2.jpg" longdesc="86553;421947"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Feirinha de Itaipava, um dos principais polos de moda de Petrópolis, se prepara para comemorar três décadas de sucesso e história com a exposição 30 Anos Tecendo Histórias. A inauguração será neste sábado (09), às 11h, no estacionamento do local. A exposição tem como objetivo resgatar a trajetória da Feirinha, proporcionando aos visitantes uma imersão nas memórias e momentos significativos do espaço. A mostra estará aberta ao público até o dia 15 de outubro, seguindo o horário de funcionamento da Feirinha de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“É com imensa alegria que celebramos os 30 anos da Feirinha de Itaipava. A nossa história, na verdade, tem raízes que remontam a mais de três décadas atrás, quando a feira acontecia durante as madrugadas nas imediações do Restaurante Galisco. No entanto, oficialmente, comemoramos o aniversário a partir do momento em que estabelecemos nossa presença na BR-040, nossa localização atual. Esse foi um marco na nossa jornada e por isso celebramos o aniversário todos os anos no dia 23 de setembro. A exposição 30 Anos Tecendo Histórias, que será inaugurada antes da data, vem para resgatar a nossa jornada, mas não se restringe apenas ao passado; ela também celebra o presente e projeta nossa visão para o futuro, destacando o compromisso contínuo com a inovação e a excelência que mantêm nossa Feirinha no coração de todos que a visitam”, enfatiza o administrador da Feirinha de Itaipava, Sergio G-Tão. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A exposição ocupará um espaço de 144 metros quadrados, com 16 painéis impressos em tecido, exibindo depoimentos e imagens que narram a trajetória da Feirinha ao longo dos anos. Além da importante narrativa visual, a exposição também contará com um espaço central “instagramável”, especialmente projetado para que o público possa registrar fotos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A exposição foi toda idealizada em tecidos, que é a principal matéria-prima utilizada na feirinha. É uma grande linha do tempo que passeia pelos 30 anos, contando a incrível saga de como um grupo de empreendedores abraçou uma visão e construiu essa trajetória de sucesso. É uma história completa, que visita o passado, mostra o presente e já vislumbra uma clara visão do futuro”, destaca a idealizadora da exposição, Joyce Jane Meyer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Stands da Feirinha oferecem 30% de desconto&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como parte das ações comemorativas, as lojas do polo de moda oferecerão um desconto de 30% em peças selecionadas. Os stands participantes estarão identificados com um selo da campanha, e os clientes poderão adquirir itens exclusivos a preços acessíveis. A iniciativa segue até o dia 15 de outubro, que é também o último dia da exposição. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Hotsite especial&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A história da Feirinha de Itaipava também pode ser explorada no ambiente virtual. Para conferir a jornada de um dos principais polos de moda de Petrópolis, basta visitar o seguinte link https30anos.feirinhadeitaipava.com&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-cinco-mil-pessoas-prestigiam-o-desfile-civico-pela-independencia-do-brasil-248721"&gt;Mais de cinco mil pessoas prestigiam o desfile cívico pela Independência do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248718"&gt;Petrópolis recebe 2ª Trilha Anual para Pessoas com Deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-celebra-30-anos-com-exposicao-tecendo-historias-248722</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3228-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis recebe 2ª Trilha Anual para Pessoas com Deficiência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230908204225_1Q3CU.jpg" longdesc="86549;46106"&gt;&lt;br&gt;  Foto: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque Natural Padre Quinha, na Avenida Ipiranga, será palco da 2ª Trilha Anual para PcD neste sábado (09/09), às 10h. Realizada pelo INcluir Petrópolis, a iniciativa visa incentivar a prática de esportes e atividades ao ar livre para pessoas com deficiência e mobilidade reduzida. O evento, que contou com cerca de 80 pessoas em sua primeira edição, deve reunir cerca de 200 pessoas, que irão participar da trilha com a ajuda de veículos adaptados e voluntários.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da caminhada, os participantes poderão realizar atividades lúdicas, participar de conversas e jogos organizados pelo INcluir Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento ainda irá contar com pontos de coleta de recicláveis (óleo de cozinha usado, tampinhas plásticas e lacres de alumínio) que são utilizados como moeda solidária para a manutenção da ONG. As pessoas que quiserem contribuir, poderão deixar seu resíduo no local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Realizamos estas atividades para mostrar a todas as pessoas o potencial que tantas pessoas com deficiência têm e, muitas vezes, não sabem. São iniciativas como esta, buscando utilizar o esporte como forma de inclusão, que queremos realizar sempre. Além de levarmos o nome de Petrópolis como uma cidade inclusiva, que recebe PcDs e familiares de outros municípios do Estado”, explica Caline Alessandra, idealizadora do INcluir Petrópolis junto com seu esposo Chen Li Cheng, que é PcD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento conta com o apoio da Prefeitura Municipal de Petrópolis, Comdep, Águas do Imperador, Liza, Grande Rio Reciclagem Ambiental, Barra Ecoclean e OceanPact.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Projeto INcluir&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;INcluir Petrópolis é um projeto de inclusão social, sem fins lucrativos e privado, idealizado por Alessandra Caline e Chen Li Sheng. Tem o objetivo de realizar atividades de convivência, lazer, turismo, cultura, educação e sustentabilidade ambiental para que o município de Petrópolis seja uma cidade inclusiva para Pessoas com Deficiência (PcD) e mobilidade reduzida. Quem quiser contribuir, de alguma forma, com o projeto, pode entrar em contato através do número (24) 99216-1274.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-de-cinco-mil-pessoas-prestigiam-o-desfile-civico-pela-independencia-do-brasil-248721"&gt;Mais de cinco mil pessoas prestigiam o desfile cívico pela Independência do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-celebra-30-anos-com-exposicao-tecendo-historias-248722"&gt;Feirinha de Itaipava celebra 30 anos com exposição Tecendo histórias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-recebe-2-trilha-anual-para-pessoas-com-deficiencia-248718</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-recebe-o-secretario-estadual-de-transportes-para-impulsionar-projetos-estrategicos-248709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3228-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Movimento Petrópolis 2030 recebe o secretário estadual de Transportes para impulsionar projetos estratégicos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reunião, dia 15, com Washington Reis tem foco em obras como a nova pista de subida da serra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230908155529_K8AY2.jpg" longdesc="86539;30293"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O movimento empresarial Petrópolis 2030 vai receber o secretário estadual de Transportes, Washington Reis, no dia 15, às 9h, no espaço Locanda Centro Histórico, para uma reunião de trabalho com discussões abrangentes sobre projetos estratégicos de infraestrutura e mobilidade na cidade serrana. A pauta urgente inclui a nova pista de subida da serra, destaque para projetos como a ligação Bingen-Quitandinha, assim como prazos para sua concretização e reativação da ferrovia entre Magé e Petrópolis, promovendo o turismo e melhorias na mobilidade. Além disso, o primeiro heliporto da região serrana, essencial para assistência médica, transporte de órgãos, Defesa Civil e forças de segurança, será abordado. Participam do encontro representantes das 26 entidades empresariais que compõe o movimento Petrópolis 2030 e que atuam pelo desenvolvimento econômico da cidade pautado em dotar o município de infraestrutura que beneficie empresas, novos negócios e que gere empregos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Esta reunião é de extrema importância para Petrópolis. Ela representa um passo significativo na direção do desenvolvimento econômico da nossa cidade. Estamos ansiosos para discutir esses projetos estratégicos de infraestrutura e mobilidade com o secretário Washington Reis e também com o deputado estadual Rosenverg Reis que já confirmou presença.  O movimento empresarial Petrópolis 2030 está comprometido em acompanhar de perto essas iniciativas, garantir um cronograma de execução detalhado e, mais importante, contribuir para que esses projetos beneficiem toda a nossa comunidade. Acreditamos que a presença do secretário em Petrópolis e o diálogo direto com o empresariado são elementos essenciais para o progresso da nossa cidade."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A recente portaria do Ministério dos Transportes, que permite a renegociação de concessões por até 15 anos sem a necessidade de novo processo licitatório, pode impactar a Concer, concessionária da BR-040, adiando uma nova concorrência prevista. De outro lado, o Ministério dos Transportes anunciou a licitação de uma nova concessão para a rodovia no trecho entre Rio e Juiz de Fora com edital saindo apenas em 2024. “Qualquer que seja a solução queremos a garantia da nova pista concluída com prioridade e esse é um dos pleitos que iremos levar ao Estado pedindo seu apoio”, afirma Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis e líder do Movimento Empresarial Petrópolis 2030. “Enfatizamos a necessidade de envolvimento e comprometimento do Estado na execução da nova pista e na manutenção da atual até sua conclusão, bem como melhorias na via de descida e outros aspectos cruciais para a ligação com a União e Indústria”, completa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Movimento Empresarial Petrópolis 2030 celebra o investimento do governo estadual de R$ 3,4 milhões na ligação Bingen-Quitandinha, mas busca um cronograma detalhado para garantir o acompanhamento e a agilidade na execução. “Se o Estado garantiu a verba, a concessionária está de acordo e a prefeitura também, resta a Agência Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) dar o seu ok e não inviabilizar a conexão atrelando a ligação a uma nova concessão que ainda será licitada. Este é um dos apoios que queremos do governo do Estado”, antecipa Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reativação da ferrovia entre Vila Inhomirim e o Alto da Serra, estimada em R$ 60 milhões, é outra pauta relevante para a mobilidade e turismo da cidade. Além disso, o heliporto, projeto agora resgatado pela Secretaria estadual de Transportes, contribuirá significativamente para vários setores, incluindo assistência médica, transporte de órgãos e turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A presença do secretário Washington Reis em Petrópolis e o contato direto com o empresariado são considerados de extrema importância, demonstrando um compromisso genuíno com o desenvolvimento da cidade e fortalecendo a colaboração entre o setor público e privado para impulsionar projetos benéficos para toda a comunidade”, afirma Cláudio Mohammad.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Movimento Petrópolis 2030 atua pelo desenvolvimento econômico&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Movimento Petrópolis 2030 é uma iniciativa de 26 instituições empresariais e representativas da sociedade de Petrópolis que tem como objetivo impulsionar o desenvolvimento econômico da cidade. Criado recentemente, o movimento reúne líderes do setor privado com a missão de resgatar projetos estratégicos que possam alavancar a economia local. Com uma visão de futuro até 2030, o movimento identifica e prioriza 20 propostas fundamentais, abrangendo infraestrutura, mobilidade e outros aspectos-chave para garantir um futuro próspero para Petrópolis. O Movimento Petrópolis 2030 atua como um agente de mudança, buscando a colaboração com o poder público e a iniciativa privada para transformar essas propostas em realidade e promover o crescimento sustentável da cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/menina-de-3-anos-e-baleada-248723"&gt;Menina de 3 anos é baleada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/movimento-petropolis-2030-recebe-o-secretario-estadual-de-transportes-para-impulsionar-projetos-estrategicos-248709</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jdj-teresopolis-jovens-devem-dizer-sim-a-deus-dom-gregorio-paixao-248710</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Religi%C3%A3o/3228-334" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Religião&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;JDJ Teresópolis: “jovens devem dizer sim a Deus e testemunhar com alegria nos ambientes”, Dom Gregório Paixão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230908114613_SB0SY.jpg" longdesc="86521;91633"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;br&gt; &lt;br&gt;Na missa de abertura da Jornada Diocesana da Juventude (JDJ), em Teresópolis, na praça em frente à Igreja Santa Teresa, na noite do 7 de setembro, o bispo diocesano, Dom Gregório Paixão, OSB, falando aos jovens, afirmou “vocês estão aqui convidados, exatamente para viver essa alegria de estar com Jesus. Ao longo desses dias devem ser exatamente, animados pela força do evangelho, pela graça dessa vida nova, saber que o senhor está conosco”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveitando a data de 7 de setembro, quando o Brasil celebra a independência, o bispo ressaltou a presença da Igreja desde o início da descoberta do Brasil, ressaltando que, foi o Vaticano o primeiro a reconhecer a independência do país. Dom Gregório Paixão afirmou que a Igreja sempre teve um grande amor pelo Brasil e ressaltou o fato de que a missa de abertura da Jornada Diocesana foi celebrada no altar usado pelo Papa Francisco na Jornada Mundial da Juventude, em 2013, no Rio, mostrando a unidade entre o país e a Santa Sé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedicando sua homilia ao jovens, o bispo lembrou o que muitos dizem, de que a juventude está perdida. Mas, ressaltou que “quem trabalha nas universidades, quem está nos colégios, quem trabalha na organização da sociedade, quem luta pelas suas famílias, quem está na igreja sabe que a juventude deseja muito. Mas, essa juventude depende daquilo que nós vamos transmitir, daquilo que nós vamos oferecer e o que a igreja deseja dar aos queridos jovens, inegavelmente é Jesus Cristo e todo o tesouro que a Igreja foi capaz de receber do Senhor, transmitido ao longo dos séculos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dom Gregório Paixão frisou, ainda falando aos jovens, que inegavelmente quem vive em Deus abre caminho para o que é verdadeiramente bom e que dá sentido a tudo, Jesus Cristo. “Sim, temos um ensinamento dos apóstolos que é a verdade que salva, Jesus Cristo. Temos sim uma tradição ao longo dos séculos para transmitir a muitos. Quem vive em Deus e quem busca o bem inegavelmente abre seus caminhos para aquilo que é verdadeiramente bom”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o bispo diocesano é importante que cada um, principalmente os jovens, estejam com o coração aberto, pronto para dizer sim a Deus, seguindo Jesus Cristo. “Precisamos dar testemunho de vida e de alegria. Assim queridos jovens, que cada um de nós esteja profundamente unido a Jesus Cristo. Pregue, testemunhe, não como imposição, mas com alegria. Acolham aqueles que estão ao seu lado, vivam a beleza da unidade em suas famílias”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Programação:&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;8 de setembro&lt;br&gt;Sexta-feira: Dia Penitencial (Paróquias acolhedoras)&lt;br&gt;8h - Santa Missa nas paróquias acolhedoras&lt;br&gt;9h - Trabalhos Caritativos/Missionários&lt;br&gt;12h - Almoço – Paróquia acolhedora&lt;br&gt;13h45 - TARDE DA MISERICÓRDIA (PRAÇA SANTA TERESA)&lt;br&gt;Condução e animação: Astromar e Banda Frutos de Medjugorje&lt;br&gt;14h - Pregação Plínio Bianchinni ( Comunidade Theotókos) - “Todo santo tem um passado, todo pecador tem um futuro.”&lt;br&gt;14h45 - Terço da Misericórdia – Astromar e Plínio Bianchinni&lt;br&gt;15h - Celebração Penitencial – Padre Renato Andrade &lt;br&gt;Mutirão de Confissões&lt;br&gt;15h30 - Oracional: Banda Frutos de Medjugorje&lt;br&gt;16h30 - Esportes – Praça Santa Teresa e SESC&lt;br&gt;18h30 - Via-Sacra&lt;br&gt;20h - Show Naldo José (piseiro católico)&lt;br&gt;22h - Dispersão para as paróquias acolhedoras/ casas das famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9 de setembro&lt;br&gt;Sábado: Dia da Juventude&lt;br&gt;CATEQUESES (Paróquias)&lt;br&gt;9h - Acolhida na Paróquia da Catequese/ Animação/ Louvor&lt;br&gt;9h45 - Catequese&lt;br&gt;11h - Santa Missa&lt;br&gt;12h - Almoço na Paróquia da Catequese&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;FESTIVAL DA JUVENTUDE (Centro da Cidade)&lt;br&gt;14h - Casa da Memória&lt;br&gt;Exposição de Arte Sacra&lt;br&gt;Café-Palestra: História de Terê&lt;br&gt;14h – SESC&lt;br&gt;Jogos de raciocínio; Jogos eletrônicos; Realidade virtual; Exposições; Feira Criativa; Oficinas&lt;br&gt;14h30 – Cinema - Cineclube: Pe. Kayo;&lt;br&gt;14h30 - Golf - Exposição de carros antigos;&lt;br&gt;14h30 - Cidade - City Tour com a imperatriz;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MOMENTO MARIANO E VIGÍLIA&lt;br&gt;18h - Louvor Mariano – Heder Sousa e Jorge Mongó – Praça da&lt;br&gt;Casa de Cultura&lt;br&gt;19h - Momento Mariano – Praça da Casa de Cultura&lt;br&gt;Condução: Astromar e Pe Mário Sartori&lt;br&gt;Oracional: Heder Sousa e Jorge Mongó&lt;br&gt;19h30 - Caminhada Luminosa&lt;br&gt;Itinerário: Praça da Casa de Cultura para Praça Santa Teresa&lt;br&gt;Condução: Astromar e Pe Mário Sartori&lt;br&gt;Animação: Héder Sousa e Jorge Mongó&lt;br&gt;20h30 - Adoração/ Benção do Santíssimo - Praça Santa Teresa&lt;br&gt;21h - Show Olívia Ferreira – Praça de Santa Teresa&lt;br&gt;22h - Dispersão para as paróquias acolhedoras/ casas das famílias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10 de setembro&lt;br&gt;Domingo – Congresso da Juventude (Pedrão)&lt;br&gt;8h - Oração e animação Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;Condução: Padre Luizinho&lt;br&gt;8h30 - Momento Mariano&lt;br&gt;9h - Pregação - Pe. Julinho: “O semeador”&lt;br&gt;9h45 - Momento de Oração – Pe. Julinho&lt;br&gt;Louvor: Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;10h15 - Pregação - Pe. Mário Sartori: “Testemunhar sem medo”&lt;br&gt;11h15 - Adoração ao Santíssimo: Dom Gregório e Pe. Mário Sartori&lt;br&gt;Louvor: Comunidade Mater Dei&lt;br&gt;12h - Almoço&lt;br&gt;13h45 - Condução: Astromar&lt;br&gt;14h - Show Banda Colo de Deus com participação do Pe. Julinho&lt;br&gt;16h - Santa Missa de Encerramento: Dom Gregório&lt;br&gt;17h30 - Dispersão final do evento&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jdj-teresopolis-jovens-devem-dizer-sim-a-deus-dom-gregorio-paixao-248710</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologia-do-esporte-prepara-atleta-de-petropolis-que-ganha-destaque-em-competicoes-nacionais-e-internacionais-de-karate-248729</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3228-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Psicologia do Esporte prepara atleta de Petrópolis que ganha destaque em competições nacionais e internacionais de Karatê&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0399_20230908152251_7ND5Z.jpg" longdesc="86534;172474"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adrenalina, garra e disposição são palavras em destaque no vocabulário da jovem Manuela Duringer, aluna do curso de psicologia do Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) e atleta, que ganha cada vez mais destaque em competições nacionais e internacionais de Karatê. No Campeonato Nacional de Karatê-do Tradicional, na categoria de Kata individual, luta imaginária, ela conquistou a medalha de prata, e de Kumite Individual, combate corpo a corpo, a medalha de ouro, e na Copa Intercontinental de Karatê-do Tradicional, a medalha de prata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É preciso perseverança para seguir à risca os treinamentos e se preparar devidamente para as competições. O segredo da atleta está em ter objetivos traçados, para que o treinamento esteja alinhado aos seus propósitos. Por isso, a estudante usufrui dos benefícios que a Psicologia do Esporte oferece a cada atleta que almeja conquistar um lugar no pódio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A pressão de estar em um campeonato de nível tão elevado é sufocante. O atendimento em Psicologia do Esporte me preparou para que eu soubesse lidar com as possíveis situações e formular soluções. Dessa forma, eu não fiquei ansiosa, pois tinha em mente as ferramentas para me socorrer, caso necessário. Mantive a calma durante as lutas, livre de expectativas. Tenho certeza de que a minha vitória só foi possível por ter tido essa oportunidade com a Psicologia do Esporte, pois aprendi a lidar de forma mais saudável com meus medos a respeito da crítica alheia, do fracasso e de sair da zona de conforto. Sinto que é impossível estar 100% tranquila nessa situação, mas com certeza eu aprendi a ter maior domínio sobre o meu medo e o nervosismo", destaca a atleta.&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt; Atletas autoconfiantes são mais propensos a enfrentar desafios com determinação e a acreditar em seu próprio sucesso. Através de técnicas de construção da autoconfiança, como a visualização positiva e a autoafirmação, a Psicologia do Esporte fortalece a autoestima e oferece ferramentas essenciais para que os atletas possam enfrentar os desafios com mais coragem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A Psicologia do Esporte é fundamental em todas as etapas pré e pós-competição. O atleta necessita compreender que existe um preparo para atingir o ápice físico e mental. Muitas vezes, o que vemos é a ênfase no trabalho físico, pois os aspectos psicológicos são invisíveis e muitas vezes negligenciados. O psicólogo esportivo consegue desenhar de forma individualizada o caminho para cada atleta, não só no alto rendimento, mas em todas as categorias, faixas etárias, deficiências, reabilitação, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; Todas as técnicas precisam estar alinhadas aos objetivos e quando o atleta é comprometido como a Manu, o resultado é o pódio", explica Clévia Sies, coordenadora da especialização em Psicologia do Esporte da UNIFASE. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho de Psicologia do Esporte que está sendo realizado com a Manuela Duringer tem a proposta de estabelecer metas realistas e alcançáveis, desenvolver planos de treinamento eficazes e manter a motivação ao longo da carreira esportiva, para que continue progredindo em sua jornada esportiva.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"O preparo para as competições foi intenso e 100% produtivo! Nos encontramos duas vezes por semana até o dia da competição e em todos os encontros eu aplicava alguma ferramenta prática para que ela aprendesse e conseguisse fazer sozinha. Passamos pela psicoeducação, de como funciona a mente até o manejo emocional diante dos desafios e competições. Rastreamos todos os cenários para criarmos mecanismos de enfrentamento, para que ela pudesse ter mais controle sobre as diversas situações, criamos ritual e ela aprendeu a respirar corretamente. A Manu é uma paciente incrível, muito empenhada! Sinto muito orgulho em caminhar ao lado de uma atleta tão especial. Manu vai longe representando esse Brasil", comenta Rafaela Parnes, psicóloga egressa do curso de Pós-graduação em Psicologia do Esporte da UNIFASE.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, Manuela está se preparando para mais uma competição internacional, que será realizada em outubro deste ano, na Argentina. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A próxima competição é a Copa Panamericana Interclubes, na Argentina. Lá, só poderão participar países da América. Os custos com hospedagem, passagem e alimentação são obstáculos que podem impedir o potencial de muitos atletas. Por isso, convido àqueles interessados em me patrocinar a entrarem em contato através do meu Instagram @manu.empty.hands, no qual eu mostro o meu dia a dia, desde o preparo até as competições, dentre outras coisas. Quero mais uma vez ultrapassar essa barreira e conquistar medalhas para o meu país", conclui a atleta. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0399_20230908152253_OHC7I.jpg" longdesc="86535;153042"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-marcara-a-estreia-do-serrano-no-carioca-b1-248728"&gt;Sábado marcará a estreia do Serrano no Carioca B1&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/psicologia-do-esporte-prepara-atleta-de-petropolis-que-ganha-destaque-em-competicoes-nacionais-e-internacionais-de-karate-248729</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-248665</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-248665</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-248706</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-248706</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-248708</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-248708</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-248707</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-248707</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/teatro-reynaldo-chaves-apresenta-maria-luisa-tonacio-em-um-concerto-de-violao-248727</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3228-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Teatro Reynaldo Chaves apresenta Maria Luísa Tonácio em um Concerto de Violão &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0408_x_0600_20230908204232_I0ZTI.jpg" longdesc="86552;60102"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O prestigiado Teatro Reynaldo Chaves, localizado nas instalações da renomada Escola de Música Santa Cecília, está pronto para receber um concerto emocionante neste sábado, 9 de setembro. A aclamada violonista Maria Luísa Tonácio será a protagonista deste evento musical marcante, com participação de Roberto Rosa, que tem início agendado para as 17h, repleto de notas e harmonias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Promovido como parte da série de Concertos Quinzenais, uma iniciativa orquestrada pelo talentoso pianista e produtor cultural Jorge Saraiva, o concerto promete envolver os ouvintes em uma experiência sonora única e enriquecedora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maria Luísa Tonácio, uma violonista de destaque, carrega consigo uma rica formação. Bacharel em Música pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), sua habilidade e paixão pelo violão são evidentes. Além disso, ela tem um notável histórico de colaborações musicais. Seu trabalho com os duos Música Nova e Velasco, compartilhando o palco com artistas como o clarinetista Adilson Alves e o violinista Felipe Rogrigues, a levou a se apresentar em prestigiadas salas de concerto pela cidade do Rio de Janeiro, como o Centro da Música Carioca, CCBB, Real Gabinete Português da Leitura, Casa França Brasil e Casa da Leitura, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reputação artística de Maria Luísa Tonácio é realçada por suas conquistas. O Duo Música Nova, no qual participou, recebeu uma distinta menção honrosa no concurso de música de câmara do Festival Villa-Lobos em 2012, enquanto o Duo Velasco, com o qual se apresentou ao lado de Felipe Rogrigues, conquistou o primeiro lugar no concurso XXXII Rosa Mística em 2013.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualmente, a musicista está imersa em projetos solo de composição e performance, incluindo o "Canções de Dentro de Casa" (resultado do edital Ondas da Cultura) e "Autoflorescer" (parte do Edital Cultura Presente nas Redes). Além de seu compromisso com a criação musical, Maria Luísa também compartilha seu conhecimento na área pedagógica, oferecendo aulas de violão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O programa do recital solo de Maria Luísa Tonácio promete uma jornada musical diversificada e emocionante, incluindo obras de Baden Powell, João Pernambuco, H. Villa-Lobos, Aníbal Augusto Sardinha (Garoto) e Jean Charnaux. A participação especial de Roberto Rosa adicionará um toque adicional de magia ao concerto, com interpretações de peças de Dilermando Reis e Domingos Semenzato.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados em compartilhar deste momento musical único podem fazer suas reservas de ingressos através do Whatsapp pelo número (21) 99411-6137 ou diretamente na Escola de Música Santa Cecília. Prepare-se para uma tarde memorável de melodias e harmonias com a brilhante Maria Luísa Tonácio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Concertos Quinzenais a violonista Maria Luísa Tonácio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Local: Teatro Reynaldo Chaves (Escola de Música Santa Cecília) -Rua General Osório, 192, Centro, Petrópolis – RJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Data: 9 de Setembro (sábado)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horário: 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor: 30 reais inteira / 15 reais, meia entrada destinada a estudantes, idosos, pcd – pessoas com deficiência e portadores do CadÚnico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações e reservas: (24) 2242-2191 - Telefone e Whatsapp&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/teatro-reynaldo-chaves-apresenta-maria-luisa-tonacio-em-um-concerto-de-violao-248727</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3228-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua está em péssimo estado no Bingen&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0600_20230908204238_MXXZ3.jpg" longdesc="86554;105603"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Vila Felippe Henrique Justen, localizada na Rua Henrique Raffard, no Bingen, relataram ao jornal que, em diversos trechos da via, têm  buracos que dificultam e prejudicam a passagem dos veículos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, está perigoso para as pessoas andarem a pé e também para os veículos. “O asfalto está precisando ser refeito. A rua está desnivelada e é horrível passar, tanto de carro, quanto a pé. Tem mais de anos que sofremos com esse problema. A última vez que a via recebeu asfalto, foi há muito tempo. Precisa urgentemente de algum reparo”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725"&gt;Buraco abre na Rua Epitácio Pessoa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3228-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre na Rua Epitácio Pessoa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230908204240_CVEFF.jpg" longdesc="86555;109108"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gabriel Miranda&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Epitácio Pessoa, no Centro, denunciaram ao Diário que um buraco de grande proporção abriu, na quarta-feira (06), e já estava prejudicando a passagem dos veículos.  Nessa sexta-feira (08), a via estava para passagem dos veículos, com o buraco sinalizado, porém, ao redor deste problema, a estrutura do local está oca e as intervenções não foram iniciadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de quem trafega pela área, o buraco tem mais de um metro de profundidade. “A notícia boa é que quando cedeu ninguém estava passando, pois seria um problema bem sério. Fico com medo, pois parece que ninguém vem resolver o problema exceto caso alguém se machuque ou algo do tipo. Isso aqui está um perigo, a cada dia o buraco aumenta”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726"&gt;Rua está em péssimo estado no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3228-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0338_x_0600_20230906202534_1LWYM.jpg" longdesc="86449;36190"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário recebeu denúncia dos moradores da Servidão Ângelo Prata, no Siméria, que tanto no início quanto no final do mês, a localidade fica tomada por diversos carros, que não são dos moradores. Essa situação dificulta a passagem dos próprios, pois não existe a possibilidade de subir a localidade e, segundo eles, essa situação é recorrente e fica logo ao lado do depósito da Comdep, sendo que pedidos de providências a este respeito já foram realizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação acontece todo final e início do mês. “A servidão fica sem acesso. Já foram realizados pedidos várias vezes aos responsáveis pelo depósito da Comdep, que não deixem os carros interditando a servidão. Há vários moradores de idade e se precisar sair em uma emergência ficarão presos. Um verdadeiro absurdo e uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726"&gt;Rua está em péssimo estado no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725"&gt;Buraco abre na Rua Epitácio Pessoa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3228-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0630_x_0274_20230906202550_A3K6N.jpg" longdesc="86456;65291"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, próximo à antiga fábrica São Pedro de Alcântara, relatam que foi realizado um serviço de capina, logo no número 378, porém, foi retirada a tela de proteção que tinha para o rio e, com isso, tirou a segurança dos residentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, para o local receber os serviços de capina e roçada, a tela de proteção foi retirada. “Embora fosse de plástico, dá como referência para os moradores, dos quais crianças, para não cair no rio. Queremos a recolocação de outra tela, ou pelo menos, informe aos moradores, que não iram recolocar, para que assim, possamos tomar providências”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará em breve uma equipe ao local para realizar a reinstalação das telas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726"&gt;Rua está em péssimo estado no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725"&gt;Buraco abre na Rua Epitácio Pessoa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3228-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230905213518_MQXOL.jpg" longdesc="86360;40271"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Avenida Amaral Peixoto, no bairro Quitandinha, próximo ao número 895, denunciaram ao jornal sobre a falta das caçambas de lixo no local. Eram três caçambas, porém, elas foram retiradas sem reposição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é um absurdo. “Eram três lixeiras, uma quebrou e nada de repor, as duas que ficaram estavam em péssimo estado e agora não tem mais nenhuma. Um absurdo o morador ter que deixar os lixos no chão da rua, sobretudo em um espaço onde atende quatro vias e trechos (Av. Amaral Peixoto, Rua Araruama, Rua Espírito Santo e parte de baixo da Amaral Peixoto). Uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará uma equipe ao local para verificar a situação relatada e, se necessário, realizar a instalação de novos containers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-esta-em-pessimo-estado-no-bingen-248726"&gt;Rua está em péssimo estado no Bingen&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-na-rua-epitacio-pessoa-248725"&gt;Buraco abre na Rua Epitácio Pessoa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248713"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248712"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248711</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-construcao-summit-mostrara-avancos-do-setor-no-brasil-e-no-mundo-248715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3228-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio Construção Summit mostrará avanços do setor no Brasil e no mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Expectativa é receber 5 mil pessoas nos três dias do evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230908154223_ZTJ76.jpg" longdesc="86537;45874"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O setor da construção se prepara para realizar, entre os dias 19 e 21 deste mês, no Armazém 3 do Píer Mauá, região portuária do Rio de Janeiro, o 1º Rio Construção Summit (RCS), que contará com mais de 230 palestrantes nacionais e estrangeiros em mais de 80 horas de conteúdo, envolvendo debates e apresentações. A expectativa é receber 5 mil pessoas nos três dias do evento. Segundo informou à Agência Brasil o presidente do Fórum de Construção Civil da Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) e um dos vice-presidentes da entidade, Marcelo Kaiuca, serão debatidos durante o evento temas que “envolvem tudo que é importante na área da construção: construção civil, construção pesada, infraestrutura”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento é promovido pelo Sindicato da Indústria da Construção do Estado do Rio de Janeiro (Sinduscon-RJ). Serão realizadas discussões sobre a conjuntura atual e as perspectivas para o aumento da produtividade da construção, a redução do ‘déficit’ habitacional e o aprimoramento da infraestrutura no Brasil. Toda a cadeia da construção estará representada no RCS, englobando incorporadores, construtores, setor de serviços, indústria, fornecedores de material, sindicatos patronais. O foco são estudantes do setor da construção, entre os quais engenheiros e arquitetos. De acordo com o Sinduscon-RJ, esse é o maior evento já realizado no Brasil pelo setor, que vive aquecimento com oferta de empregos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Vão falar de software BIM (para engenharia civil e arquitetura), de ESG (práticas ambientais, sociais e de governança de uma organização), de saneamento”, informou Marcelo Kaiuca. Em paralelo ao evento, será realizado encontro da Federação Interamericana da Indústria da Construção (FIIC), que congrega as Câmaras da Indústria da Construção Civil da América Latina e Caribe. No Brasil é a CBIC. “A gente está com a expectativa muito grande. Serão em torno de cinco mil pessoas visitando, entre empresários, profissionais de engenharia e arquitetura, poder público e estudantes”. Também presidente do Sindicato das Indústrias de Produtos de Cimento do Estado do Rio de Janeiro, Marcelo Kaiuca será moderador da mesa-redonda “Soluções em Infraestrutura Sustentáveis”, prevista para o dia 19, no RCS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Melhores experiências&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo Kaiuca, a ideia é conhecer as melhores experiências de cada setor de outros países e “trazer para cá. Nós vamos botar o Rio de Janeiro ligado com o Brasil e com o mundo no que de mais importante acontece no setor”. Deixou claro que o evento não é uma feira da construção, mas um encontro para intercâmbio e debate sobre temas de interesse comum no Brasil e no exterior. O Rio Construção Summit deverá ser bianual, como ocorre com os grandes eventos internacionais desse setor. “Isso aguça a curiosidade dos visitantes para conhecer as novidades que são criadas pela indústria. A gente fica sempre naquela esperança que daqui a dois anos, daqui a três anos, será a oportunidade para ver o que tem de novo. E dá tempo de você inovar. Em um evento anual, você não consegue inovar”, considerou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reiterou que a expectativa é grande e com resultados positivos. “O setor precisa, o Rio de Janeiro precisa voltar ao cenário. O estado sempre foi destaque na construção civil e, agora, com o lançamento do novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC), o Rio de Janeiro foi contemplado com cerca de 20% do valor de R$ 1,7 trilhão do programa. Isso representa mais de R$ 360 bilhões para o Rio de Janeiro, ligados à construção civil e à infraestrutura. Então, a gente tem que aproveitar, evitar cometer os erros do passado, começar as construções e ter como acabá-las. O pessoal que criou o PAC sabe bem como tem que ser feito. A expectativa é muito grande”, assinalou Marcelo Kaiuca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Baixa renda&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No Rio de Janeiro, o PAC inclui a construção de habitações para a baixa renda, lembrou o vice-presidente da Firjan. Destacou que aos subsídios do governo federal para a baixa renda, no montante de R$ 55 mil, que são repassados para a Caixa Econômica Federal para o programa Minha Casa, Minha Vida, o Rio de Janeiro dará um subsídio adicional do seu Fundo Soberano, no valor de R$ 25 mil, complementando esses recursos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Somando aos R$ 55 mil do governo federal, o subsídio total resultará em R$ 80 mil para permitir a construção de um imóvel na faixa de R$ 200 mil a R$ 300 mil. É significativo. Com isso, se amplia o número de pessoas que vão ter acesso à casa própria. Vamos botar mais gente no jogo”, afiançou Kaiuca. Toda essa verba é administrada pela Caixa. O déficit habitacional no Brasil alcança em torno de 7 milhões de unidades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Evolução&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Caberá ao Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai) mostrar, durante o RCS, a evolução da construção civil no país, em ternos de inovações. Os visitantes farão visitas virtuais ao centro de referência do setor do Senai, construído no município fluminense de Três Rios. O Rio Construção Summit mostrará também ao público uma casa cujos ambientes terão diversas inovações tecnológicas elaboradas pela indústria, entre as quais a pavimentação acessível. Haverá painéis sobre tratamento de água e saneamento básico, sobre sustentabilidade no setor da construção. Um túnel de inovação mostrará experiências de vários países.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na solenidade de abertura, estão previstas as participações do governador do estado do Rio, Cláudio Castro, do prefeito carioca, Eduardo Paes, além dos prefeitos das cidades de Madri (Espanha) e Bogotá (Colômbia).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-restabelece-repasse-de-icms-a-petropolis-248720"&gt;Ministro restabelece repasse de ICMS a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-bate-recorde-de-transacoes-152-7-milhoes-unico-dia-248716"&gt;Pix bate recorde de transações 152,7 milhões único dia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saques-da-poupanca-em-agosto-superam-depositos-em-r-10-1-bilhoes-248717"&gt;Saques da poupança em agosto superam depósitos em R$ 10,1 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-construcao-summit-mostrara-avancos-do-setor-no-brasil-e-no-mundo-248715</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-informacoes-envolvidos-morte-policial-militar-reserva-zona-norte-rio-248664</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3228-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações sobre envolvidos na morte de policial militar da reserva na Zona Norte do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O policial teria sido morto com um tiro na cabeça&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0424_x_0600_20230908071904_VXNNI.png" width="313" height="443" longdesc="86497;141422"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Disque Denúncia, divulga nesta sexta-feira (08), um cartaz para ajudar no inquérito instaurado pelo Núcleo de Investigações de Morte de Agentes de Segurança da Delegacia de Homicídios da Capital (DHC), a fim de obter informações que possam levar à identificação e prisão dos envolvidos na morte do Cabo Reformado da Polícia Militar do Rio de Janeiro, Marcelo Amaro Rodrigues da Silva, morto a tiros na tarde desta quinta-feira (07), em Guadalupe, na Zona Norte do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 41º BPM (Irajá), procederem a Rua Marcos de Macedo, a fim de verificar um possível homicídio, e no local encontraram um auto Fiat Toro, que perdeu o controle e derrubou o muro de uma residência, e no seu interior foi encontrado o policial militar já sem vida. Os policiais ainda encontraram no veículo uma pistola Taurus calibre 40mm. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipe da Delegacia de Homicídios (DHC), foi acionada e realizou perícia no local.  Agentes da especializada buscam imagens de câmeras de segurança e testemunhas, e estão realizando diligências, a fim de identificar os autores e a motivação do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a morte do SD/PM/RR Marcelo, sobe para 43 o número de Agentes de Segurança, mortos em ações violentas no Estado do Rio de Janeiro, no ano de 2023. Sendo 38 da Policia Militar (inclui policiais militares em serviço, de folga e veteranos(reformados/reserva), 02 Policiais Penais, 1 Policia Civil, 01 Corpo de Bombeiros, 01 Guarda Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre a identificação dos envolvidos na morte do PM da reserva, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-informacoes-envolvidos-morte-policial-militar-reserva-zona-norte-rio-248664</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248662</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248662</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248734</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3228-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rotatividade de profissionais da vacinação impacta coberturas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aumento do número de imunizantes tornou mais complexo o serviço&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909085002_VATC8.jpg" longdesc="86562;39472"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O pediatra Juarez Cunha entrou na rede pública de saúde de Porto Alegre em 1985 e participou dos esforços finais da eliminação da poliomielite no Brasil, doença que teve o  último caso registrado em 1989 no país. Durante 15 anos atuando na ponta, em uma unidade de saúde pequena na periferia, ele conta que tinha uma equipe unida e engajada na imunização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Era um grupo de concursados, todos funcionários públicos do município, que construíam suas carreiras ali. Fiquei durante muito tempo em unidade de saúde, depois fui trabalhar em programas de vigilância, e depois com mortalidade infantil", lembra o médico, que se aposentou na carreira de servidor público e atua como consultor e diretor da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm). "As vacinas me acompanharam em todos os 43 anos de profissão".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presença de trabalhadores experientes, entretanto, não é mais a regra nas salas de vacina no Brasil. A alta rotatividade de profissionais nesses postos de trabalho está entre os problemas apontados por especialistas que avaliam as causas da queda nas coberturas vacinais. As dificuldades se agravam com a complexidade cada vez maior do calendário vacinal, que chega a ter 20 vacinas atualmente, e com a crescente insegurança espalhada pelos grupos de pessoas que são contra vacinas, os antivacinistas,  nas redes sociais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A sala de vacinação ficou uma área da unidade de saúde que tem uma demanda muito grande de formação, de rotinas. Se você tem uma alta rotatividade, isso atrapalha muito a performance desse local", avalia Cunha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Quando a gente inicia com o PNI na década de 1970, a gente tinha BCG, pólio oral, tríplice bacteriana e sarampo. Eram quatro vacinas. E o registro era manual. Atualmente a gente tem uma quantidade muito grande de vacinas ofertadas e tem que alimentar os sistemas do Ministério da Saúde. E tem que ter toda a responsabilidade pela rede de frios, para que as vacinas sejam adequadamente conservadas. É um trabalho que se tornou bastante complexo".&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lidar com toda essa logística e com as rotinas corretamente requer uma capacitação sólida, que é prejudicada quando ocorre a troca constante dos profissionais responsáveis pela vacinação. "A alta rotatividade tem diversos motivos, inclusive desvalorização dos profissionais, terceirização. A gente acaba tendo uma alta rotatividade, o que é péssimo. Quando as pessoas estão capacitadas ou seguras do que estão fazendo são deslocadas para outros locais e atividades. Isso interfere na performance das coberturas vacinais".&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Carreiras&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Integrante da coordenação de epidemiologia da Associação Brasileira de Saúde Coletiva (Abrasco), Maria Rita Donalisio diz acreditar que esse é um problema sério a ser enfrentado para a retomada das altas coberturas vacinais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Com tanto investimento na produção de insumos nacionais, com o ministério garantindo a continuidade dos fluxos, garantindo a cadeia de frios, mas  chega na ponta, a gente não garante a qualidade".&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A médica defende que é com o fortalecimento da atenção primária que é possível garantir a melhora desse serviço e a integralidade do cuidado. Em vez disso, ela vê uma priorização a atendimentos eventuais de casos agudos, como em unidades de pronto atendimento, onde as possibilidades de conferência da caderneta de vacinação, por exemplo, são muito menores. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"É preciso investimento em carreira, estabilidade, concurso público, para que esses profissionais possam ser treinados e cada vez mais adquirirem experiência e serem referência na vacinação. Investir nos profissionais, por meio de concursos e carreiras, por meio de remuneração justa, é investir no SUS e no PNI", afirma.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;"Não é fácil conferir uma caderneta de vacinação. É uma tarefa complexa e que precisa de treinamento", conclui.&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Insegurança&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A enfermeira e diretora da Sociedade Brasileira de Imunizações (SBIm) Mayra Moura trabalha com a capacitação de profissionais da ponta, incluindo os da sala de vacina. Além da dificuldade de gerir o trabalho em si, ela acrescenta que profissionais pouco experientes ou mal capacitados também não transmitem segurança à população, que cada vez mais busca os postos de saúde com dúvidas espalhadas na internet.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Se você não responder às perguntas das pessoas, e se você não acredita ou não tem segurança do que você está falando, a gente perde a oportunidade, deixa aquela pessoa ir embora e reduz a adesão da população”, afirma. “Essa rotatividade [de profissionais] é um problema crônico. O tema vacina é um tema complexo. Não que seja difícil, mas exige estudo, exige dedicação, exige tempo. E a formação desses profissionais dedica um tempo pequeno perto do que é preciso. A grande maioria sai de um curso técnico ou de uma faculdade com um conhecimento raso e básico. E quando vai trabalhar na sala de vacina precisa se capacitar. Leva tempo até ele ter prática suficiente para bater o olho em uma caderneta de vacinação e saber o que tem que fazer. Com a rotatividade, ele não tem esse tempo”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mayra Moura afirma que a necessidade dessa capacitação mais aprofundada também acaba afastando profissionais como técnicos de enfermagem, que muitas vezes precisam ter mais de um emprego e não dispõem de tempo para estudar o suficiente. A valorização dessas carreiras, portanto, é um caminho para melhorar a qualidade do serviço nas salas de vacina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Essa já é uma luta principalmente da enfermagem, com o piso salarial, que já é tentado há mais de 20 anos. Para que a gente consiga ter uma dedicação melhor ao trabalho dele e não precise ter dois ou três empregos para se sustentar. E, com isso, teria tempo para se dedicar. E a valorização não é salarial. A valorização passa por capacitação também. Passa por enxergar que o profissional precisa de uma capacitação, de uma supervisão, que precisa de atualização. Não adianta capacitar e cinco anos depois a pessoa ainda não ter uma atualização”.  ?&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desafio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A fixação de profissionais na atenção básica é uma necessidade que está no radar do Ministério da Saúde, que tem entre suas linhas de ação o próprio programa Mais Médicos. Em entrevista à Rádio Nacional da EBC, a ministra Nísia Trindade classifica como fundamental o papel dos profissionais da ponta, que são aqueles que fazem a vacinação acontecer. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Isso só é possível com profissionais qualificados. Sabemos que, em muitas áreas, essa rotatividade é maior, o que aumenta a nossa responsabilidade para ter planos de fixação dos trabalhadores no Sistema Único de Saúde, apoiar municípios nessa iniciativa. Temos feito isso, mas sabemos que o desafio realmente é enorme. E, principalmente, trabalhar com plano focado em educação em campo, em formação em campo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da sala de vacina, a ministra sublinha também a necessidade de capacitação dos agentes comunitários de saúde e agentes de endemias, que vão a campo aumentando a capilaridade do Programa Nacional de Imunizações e do Sistema Único de Saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Nós apoiamos a formação de agentes comunitários de saúde e agentes de endemias, e agora já vamos apoiar uma segunda turma pelo Ministério da Saúde. A lei que os considera profissionais de saúde foi sancionada pelo presidente Lula no início da gestão. E, com isso, nós esperamos envolver não só esses profissionais, mas os profissionais da enfermagem, que são centrais nesse processo de avançar nessas ações de prevenção e promoção da saúde". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hipertensao-arterial-acomete-mais-de-32-mil-petropolitanos-248719"&gt;Hipertensão arterial acomete mais de 32 mil petropolitanos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rotatividade-de-profissionais-da-vacinacao-impacta-coberturas-248734</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-g20-lula-cobra-recursos-de-paises-ricos-contra-aquecimento-global-248733</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INTERNACIONAL/3228-212" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INTERNACIONAL&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No G20, Lula cobra recursos de países ricos contra aquecimento global&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em Nova Déli, na Índia, presidente citou os efeitos do ciclone no RS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230909075934_2SWA4.jpg" longdesc="86561;70884"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Ricardo Stuckert/PR  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Os países mais ricos, que contribuíram “historicamente” mais para o aquecimento global, devem arcar com os maiores custos para combater o problema. Essa foi uma das cobranças feitas pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva durante a abertura da Cúpula do G20, neste sábado (9). A reunião fez parte da sessão intitulada “Um planeta Terra” no evento que é realizado em Nova Déli, na Índia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente exemplificou que as mudanças climáticas, neste momento, afetam o estado do Rio Grande do Sul, com a passagem de um ciclone que deixa desabrigados e mortos. Ele pontuou ainda que os efeitos da mudança do clima têm mais consequências para grupos vulnerabilizados. “São os mais pobres, mulheres, indígenas, idosos, crianças, jovens e migrantes, os mais impactados.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o último balanço da Defesa Civil do Rio Grande do Sul, foram confirmadas 41 mortes e o número de desaparecidos subiu para 46 pessoas. A estimativa do governo estadual é que mais de 120 mil pessoas tenham sido afetadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Lula, a falta de compromisso dos mais ricos gerou uma dívida “acumulada ao longo de dois séculos”. “Desde a COP [Conferência das Partes] de Copenhague, [em 2009], os países ricos deveriam prover 100 bilhões de dólares por ano em financiamento climático novo e adicional aos países em desenvolvimento. Essa promessa nunca foi cumprida”.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Emergência climática&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lula alertou que a falta de compromisso mundial com o meio ambiente levou a uma “emergência climática sem precedentes”. “Se não agirmos com sentido de urgência, esses impactos serão irreversíveis”, apontou. O discurso lido no evento reforçou que o aquecimento global modifica o regime de chuvas e eleva o nível dos mares. “As secas, enchentes, tempestades e queimadas se tornam mais frequentes e minam a segurança alimentar e energética.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra crítica feita pelo presidente é que os países mais ricos não podem ficar transferindo responsabilidades para as nações do hemisfério Sul. “De nada adiantará o mundo rico chegar às COPs do futuro vangloriando-se das suas reduções nas emissões de carbono se as responsabilidades continuarem sendo transferidas para o Sul Global”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lula avalia que não faltam recursos tendo em vista o gasto com armas. “Ano passado, o mundo gastou 2,24 trilhões de dólares em armas. Essa montanha de dinheiro poderia estar sendo canalizada para o desenvolvimento sustentável e a ação climática.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele defendeu que o Brasil tem feito a lição de casa e que a proteção da floresta e o desenvolvimento sustentável da Amazônia estão entre as prioridades do atual governo. “Nos primeiros 8 meses deste ano reduzimos o desmatamento em 48% em relação ao mesmo período do ano passado”, exemplificou, citando a realização da Cúpula da Amazônia e o lançamento de uma nova agenda de colaboração entre os países que fazem parte daquele bioma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente brasileiro adiantou que, durante o período que o Brasil estiver na presidência do G20, lançará uma “Força Tarefa para Mobilização Global contra a Mudança do Clima”. “Queremos chegar na COP 30, em 2025, com uma agenda climática equilibrada entre mitigação, adaptação, perdas e danos e financiamento, assegurando a sustentabilidade do planeta e a dignidade das pessoas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-g20-lula-cobra-recursos-de-paises-ricos-contra-aquecimento-global-248733</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-bate-recorde-de-transacoes-152-7-milhoes-unico-dia-248716</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3228-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pix bate recorde de transações com 152,7 milhões em um único dia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor médio foi de quase R$ 500&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230908135226_S7S6U.jpg" longdesc="86531;54767"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez mais utilizado pelos brasileiros na hora de pagar contas e transferir dinheiro, o Pix alcançou recorde de transações na última quarta-feira (6). Foram 152,7 milhões de transferências instantâneas, segundo o Banco Central (BC). Essa marca superou o recorde anterior de 142,4 milhões de transações em 4 de agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os números reforçam a forte adesão de pessoas e empresas ao Pix”, avalia o Banco Central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na última quarta-feira (6), as transações somaram R$ 76,1 bilhões. Isso significa que cada transferência em tempo real teve valor médio de R$ 498,42. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais da metade (55,86%) das transferências feitas na quarta-feira foram entre pessoas físicas. O BC ressalta “as transações de pessoas físicas (PF) para pessoas jurídicas (PJ) como o principal vetor do crescimento recente”. Em setembro de 2022, a transação PF-PJ era 22,5% do total. Em agosto, alcançou 33,3%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maturação do Pix, a conveniência no seu uso e o desenvolvimento de soluções de integração pelo mercado estão permitindo maior diversificação nos casos de uso, aumentando sua importância no bom funcionamento da economia nacional”, complementa o Banco Central. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Números do Pix&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lançado pelo BC em novembro de 2020, o país tem atualmente 650,7 milhões de chaves Pix. São 153 milhões de usuários cadastrados, sendo 92% pessoas físicas. De cada 100 transações, 60 são feitas por pessoas de 20 a 39 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Matéria alterada às 14h54 para correção de informações &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-restabelece-repasse-de-icms-a-petropolis-248720"&gt;Ministro restabelece repasse de ICMS a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-construcao-summit-mostrara-avancos-do-setor-no-brasil-e-no-mundo-248715"&gt;Rio Construção Summit mostrará avanços do setor no Brasil e no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saques-da-poupanca-em-agosto-superam-depositos-em-r-10-1-bilhoes-248717"&gt;Saques da poupança em agosto superam depósitos em R$ 10,1 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pix-bate-recorde-de-transacoes-152-7-milhoes-unico-dia-248716</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saques-da-poupanca-em-agosto-superam-depositos-em-r-10-1-bilhoes-248717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3228-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saques da poupança em agosto superam depósitos em R$ 10,1 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depósitos ficaram em R$ 321,6 bilhões e retiradas, em R$ 331,7 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230908154227_V2WG4.jpg" longdesc="86538;36359"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Banco Central (BC) informou nesta sexta-feira (8) que os saques de recursos na caderneta de poupança superaram os depósitos em quase R$ 10,1 bilhões no mês de agosto. Os depósitos registraram o total de R$ 321,6 bilhões, enquanto as retiradas totalizaram R$ 331,7 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O BC informou ainda que houve queda na comparação com o mesmo mês do ano passado, quando os saques superaram os depósitos de recursos da poupança em R$ 22 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto, o estoque dos valores depositados na poupança ficou em R$ 969,1 bilhões. No acumulado de janeiro a agosto, as retiradas superaram os depósitos na poupança em R$ 80,3 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministro-restabelece-repasse-de-icms-a-petropolis-248720"&gt;Ministro restabelece repasse de ICMS a Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-construcao-summit-mostrara-avancos-do-setor-no-brasil-e-no-mundo-248715"&gt;Rio Construção Summit mostrará avanços do setor no Brasil e no mundo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pix-bate-recorde-de-transacoes-152-7-milhoes-unico-dia-248716"&gt;Pix bate recorde de transações 152,7 milhões único dia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saques-da-poupanca-em-agosto-superam-depositos-em-r-10-1-bilhoes-248717</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-nacional-de-educacao-sera-encaminhado-ao-congresso-em-2024-248730</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3228-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Plano Nacional de Educação será encaminhado ao Congresso em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informação foi divulgada nesta sexta-feira pelo MEC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230908175213_BK4IR.jpg" longdesc="86546;47709"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil/Arquivo  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Ministério da Educação (MEC) informou hoje (8) que encaminhará o projeto de Lei do novo Plano Nacional de Educação (PNE) 2024-2034, no primeiro semestre do próximo ano. Apesar de a legislação em vigor determinar que a proposta seja encaminhada ao Congresso Nacional em junho, a pasta disse não considerar que o trâmite está em atraso e que a intenção é debater as novas metas com a sociedade, nas conferências municipais, que começam em outubro, conferências estaduais e na conferência nacional de educação, que acontecem na sequência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O MEC disse reconhecer que o cenário é desafiador e que está trabalhando ao longo dos últimos meses em políticas voltadas à educação básica e superior em vários eixos. Para tanto foi constituído um grupo de trabalho (GT), com caráter consultivo e propositivo, para avançar nas discussões sobre as estratégias e diretrizes do PNE, decênio 2024-2034.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“No momento, os membros do GT sistematizam os macro problemas apontados para o estabelecimento de novas metas e estratégias. O documento produzido pelo GT será discutido nas conferências municipais, que começam em outubro, conferências estaduais e na conferência nacional de educação, que acontecem na sequência, para subsídio à elaboração da minuta de Projeto de Lei, contendo diagnóstico, diretrizes, objetivo, metas e estratégias para o Plano Nacional de Educação do próximo decênio”, informou o MEC por meio de nota.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A proposta que está sendo desenhada a partir do debate e articulação entre as secretarias do MEC e entidades como o Conselho Nacional de Secretários de Educação (Consed), a União Nacional dos Dirigentes Municipais de Educação (Undime), o Fórum Nacional de Educação (FNE), o Conselho Nacional de Educação (CNE), o Fórum dos Conselhos Estaduais de Educação (Foncede), o Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais Anísio Teixeira (Inep), a Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior (Capes), a Câmara dos Deputados e o Senado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O PNE atual traz 20 metas para gestores públicos, da educação infantil ao ensino superior. No total, são 56 indicadores passíveis de mensuração e que não possuem valor de referência.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Ações do MEC&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O MEC reconhece o cenário desafiador e vem trabalhando ao longo dos últimos meses em políticas voltadas à educação básica e superior em vários eixos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na educação básica, foi lançado o programa Escolas em Tempo Integral, com um orçamento inicial de R$ 4 bilhões, para que estados e municípios ampliem as matrículas de tempo integral em suas redes. O programa prioriza secretarias com menor expansão, auxiliando-as financeiramente para este primeiro passo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ministério também quer ampliar as vagas em creche e pré-escola. O programa Pacto Nacional pela Retomada de Obras da Educação Básica vai retomar quase 3,6 mil obras paradas em escolas de todo o Brasil, das quais mais de 1.200 são creches e pré-escolas. O total de investimentos é R$ 4 bilhões até 2026.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra meta do governo, por meio do Compromisso Nacional Criança Alfabetizada, é subsidiar ações concretas dos estados, municípios e Distrito Federal, para a promoção da alfabetização de todas as crianças do país. Para isso, o investimento será de cerca de R$ 1 bilhão, em 2023, e mais R$ 2 bilhões durante os próximos três anos. A expectativa é beneficiar 4 milhões de estudantes de 4 e 5 anos de idade, em 80 mil escolas públicas que ofertam pré-escola; 4,5 milhões de 6 e 7 anos de idade, em 98 mil escolas públicas de anos iniciais; e 7,3 milhões de 8 a 10 anos de idade, em 98 mil escolas públicas de anos iniciais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Há ainda o Programa de Apoio à Manutenção da Educação Infantil em 2023, que transfere recursos com o objetivo de garantir a expansão da oferta e regular o funcionamento das novas matrículas. Neste ano, foram investidos R$ 53.954.754,36 para novas turmas, beneficiando 10.636 novas matrículas na educação infantil, e R$ 28.118.471,34 em novos estabelecimentos, beneficiando 5.495 novas vagas na educação infantil. A educação infantil está inclusa e contemplada também no Programa Escola Em Tempo Integral.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 09 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/plano-nacional-de-educacao-sera-encaminhado-ao-congresso-em-2024-248730</guid><pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>