<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 25 Dec 2023 06:14:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proconrj-orienta-consumidores-sobre-troca-de-presentes-apos-o-natal-257087</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3335-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ProconRJ orienta consumidores sobre troca de presentes após o Natal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Direito de Arrependimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o consumidor comprou por telefone, internet, revistas, catálogos, tem direito a receber todo o valor pago pelo produto, caso este não atenda às suas expectativas, inclusive compreendendo o valor de frete e outras eventuais taxas. O consumidor não teve acesso direto ao produto, de modo que não pôde avaliar bem o que foi comprado ou contratado. O prazo para desistir é de 7 dias, a contar da data de recebimento do produto, sem qualquer ônus, devendo receber o valor pago corrigido monetariamente. Despesas com a devolução do produto devem ser custeadas pelo comerciante. Nas compras feitas presencialmente não há o direito de arrependimento, e o consumidor precisa verificar a política de troca da loja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Prazo de entrega&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora o CDC não determine um prazo máximo para a entrega de mercadorias, a lei estabelece o direito à informação. A loja virtual é obrigada a informar a previsão de entrega do produto. Se não for cumprido, surge para o consumidor a opção de escolha: exigir a entrega imediata do produto; aceitar outro produto equivalente; ou cancelar o pedido e receber o dinheiro de volta, incluindo o valor do frete. Importante que o consumidor entre em contato com a empresa e indique a sua escolha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Trocas de produtos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o CDC, o fornecedor não tem obrigação de trocar o produto se este não apresenta vício ou defeito. Por isso é importante que o consumidor esteja ciente das políticas de troca da loja. Algumas lojas físicas não permitem a troca de produtos em perfeitas condições, comprados no Natal, o que é permitido, desde que a informação esteja clara para consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Garantia Legal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor tem 30 dias de garantia para produtos ou serviços não duráveis, e 90 dias para produtos ou serviço duráveis, nos casos de vício de fácil constatação. Este prazo é contado a partir da entrega do produto ou da prestação do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os custos da remessa do produto à assistência para conserto, quando esta não existir na cidade do consumidor, são do fornecedor, caso o vício tenha ocorrido dentro do prazo de garantia legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os fornecedores, incluindo produtores, fabricantes e comerciantes, são solidariamente responsáveis pelos vícios e defeitos que os produtos vierem a apresentar no prazo de garantia. Assim, é plenamente possível que o consumidor entregue o produto no estabelecimento comercial onde foi realizada a compra, para que o remeta à assistência técnica, sem custos para o cliente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Observação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia contratual é oferecida pelo fabricante por liberalidade. Apesar de não ser obrigatória, tem que ser entregue através de termo escrito, com todas as informações necessárias para que o consumidor possa utilizá-la. A garantia oferecida pelo fornecedor representa um benefício extra, utilizado como estratégia para captação de clientes. Assim, a garantia contratual é complementar à legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A garantia estendida é uma modalidade de seguro contratada à parte. A comercialização não pode ser atrelada a descontos ou embutida no valor da compra, o consumidor deve ser informado previamente sobre as condições desta contratação. O consumidor não é obrigado a contratar a garantia estendida, e deve ler atentamente o contrato antes de assiná-lo, verificando se a garantia estendida atenderá às suas necessidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de garantia contratual e nas hipóteses de garantia estendida, o custo da remessa do produto à assistência para conserto depende do que estiver estabelecido no contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;. Vício do produto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o produto apresentar algum vício, o consumidor deve encaminhá-lo ao fornecedor, para efetuar o reparo em até 30 dias. Mas, se o produto retornar ainda com o vício, o consumidor pode optar imediatamente pela troca do produto por um novo, o abatimento proporcional do preço ou a devolução do valor pago, corrigido monetariamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prazo máximo de 30 dias para sanar o vício previsto no art. 18 do CDC é contado uma única vez, a partir da entrega da comunicação do problema ao fornecedor ou da entrada na assistência técnica autorizada. Deste modo, se o produto voltar a apresentar o mesmo problema, não deverá o consumidor esperar um novo prazo de 30 dias para que a empresa o resolva. Já poderá fazer uma das opções previstas no art. 18 do Código de Defesa do Consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consumidor poderá fazer uso imediato das alternativas: substituição do produto por outro da mesma espécie, em perfeitas condições de uso; restituição imediata da quantia paga; abatimento proporcional do preço, sempre que, em razão da extensão do vício, a substituição das partes viciadas puder comprometer a qualidade ou características do produto, diminuir-lhe o valor, ou se tratar de produto essencial.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proconrj-orienta-consumidores-sobre-troca-de-presentes-apos-o-natal-257087</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257070</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3335-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Fazenda do estado disponibiliza valores venais para cálculo do imposto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222222016_TS6MQ.jpg" width="578" height="385" longdesc="92243;82681"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Imposto sobre Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) do Rio de Janeiro vai ficar, em média, 4,39% mais barato em 2024, conforme registrado nos valores venais divulgados pela Secretaria de Estado de Fazenda (Sefaz-RJ), nesta terça-feira, no Diário Oficial. Fornecidas pela Fundação Instituto de Pesquisas Econômicas (Fipe), as quantias se referem aos preços de mercado dos veículos, sobre os quais são aplicadas as alíquotas do tributo. Os carros e as motos, que representam a maior parte da frota de cerca de 4 milhões de pagantes do imposto, terão as reduções médias de 4,61% e 3,97%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IPVA deve ser pago por meio da Guia de Regularização de Débitos (GRD), que vai poder ser emitida pelo contribuinte no início do ano no Portal do IPVA da Fazenda (https://portal.fazenda.rj.gov.br/ipva/) ou no site do banco Bradesco (www.bradesco.com.br). É preciso informar os números do Registro Nacional de Veículos Automotores (Renavam) e do CPF ou CNPJ do proprietário. O pagamento poderá ser realizado em qualquer agência bancária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O imposto poderá ser pago em três parcelas ou à vista, com 3% de desconto. O primeiro vencimento da tabela, para os automóveis com final de placa número 0, acontecerá no dia 22 de janeiro, independente da modalidade de quitação escolhida pelo contribuinte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira abaixo o calendário completo de vencimento do IPVA 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira todas as datas de pagamento:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0506_x_0315_20231222222438_5Y60P.png" longdesc="92246;23400"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257069"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257076"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usp-da-diploma-honorifico-a-dois-estudantes-mortos-na-ditadura-militar-257106"&gt;USP dá diploma honorífico a dois estudantes mortos na ditadura militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257070</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bramil-supermercados-presenteia-clientes-com-acao-inusitada-no-dia-de-natal-em-petropolis-257088</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3335-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bramil Supermercados presenteia clientes com ação inusitada no Dia de Natal, em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Suas compras por um "Eu te amo"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O dia 23 de dezembro foi mais do que especial este ano, para as pessoas que passaram na loja do Bramil Supermercados, em Petrópolis. A campanha "Sua compra por um Te Amo" presenteou os apaixonados ainda no caixa da unidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso porque na hora em que iam pagar pelo que tinham comprado a atendente perguntava para os clientes qual seria a forma de pagamento. Entre as opções estavam: cartão, dinheiro ou uma ligação para quem você ama! E claro, que os que aceitaram manifestar publicamente o gesto de amor e carinho, não precisaram pagar o valor das compras, que variou de R$ 200 a R$ 700.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação caiu no gosto dos clientes, que se emocionaram com o gesto, e emocionaram as pessoas que receberam o "eu te amo"! A data que já é especial ficou ainda melhor com o Bramil Supermercados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://fb.watch/p82Ago7VWN/?mibextid=v7YzmG"&gt;https://fb.watch/p82Ago7VWN/?mibextid=v7YzmG&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bramil-supermercados-presenteia-clientes-com-acao-inusitada-no-dia-de-natal-em-petropolis-257088</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-26-bpm-prendem-suspeito-de-participar-de-acao-criminosa-no-quarteirao-italiano-257083</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3335-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Policiais do 26º BPM prendem suspeito de participar de ação criminosa no Quarteirão Italiano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores ficaram assustados; Videos mostram suspeitos atirando para o alto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0450_x_0600_20231223104800_23KVN.jpg" width="366" height="488" longdesc="92262;38502"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na madrugada deste sábado (23), por volta das 03h30, moradores do Quarteirão Italiano se assustaram com a ação de criminosos. Vídeos gravados comprovam que os homens chegaram em motos na região, atirando para o alto. Testemunhas afirmaram que os suspeitos tentaram invadir algumas residências, mas não conseguiram. Apesar do susto, ainda na tarde deste sábado, policiais militares do 26º BPM prenderam um dos suspeitos. Com ele também foram encontrados entorpecentes. O acusado foi encaminhado para a Delegacia de Polícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0450_x_0600_20231223182622_P0H8S.jpg" width="291" height="388" longdesc="92269;27203"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-e-fab-prendem-mulher-com-5kg-de-cocaina-257091"&gt;PF e FAB prendem mulher com 5kg de cocaína&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policiais-do-26-bpm-prendem-suspeito-de-participar-de-acao-criminosa-no-quarteirao-italiano-257083</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257069</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3335-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A aceleração do processo de envelhecimento reforça a importância de políticas públicas para a pessoa idosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231222233057_7VR5C.jpg" longdesc="92247;75500"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as pessoas precisam de cuidados ao longo da vida, mas, em alguns momentos e condições a necessidade se torna mais urgente. Um exemplo a ser citado é o processo de envelhecimento em que essa demanda aumenta para a realização das atividades básicas do dia a dia. O Estatuto da Pessoa Idosa define a terceira idade a partir dos 60 anos de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Organização Pan-Americana de Saúde (OPAS), o número de pessoas idosas com necessidade de cuidados deve triplicar nos próximos trinta anos, chegando a 30 milhões até 2050. Esse é o resultado do aumento da expectativa de vida média. Em 2020, a Assembleia Geral das Nações Unidas já tinha instituído o período de 2020 a 2030 como a Década do Envelhecimento Saudável nas Américas. E os dados confirmam a aceleração do processo de envelhecimento da população. O Censo Demográfico de 2022, realizado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), aponta que Petrópolis abriga 59.429 idosos, ou seja, 21,3% da população total. No levantamento anterior, realizado em 2010, esse público era responsável por 14,4% dos moradores da cidade, ou seja, 42.685. Cerca de 59% são mulheres (34.695) e 41% são homens (24.734). O município foi considerado o segundo da Região Serrana com o maior numero de pessoas idosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, uma nota informativa lançada pela Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Famílias, em alusão ao Dia Internacional da Pessoa Idosa e ao 20º aniversário do Estatuto da Pessoa Idosa, aponta que existe uma grande diferença entre a demanda e a oferta de cuidados para a terceira idade. Com o aumento desse público há também a necessidade de elevar a promoção de cuidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios Contínua (Pnad) revela que o percentual de pessoas idosas com limitação para realizar atividades comuns tem crescido na faixa etária de 75 anos ou mais. Além disso, é maior entre as mulheres em comparação com os homens; mais elevada entre a população preta em comparação com a branca e parda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O especialista alerta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico Luiz Antônio de Souza explica quais são as doenças mais comuns que acometem os idosos. “Hoje em dia temos uma diversidade de doenças cardiovasculares, neurológicas, psiquiátricas, gastrointestinais e oncológicas. São várias doenças que vão acometendo os idosos, mas, que em muitos casos têm início ainda na fase adulta e jovem ou que são hereditárias e vão se prolongando. Na questão neurológica, as doenças mais diagnosticadas são: demência, acidente vascular e traumatismo craniano, que muitas vezes são consequências de quedas em ambientes inadequados. No caso dessa doença é preciso estar muito atento porque uma situação aguda de sangramento levar meses ou anos para se manifestar”, disse o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, ele reforça a importância de manter a frequência na visita ao médico. “O Check-up naqueles idosos que não tenham doenças, deve ser feito ao menos uma vez ao ano. Já os pacientes que são acometidos por alguma patologia, cabe ao especialista determinar o período para que ele faça uma avaliação. Esse procedimento é o que chamamos de anamnese, um questionário que conta com exames físicos e complementares. Assim,  temos em mãos o histórico de saúde do paciente”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política e Plano Nacional de Cuidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com esse objetivo que, em 2023, foi instituída a Secretaria Nacional da Política de Cuidados e Família (SNCF), no âmbito do Ministério de Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). A pasta irá propor e adotar estratégias para a instituição da Política e do Plano Nacional de Cuidados, com atenção às desigualdades de gênero, de raça, de etnia, territoriais, de ciclo de vida e às pessoas com deficiência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atividades no Dia do idoso&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, quando é comemorado o Dia Internacional do Idoso (01/10), a Prefeitura de Petrópolis preparou uma série de eventos ao longo de todo o mês. A programação incluiu uma tarde dançante, atendimento multiprofissional dedicado aos idosos, aulas de atividades físicas, entre outras atividades. A programação foi elaborada pela Área Técnica de Saúde do Idoso, da Secretaria de Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época, o secretário de Saúde, Marcus Curvelo, enfatizou a importância da valorização do público. "Nosso objetivo é celebrar e valorizar essa fase da vida. É fundamental promover atividades que incentivem o envelhecimento saudável. Investindo na saúde e bem-estar dos idosos estamos valorizando a contribuição que essas pessoas continuam dando para o desenvolvimento da nossa sociedade", frisou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257070"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257076"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usp-da-diploma-honorifico-a-dois-estudantes-mortos-na-ditadura-militar-257106"&gt;USP dá diploma honorífico a dois estudantes mortos na ditadura militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257069</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-257071</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3335-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quase 23% da população da cidade é beneficiada com o Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de transferência de renda completou 20 anos, sendo considerado o mais importante para a economia brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0591_x_0344_20231222222010_BM5PA.png" longdesc="92241;286668"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline - MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Bolsa Família (PBF) completou 20 anos alcançando 25.160 famílias petropolitanas. Isso representa que 63.662 pessoas, que compõem esses grupos, estão recebendo assistência do Governo Federal por aqui. O que implica que pouco mais de um quinto – ou 22,8% – da população da cidade é contemplada com o benefício, segundo dados de dezembro deste ano do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS). Petrópolis conta atualmente com 278.881 residentes, de acordo com o Censo de 2022 do IBGE. Cada família recebe o mínimo de R$ 600, podendo ter acréscimos no valor. Para subsidiar o pagamento, são injetados na economia local mais de R$ 16 milhões por mês por parte da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a 15ª edição da Pesquisa Observatório Febraban (Federação Brasileira de Bancos), realizada pelo Instituto de Pesquisas Sociais, Políticas e Econômicas (Ipespe), o Bolsa Família é considerado o programa mais importante para a economia brasileira, ficando à frente do Plano Real. Na ocasião, cerca de 26% dos consultados apontaram a iniciativa de transferência de renda como o principal atuante na vitalização econômica nas últimas décadas. Foram três mil entrevistados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo os dados do MDS, não há ninguém no Bolsa Família em condição de pobreza extrema na cidade, ou seja, com renda per capita de R$ 109, já que o valor mínimo do auxílio é de R$ 142 por pessoa na família, sendo o mínimo de R$ 600 por grupo familiar. Em Petrópolis, são 21.923 famílias em situação de pobreza e 3.237 que se enquadram como baixa renda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, 4.224 novas famílias foram integradas ao programa. Em todo o ano passado, quando o Auxílio Brasil (PAB) substituía o PBF, foram 1.400. No panorama geral, eram 26.019 famílias beneficiadas à época do PAB – representando 63.067 indivíduos. O valor médio do benefício por núcleo familiar era de R$ 607,60. Agora, é de R$ 674,17.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Averiguação dos unipessoais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também neste ano, diversas frentes de trabalho foram promovidas para o combate à cadastros fraudulentos e para a reestruturação do programa. O principal foco foram as famílias unipessoais. No município, foram, ao menos, 1.109 cadastros desta natureza descontinuados. Em setembro, por exemplo, eram 6.948 famílias de um único integrante beneficiadas em Petrópolis. Agora, em dezembro, são 5.839. A redução é de 15,9%. No fim do ano passado, no entanto, chegou a ser de 8.561.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda foi publicada uma portaria no Diário Oficial da União no ano de 2023 que estabelece aos municípios um limite de 16% de beneficiários unipessoais na folha de pagamento do Bolsa Família. Esta foi assinada em agosto deste ano. Enquanto o percentual não for atingido, a administração municipal não poderá incluir novas famílias de um único integrante. No atual momento, este tipo de composição familiar em Petrópolis representa 23,14% do público atendido na região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra iniciativa proposta foi a criação do programa de Averiguação Cadastral de Composição Familiar, que tem sido feita pelos municípios. Na cidade, 11.292 unifamílias integram o Cadastro Único da cidade no total, e que estão passando por análise. O CadÚnico é uma plataforma tida como a porta de entrada para o Bolsa Família. A Prefeitura de Petrópolis informou anteriormente ao Diário que “desde junho (até novembro), 7.802 cadastros já foram revisados”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novos benefícios&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com as modificações feitas no programa este ano, novas faixas de pagamentos foram criadas. A maior delas é o Benefício Primeira Infância, voltado para famílias que possuem filhos de até seis anos de idade, e que proporciona um acréscimo de R$ 150 por criança no valor mensal do auxílio. Atualmente, são 11.651 pequenos contemplados em Petrópolis. Em abril, eram 10.770 – crescimento de 8,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade foi o Benefício Variável Familiar, que prevê um adicional de R$ 50 para cada integrante da família com idade entre sete e 18 anos incompletos e, também, para gestantes e nutrizes. Aqui na cidade, a Secretaria Nacional de Renda e Cidadania (Senarc) aponta que 18.130 indivíduos são contemplados pelo adicional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Destes, 14.104 dizem respeito a crianças com sete anos ou mais, enquanto 3.101 são adolescentes. Com relação a gestantes e nutrizes, são 421 e 504 mulheres contempladas, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Contrapartidas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bolsa Família também retomou os parâmetros desenhados ainda no período de criação dele este ano. O principal é a exigência de contrapartidas das famílias beneficiadas, como a atualização da caderneta de vacinação com todos os imunizantes previstos no Programa Nacional de Vacinação. As famílias também devem garantir a manutenção da frequência escolar dos menores de idade: de 60% para crianças de 4 a 5 anos e de 75% para aqueles com 6 a 18 anos, que não tenham concluído a educação básica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No portal do MDS, consta que, no âmbito municipal, a taxa de acompanhamento de frequência escolar é de 96,81%, uma das mais altas já conquistadas até o momento. Durante o ano passado mesmo, era de apenas 83,80%. Com relação à agenda de saúde, os números permanecem estagnados: indo de 86,17% em 2022 para 86,72% em 2023. Já o índice de atualização cadastral mostrou crescimento relativo de lá para cá: indo de 84,80% para 89,99%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quase-23-da-populacao-da-cidade-e-beneficiada-com-o-bolsa-familia-257071</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3335-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0898_20231222221939_0KL4L.jpg" width="400" height="599" longdesc="92232;36186"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que nos aproximamos do fim do ano, surge a expectativa do tradicional Réveillon, marcado por uma variedade de rituais adotados pelas pessoas para atrair boas energias e definir suas intenções para o ano vindouro. Entre as práticas comuns, como pular sete ondas e colocar folhas de louro na carteira em busca de prosperidade financeira, destaca-se a tradição de escolher cuidadosamente a cor da roupa a ser usada na virada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultora de Imagem e Estilo e especialista em Personal Stylist, Flávia Moura, esclarece a importância dessa escolha cromática na noite do dia 31 de dezembro, desvendando os significados atribuídos a cada cor. Ela explora a possível relação entre as tonalidades escolhidas para a noite de Réveillon e as metas específicas que as pessoas almejam alcançar no novo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muitas pessoas acham bobagem essa preocupação na escolha da cor pra receber um novo ano, mas a grande importância disso tudo é que as cores são elementos de maior impacto visual numa pessoa. E sim, elas transmitem emoções e sentimentos. Isso ocorre porque nossos olhos captam as cores e enviam sinais ao cérebro, onde há uma área responsável pela sua identificação. Os sinais são também enviados às glândulas que regulam os hormônios, gerando reações emocionais e psicológicas, portanto é importante termos a noção do que escolhemos não só para a noite da virada como em nossa rotina diária! Sempre comunicamos algo, consciente ou inconscientemente”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tradicionalmente associado à busca por paz no mundo, o branco tem sido a escolha predominante para celebrar a chegada do novo ano. No entanto, ao longo dos anos, temos testemunhado uma mudança nas preferências de cores das roupas. Neste contexto, Flávia compartilha seis cores alternativas, cada uma carregando consigo significados simbólicos, como um guia para começar o ano com boas energias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Verde:&lt;/strong&gt; Conhecido por representar a natureza e a esperança, o verde também simboliza o equilíbrio, a tranquilidade, a juventude, liberdade, a renovação e o crescimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Vermelho:&lt;/strong&gt; Representa a sensualidade, extroversão, a transgressão, a energia e coragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Amarelo:&lt;/strong&gt; Abundância, criatividade, curiosidade, jovialidade e otimismo. Assim como o vermelho, é uma cor que chama atenção e desperta a atitude.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Azul:&lt;/strong&gt; Relaciona-se com as sensações de harmonia, confiança, serenidade e inteligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Laranja:&lt;/strong&gt; Por ser muito quente, é uma cor que possui bastante energia, sugere calor, simpatia, determinação, otimismo e diversão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rosa:&lt;/strong&gt; Unindo o branco e o vermelho, o rosa simboliza o meio-termo entre a calmaria e a euforia. É frequentemente associado ao universo da fantasia, delicadeza, simpatia e romantismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dourado:&lt;/strong&gt; Transmite mensagem de felicidade, além de beleza e ostentação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A especialista reforça que a conexão entre as cores escolhidas e as metas desejadas é mais do que uma simples tradição. Em suas palavras, "as cores traduzem sentimentos e emoções".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Portanto acreditar nos seus desejos e metas e buscar uma conexão para atraí-los, é crucial. Se você deseja atrair abundância, por exemplo, é importante saber que o amarelo é uma excelente opção para isso, portanto entender e saber mais sobre esse universo lindo das cores muda tudo ao nosso redor e sem dúvida alguma contribui demais para nossa conexão com o que buscamos!”, conclui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257070"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257069"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/usp-da-diploma-honorifico-a-dois-estudantes-mortos-na-ditadura-militar-257106"&gt;USP dá diploma honorífico a dois estudantes mortos na ditadura militar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257076</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beyonce-no-brasil-para-lancamento-de-filme-257086</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3335-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Beyoncé no Brasil para lançamento de filme&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Renaissance: A Film By Beyoncé está em cartaz no Cine Show Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231224075142_YQSPB.jpg" longdesc="92273;203544"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está em cartaz no Cine Show Petrópolis, o filme que mostra detalhes da última turnê da cantora Beyoncé, uma das mais influentes e premiadas do mundo. Renaissance: A Film By Beyoncé retrata a jornada da Renaissance World Tour, desde a sua criação, a noite de estreia em Estocolmo, Suécia, até a final em Kansas City, Missouri.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora americana esteve em Salvador (BA) nesta quinta-feira (21) durante o evento de lançamento do filme que aconteceu no Centro de Convenções da cidade. A chegada de Beyoncé surpreendeu os fãs. Com uma bandeira do estado da Bahia nas mãos, ela disse que "Renaissance é sobre liberdade e beleza, tudo que os brasileiros são".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Cine Show Petrópolis, o filme ocupa duas salas do complexo de lazer que fica no quarto piso do Shopping Pátio Petrópolis.Com tecnologia de ponta, a rede Cine Show proporciona uma experiência única aos telespectadores. Com projeção a laser, a imagem fica mais nítida, as cores vívidas e a beleza do filme ainda mais presente. Imagine assistir ao show em uma sala climatizada, confortável e com a melhor imagem e som!?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Renaissance World Tour da Beyoncé criou um santuário para a liberdade e alegria compartilhada para mais de 2,7 milhões de fãs pelo mundo. A turnê não veio ao Brasil em 2023, mas você pode conferir tudo nas salas da rede Cine Show Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa está disponível em:&lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt; https://www.cineshow.com.br/ programacao/petropolis&lt;/a&gt; ou ainda, no "app" do Cine Show. Baixe na sua loja de aplicativos do celular.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Cine Show Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inaugurado em dezembro de 2022, O Cine Show Petrópolis conta com seis salas equipadas com os mais modernos projetores do mercado, vindos diretamente da Europa. Tecnologia de ponta e conforto marcam o empreendimento, cujo primeiro conjunto de salas foi inaugurado em Volta Redonda, em 1995, quando o conceito multiplex ainda não era conhecido no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir do ano 2000, a rede iniciou sua expansão, chegando a 13 cidades do Estado do Rio. Angra dos Reis, Barra Mansa, Teresópolis e Três Rios são alguns dos municípios que contam com nossa expertise em proporcionar a melhor experiência de lazer no ramo do audiovisual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis conta com 850 poltronas numeradas para você escolher o melhor lugar para curtir as estreias mais esperadas. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assista filmes de qualidade em 3D e 2D! &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;E para garantir os ingressos é fácil. Você pode efetuar sua compra na bilheteria, nos guichês de autoatendimento (ATM), ou ainda comprar seu ingresso online pelo nosso site ou aplicativo no conforto da sua casa. Acesse:&lt;a class="example1" href="https://www.cineshow.com.br/"&gt; https://www.cineshow.com.br/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/beyonce-no-brasil-para-lancamento-de-filme-257086</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Médica recomenda cuidado com alimentação e excesso de bebidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231223143928_ZIVMP.jpg" longdesc="92266;66803"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Para preservar a saúde nas festas de fim de ano, a endocrinologista Lorena Lima Amato, membro da Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM), destaca que, no verão, no Brasil, como se trata de uma época sempre quente, a hidratação é essencial. A pessoa deve beber muita água e tomar cuidado com a exposição excessiva ao sol “porque, realmente, as temperaturas são muito elevadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lorena disse à Agência Brasil que é preciso escolher o tipo de alimento e, também, as bebidas alcoólicas, porque agravam qualquer situação de desidratação. Em relação aos alimentos, de forma particular, chamou a atenção para a verificação da procedência, para evitar quadro de desarranjo intestinal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A desidratação, às vezes, pode se transformar em um quadro grave, dependendo do paciente”. Ela recomendou a manutenção dos tratamentos medicamentosos, quaisquer que sejam. “Não parar e continuar a prática de atividade física, na medida do possível”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gordura&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação à alimentação, a médica indicou que se deve ter atenção em relação a alimentos muito gordurosos. “Não abusar muito”. Lembrou, entretanto, que nenhum alimento é proibido, inclusive para diabéticos e hipertensos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nenhum alimento é proibido; eu sempre falo isso para os pacientes. A questão é moderação Se há um alimento que não vai fazer tão bem, que seja em pequena quantidade, isto é, para saborear e não para um excesso ou abuso. Se desconfiar que tem um certo descontrole, ou compulsão por alimento, procure atenção médica, porque existe tratamento para isso”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante reuniões ou confraternizações de fim de ano, uma dica é, a cada gole de bebida alcoólica, tomar também um gole de água para manter-se hidratado, pois o álcool desidrata o organismo rapidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Você se hidrata e acaba bebendo menos”. As pessoas devem manter-se longe das mesas de petiscos, principalmente se estão com fome. Uma dica prática é, em vez de ficar pegando com a mão direto do pote, pegar o que quer de petisco de entrada em um prato e afastar-se. “A questão é perder a noção da quantidade porque, se ficar do lado da mesa e da comida, vai pegando da fonte e não faz a menor ideia se comeu um balde ou uma colher”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em relação a bebidas, afirmou que deve-se dar preferência a bebidas sem açúcar, porque o álcool já tem muita caloria vazia, ou caloria zero nutriente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se você ainda bota açúcar, fica cheio de calorias vazias”. Outra dica é não deixar o garçom ficar enchendo sua taça ou copo antes da bebida acabar porque, no final, a pessoa não vai ter ideia de quantas doses tomou. O preferível é deixar esvaziar a taça para ter percepção e manter o domínio da quantidade que está ingerindo. E sem esquecer de tomar a mesma proporção de água a cada gole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Risco&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo a médica, os diabéticos bem controlados não precisam se privar de nada, da mesma forma que uma pessoa saudável. Mas deve ter uma atenção maior, evitando alimentos que tenham alto índice de gordura ou muito açúcar. No caso dos hipertensos, muita gordura e muito sal vão ser prejudiciais também.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devem ter atenção especial, mas nada é proibido, desde que tomem as devidas cautelas.  A endocrinologista destacou que o problema da hipertensão é o risco cardiovascular, porque os alimentos com gordura geralmente têm colesterol alto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para aqueles que exagerarem na bebida alcoólica e tiverem ressaca no dia seguinte, a orientação é manter-se hidratado e usar medicamentos apropriados para os sintomas, mas sempre com a orientação do seu médico. A ingestão de alimentos leves é muito importante para a recuperação após excesso de álcool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aspecto social&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A nutricionista clínica do Hospital São Vicente de Paulo, Julia Quinet, reforçou que, para evitar excessos e manter a boa alimentação e a saúde nas festas de fim de ano, as pessoas devem reduzir o foco na comida e destacar o aspecto social, “que é o mais importante, a gente se reunir para confraternizar com os outros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evitar pular refeições é outra dica de Julia para que o cidadão, se tiver algum evento, não chegue com muita fome e acabe comendo mais petiscos e bebendo mais. Ele deve dar preferência a alimentos mais proteicos. “Sempre pedir uma carne, proteína, para ter mais saciedade”, disse à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Julia Quinet recomendou que a pessoa deve buscar possíveis alterações no cardápio em confraternizações fora de casa, de acordo com as suas restrições alimentares, substituindo, por exemplo, dois acompanhamentos por uma salada, para a refeição ficar mais equilibrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em restaurantes, a dica é começar sempre com água normal ou com água com gotas de limão, “porque, com isso, a gente consegue controlar mais a fome e aí você não vai com tanto apetite na hora da refeição. Consegue comer um pouco menos, reduzir o espaço do estômago”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a pessoa for consumir bebida alcoólica, deve preferir os destilados, como vodca, gim tônica, e evitar cerveja e chope, que são mais calóricos, e fugir das preparações fritas ou empanadas, mais gordurosas, além de serem inflamatórias para o corpo. “A pessoa acaba retendo mais líquido e inchando um pouco mais, ficando mais inflamado”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da mesma maneira, deve-se evitar molhos cremosos, como rosé e tártaro, que têm ingredientes lácteos, mais gordurosos. Uma boa opção são caldos de feijão e abóbora que têm menos calorias, e dispensar torradinhas, sugeriu. Na dúvida, para Julia Quinet, a melhor opção são os grelhados, com acompanhamento de legumes assados, cozidos ou no vapor ou, então, salada. Se tiver o carboidrato da bebida alcoólica, essa é a opção mais inteligente, disse a nutricionista. “Se vai ter a caloria da bebida, a gente tenta reduzir um pouco mais na comida.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093"&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092"&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094"&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-e-fab-prendem-mulher-com-5kg-de-cocaina-257091</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3335-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF e FAB prendem mulher com 5kg de cocaína&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cocaína era transportada diluída em tecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0678_20231224134650_L33LU.jpg" width="417" height="368" longdesc="92278;78419"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de sexta-feira, 22/12, a Polícia Federal em conjunto com a Força Aérea Brasileira prendeu, em flagrante, uma mulher transportando cerca de 5Kg de cocaína no Aeroporto Internacional do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Operação Argos é um dos esforços conjuntos da Polícia Federal e das Forças Armada do Brasil, no âmbito da GLO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o auxílio de cães de faro da Aeronáutica, policiais federais identificaram uma brasileira que estava transportando cocaína diluída em tecidos de algumas peças de roupa (ponchos) no interior de sua bagagem de mão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A passageira pretendia embarcar em voo, com escalas em Paris, Seoul e destino final em Tokio, Japão. Após a lavratura da prisão em flagrante, a mulher foi encaminhada ao sistema prisional, onde responderá pelo crime de tráfico de drogas, cuja pena pode chegar até 15 anos de reclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A GLO - Garantia da Lei e da Ordem - estabelece que militares realizarão ações preventivas e repressivas com o objetivo de fortalecer o combate ao tráfico de drogas e de armas, além de outros ilícitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho é realizado de maneira articulada com os órgãos de segurança pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policiais-do-26-bpm-prendem-suspeito-de-participar-de-acao-criminosa-no-quarteirao-italiano-257083"&gt;Policiais do 26º BPM prendem suspeito de participar de ação criminosa no Quarteirão Italiano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-e-fab-prendem-mulher-com-5kg-de-cocaina-257091</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de pessoas que acessaram o programa é o maior dos últimos quatro anos. Quase 31 mil estabelecimentos estão cadastrados em 4,5 mil cidades brasileiras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0354_20231224135317_RP4AT.png" longdesc="92280;731556"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ministério da Saúde&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seis meses após a retomada, o Farmácia Popular já apresenta o melhor resultado dos últimos quatro anos: 22 milhões de brasileiros tiveram acesso a medicamentos gratuitos ou com preço subsidiado pelo programa. Com isso, mais de dois milhões de pessoas que haviam deixado de ser atendidas nos últimos anos conseguiram acesso aos produtos farmacêuticos. É um aumento de 8,8% em relação a 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o Farmácia Popular está presente em 4.515 municípios brasileiros, 81% das cidades brasileiras, e conta com quase 31 mil estabelecimentos credenciados em todo o país. A grande inovação deste ano foi a gratuidade completa dos 40 medicamentos para 11 doenças concedida aos beneficiários do programa Bolsa Família. A ação impactou no crescimento de pessoas beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em junho, mês da retomada e anúncio de ampliação do programa, o Farmácia Popular atendeu 831.809 beneficiários do Bolsa Família. Já em novembro foram 1.030.810, com a dispensação de 156.846.615 medicamentos e fraldas geriátricas. Um crescimento de 23,9% no número de pacientes atendidos e um aumento de 19,8% no número de retiradas feitas por pessoa do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa também ampliou o acesso farmacêutico na saúde da mulher, com aumento no número de usuários e na dispensação de medicamentos.  Só durante o mês da retomada, 87.536 mulheres retiraram remédios ofertados com 100% de gratuidade desde então — para osteoporose e anticoncepcionais. Seis meses depois, o número saltou para 167.398 mulheres, quase o dobro de pacientes atendidas. Enquanto isso, a dispensação saiu de 242.193 medicamentos de osteoporose e anticoncepção para 453.007 fármacos, um aumento de 87%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o relançamento, o credenciamento de novas farmácias e drogarias foi aberto em 811 cidades de todas as regiões do país. A expectativa do Ministério da Saúde é universalizar o programa, cobrindo 93% do território nacional, com estabelecimentos credenciados em 5.207 localidades. A prioridade foi para os municípios que participam do programa Mais Médicos, 94,4% deles nas regiões Norte e Nordeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, foram credenciados 236 novos estabelecimentos em 186 localidades. A iniciativa tem ajudado a diminuir os vazios assistenciais, com 32 cidades do Norte recebendo a primeira unidade cadastrada. Do total, 218 farmácias estão situadas em 170 cidades no Norte e no Nordeste.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092"&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094"&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/verao-confira-a-previsao-para-a-estacao-257098</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VER%C3%83O/3335-210" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VERÃO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Verão: confira a previsão para a estação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, o verão é de extrema importância para o setor da agropecuária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0427_20231224140156_AGOHZ.jpg" longdesc="92283;100182"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O verão no Hemisfério Sul começou na sexta-feira (22) de dezembro de 2023, à 0h27 (horário de Brasília), e termina no dia 20 de março de 2024, à 0h06 (horário de Brasília), de acordo o prognóstico climático da estação produzido pelo Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) em parceria com o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Brasil, o verão é de extrema importância para o setor da agropecuária, geração de energia por meio de hidrelétricas, reposição hídrica e manutenção dos reservatórios de abastecimento de água em níveis satisfatórios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estação é marcada pela elevação da temperatura em todo o Brasil devido à posição da Terra em relação ao Sol mais ao sul, tornando os dias mais longos do que as noites e provocando rápidas mudanças nas condições do tempo. Portanto, há condição favorável para chuva forte, queda de granizo, vento de intensidade moderada a forte e descargas elétricas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que, neste período, é comum a ocorrência de chuva em praticamente todo o País, com exceção do extremo sul do Rio Grande do Sul, nordeste de Roraima e leste do Nordeste, onde os volumes totais de chuva costumam ser inferiores a 400 milímetros (mm). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas regiões Sudeste e Centro-Oeste, a chuva é provocada, principalmente, pela atuação da Zona de Convergência do Atlântico Sul (ZCAS). Já no norte das regiões Nordeste e Norte, a Zona de Convergência Intertropical (ZCIT) é o principal sistema responsável pelo período chuvoso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em média, os maiores volumes de chuva podem ser observados nas regiões Norte e Centro-Oeste, com acumulados entre 700 mm e 1.100 mm.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/verao-confira-a-previsao-para-a-estacao-257098</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usp-da-diploma-honorifico-a-dois-estudantes-mortos-na-ditadura-militar-257106</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3335-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;USP dá diploma honorífico a dois estudantes mortos na ditadura militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a instituição, ao todo 33 estudantes serão homenageados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Cinquenta anos depois de serem assassinados na ditadura militar brasileira, dois estudantes da Universidade de São Paulo (USP) foram homenageados pela universidade com diplomas honoríficos neste mês. Mortos em 1973, Alexandre Vannucchi Leme e Ronaldo Mouth Queiroz foram alunos do Instituto de Geociências (IGc) na década de 1970 e também militantes do movimento estudantil da USP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A homenagem faz parte do projeto Diplomação da Resistência, uma iniciativa da Pró-Reitoria de Inclusão e Pertencimento (PRIP) e da vereadora paulistana Luna Zarattini (PT), em parceira com o Instituto de Geociências da USP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas diplomações póstumas são as primeiras entre 33 homenagens que a universidade deve promover por meio do projeto para estudantes que foram assassinados pela ditadura militar. O objetivo, informou a instituição, é “reparar as injustiças e honrar a memória dos ex-alunos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Diplomar estudantes que foram assassinados na ditadura significa reparar uma dívida histórica que a universidade tem com esses estudantes. Muitos deles se destacaram academicamente, politicamente e, por razões óbvias, não puderam finalizar seus estudos porque estavam mortos”, disse Renato Cymbalista, coordenador da Diretoria de Direitos Humanos e Políticas de Memória, Justiça e Reparação da Pró-Reitoria de Inclusão e Pertencimento. “É muito importante que a universidade reconheça essa enorme ruptura, essa tragédia, e se coloque em uma posição de solidariedade e de empatia com os familiares, com os amigos e com os parentes das vítimas e também consiga se colocar como uma instituição que não aceita a violação de direitos humanos”, acrescentou, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2013, a universidade criou a sua própria Comissão da Verdade para examinar e esclarecer as graves violações aos direitos humanos que foram praticadas contra docentes, alunos e funcionários da universidade durante a ditadura militar brasileira. No relatório final, a Comissão da Verdade concluiu que a ditadura militar foi responsável pela morte de 39 alunos, seis professores e dois funcionários da universidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma das recomendações da Comissão da Verdade da USP foi justamente a diplomação honorífica. Algo que nós agora estamos seguindo”, disse Cymbalista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alexandre Vannucchi Leme&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Alexandre Vannucchi Leme tinha apenas 22 anos e estudava Geologia da USP. quando foi preso, torturado e morto por agentes do Destacamento de Operações de Informação - Centro de Operações de Defesa Interna (DOI-Codi) paulista, um órgão subordinado ao Exército.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nascido em Sorocaba, era filho de professores e militava na Ação Libertadora Nacional (ALN) na época de sua prisão. Segundo a Comissão Estadual da Verdade, ocorrida na Assembleia Legislativa de São Paulo, Leme foi visto pela última vez no dia 15 de março de 1973, assistindo aulas na USP. No dia 16 de março, ele foi preso por agentes do DOI-Codi e submetido a intensas sessões de tortura. Um inquérito policial instaurado na época informava que ele foi preso “para apurar atividades subversivas da ALN”. No dia seguinte à sua prisão, Leme morreu em decorrência das torturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudante foi enterrado como indigente e a causa da morte divulgada pelo governo foi atropelamento, que teria ocorrido, segundo a versão militar, enquanto Vannucchi tentava fugir da polícia. Apenas em 2014 sua certidão de óbito foi retificada, com a informação de que havia sido morto no DOI-Codi por tortura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ronaldo Mouth Queiroz&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ronaldo Mouth Queiroz também era estudante de Geologia e vinculado à ALN. Foi presidente do Diretório Central dos Estudantes (DCE) da USP e, sob o pseudônimo de Mc Coes, produziu um jornal independente que fazia críticas políticas bem-humoradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queiroz foi morto a tiros por agentes do Departamento de Ordem Política e Social (Dops), em 6 de abril de 1973, três semanas após a morte de Vannucchi, enquanto estava em um ponto de ônibus. A versão oficial dizia que Queiroz teria morrido após uma troca de tiros com militares, mas testemunhas que estavam no mesmo ponto de ônibus disseram ter visto ele ser executado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceder o diploma honorífico a esses estudantes é um caminho para a memória e a reparação desse período. No entanto, os familiares e amigos das vítimas da ditadura militar no Brasil ainda prosseguem na luta por justiça e condenação. “O Brasil não foi capaz de fazer justiça. Ele não foi capaz de condenar explicitamente os algozes da ditadura. Isso porque, quando a gente teve a nossa lei da anistia, nós anistiamos tanto aqueles que tinham sido perseguidos pela ditadura, que estavam em exílio ou que estavam na clandestinidade quanto os torturadores. E isso teve algumas consequências bastante problemáticas porque a gente nunca conseguiu realmente fazer justiça como, por exemplo, aconteceu na Argentina, onde perpetradores foram para a cadeia e estão pagando por seus crimes. Isso não aconteceu aqui no Brasil”, disse Cymbalista.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ipva-do-rio-de-janeiro-tera-reducao-media-de-4-39-em-2024-257070"&gt;IPVA do Rio de Janeiro terá redução média de 4,39% em 2024
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/populacao-idosa-deve-chegar-a-30-milhoes-nos-proximos-30-anos-257069"&gt;População Idosa deve chegar a 30 milhões nos próximos 30 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cores-da-virada-o-significado-por-tras-das-escolhas-para-o-ano-novo-257076"&gt;Cores da virada: o significado por trás das escolhas para o Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/usp-da-diploma-honorifico-a-dois-estudantes-mortos-na-ditadura-militar-257106</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257062</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257062</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257066</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257066</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-257067</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-257067</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257077</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3335-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Célio Thomaz&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042329_JSN8K.jpg" longdesc="19356;18498"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Cirurgia oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na vanguarda da medicina oftalmológica, o Hospital de Olhos Dr. Tannure, realizou recentemente a cirurgia antiglaucomatosa minimamente invasiva com implante de XEN Gel Stent. É a primeira cirurgia na região e a terceira no Estado do Rio de Janeiro. O procedimento feito pela médica da clínica Jessica Gonzaga, do setor de Glaucoma, e acompanhado pelos médicos  William e Guilherme Tannure, e o especialista Rafael Santos da AbbVie, empresa que disponibiliza o XEN Gel Stent, do tamanho de um cílio. A clínica e hospital de Olhos Dr. Tannure na vanguarda da luta contra o glaucoma e na medicina oftalmológica &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz ano velho...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;2023 deu o que tinha de dar. E não foi pouco.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Feliz ano novo...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;2024 promete ser muito melhor. O próximo ano vem com tudo, já que 2024 começa numa segunda-feira. Será, acreditem, um ano de grandes conquistas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Feliz natal&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Desejamos a todos os leitores e amigos da coluna e toda a equipe do Diário de Petrópolis, um Feliz Natal iluminado e abençoado , e um abraço a todos !!!  E, aproveitamos a oportunidade para agradecer todas as mensagens de Natal recebidas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;40 anos de formado...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231222222018_PV7G4.jpg" width="545" height="409" longdesc="92244;58969"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No último Domingo o Médico Ortopedista. Compositor e Poeta da Academia Petropolitana de Letras,  Arnaldo Rippel comemorou  seus 40 anos de Formado e nos confidenciou que tem pelo menos fôlego para mais 10 anos de Hospital  e Consultório para comemorar suas Bodas de Puro em altíssimo estilo !!!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Réveillon  do Petro....&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um das  primeiras e  maiores Festas de Viradas do Ano Novo em Petrópolis,  o Reveillon do Petropolitano, retorna em altíssimo estilo. Com muito boas expectativas, Open Bar, Premium and Food Area. Assim como Espaço Kids...Muita Música e Alegria. Com DJ, Banda e apresentação da tradicional União da Ilha do Governador  prometem animar os convidados,  serão 6 horas de muita comemoração e alegria, das 21 hs até as 3 horas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Encerramento Ortopedia HST...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Como realizada há muitos anos, a Reunião de Congraçamento da Ortopedia do HST, aconteceu no último Sábado na Residência do Chefe do Serviço Dr. Rogerio Goes. Formatura dos Médicos Residentes  , uma Deliciosa PAELLA e muita gente reunida para comemorar o Sexagenário  Serviço de Ortopedia Dr. Donato D'angelo do Hospital Santa Teresa.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Preparados...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Segundo informações as reservas de hotéis e pousadas da região para o fim de ano na serra está tendo uma procura enorme superando as expectativas de todos os anos anteriores a pandemia &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Poesia no Palácio &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;No próximo dia 28. Um grande movimento poético no Natal Imperial, promovido pela Bem Cultural as 16 horas lançamento do livro : Florescer em Versos se Lucia Maul as 17 horas, lançamento da Antologia Feliz Natal, com cerca de 30 poetas da Confraria da Poesia Informal, sempre com muito sucesso coordenada por Catarina Maul&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Michel Assef homenageado &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Na última terça-feira o renomado advogado criminalista  e amigo rubro negro Michel Assef foi condecorado na OAB RJ com a medalha Sobral Pinto pelos seus 50 anos ininterruptos como advogado dos mais competentes e qualificados do Rio de Janeiro. Michel está sempre aos finais de semana em Petrópolis. Nossos parabéns!!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Niver hoje&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0342_x_0653_20231222221954_NBC3H.png" width="277" height="529" longdesc="92237;418728"&gt;&lt;br&gt;Aniversariando neste dia 24, o querido amigo Samir El Ghaoui, presidente do Petrópolis Convention Bureau. Os nossos parabéns. A comemoração será em família &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confraternizando - OAB &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0609_20231222222021_818DM.jpg" width="473" height="480" longdesc="92245;128881"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Das mais concorridas a Festa de final do ano da OAB-Petrópolis que aconteceu no domingo que passou. Foi um excelente churrasco no Retiro. No clique para a coluna, as advogadas, Angelica Penna, Ana Teresa Basilio Vice-presidente da OAB-RJ e candidatíssima a Presidência da OAB-RJ, Adriana Paixão e Monica Possas &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;3º destino mais procurado!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Petrópolis é o terceiro destino mais reservado para viagens em 2024 em todo o país. O Levantamento é de uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-257062"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257066"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-257067"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-257068"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-257063"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257064"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257065"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257074"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257077</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257068</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257068</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-257063</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-257063</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257064</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257064</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257065</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257065</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257074</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257074</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-257073</link><description>Perspectivas e desafios para o comércio varejista em 2024: uma antecipação necessária
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/perspectivas-e-desafios-para-o-comercio-varejista-em-2024-uma-antecipacao-necessaria-257073</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-257075</link><description>Joãozinho do Cavaco
</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/joaozinho-do-cavaco-257075</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Implantes são prescritos como estratégia para emagrecimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223144233_B1KZ5.jpg" longdesc="92267;43157"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O “alarmante e crescente” uso de implantes hormonais, frequentemente contendo esteróides anabolizantes, tem sido motivo de preocupação de especialistas em endocrinologia, obesidade e ginecologia. O diretor-presidente da Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), Antônio Barra Torres, recebeu de sete entidades médicas um pedido público de providências quanto ao uso indiscriminado de implantes hormonais no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamados de “chip da beleza”, os implantes são prescritos como estratégia para emagrecimento, tratamento da menopausa, antienvelhecimento, redução da gordura corporal, aumento da libido e da massa muscular.  Segundo as entidades, eles podem conter inúmeras substâncias, embora normalmente sejam compostos por testosterona ou por gestrinona, um progestágeno com efeito androgênico. Combinações contendo estradiol, oxandrolona, metformina, ocitocina, outros hormônios e NADH também são produzidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não aprovados pela Anvisa para uso comercial e produção industrial, os implantes hormonais são manipulados, não possuem bula ou informações adequadas de farmacocinética, eficácia ou segurança. A exceção é o implante de etonogestrel, chamado de Implanon, que é aprovado como anticoncepcional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os médicos alertam que não existe dose segura para o uso de hormônios para fins estéticos ou de performance e os efeitos colaterais dos dispositivos podem ser imprevisíveis e graves, com os riscos ultrapassando qualquer possível benefício. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Casos de infarto agudo do miocárdio, de tromboembolismo e de acidente vascular cerebral vêm se tornando frequentes. Complicações cutâneas, hepáticas, renais, musculares e infecções estão associadas ao uso dos implantes. Manifestações psicológicas e psiquiátricas, como ansiedade, agressividade, dependência, abstinência e depressão são cada vez mais comuns”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades pedem que a Anvisa aprimore o controle do uso de esteroides anabolizantes e regulamente a manipulação de medicamentos somente pela via de administração na qual o medicamento foi registrado. “Uma via diferente necessita de dados científicos publicados de eficácia, segurança e desfechos a longo prazo”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As entidades que assinam o pedido são a Associação Brasileira para Estudo da Obesidade e Síndrome Metabólica (Abeso), Sociedade Brasileira de Endocrinologia e Metabologia (SBEM), Federação Brasileira das Associações de Ginecologia e Obstetrícia (Febrasgo), Sociedade Brasileira de Medicina do Exercício e do Esporte (SBMEE), Sociedade Brasileira de Diabetes (SBD), Sociedade Brasileira de Urologia (SBU) e Sociedade Brasileira de Geriatria e Gerontologia (SBGG). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa ainda não se manifestou sobre o pedido das entidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093"&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092"&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094"&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-uva-passa-ou-sem-mapa-intercepta-174-5-toneladas-do-produto-que-estavam-improprias-para-o-consumo-257099</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3335-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Com uva-passa ou sem? Mapa intercepta 174,5 toneladas do produto que estavam impróprias para o consumo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bastante consumidas nesta época, as uvas-passas fiscalizadas estavam contaminadas por ocratoxina A&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0365_20231224140413_D0DJG.png" longdesc="92284;703616"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 174,5 toneladas de uva-passa que seriam comercializadas para consumo no Brasil foram interceptadas pelo Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) às vésperas do Natal. Bastante consumidas nesta época, as uvas-passas fiscalizadas estavam contaminadas por ocratoxina A, substância produzida por alguns tipos de fungos que, em condições ambientais adequadas, pode estar presente em produtos alimentares, como cereais, frutos secos, café, cacau, uvas, e processados, como vinho, cerveja ou sumos de fruta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apreensões correspondem a 6,72% do total importado pelo Brasil em 2023, que foi de 2.800 toneladas segundo os dados de Estatísticas de Comércio Exterior do Agronegócio Brasileiro (AgroStat).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O nível de conformidade das uvas-passas importadas para o Brasil é bem maior que a quantidade apreendida, o que demonstra que nossas equipes estão sempre atentas para assegurar que apenas produtos de qualidade cheguem na mesa do consumidor brasileiro, principalmente, nesta época de festas de fim de ano”, ressalta o diretor do Departamento de Inspeção de Produtos de Origem Vegetal, Hugo Caruso.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as análises, os lotes foram amostrados nas unidades do Sistema de Vigilância Agropecuária Internacional (Vigiagro) nos postos de fronteira durante sua entrada no país e controladas no mercado interno pelas equipes de fiscalização do Serviço de Inspeção Vegetal.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os países de origem desses lotes foram notificados oficialmente pelo Mapa e os mesmos devolvidos à sua origem ou condenados para destruição ou desnaturação, sob acompanhamento da autoridade fiscalizadora, quando impróprios para consumo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscalização &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Mapa mantém o Programa Nacional de Controle de Resíduos e Contaminantes em Produtos de Origem Vegetal (PNCRC/Vegetal) para as ações de monitoramento da qualidade e segurança dos produtos de origem vegetal por meio do gerenciamento de riscos e do controle oficial na cadeia produtiva, priorizando a segurança alimentar dos consumidores brasileiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os responsáveis por esses produtos, bem como embalador, detentor ou importador, devem observar os requisitos mínimos de identidade e qualidade estabelecidos pelo Mapa, por meio da Portaria nº 635, para que estes sejam considerados próprios para o consumo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os limites máximos tolerados (LMT) para micotoxinas em alimentos atendem aos critérios estabelecidos pela Instrução Normativa nº 160/2022 da Anvisa. E as análises laboratoriais são realizadas pelos Laboratórios Federais de Defesa Agropecuária (LFDA) e pela Rede Credenciada de laboratórios. Somente os lotes que apresentam conformidade com os limites estabelecidos são liberados para comercialização. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-obtem-acordo-de-pre-listing-com-chile-para-exportacao-de-ovos-257095"&gt;Brasil obtém acordo de “pre-listing” com Chile para exportação de ovos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/com-uva-passa-ou-sem-mapa-intercepta-174-5-toneladas-do-produto-que-estavam-improprias-para-o-consumo-257099</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saúde suplementar atende 26,22% da população brasileira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0367_20231223071028_8P2OV.jpg" longdesc="92256;100086"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A nota média dos 896 operadoras de planos de saúde avaliadas pelo Índice de Desempenho da Saúde Suplementar 2023 (IDSS) , ano-base 2022, da Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS), foi 0,7898, sendo que a nota máxima é 1 e a mínima, zero. O resultado foi divulgado nesta sexta-feira (22). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDSS considera a média do desempenho das operadoras, ponderada pelo número de beneficiários que alcançou, em 2022, total de 78.616.588. Houve ligeira queda no IDSS em comparação a 2021, quando a nota atingiu 0,8128. Segundo a ANS, o número ainda está dentro da variação próxima à pontuação de 0,8, apresentada na série histórica nos últimos 5 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo revela também que 68,3% das operadoras avaliadas se enquadram nas duas melhores faixas do IDSS com notas igual ou acima de 0,6, o que significa que 90,9% dos beneficiários de planos de saúde estão nas operadoras melhor avaliadas no setor. No total, são cinco faixas avaliativas do IDSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IDSS 2023 traz uma novidade, que é o Painel Dinâmico, com dados do setor por indicador, operadora e faixa de avaliação. O diretor de Desenvolvimento Setorial da ANS, Maurício Nunes, explicou que, a cada ano, a agência aperfeiçoa as ações de transparência em relação à qualificação das operadoras. “Acreditamos que essa divulgação do desempenho do setor é um importante parâmetro para uma escolha consciente do beneficiário no ato da contratação e para a manutenção de um plano de saúde", avalia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Destaques&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O setor de saúde suplementar responde, atualmente, pela cobertura de 26,22% da população brasileira. De acordo com dados do Sistema de Informações de Beneficiários (SIB), apurados em outubro deste ano, o setor conta com 50,8 milhões de beneficiários vinculados a planos com assistência médica e 32,1 milhões a planos com assistência exclusivamente odontológica, o que, segundo a ANS, prova sua relevância do ponto de vista econômico, social e sanitário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o cálculo do IDSS, são utilizados dados extraídos dos sistemas de informações da agência e dos sistemas nacionais de informação em saúde. Em 2022, das 896 operadoras avaliadas, 670 eram do segmento médico-hospitalar e 226 do segmento odontológico. Do total de avaliadas, 57 não atenderam aos requisitos normativos para a divulgação de suas notas finais à sociedade e, por essa razão, não tiveram suas notas disponibilizadas no portal da ANS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados do IDSS 2023 também devem ser divulgados pelas próprias operadoras em seus sites, conforme determina resolução da ANS. O prazo limite para a divulgação do resultado é 22 de janeiro de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso discordem dos resultados do IDSS, as operadoras terão até o dia 9 de janeiro para apresentar recurso. A ANS lembra que não serão aceitos recursos fora do prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa de satisfação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Pesquisa de Satisfação de Beneficiários começou a ser aplicada em 2018 (ano-base 2017) e sua adesão pelas operadoras é voluntária. No ano-base 2022, 268 operadoras de planos de saúde realizaram o levantamento, com aumento de 18 operadoras em comparação ao ano-base 2021, o que representa 68,8% dos beneficiários de todo o setor no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANS considera que a pesquisa é uma boa prática, uma vez que proporciona o estabelecimento de um canal de diálogo com os beneficiários e uma maior participação na avaliação da qualidade dos serviços oferecidos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093"&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092"&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094"&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257104</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3335-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão ocorreu após recurso do MP sobre crime em agência dos Correios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231224170812_WI12F.jpg" longdesc="92285;69516"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A utilização de simulacro de arma (a arma de brinquedo) nos crimes de roubo oferece grave ameaça à vítima. Essa é a tônica de uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ), divulgada na semana passada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O julgamento, no último dia 13, realizado pela Terceira Seção, gera consequências para quem for condenado porque impede a substituição da prisão por alguma pena alternativa.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão ocorreu depois de recurso do Ministério Público do Rio de Janeiro a respeito de um crime cometido em uma agência terceirizada dos Correios. O réu entrou com a imitação de uma arma, imobilizou as pessoas e retirou R$ 250 do caixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele foi preso, mas o Tribunal de Justiça do Rio entendeu que a arma de brinquedo não configuraria grave ameaça. No entanto, para o ministro do STJ Sebastião Reis Junior, a decisão estadual “contrariou posicionamento consolidado da doutrina e da própria jurisprudência do STJ”, divulgou o STJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro esclareceu que a simulação do uso de arma de fogo durante o crime configura grave ameaça porque é suficiente para intimidar a vítima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Corte de Justiça fluminense foi de encontro não somente ao entendimento doutrinário, mas também à jurisprudência consolidada do STJ que dispensa ao uso de simulacro de arma de fogo para a prática do crime de roubo a natureza jurídica de grave ameaça, subsumindo-se ao disposto no artigo 44, I, do Código Penal, impossibilitando a substituição da pena privativa de liberdade por restritivas de direitos", concluiu o relator ao concordar com recurso do Ministério Público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações do STJ&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257105"&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nomeia-vera-lucia-como-ministra-substituta-do-tse-257085"&gt;Lula nomeia Vera Lúcia como ministra substituta do TSE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257078"&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257104</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257060</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257060</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257105</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3335-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vítima de fake news, moradora de Araguari foi encontrada morta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231224171035_G85LQ.jpg" longdesc="92286;39868"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pedro França / Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília &lt;br&gt;&lt;br&gt;Ministros do governo federal defenderam a regulação das redes sociais para combater a disseminação de notícias falsas, após a morte de uma jovem de 22 anos. As declarações foram dadas neste sábado (23) pelo ministro dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio Almeida, e pela ministra das Mulheres, Cida Gonçalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na sexta-feira (23), Jéssica Canedo, moradora de Araguari (MG), foi encontrada morta. Jéssica passou a ser alvo de ataques virtuais nas redes sociais após o perfil de notícias de celebridades Choquei divulgar que a jovem teria um relacionamento amoroso com o humorista Whindersson Nunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O suposto relacionamento foi negado pelo artista e pela jovem, mas a desinformação não foi retirada das plataformas. Segundo a família, ela sofria de depressão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em postagem nas redes sociais,  o ministro dos Direitos Humanos e Cidadania, Silvio de Almeida, declarou que a regulação das redes sociais é um "imperativo civilizatório".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A irresponsabilidade das empresas que regem as redes sociais diante de conteúdos que outros irresponsáveis e mesmo criminosos nela propagam tem destruído famílias e impossibilitado uma vida social minimamente saudável", escreveu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra das Mulheres, Cida Gonçalves, afirmou que a morte de Jéssica foi causada pela "irresponsabilidade" de perfis que lucram com a misoginia e a disseminação de mentiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É inadmissível que o conteúdo mentiroso contra Jéssica, que fez crescer uma campanha de difamação contra a jovem, não tenha sido retirado do ar nem pelo dono da página nem pela plataforma X ao longo de quase uma semana, mesmo depois dos apelos da própria Jéssica e de sua mãe", completou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o perfil Choquei afirmou que não houve "qualquer irregularidade" nas informações publicadas  e que as postagens foram feitas com os "dados disponíveis no momento".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O perfil Choquei, por meio de sua assessoria jurídica, vem esclarecer aos seus seguidores e amigos que não ocorreu qualquer irregularidade na divulgação das informações prestadas por esse perfil. Cumpre esclarecer que não há responsabilidade a ser imputada pelos atos praticados, haja vista a atuação mediante boa-fé e cumprimento regular das atividades propostas", declarou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257104"&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nomeia-vera-lucia-como-ministra-substituta-do-tse-257085"&gt;Lula nomeia Vera Lúcia como ministra substituta do TSE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257078"&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257105</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Financiamento total é de mais de R$ 191 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0365_20231224135126_FILSM.jpg" longdesc="92279;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq) divulgou os resultados das Chamadas Públicas de 2023 financiadas pelo Departamento de Ciência e Tecnologia da Secretaria de Ciência, Tecnologia, Inovação e Complexo Econômico-Industrial da Saúde do Ministério da Saúde. O investimento é de mais de R$ 191 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os nomes dos pesquisadores contemplados podem ser consultados no site do CNPq ou nos links abaixo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamada nº 16/2023 - Saúde de Precisão&lt;br&gt;Chamada CNPQ/DECIT/SECTICS/MS Nº18/2023 – Ciência de dados: mudanças climáticas e impactos para a saúde&lt;br&gt;Chamada Nº 21/2023 - Estudos Transdisciplinares em Saúde Coletiva&lt;br&gt;Chamada Nº 22/2023 – Evidências em Saúde&lt;br&gt;A seleção dos projetos é feita pelo CNPq junto com a pasta. A recomendação pela contratação da pesquisa é feita pelas instituições via análise do mérito científico, sanitário, orçamentário e de relevância social. As pesquisas aprovadas nas chamadas têm prazo máximo de realização de até 36 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas as chamadas terão acompanhamento do Ministério da Saúde em pelo menos três fases, visando o monitoramento e a avaliação dos projetos, de forma a atenderem aos interesses do Sistema Único de Saúde. Ao longo da execução das pesquisas contempladas, os resultados serão apresentados aos gestores federais para que aprimorem as políticas públicas e para que a sociedade tenha acesso a novas tecnologias em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em colaboração com instituições parceiras, as chamadas públicas são instrumentos de financiamento, de abrangência nacional ou estadual, com vistas à realização de atividades de pesquisas científicas, tecnológicas, de desenvolvimento ou inovação em saúde. Promovem avanços em saúde, considerando os compromissos éticos e técnicos, além de contribuir para a equidade em saúde e a sustentabilidade do SUS.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093"&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094"&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3335-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministérios da Saúde e da Justiça firmam acordo para ampliar Programa Aeromédico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;R$ 54 milhões serão investidos em serviço aeromédico para transporte de órgãos e atendimentos médicos e emergenciais por meio do Samu e da PRF&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0354_20231224135510_YEMZK.png" longdesc="92281;607759"&gt;&lt;br&gt; Foto: Walterson Rosa/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atendimento a vítimas de acidentes e outras emergências e até o transporte de órgãos nas estradas brasileiras ganhará ainda mais celeridade. O reforço nessa assistência, por meio do Programa Aeromédico, permitirá o uso de aeronaves da Polícia Rodoviária Federal (PRF) nas ocorrências, aumentando as chances de salvamento mais rápido e diminuindo a mortalidade nas rodovias federais. O acordo de cooperação para esta ação foi firmado na quinta-feira (21) pela ministra da Saúde, Nísia Trindade, e pelo ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto, que já está em operação como piloto em algumas cidades, como Recife (PE), Curitiba (PR) e Contagem (MG), vai chegar a novas localidades: Campo Grande (MS), Rio de Janeiro (RJ) e Fortaleza (CE). A ideia é implantar um aeromédico em cada capital do país, incorporando as aeronaves da PRF reguladas por meio das Centrais de Regulação do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) 192.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a ministra Nísia Trindade, pelo menos R$ 54 milhões devem ser investidos no projeto ao longo de 2024. “Esse acordo vai favorecer a assistência em situações de urgência. Essa parceria será para que todos os estados tenham as unidades aeromóveis com apoio do Ministério da Saúde. Estamos falando de 26 estados e de um investimento para 2024 de mais de R$ 54 milhões para esse planejamento. É o início de uma parceria que será fundamental para o Sistema Único de Saúde (SUS), para a saúde da nossa população”, destacou Nísia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma diretriz do presidente da República ampliar o acesso aos serviços de saúde. E a integração de estados e municípios e da equipe da Polícia Rodoviária Federal vai propiciar o manejo dessas aeronaves, seguindo os critérios do SUS”, completou o ministro Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Central de Regulação do SAMU 192 desempenha um papel fundamental na coordenação e no direcionamento dos recursos de atendimento móvel de urgência. Ao envolver as aeronaves da PRF, será possível garantir uma resposta mais ágil e eficaz, especialmente em áreas de difícil acesso ou situações que demandam uma intervenção rápida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo acordo, os dois ministérios concordam em intensificar as ações no sentido de promover o melhor atendimento ao pré-hospitalar móvel e de resgate às vítimas de acidente e demais urgências, possibilitando uma integração de recursos e expertise para otimizar o transporte rápido e seguro em casos de urgência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as autoridades presentes no ato de assinatura do acordo, realizado na sede do Ministério da Justiça, estavam o secretário-executivo do Ministério da Saúde, Swedenberger Barbosa; o secretário de Atenção Especializada à Saúde, Helvécio Magalhães Júnior; o diretor-geral da PRF, Fernando Oliveira; e o diretor do Departamento de Atenção Hospitalar, Domiciliar e de Urgência do Ministério da Saúde, Nilton Pereira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hidratacao-e-essencial-nas-festas-de-fim-de-ano-diz-endocrinologista-257081"&gt;Hidratação é essencial nas festas de fim de ano, diz endocrinologista&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/farmacia-popular-alcancou-22-milhoes-de-brasileiros-em-2023-257093"&gt;Farmácia Popular alcançou 22 milhões de brasileiros em 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entenda-o-que-e-o-chip-da-beleza-condenado-por-entidades-medicas-257082"&gt;Entenda o que é o chip da beleza condenado por entidades médicas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-avalia-que-maioria-dos-planos-de-saude-atende-bem-o-beneficiario-257079"&gt;ANS avalia que maioria dos planos de saúde atende bem o beneficiário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisas-em-saude-divulgadas-as-listas-de-pesquisadores-contemplados-nas-chamadas-publicas-de-2023-257092"&gt;Pesquisas em Saúde: divulgadas as listas de pesquisadores contemplados nas chamadas públicas de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerios-da-saude-e-da-justica-firmam-acordo-para-ampliar-programa-aeromedico-257094</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-nomeia-vera-lucia-como-ministra-substituta-do-tse-257085</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3335-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula nomeia Vera Lúcia como ministra substituta do TSE&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Corte da Justiça Eleitoral passa a ter segunda mulher negra&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231224071412_414ZA.jpg" longdesc="92270;58454"&gt;&lt;br&gt; Agência Senado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil   - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, nomeou a advogada baiana Vera Lúcia Santana Araújo para assumir uma vaga de ministra substituta do Tribunal Superior Eleitoral (TSE). O decreto de nomeação foi publicado em edição extra do Diário Oficial da União (DOU) deste sábado (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vera Lúcia será a segunda mulher negra a compor a Corte. Em junho deste ano, o presidente Lula indicou a advogada Edilene Lôbo, que ao ser empossada, no início de agosto, tornou-se a primeira mulher negra a integrar o TSE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula escolheu Vera Lúcia Araújo a partir de lista enviada pelo Supremo Tribunal Federal (STF). A lista tríplice era formada por três mulheres. Com a nomeação de Vera Lúcia, o TSE passará a contar com três mulheres em sua composição. Além de Vera Lúcia e Edilene Lôbo, o tribunal é composto pela ministra do STF Cármen Lúcia, que ocupa uma cadeira efetiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vera Lúcia assumirá o cargo antes ocupado pela também advogada Maria Claudia Bucchianeri Pinheiro, cujo mandato chegou ao fim recentemente. Maria Claudia foi nomeada pelo então presidente Jair Bolsonaro, em junho de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Ordem dos Advogados do Brasil (OAB) parabenizou Vera Lúcia pela indicação.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A escolha de Vera Lúcia para integrar o TSE é um reconhecimento de sua notável trajetória profissional, destacando-se por sua competência, ética e dedicação à advocacia. Acreditamos que sua atuação contribuirá de maneira significativa para a excelência e a eficiência da Justiça Eleitoral brasileira”, afirmou, na nota, o presidente do Conselho Federal da ordem, Beto Simonetti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Constituição, cabe ao presidente da República nomear os advogados que compõem o TSE. O Tribunal é composto por sete ministros, sendo três do STF, dois do Superior Tribunal de Justiça (STJ) e dois advogados com notório saber jurídico, além dos respectivos substitutos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 91 anos de Justiça Eleitoral, apenas 11 mulheres integraram o Plenário do TSE como ministras efetivas ou substitutas: Ellen Gracie, Eliana Calmon, Nancy Andrighi, Cármen Lúcia, Laurita Vaz, Maria Thereza de Assis Moura, Rosa Weber, Luciana Lóssio, Maria Cláudia Bucchianeri Pinheiro, Maria Isabel Gallotti Rodrigues e Edilene Lôbo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257104"&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257105"&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257078"&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-nomeia-vera-lucia-como-ministra-substituta-do-tse-257085</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257078</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3335-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Congresso Nacional aprova projeto da lei orçamentária para 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Matéria segue para sanção do Presidente Lula&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231223064235_HU23W.jpg" longdesc="92249;60224"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil - São Luís&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Congresso Nacional aprovou nesta sexta-feira (22) o projeto da lei orçamentária para 2024. O projeto (PLOA) 2024, prevê despesas de R$ 5,5 trilhões. A maior parte é para o refinanciamento da dívida pública. O texto mantém a meta de déficit fiscal zero, conforme propôs a equipe econômica do presidente Luiz Inácio Lula da Silva. A matéria agora vai à sanção presidencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a proposta, o salário mínimo previsto passa dos atuais R$ 1.320 deste ano para pelo menos R$ 1.412 em 2024. O texto destina cerca de R$ 55 bilhões em 2024 para o Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Na proposta do governo, o PAC contaria com R$ 61,3 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O orçamento prevê a destinação de quase R$ 170 bilhões para o Programa Bolsa Família em 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o Ministério da Educação foram destinados cerca de R$ 180 bilhões, mesmo valor proposto pelo governo federal. O Ministério da Saúde contará com R$ 231 bilhões. Para o Ministério do Meio Ambiente e Mudança do Clima serão destinados R$ 3,72 bilhões. Para a pasta da Defesa o orçamento será de R$ 126 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relator da proposta, deputado Luiz Carlos Motta (PL-SP), acolheu 7.900 emendas parlamentares individuais, de bancadas estaduais e de comissões que somam R$ 53 bilhões. Desse total, R$ 25 bilhões são destinados a emendas individuais, R$ 11,3 bilhões para emendas de bancadas e R$ 16,7 bilhões para emendas de comissões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O texto prevê R$ 4,9 bilhões para o Fundo Eleitoral que será aplicado na campanha municipal do ano que vem. O valor é quase o mesmo destinado à eleição presidencial de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Congresso Nacional, Rodrigo Pacheco (PSD-MG) tentou intermediar um acordo para a redução no valor do Fundo. Na avaliação de Pacheco, não houve critério para se chegar a esse valor. A sugestão era de votação da proposta original do governo, que previa o valor de R$ 940 milhões, que seria acrescido até chegar a um valor próximo de R$ 2,5 bilhões, próximo do destinado pelo fundo à eleição municipal de 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu não vejo muita razoabilidade que tenhamos para uma eleição municipal do ano que vem o mesmo valor de uma eleição para presidente, governador, senador, deputado federal e deputado estadual em 2022, me parece mais lógico ter o mesmo valor que 2020, corrigido por algum fator de correção que se queira adotar”, defendeu Pacheco. Apesar da tentativa, o acordo não prosperou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do orçamento, o Congresso também aprovou 11 projetos de lei de créditos ao Orçamento de 2023 no valor de R$ 2,6 bilhões, um dos quais abre crédito suplementar de R$ 870 milhões para 17 órgãos e ministérios. Outro aprova crédito especial de R$ 573 milhões para capitalização do Banco do Nordeste do Brasil. Também foi aprovado crédito suplementar de R$ 398,1 milhões para investimentos da Petrobras e outras estatais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro crédito suplementar destina R$ 405,5 milhões para a instalação de famílias assentadas da reforma agrária. A estimativa é beneficiar mais de 5.700 famílias em 124 projetos de assentamento criados ou em fase de criação. O crédito também vai financiar projetos de infraestrutura turística desenvolvidos pelo Ministério do Turismo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arma-de-brinquedo-no-roubo-gera-grave-ameaca-decide-stj-257104"&gt;Arma de brinquedo no roubo gera grave ameaça, decide STJ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministros-defendem-regulacao-das-redes-sociais-apos-morte-de-jovem-257105"&gt;Ministros defendem regulação das redes sociais após morte de jovem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-nomeia-vera-lucia-como-ministra-substituta-do-tse-257085"&gt;Lula nomeia Vera Lúcia como ministra substituta do TSE&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/congresso-nacional-aprova-projeto-da-lei-orcamentaria-para-2024-257078</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-sub-20-abre-temporada-2024-do-futebol-feminino-257084</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3335-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro sub-20 abre temporada 2024 do futebol feminino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;CBF anuncia que competição começará no dia 7 de fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0353_20231217151012_4WV6N.jpg" longdesc="91927;91822"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A temporada 2024 do futebol feminino do Brasil já tem data para começar. A bola começa a rolar no dia 7 de fevereiro, com a disputa do Brasileiro sub-20, informou a Confederação Brasileira de Futebol na última sexta-feira (22).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O torneio de base, que abrirá a temporada, será disputado até o dia 24 de julho. Já a primeira equipe a levantar um troféu na temporada será conhecida no dia 18 de fevereiro, quando será disputada a final da Supercopa Feminina. A competição terá início no dia 11 de fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a CBF, “os campeonatos estaduais contarão com um período protegido de setembro a dezembro de 2024, sendo facultado a cada Federação a utilização das datas indicadas nesse calendário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Calendário do futebol feminino em 2024:&lt;br&gt;Supercopa Feminina - 11 a 18 de fevereiro&lt;br&gt;Brasileiro Feminino A-1 - 17 de março a 22 de setembro&lt;br&gt;Brasileiro Feminino Sub-20 - 7 de fevereiro a 24 de julho&lt;br&gt;Brasileiro Feminino A-2 - 13 de abril a 20 de julho&lt;br&gt;Brasileiro Feminino A-3 - 30 de março a 29 de junho&lt;br&gt;Brasileiro Feminino Sub-17 - 27 de julho a 17 de agosto&lt;br&gt;Liga de Desenvolvimento Feminina Sub 16 e Sub 14 - 1 a 7 de abril&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-sub-20-abre-temporada-2024-do-futebol-feminino-257084</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-obtem-acordo-de-pre-listing-com-chile-para-exportacao-de-ovos-257095</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3335-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil obtém acordo de “pre-listing” com Chile para exportação de ovos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2023, o Chile foi o sétimo maior importador de ovos do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0467_20231224135734_1BRGD.png" longdesc="92282;768000"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro anuncia com satisfação o reconhecimento, por parte das autoridades chilenas, da equivalência de sistemas de inspeção sanitária para as exportações brasileiras de ovos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo, conhecido como "pre-listing", reflete a elevada confiança depositada no sistema de controle sanitário nacional. Este procedimento permite que o Ministério de Agricultura do Chile conceda ao Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA) do Brasil a autoridade para certificar e habilitar estabelecimentos previamente auditados. Além disso, o acordo inclui a possibilidade de habilitar outras unidades produtivas que atendam aos requisitos estabelecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre janeiro e novembro deste ano, o Chile foi o sétimo maior importador de ovos do Brasil, totalizando mais de US$ 7 milhões em aquisições desse produto. O reconhecimento do sistema brasileiro outorgado pelas autoridades chilenas permitirá ao Brasil incrementar sua participação no setor e contribuir para garantir a segurança alimentar no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, o Brasil atingiu a marca de US$ 1,6 bilhão em exportações para o Chile, destacando-se a venda de carnes, produtos florestais e itens do complexo sucroenergético. Em contrapartida, as importações do Brasil provenientes do Chile somaram US$ 1,3 bilhão, com destaque para pescados, frutas e bebidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse resultado é mais um fruto da estreita coordenação entre o Ministério das Relações Exteriores (MRE) e o Ministério da Agricultura e Pecuária (MAPA).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 25 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/com-uva-passa-ou-sem-mapa-intercepta-174-5-toneladas-do-produto-que-estavam-improprias-para-o-consumo-257099"&gt;Com uva-passa ou sem? Mapa intercepta 174,5 toneladas do produto que estavam impróprias para o consumo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-obtem-acordo-de-pre-listing-com-chile-para-exportacao-de-ovos-257095</guid><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>