<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 30 Dec 2023 12:17:46 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-de-petropolis-apresenta-intensa-producao-em-2023-257435</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3340-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara Municipal de Petrópolis apresenta intensa produção em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Legislativo contabilizou 250 leis sancionadas até novembro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0314_20231229204033_2ONHI.jpg" width="592" height="310" longdesc="92544;298779"&gt;&lt;br&gt; Foto: Vanessa Salvitti&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal de Petrópolis apresentou intensa produção neste ano, com discussões de projetos e debates importantes para a cidade. Segundo o balanço feito pelo Legislativo, foram protocoladas 4.141 Indicações Simples, 152 Indicações Legislativa, 237 requerimentos de informação, 72 Projetos de Resolução, 316 Projetos de Lei, duas propostas de emendas à LOM, 98 emendas (modificativas, aditivas ou supressivas), 36 Projetos de Lei encaminhados pela PMP e oito moções. Além disso, foram sancionadas 250 leis até o dia 22/11. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As leis foram escolhidas de acordo com a necessidade do município e da população. Entre as aprovações estão: a autorização do serviço de Mototáxi na região, a criação do Parque Natural Municipal do Caetitu, criação do Programa Sorriso Saudável, projeto de fomento ao empreendedorismo para famílias de estudantes da Rede Municipal e outras voltadas para a proteção de mulheres vítimas de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, teve a Lei 8637/2023 aprovada neste ano. A Lei garante o auxílio aluguel para mulheres vítimas de violência doméstica e familiar em Petrópolis. “Muitas mulheres vivem situações de risco em relações com diversas violências e se vêem sem saída, pois dependem financeiramente de seus parceiros para garantir não só a sua subsistência como também de seus filhos. Assim, o aluguel irá garantir a estrutura mínima para essa mulher, durante o período de um ano, até que consiga reorganizar suas vidas, livre de violência. Essa iniciativa é fundamental para libertar muitas mulheres e crianças de relações abusivas e, até mesmo, como forma de prevenção aos feminícidios, muitas vezes praticados por parceiros agressivos, e foi uma proposta da Carol Bessa, membro da Coletiva Feminista Popular. Essa pauta é uma prioridade para nosso mandato, estamos trabalhando para uma cidade melhor para as mulheres trabalhadoras, porque acreditamos que o feminismo popular tem o poder de transformar a realidade de todos,” declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra lei importante que entrou em vigor neste ano é a nº 8.549/2023 de autoria da vereadora Gilda Beatriz. “A Lei Municipal garante a realização da biópsia em pacientes com suspeita de neoplasias no prazo máximo de 15 (quinze) dias e que o resultado saia no prazo de 30 (trinta) dias nos estabelecimentos de saúde pública do município de Petrópolis. Grande parte dos pacientes com algum tipo de câncer começa o tratamento com a doença já em estado avançado e por conta da demora do diagnóstico, as chances de cura se tornam menores. O estabelecimento desse prazo implica diretamente na redução do tempo de diagnóstico, o que pode aumentar a chances de êxito do tratamento. A Lei garante ainda que as consultas e exames de diagnósticos para os pacientes com suspeita de neoplasia deverão ser agendadas no prazo máximo de 15 (quinze) dias e o resultado deverá sair no prazo máximo de 30 (trinta) dias,” disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novo Código de Obras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um marco registrado neste ano foi a aprovação do Novo Código de Obras e Edificações, em 13 de dezembro, já que o anterior era de 1976. O Projeto de Lei 3141/2023, responsável pela iniciativa, é de autoria dos vereadores Fred Procópio, Eduardo do Blog e Octávio Sampaio, por meio da Comissão Especial com sindicato e entidades de classe ligadas à arquitetura, urbanismo, construção civil e patrimônio, além de universidades e da sociedade civil organizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plano Diretor de Tecnologia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, foi apresentado o Plano Diretor de Tecnologia e Inovação da Casa. O trabalho está sendo desenvolvido em parceria com o Serratec – Parque Tecnológico da Região Serrana, visando a atualização e o aprimoramento dos mecanismos de gestão e transparência. O Plano trará diretrizes para os próximos 10 anos. O trabalho de elaboração deve se estender por mais alguns meses. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aprovação da LOA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 21 de dezembro, a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou o texto final do Projeto da Lei Orçamentária Anual (LOA) de 2024. O documento, encaminhado pela Prefeitura à Câmara Municipal, estima a receita orçamentária em R$ 1.697.346.121,75. Ao todo, o texto recebeu 165 emendas impositivas, que se referem à 1,2% da Receita Corrente Líquida Estimada, totalizando R$ 17.379.351,91.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As emendas impositivas são indicadas pelos parlamentares com base nas demandas da população. Após identificar cada uma delas, os vereadores destinam os recursos para determinadas áreas, dando prioridade para a saúde e educação. Os recursos não podem ser utilizados pelo Governo Municipal para outras finalidades.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Palácio Amarelo em obra&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palácio Amarelo, sede da Câmara Municipal de Petrópolis, está passando por reformas. Serão realizadas a revisão de toda a rede hidráulica e elétrica da Casa, reforma dos gabinetes e banheiros, revitalização da fachada e restauração do espaço. O telhado foi o primeiro a receber os concertos necessários para acabar com os problemas de infiltrações. Mas por ser Patrimônio Histórico, a obra não pode ser feita de qualquer jeito, por isso está sendo acompanhada pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan), pelo Instituto Estadual do Patrimônio Cultural (Inepac) e pela Universidade Estadual do Rio de Janeiro. Para garantir a preservação do imóvel, um plano de manutenção está sendo elaborado em parceria com a UERJ.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-municipal-de-petropolis-apresenta-intensa-producao-em-2023-257435</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-causa-pontos-de-alagamento-na-br-040-257448</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3340-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Temporal causa pontos de alagamento na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231230080621_LWM52.jpg" longdesc="92552;35846"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que passam pela BR-040, no trecho da Serra de Petrópolis, devem ter atenção na manhã deste sábado (30). Segundo a Concer – concessionária que administra a rodovia, o tempo está nublado, com chuva fina, pista molhada e visibilidade parcial, o que aumenta os riscos de acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda registro de chuva forte e pontos de alagamento em trechos da BR-040 em Duque de Caxias: km 118, sentido Rio, pistas lateral e principal (Vila S.Luiz); km 113, ambos os sentidos (Reduc).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O condutor deve reduzir e velocidade e redobrar a atenção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/temporal-causa-pontos-de-alagamento-na-br-040-257448</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-pancadas-de-chuva-em-petropolis-257447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3340-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil emite alerta via SMS de pancadas de chuva em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atualização às 06h50 de 30/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0360_20231230074929_EV657.jpg" longdesc="92551;160476"&gt;&lt;br&gt; Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil do município emitiu, às 06h50 deste sábado (30/12), alerta via SMS de previsão de pancadas de chuva de intensidade moderada a forte a qualquer momento, podendo vir acompanhadas de raios e rajadas de vento devido à aproximação de uma frente fria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil pede que a população fique atenta às próximas atualizações. Evite áreas alagadas e fique atento aos sinais de deslizamentos. Em caso de emergência, ligue 199 para a Defesa Civil ou 193 para o Corpo de Bombeiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cadastre o seu CEP através do envio de mensagem de texto para o número 40199 para receber os alertas e acompanhe o portal da Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim meteorológico atualizará a previsão do tempo para a cidade, podendo ser acessado através do link: &lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/boletim"&gt;www.petropolis.rj.gov.br/boletim&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-emite-alerta-via-sms-de-pancadas-de-chuva-em-petropolis-257447</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231229204026_XYYHJ.jpg" width="588" height="441" longdesc="92541;72087"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Arquivo / Diário de  Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transporte público de Petrópolis mergulhou em crise no ano de 2023. A cidade, ao longo do ano, testemunhou incêndios, quebras e colisões de coletivos que geraram insegurança nos passageiros e na população como um todo – além de desdobramentos na própria Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O incêndio na garagem foi o estopim de tudo. Ao menos 74 coletivos da Petro Ita e da Cascatinha foram incinerados pelas chamas que tomaram o pátio localizado na Rua Cel. Veiga, no Quitandinha, na madrugada do dia 9 de maio. As empresas não possuíam seguro - e são responsáveis pelo atendimento de 40% das linhas de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para garantir a continuidade do transporte público, novos coletivos entraram em circulação ao longo daquele mês. Parte era das próprias empresas atingidas, que estavam em manutenção e foram colocados novamente nas ruas. O restante pertencia a viação Master (empresa da cidade de São João de Meriti). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ônibus também passaram a operar de forma circular e em horários emergenciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Setranspetro (Sindicato das Empresas de Transportes Rodoviários de Petrópolis), ao tomar conhecimento do incidente, disse que indícios apontavam que o mesmo poderia ser criminoso. Fato que foi corroborado pela perícia realizada pelo Corpo de Bombeiros e da CPTrans, que divulgaram em junho e julho, respectivamente, o laudo da investigação, que indicavam para uma ação pessoal e direta. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Civil também fez investigações, mas, não divulgou o resultado da apuração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aumento da tarifa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em julho, a tarifa de ônibus encareceu. O Executivo Municipal, por meio de decreto, aumentou a passagem para R$ 5,30 no pagamento em dinheiro e para R$ 5,15 no bilhete eletrônico. O reajuste foi aprovado em votação feita pelo Conselho Municipal de Trânsito (Comutran).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma ação civil pública foi então aberta na Justiça. Encabeçada pelo deputado federal licenciado Hugo Leal, e pelos vereadores Hingo Hammes, Eduardo do Blog e Gilda Beatriz, a 4ª Vara Cível de Petrópolis acolheu o pedido e suspendeu o reajuste ainda em agosto. O principal ponto levantado era sobre a possível inelegibilidade dos conselheiros, que tiveram o mandato prorrogado após o incêndio na garagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, no entanto, derrubou a liminar que suspendia o aumento da passagem dias depois, julgando válido o poder deliberatório dos conselheiros no momento de votação do reajuste. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acidentes recorrentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de novembro, uma sucessão de acidentes envolvendo coletivos da Petro Ita e Cascatinha trouxe à tona preocupações sobre a segurança da frota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Morin, um ônibus perdeu o controle em uma descida e bateu no muro de um imóvel. Mais à frente, um micro-ônibus da empresa colidiu em uma mureta, na Rua Washington Luís, no Centro. Nesse mesmo mês, outros dois veículos foram incendiados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resposta, a 4ª Vara Cível de Petrópolis, no começo de dezembro, determinou a substituição de todos os ônibus das viações Petro Ita e Cascatinha que foram reprovados em vistoria no quesito segurança. Também foi determinada a adequação ou substituição dos veículos em que consta falta de acessibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo ainda corre na Justiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CPTrans assume Rodoviária do Bingen&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em dezembro, a CPTrans assumiu a administração direta do Terminal Rodoviário Governador Leonel Brizola, no Bingen. Por meio de decisão judicial, o município conseguiu suspender a prorrogação do contrato de concessão com a Sociedade Nacional de Apoio Rodoviário e Turístico (Sinart), que se mantinha no local de forma irregular desde o fim de 2020.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proibicao-da-soltura-de-fogos-de-artificio-se-mostra-ainda-um-desafio-257436</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3340-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proibição da soltura de fogos de artifício se mostra ainda um desafio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0402_20231229204041_XYYHJ.jpg" width="590" height="395" longdesc="92547;56816"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a proximidade do réveillon, uma antiga questão retorna ao centro do debate: a soltura de fogos de artifício barulhentos. Decretado como crime no município de Petrópolis, desde março de 2020, a regulamentação, de autoria do vereador Hingo Hammes e da vereadora Gilda Beatriz, estabelece também o funcionamento de um Disque Denúncia a respeito da prática. Porém, apesar deste decreto, a cidade ainda lida com a soltura ilegal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes diz que a lei que proíbe a soltura de fogos de artifício, com barulho, está baseada principalmente no respeito e empatia com o próximo. “Idosos, autistas e os animais, por exemplo, sofrem muito com o barulho e, quando entendi isso, vi que precisávamos fazer algo. Se a diversão de um causa o sofrimento de alguém, tem algo errado. Hoje, em Petrópolis, é proibida tanto a venda destes artigos quanto a soltura, mas ainda há dificuldades para impedir a ação porque é o Exército, vinculado ao Ministério da Defesa, que tem a atribuição de credenciar os estabelecimentos para a venda destes artigos. Esperamos que este movimento alcance o âmbito nacional e que, em todo o país, também proíbam os fogos com barulho”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também responsável pela lei, Gilda Beatriz conta que visa a proteção das pessoas com deficiência, principalmente os autistas, além de idosos, enfermos e animais. “Com relação aos animais o alcance da Lei é grande, pois protege não somente animais com tutores, que têm lares, mas especialmente os de rua e os silvestres. Soltar fogos de artifícios é uma tradição em diversas datas e faz parte da nossa cultura. Não é esse o problema, mas sim o barulho provocado. É possível comemoramos nossas festas com fogos luminosos e com efeitos lindíssimos, sem o grande barulho que tanto afeta vários grupos de nossa sociedade”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Domingos Protetor, que acompanhou e apoiou a assinatura do decreto à época, afirma que graças a essa Lei, houve uma diminuição de 70% de soltura de fogos na época de São João, Natal e Réveillon. “Poderia chegar a 100% se houvesse fiscalização intensa. O grande malefício dos fogos com barulho é, principalmente, para os idosos, pessoas com transtorno do espectro autista, pessoas doentes e animais em geral, tanto os domésticos como os silvestres. A morte de pássaros, micos, esquilos também é imensa quando há queima de fogos. A incidência de morte dos animais domésticos, como cães e gatos, é enorme nesta época. É uma situação muito triste e que me motivou a apoiar essa Lei e cobrar que ela seja cumprida. A beleza dos fogos não está no barulho e sim no visual colorido. Hoje os fogos sem barulho podem, sim, fazer um espetáculo muito bonito”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiscalização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A respeito da fiscalização, o vereador Hingo Hammes diz que ela precisa ser mais efetiva, mas, mais do que isso, são imprescindíveis as campanhas de conscientização. “Muita gente não enxerga o mal que os fogos fazem a outras pessoas e aos animais. Precisamos mostrar isso a elas, para entenderem e serem capazes também de optar pelos fogos sem ruído”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, Domingos Protetor afirma que não há fiscalização alguma. “É um grande descaso por parte do Poder Público para fazer o cumprimento desta Lei. Infelizmente a Prefeitura não fez nenhum tipo de campanha para orientar a população sobre este assunto. Se fez, foi muito tímida. A fiscalização não é feita. A Prefeitura se preocupa em atrapalhar o comércio que possui música ao vivo, inclusive lugares que já têm até acústica. Eles priorizam essa fiscalização, mas quem vende fogos com barulho, eles pouco fazem”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Gilda Beatriz, diz que cabe ao Poder Executivo, fiscalizar e multar quem está descumprindo a Lei. “Nós recebemos muitas reclamações de pessoas que tentam efetuar a denúncia, mas não conseguem. Muitos alegam que os telefones só chamam ou que, quando denunciam, nenhum fiscal vai até o local averiguar. Mas a conscientização da população é extremamente importante. Infelizmente nós continuamos recebendo muitas denúncias com relação a soltura dos fogos de artifício com barulho, dessa forma, entenderam que mesmo com a Lei Municipal, falta fiscalização e ação por parte do Poder Executivo, para que de fato haja inibição na comercialização dos fogos de artifício com barulhos. É preciso regulamentação e é preciso intensificar as fiscalizações”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que estuda formas de viabilizar a aplicação da Lei que proíbe a soltura de fogos de artifício com ruídos devido à dificuldade em fiscalizar milhares de domicílios durante uma única noite, sendo a virada do réveillon. Quando há denúncias sobre intenção de soltura de fogos com barulhos, como ocorreu esta semana em relação a um clube da cidade, um fiscal da Divisão de Fiscalização de Posturas é enviado ao local para orientar sobre a proibição.  As denúncias podem ser feitas pelos telefones: 2246-9042.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura ressaltou a importância da conscientização da população sobre a soltura de fogos com barulho, que é prejudicial ao meio ambiente e à saúde, principalmente de idosos e autistas.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor da Sociedade Brasileira de Cirurgia da Mão (SBCM), Sérgio Augusto Machado da Gama, diz que os fogos de artifício, devem ser comprados somente em lojas especializadas e não de fabricação caseira e não devem ser reutilizados quando não acendem. “Evitar beber antes de acender fogos de artifício é outra recomendação dada pelo médico, porque isso aumenta a chance de acidentes”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação às crianças, os cuidados se redobram. “Crianças não devem soltar nada e devem ficar longe, a uma distância segura de qualquer foguete ou fogo de artifício”, afirmou. “Infelizmente, não são só queimaduras que resultam de fogos de artifício. Às vezes são amputações de dedos. Eu já peguei até amputação de mão inteira por explosão de rojões”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queimaduras&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Queimaduras graves necessitam de atendimento urgente. Para queimaduras mais leves, sem ferimento, a indicação é lavar com água corrente, proteger com um pano úmido e limpo e procurar um serviço médico. “São medidas que se faz de imediato”, explicou o diretor da SBCM. Por outro lado, alertou que não se deve passar no local queimado pasta de dente, clara de ovo, manteiga, porque esses produtos podem trazer infecção no local. “Algumas vezes se formam bolhas, mas somente o médico pode estourar”, advertiu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso de ferimentos em que haja fraturas e amputações, o procedimento é lavar, proteger o local e, se estiver sangrando, fazer uma compressão com um pano limpo e seguir para o pronto-socorro. “Porque o grau de gravidade de uma queimadura, após uma explosão, é muito variado. Vai desde o primeiro grau até amputações terríveis”. Sem falar nas pessoas que ficam cegas, com lesão de retina ou de tímpano. “É bom comemorar, mas com precaução”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanas-compartilham-suas-tradicoes-para-a-virada-do-ano-novo-257437"&gt;Petropolitanas compartilham suas tradições para a virada do Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-completa-26-anos-em-petropolis-com-novos-investimentos-para-a-cidade-257434"&gt;Águas do Imperador completa 26 anos em Petrópolis com novos investimentos para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proibicao-da-soltura-de-fogos-de-artificio-se-mostra-ainda-um-desafio-257436</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204018_23KVN.jpg" longdesc="92538;48268"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A petropolitana Heloísa dos Santos Silva, de apenas 3 anos, foi baleada na cabeça e na coluna por tiros de fuzil, disparados por agentes da Polícia Rodoviária Federal (PRF), quando a família da menina voltava para Petrópolis, após passar o feriado de Independência em Itaguaí. O carro foi alvejado próximo ao Arco Metropolitano, na altura de Seropédica. Heloísa chegou a passar por cirurgia, ficando internada por nove dias na CTI, porém, não resistiu aos ferimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal investiga a ação. O órgão também investiga a ida de pelo menos 28 agentes da PRF ao hospital onde Heloísa estava internada. Os três agentes da PRF não tiveram a prisão decretada, mas, por determinação da Justiça, permanecem afastados das funções e usando tornozeleira eletrônica. Eles vão responder por homicídio consumado, quatro tentativas de homicídio e fraude processual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ameaça às escolas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a possibilidade de um ataque às escolas da cidade, que estava sendo noticiado pelas redes sociais em 08 de abril, o município lidou com uma situação nunca presenciada antes. Após dois ataques que chocaram o país, ocorridos semanas antes, o medo tomou conta de pais e alunos petropolitanos. Logo no dia 10, escolas do primeiro distrito ficaram vazias, enquanto outras amanheceram com a presença de viaturas da Polícia Militar e da Guarda Civil Municipal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Situação essa que levou a Prefeitura a criar um grupo multidisciplinar de combate à violência nas escolas. O município se comprometeu a ampliar para 100% o número de escolas monitoradas por câmeras - que, à época, estava em 70%, assim como expandir o programa de saúde mental nas escolas, que contava com apenas seis psicólogos. A aquisição de equipamentos para a instalação do “botão de pânico” nas unidades também foi uma ação tomada, além de investimentos e melhorias na Ronda Escolar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Filha interna a mãe em clínica psiquiátrica&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em fevereiro deste ano, uma idosa de 65 anos foi internada à força numa clínica psiquiátrica em Petrópolis pela própria filha e o genro, apesar de não ter nenhuma doença ou necessidade terapêutica. Segundo a Polícia Civil, a senhora foi sequestrada na Zona Sul da capital e mantida em uma unidade particular de saúde daqui para coagi-la a se retratar com as autoridades policiais, após denunciar que os dois netos sofriam maus-tratos. A filha e o genro da mulher foram presos ainda naquele mês.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assassinatos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Palma, diretor financeiro da Comdep, foi assassinado em julho com golpes de uma lâmina de foice, antes de ter o corpo carbonizado para simular um acidente. O autor foi um adolescente de 17 anos. Ele foi apreendido em agosto e transferido para uma casa de custódia de menores infratores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro, Dener Sant'Anna, de 23 anos, foi morto a golpes de martelo por três homens que o acusavam de furtar um mercadinho no Caxambu. Após as agressões, o jovem foi arremessado de uma ribanceira - vindo a falecer. Os suspeitos continuam foragidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também em janeiro, Gustavo de Lima Fernandes, de 43 anos, foi brutalmente espancado até a morte por dois vizinhos. Motivada por ciúmes, a agressão ocorreu na Rua Cel. Veiga, próximo à entrada da Comunidade do Gulf. A vítima morreu ainda no local. Os acusados foram presos pela Polícia Civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Combate às quadrilhas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Federal, em outubro deste ano, atuou na coibição de extração irregular de areia em grande escala no município. Em três anos de atuação, a organização criminosa pode ter movimentado mais de R$ 2 milhões. Cerca de 100 policiais federais cumpriram 22 mandados de busca e apreensão. Duas pessoas foram presas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma operação contra uma quadrilha que financiava o tráfico de drogas foi deflagrada pela polícia de Petrópolis em março - que segundo informações, chegou a movimentar R$ 300 mil. Os mandados foram cumpridos no Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em outra, deflagrada em janeiro, a polícia prendeu um homem acusado de integrar uma quadrilha de estelionatários acusada de aplicar golpes em idosos petropolitanos que eram clientes de instituições bancárias e faziam saques em caixa eletrônico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assaltos a joalherias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de maio, quatro homens assaltaram uma joalheria localizada na Rua Paulo Barbosa, no Centro de Petrópolis, em plena luz do dia, levando a um prejuízo em torno de R$ 200 mil. O caso foi registrado na 105ª Delegacia de Polícia e o Disque Denúncia buscava informações de três envolvidos no crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Logo no fim de outubro, uma joalheria localizada em um shopping no Centro foi alvo de um assalto à mão armada. O prejuízo é calculado em cerca de R$ 100 mil. A loja passou por perícia e a polícia segue investigando o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204003_BT2LE.jpg" width="566" height="377" longdesc="92532;281025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 no município foi marcado por perdas significativas. Petrópolis se despediu de figuras ilustres das mais variadas áreas de atuação. Da política à cultura, passando por potências do ramo empresarial e da liderança comunitária. Pessoas que deixam legados que irão perdurar na história da cidade. Além da saudade que também fica. A todos os que partiram, uma homenagem em agradecimento e a certeza de que estarão para sempre na lembrança de parentes, amigos e dos petropolitanos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/01: Didayr da Silva (Senhor Didi), coordenador do Museu Casa do Colono - 91 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;22/01: Gilson Ricardo, radialista - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/02: João Batista Magalhães, ex-integrante da Banda de Petrópolis - 86 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12/03: Rodney Ferreira Morelli, músico e professor, baterista da banda S ou S - 51 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/03: Álvaro Coelho Blanc (Senhor Alvinho), proprietário da antiga loja Alvilar e fundador do Grupo Multimix - 77 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;23/04: Paulo Antonio Borges Homem, médico e diretor do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa - 79 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08/05: Fernando Augusto Magno, escritor e poeta - 97 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14/08: Luis Carlos Barbosa (Veruska Barbosa), cabeleireiro - 74 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24/08: Francisco Dornelles, ex-senador e ex-governador do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;30/08: Maurinho Branco, ex-vereador - 55 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20/09: Ana Maria Dias Ramos (Ana Preta), líder comunitária - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29/09: Geraldo Matheus, ator, diretor, produtor, administrador teatral e autor, pai da atriz Christiane Torloni - 93 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;01/10: Paulo Giovanni, radialista - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09/10: Humberto Portugal Karl, médico homeopata - 72 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16/11: Lourdes Petronilho, líder comunitária - 68 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;25/11: Souvenir Barros, fundadora da Apae - 75 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;04/12: Jaime Gil da Costa (Gil Brother Away), humorista e ex-integrante do grupo Hermes e Renato - 66 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;07/12: Jésus Mendes Costa, empresário, advogado, contador e professor, presidente do Conselho Deliberativo do Sebrae Rio - 85 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/12:  Duda Collins, ativista trans e pelos direitos LGBTQIA+ - 40 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: Neyse de Aguiar Lioy, Dama da Cultura de Petrópolis e Embaixadora do Turismo do Estado do Rio de Janeiro - 88 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18/12: João Batista Ramos (Joãozinho do Cavaco), músico - 74 anos&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0797_20231229204023_TZ3IU.jpg" width="413" height="548" longdesc="92540;286518"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis viveu dias conturbados com relação à coleta de lixo este ano. Em julho, com o fim do contrato com o consórcio que atuava no município há cinco anos, e as licitações, para que uma nova empresa assumisse, suspensas judicialmente, a Cidade Imperial se viu à beira de uma crise sanitária eclodir. A Comdep, com isso, realizou uma contratação emergencial para garantir a continuidade da prestação dos serviços ainda naquele mês. Articulação essa que levou a desdobramentos no Judiciário que seguem até hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Frente a uma suposta “emergência fabricada”, a Justiça suspendeu em agosto a contratação emergencial e congelou os pagamentos às empresas. Decisão que foi descumprida em parte pela Comdep, que continuou utilizando os equipamentos das mesmas, sem de fato remunerá-las, para realizar os serviços de coleta e transbordo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz titular da 4ª Vara Cível de Petrópolis, Jorge Martins, propôs em setembro que um acordo entre o município, o antigo consórcio e as empresas atuando emergencialmente fosse elaborado, para sanar de vez o imbróglio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que deveria ser uma solução, porém, se tornou um complicador. A homologação do acordo foi adiada de setembro para outubro, e então para novembro, por conta de impasses entre as partes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a deliberação segue pendente e a coleta de lixo deficiente na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orçamento é prejudicado&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis sofreu um duro golpe no erário público este ano. Em agosto, o município viu 70% de seu orçamento ser enxugado por 40 dias, quando parte da arrecadação de ICMS (Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços) foi retirada por uma decisão do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro. O Supremo Tribunal Federal, ainda em setembro, reconheceu o direito ao repasse maior, e restabeleceu a verba em sua totalidade - o que não garantiu reaver os valores retroativos perdidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais a frente, no entanto, o Tribunal de Contas do Estado do Rio de Janeiro (TCE-RJ) intimou a Prefeitura a esclarecer o contrato firmado com um escritório de advocacia, que garantiu que os repasses de ICMS para Petrópolis fossem elevados. São investigadas a contratação direta (sem licitação) dos profissionais e as elevadas quantias pagas como remuneração: são ao menos R$ 175 milhões empenhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção às chuvas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a maior tragédia climática vivida em Petrópolis, novas medidas de prevenção às chuvas foram adotadas pelo município ao longo deste ano. No entanto, vários locais atingidos seguem sem nenhuma intervenção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cancelas automáticas foram instaladas no corredor Pontes Fones - Obelisco, junto de sirenes de inundação. Ilhas de segurança foram demarcadas ao longo de todo o primeiro distrito, que indicam locais seguros em caso de enchentes. Em parceria com o Inea, um trabalho de macrodrenagem foi feito em toda a cidade, retirando ao menos 40 mil metros cúbicos de resíduos dos rios da região. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Vila Felipe, Sargento Boening e Morro da Oficina, obras de contenção de grande porte tiveram início. Simulados de evacuação nas escolas municipais também foram instituídos, junto da criação de um Plano de Resiliência Individual para que o cidadão saiba como proceder em desastres. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Túnel Extravasor do Rio Palatinato teve a primeira fase da reforma estrutural concluída em março pelo Governo do Estado. A segunda começou em setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Política&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Casa Legislativa, um novo presidente foi empossado em janeiro: Júnior Coruja, que ocupa a vaga até 2024. Uma nova mesa-diretora também foi eleita, composta por Gilda Beatriz (primeira mulher a ocupar uma vaga na mesa), Fred Procópio, Octávio Sampaio e Domingos Protetor. Gilda, no entanto, renunciou ao cargo em outubro, sendo substituída por Mauro Peralta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júlia Casamasso, da Coletiva Feminista Popular, assumiu a cadeira deixada por Yuri Moura no início de fevereiro. Em outubro, Léo França se despediu do legislativo, com Ronaldo Ramos retornando à Câmara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Alerj, três petropolitanos atuaram como deputados estaduais este ano: Sérgio Fernandes, Yuri Moura e Bernardo Rossi - que, em março, assumiu como secretário de Governo do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem também integrou o Governo do Estado foi Hugo Leal, que assumiu a Secretaria de Estado de Energia e Economia do Mar logo nos primeiros dias do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara Federal, Tarcísio Motta foi empossado como deputado em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas secretarias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Executivo, por sua vez, teve duas novas secretarias instituídas em maio: de Governo e de Planejamento e Orçamento. Agora em dezembro, a Câmara aprovou um novo projeto da Prefeitura, que institui a criação de três novas pastas - de Direitos e Políticas Públicas para Mulheres; da Pessoa com Deficiência, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras; e da Economia Solidária, Trabalho e Renda.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0401_20231229204011_OUI4R.jpg" width="570" height="381" longdesc="92535;46174"&gt;&lt;br&gt; Foto: Cleiton Vilela&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Próximo do ano chegar ao fim, o Hospital Santa Teresa (HST) anunciou que estaria deixando de prestar os atendimentos e cirurgias pelo SUS em Petrópolis por conta de déficit orçamentário. A descontinuidade nos atendimentos gerou receio na sociedade petropolitana, levando a Justiça a interver no processo. O juízo da 4ª Vara Cível propôs que a unidade permaneça atuando de forma pública até o fim de 2024, para que o município consiga absorver todos os serviços, no entanto, até o momento, a permanência do HST só está garantida até março do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que também impacta no cumprimento da decisão proferida em junho de 2023 pelo Ministério Público do Rio de Janeiro, que determinou que a Prefeitura zerasse a fila de pacientes que aguardam há anos pela realização de cirurgias ortopédicas e traumatológicas no município. O Hospital Santa Teresa é o responsável pela realização das intervenções cirúrgicas na região. Até a última atualização (feita em setembro), 221 indivíduos aguardavam pelos procedimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bivalente começa a ser aplicada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 27 de fevereiro, a vacina bivalente começou a ser aplicada nos grupos prioritários em Petrópolis. Logo em abril, o imunizante foi disponibilizado para todas as pessoas acima de 18 anos. Apesar disso, apenas um quarto da população compareceu para tomar a dose até a última atualização (em 12 de dezembro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No fim do ano, a alta de casos de covid-19 no município levou o Hospital Alcides Carneiro a suspender as visitas aos pacientes internados. No meio tempo, especulações começaram a ser compartilhadas nas redes sociais, apontando que uma “superbactéria” estaria em circulação na unidade, o que teria levado às restrições. A Prefeitura entrou com um processo na Justiça para apurar a divulgação dessa notícia falsa. Foram ao menos 24 dias de suspensão das visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda este ano, em março, mais especificamente, a imunização contra a monkeypox (varíola dos macacos) teve início na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em outubro, o primeiro caso de influenza aviária em uma ave foi notificado em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Eliminação da transmissão vertical de HIV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro, o município recebeu a Certificação de Eliminação da Transmissão Vertical de HIV, ou seja, de mãe para filho, do Ministério da Saúde. A certificação terá validade de três anos e o último caso do tipo registrado na cidade foi em 2019. Petrópolis, junto de Barra Mansa, foram os únicos do estado do Rio de Janeiro a receberem o certificado no ano de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia volta a crescer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Novo Caged) mostrou que Petrópolis passou a ter 66.214 empregados com carteira assinada em 2023. Este é o maior resultado registrado pelo município em toda a série histórica, que começou em 2007. De janeiro a novembro, foram 2.431 novas vagas ofertadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parte do resultado é fruto do fomento de atividades econômicas, assim como de eventos empresariais que atuam na movimentação de capital na região. Exemplo disso foi a retomada do Petrópolis Business (antigo Expo Petrópolis), 16 anos depois da última edição. Em quatro dias de programação, foram cerca de 1.700 empresas participantes e quase 30 mil visitantes, vindos de todos os cantos do Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar do resultado positivo na economia e no âmbito empregatício, o segmento do comércio ainda luta para se reestruturar após a tragédia das chuvas. O Diário mostrou dois levantamentos ao longo do ano que apontavam que ao menos 150 lojas na Rua Teresa estavam fechadas (em março), e cerca de 40 estabelecimentos inutilizados no Centro Histórico (em outubro). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Movimento empresarial&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visando reverter o esvaziamento de capital da região, 22 instituições petropolitanas se reuniram para criar o movimento empresarial “Petrópolis 2030”, que apresentou ao Governo do Estado uma agenda de projetos focados em alavancar o desenvolvimento econômico do município. Entre as principais propostas, estão a ligação Bingen-Quitandinha; a ampliação do fornecimento de gás natural encanado; a reativação da linha ferroviária Magé x Petrópolis; e a disponibilização do Radar Banda X de Niterói para Petrópolis usar na prevenção aos efeitos das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação judicial da Cervejaria Itaipava&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Grupo Petrópolis, dono de marcas famosas de cervejas, como a Itaipava, Petra e Crystal, entrou com um pedido de recuperação judicial este ano. Com uma dívida de R$ 5,3 bilhões e 5.026 credores, a empresa teve o pedido aceito em março pela Justiça e o plano de recuperação homologado em outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal Imperial fracassa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a empresa responsável pelo evento sendo contratada depois que o mesmo teve início, a programação completa dos 40 dias indefinida, a iluminação sendo contratada por meio de consórcio de terceiros e o cancelamento de parte das atrações na Praça da Liberdade, a edição de 2023 do Natal Imperial foi um fiasco.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0398_20231229204008_JXJX5.jpg" width="568" height="377" longdesc="92534;195062"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O bispo de Petrópolis, Dom Gregório Paixão, OSB, se despediu de Petrópolis este ano. Após 11 anos à frente da Diocese de Petrópolis, agora tomou posse como o sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, designado pelo próprio Papa Franscisco para a função. Na missa de despedida, ocorrida em 2 de dezembro, estiveram presentes na celebração autoridades de diversas esferas políticas, do municipal ao estadual. O Monsenhor José Maria Pereira assume como Administrador Diocesano enquanto um novo bispo não é designado para o lugar de Dom Gregório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis também foi testemunha de uma história tirada direto de filme. Ricardo Medeiros, de 48 anos, aguardava na fila para um transplante de rim por nove anos. Quase uma década esperando o telefone tocar, algo que poderia acontecer em qualquer dia, aconteceu quando ele fazia uma trilha rumo à Pedra do Sino, no Parque Nacional da Serra dos Órgãos (Parnaso).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ligação que tanto esperava ocorreu justamente quando ele e outros seis amigos estavam em uma posição com sinal de celular. No entanto, o deslocamento era uma questão: a cirurgia seria em Juiz de Fora. Ricardo não teria tempo para descer a trilha e se deslocar até a cidade mineira a tempo. Foi então que funcionários da clínica ligaram para o Corpo de Bombeiros de Petrópolis, que mobilizou um helicóptero para busca-lo ali, no ponto mais alto do Parnaso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O transplante correu bem e a tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na última semana do ano, uma gestante deu à luz em uma ambulância do Samu de Petrópolis. A grávida chegou na base da unidade, localizada na Avenida Barão do Rio Branco, já em trabalho de parto. Cinco minutos após o início do procedimento, o bebê chamado “Artur” veio ao mundo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Turismo aquecido&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das gigantes do mercado, a plataforma Booking.com, via Ministério do Turismo, divulgou uma lista com os destinos nacionais mais procurados para 2024, feita com base no maior crescimento anual no número de reservas. Surpreendentemente, nas reservas para o próximo ano, a tendência deixou de ser os destinos litorâneos no Brasil, desafiando a expectativa comum associada aos turistas nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E Petrópolis é o destino em terceira colocação na preferência do viajante brasileiro em 2024, atrás apenas de Olímpia (SP) e Foz do Iguaçu (PR).  A pesquisa levou em conta os 1.000 destinos mais reservados para 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só no primeiro semestre de 2023, o Museu Imperial foi o ponto turístico mais visitado na cidade. Segundo o observatório regional do turismo, de responsabilidade da Secretaria de Turismo de Petrópolis, foram 133.131 visitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tech Summit Petrópolis 2023 reuniu, em outubro, no Centro Cultural Sesc Quitandinha, representantes dos segmentos de tecnologia e inovação, startups, desenvolvedores, empreendedores e interessados no segmento. O acontecimento juntou diversos segmentos econômicos da Região Serrana e 260 expositores ligados ao turismo, moda, construção civil, gastronomia, serviços e educação. Com ampla programação, o público teve a oportunidade de participar de palestras, seminários de empreendedorismo e agroecologia, rodadas de negócio, exposições e de variadas atrações culturais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432"&gt;Retrospectiva 2023:  petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257438</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3340-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Política petropolitana em 2024 terá forte influência dos acordos estaduais e nacionais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231229204038_TK63P.jpg" width="570" height="380" longdesc="92546;77333"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ano de 2023 se encerra e, no campo político, ainda há muitas incertezas sobre o futuro da cidade, principalmente quem serão os candidatos a prefeito, mesmo com alguns agentes afirmando que são pré-candidatos, como os vereadores Octávio Sampaio (PL) e Hingo Hammes (União Brasil). Com o início de 2024, o desenho que se apresenta é que toda discussão sobre os futuros candidatos vai passar pela discussão estadual dos partidos e, em alguns casos, até por decisões nacionais, com os acordos de apoio onde interessa a cada sigla. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo disso é o que pode ocorrer com o PSOL na Região Serrana. O deputado estadual Yuri Moura já declarou ser pré-candidato à Prefeitura de Petrópolis e, para isso, vem costurando a possibilidade de ter o apoio do PDT municipal. Em contrapartida, o PSOL apoiaria a candidatura do PDT em Nova Friburgo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliado até pouco tempo do prefeito Rubens Bomtempo, o deputado nos últimos meses se afastou do Governo Municipal com duras críticas a forma como o prefeito vem conduzindo toda discussão sobre o transporte público na cidade. Além disso, o deputado vem questionando inclusive as medidas tomadas para recuperação da cidade após a tragédia de 2022. Nas suas redes sociais, além de apresentar ideias e projetos, vem criticando o governo: “qualquer chuva rápida já escancara o quanto não estamos preparados para mais um verão. Nós já avisamos, fiscalizamos, cobramos, mas o governo municipal segue ignorando”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como deputado estadual e líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio (Alerj), Yuri Moura é oposição ao Governo de Claudio Castro. Já o governador, que deve influenciar a escolha do nome do candidato a prefeito com seu apoio, tem como principal aliado em Petrópolis o secretário de Governo, o ex-prefeito da cidade, Bernardo Rossi, que é ligado ao presidente da Alerj, Rodrigo Bacellar (PL) e ao deputado estadual, Chico Machado (SDD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo não falando sobre as movimentações políticas, Bernardo Rossi tem aproveitado essas alianças para consolidar seu espaço político na cidade e no Estado. Indicando aliados para cargos, tanto no Governo Estadual quanto na direção de partidos na cidade. Foi o que aconteceu com o União Brasil, que passou a ser presidido pelo ex-vereador Ronaldo Medeiros, que trabalha com o secretário estadual de Governo. O próprio Rossi, numa reviravolta, assumiu a direção municipal do Solidariedade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, mesmo não sendo candidato a prefeito, como afirmam seus aliados, Bernardo Rossi consolida sua influência política e muitos afirmam que o Governador Claudio Castro vai ouvi-lo antes de apostar em um nome da cidade.  Alguns agentes políticos, inclusive na Câmara Municipal, chegam a afirmar que será Rossi quem definirá o candidato que terá apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda nesse cenário de influência estadual, há o PSD, partido do prefeito Eduardo Paes, que deve ter o apoio do PT para uma reeleição e que tem o deputado federal, Hugo Leal, já declarado pré-candidato a prefeito em Petrópolis. Inclusive com declaração de apoio do governador Claudio Castro. Alguns agentes políticos comentam que este apoio foi uma saída que o governador encontrou para se afastar da disputa de bastidores que envolveu alguns meses atrás seu secretário de Governo, Bernardo Rossi e o vereador Hingo Hammes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que, mesmo com a declaração do deputado federal que o PSD em Petrópolis terá candidato próprio, podendo ser ele ou o deputado estadual licenciado Sergio Fernandes, tudo vai depender das conversas a nível estadual. O partido está aberto inclusive à filiação de Hingo Hammes, que possivelmente não ficará no União Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticos da cidade constroem alianças para 2024&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de afirmar ser um “soldado do partido”, todos dão como certa a candidatura do prefeito Rubens Bomtempo à reeleição, na busca de um quinto mandato. Sobre as movimentações políticas e suas preocupações, o prefeito disse que “neste momento, estamos concluindo o exercício fiscal. Nossa preocupação é deixar as finanças em dia para garantir uma gestão eficiente. Nos últimos dois anos, nossa cidade deu a volta por cima, recuperou as contas públicas e está fazendo mais de 170 obras de médio e grande porte, o maior volume de investimento da história”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já com relação às eleições de 2024, o prefeito afirmou que “sou um soldado do partido e, como soldado, sempre coloquei o nome à disposição, mas a decisão sobre a candidatura cabe ao PSB”. Sobre a relação com o Legislativo Municipal, onde vem enfrentando alguns conflitos, principalmente pela falta de uma base coesa, o prefeito disse que “uma das marcas do governo é a busca do diálogo e do entendimento. Tenho certeza de que em 2024 vamos reforçar não só o diálogo como o entendimento”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O certo é que o prefeito Rubens Bomtempo vem trabalhando para ampliar sua base de apoio político. Recentemente, ampliou a participação do PT no governo, ao dar posse como secretário de Esportes a Thiago França, presidente petista na cidade. O PT já tinha presença no governo com o vice-prefeito, Paulo Mustrangi, mas, a entrada de Thiago França de certa forma consolida a aproximação do Governo com o PT, o que pode favorecer ao diálogo para 2024, pois o prefeito já conta com o apoio do PCdoB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Junior Coruja (PSD) que vem sendo um aliado da base do prefeito, disse que é um soldado do partido e que está alinhado com o deputado federal, Hugo Leal. “Vamos caminhar juntos na construção de uma cidade melhor para todos”, afirmou o presidente, que não tem medido esforços na busca de solucionar problemas, principalmente a precariedade de serviços prestados por concessionárias, como a Enel. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Câmara, os vereadores Hingo Hammes e Octávio Sampaio confirmaram suas pré-candidaturas a prefeito. Esta confirmação muda um pouco o cenário de apoio ao projeto de Hingo Hammes, que até pouco tempo contava com a participação do PL, até então presidido pelo vereador Fred Procópio. Mas, com o partido sendo agora presidido por Octávio Sampaio, aliado da Família Bolsonaro e pré-candidato, com certeza o apoio do PL fica mais distante ou terá que ser costurado com lideranças estaduais e até nacionais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação ao projeto de ser candidato a prefeito em 2024, Hingo Hammes afirmou que mantém seu posicionamento, informando um acordo com o PP, por meio do deputado federal Dr. Luizinho, presidente regional da sigla, além do convite para montar a nominata do PRD na cidade. No entanto, para aliados do vereador, seria importante firmar uma parceria com o Governador Claudio Castro, pois temem uma candidatura bancada apenas pelo PP sem o apoio do governador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse cenário de pré-candidatos a prefeito, outros nomes vão surgindo e alimentando as discussões políticas. Entre elas está o ex-vereador Leandro Azevedo, recém filiado ao Republicanos e com apoio do presidente da sigla, Matheus Quintal confirmou sua pré-candidatura. Vale destacar que o Republicanos também é um partido da base de apoio do governador Claudio Castro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/politica-petropolitana-em-2024-tera-forte-influencia-dos-acordos-estaduais-e-nacionais-257438</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432</link><description>&lt;div class="col-12 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Retrospectiva/3340-207" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Retrospectiva&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Retrospectiva 2023: petropolitanos brilham em campeonatos no país e no mundo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231229204006_WI12F.jpg" longdesc="92533;164435"&gt;&lt;br&gt; Foto: Avancini &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pegando a todos de surpresa, o ciclista petropolitano Henrique Avancini anunciou que estaria se aposentando em 2023. Com apenas 34 anos – e uma carreira profissional repleta de conquistas –, o atleta informou à imprensa em agosto que não vai mais competir profissionalmente. Para celebrar o fim da carreira, o principal atleta do país no mountain bike competiu mais três provas ao longo dos últimos meses do ano. Uma delas, em Itaipava, onde conquistou a Taça Brasil de Mountain Bike como o último título de sua trajetória profissional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avancini comentou os motivos que o levaram a tomar essa decisão. “Deixo de ser ciclista profissional para virar amador. A única coisa é o fato de competir em alto nível e tudo que isso representa, e que estou abrindo mão. Mas, estou tranquilo. A semente foi plantada, já existe um movimento consolidado do mountain bike no Brasil, o que me deixou tranquilo em saber que dei minha contribuição como atleta”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as notáveis conquistas recentes, se destacam os Jogos Olímpicos de Tóquio, em que alcançou o 13º lugar na prova de cross country, marcando o melhor resultado do país na modalidade; e a vitória na prova de cross-country de mountain bike no Campeonato Mundial de ciclismo, em Glasgow, na Escócia, em agosto deste ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros petropolitanos que se destacaram&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O judoca petropolitano, Matheus Moreira, conquistou a medalha de bronze no Torneio em Beverwijk, na Holanda, em abril deste ano. O torneio é um dos mais importantes nos Jogos Mundiais de Judô para Necessidades Especiais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto que Duda Castro, de apenas 15 anos, se consagrou campeã mundial sub 18 de Jiu-Jitsu no campeonato disputado no Rio de Janeiro em agosto. A ocasião marcou a estreia dela na categoria e também nessa disputa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Pec, petropolitano que atua como atacante pelo Vasco da Gama, além de fazer uma campanha de destaque na seleção ao longo de 2023, ainda foi convocado para a seleção brasileira que disputará o Pré-Olímpico em 2024, na Venezuela. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O petropolitano Adriano de Castro, de 18 anos, foi convocado para a Seleção Brasileira de Futebol Americano Sub-20. O atleta, que atua no time de defesa como linebacker, começou a sua carreira nos Estados Unidos e já jogou no Flamengo Imperadores e no Rio Football Academy.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Temporada de conquistas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Serrano subiu de divisão após três anos, conquistando uma vaga na disputa pelo Campeonato Carioca A2 de futebol em 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis/Gonçalense, na campanha deste ano, conquistou a taça Santos Dumont, fechando o ano com 19 jogos, nove vitórias, cinco derrotas e cinco empates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Campeonato Estadual de Futsal, o Corrêas se consagrou campeão em 2023. O título estadual é o primeiro nos 93 anos de história do clube.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeira FC, por sua vez, foi o grande destaque dos campeonatos municipais de futsal promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD) em 2023. Num único ano, o clube se sagrou campeão da modalidade em quatro categorias diferentes: sub-9, sub-11, sub-13 e sub-15.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-vive-crise-no-transporte-publico-257427"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis vive crise no transporte público
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-operacoes-policiais-que-marcaram-o-ano-257429"&gt;Retrospectiva 2023: operações policiais que marcaram o ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-homenagem-aos-que-se-foram-mas-deixaram-sua-marca-na-cidade-257431"&gt;Retrospectiva 2023: Homenagem aos que se foram, mas, deixaram sua marca na cidade
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-coleta-de-lixo-indefinida-e-contrato-milionario-de-advogados-sob-investigacao-257428"&gt;Retrospectiva 2023: Coleta de lixo indefinida e contrato milionário de advogados sob investigação
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-petropolis-avanca-na-economia-e-passa-por-desafios-na-saude-257430"&gt;Retrospectiva 2023: Petrópolis avança na economia e passa por desafios na saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/retrospectiva-2023-bispo-dom-gregorio-paixao-se-despede-da-cidade-apos-11-anos-257433"&gt;Retrospectiva 2023: Bispo Dom Gregório Paixão se despede da cidade após 11 anos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/retrospectiva-2023-petropolitanos-brilham-em-campeonatos-no-pais-e-no-mundo-257432</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257383</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-257383</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257395</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-257395</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257385</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-257385</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257411</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-257411</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257384</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-257384</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257412</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-257412</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257446</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3340-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;TRANSPORTE URBANO EM PETRÓPOLIS NO FINAL DO SÉCULO XIX – Parte 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Arquivo Histórico Municipal, contém alguns documentos relativos a projetos de transportes urbanos, apresentados ao poder público em fins do século XIX. A 30 de Março de 1878, dava entrada no Paço Municipal o seguinte requerimento, enviado pelo Presidente da Província, a quem fora dirigido: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Alfredo Gomes Netto, Cidadão Brasileiro morador actualmente em &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Petropolis na rua Bourbon*, vem respeitosamente solicitar de V. Exa. A graça &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de conceder-lhe o privilegio de que passa a expor.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Tendo o suplicante longa pratica de emprego de Carris de ferro, por já &lt;/span&gt;&lt;span&gt;ter servido em uma das principaes emprezas da Corte por longo tempo, deseja &lt;/span&gt;&lt;span&gt;obter privilegio por 50 annos para estabelecer na Cidade de Petropolis uma&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;empreza de trilhos urbanos, destinada ao transporte de passageiros.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Os lugares aonde o supplicante deseja construir linhas férreas são os &lt;/span&gt;&lt;span&gt;seguintes: Villa Thereza e Cascatinha conforme a planta já apresentada a &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Ilustríssima Câmara Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O supplicante compromette-se a não cobrar mais que cem réis por &lt;/span&gt;&lt;span&gt;pessoa na linha do centro; duzentos réis na da Villa Thereza e quatrocentos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;réis na da Cascatinha. Visto como n’esta Cidade não conta o supplicante &lt;/span&gt;&lt;span&gt;auferir lucros durante o inverno, mas sim durante quatro ou cinco mezes no &lt;/span&gt;&lt;span&gt;verão pelo recurso das famílias que vêm da Corte; por isso deseja o &lt;/span&gt;&lt;span&gt;supplicante obter a sua pretensão sem ônus algum mesmo fiança para fiel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;cumprimento do que se trata, visto estar o supplicante bem resolvido a levar &lt;/span&gt;&lt;span&gt;avante o assentamento de trilhos pela grande inclinação que tem para&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;assumptos d’esta ordem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Durante o período de quatro annos, pretende o supplicante dar por &lt;/span&gt;&lt;span&gt;concluído o assentamento de todas as linhas, começando pela linha do Centro, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;que parte d’ella estará concluída a funccionar em Dezembro do corrente anno &lt;/span&gt;&lt;span&gt;para o transporte das pessoas que frequentão o estabelecimento dos Banhos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;de Duchas. Durante o tempo em que durarem as obras das demais linhas &lt;/span&gt;&lt;span&gt;compromette-se o supplicante a por em trafego carros da fórma de bonds &lt;/span&gt;&lt;span&gt;singindo-se aos preços acima já estipulados.”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Este requerimento, não mereceu qualquer despacho do município, nem mesmo &lt;/span&gt;&lt;span&gt;o Arquive-se, embora fosse logo arrolado no arquivo público.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O interessante desse requerimento é verificar que em 1878, uma empresa de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;transporte já projetava instalar serviços em três linhas, que ofereciam maiores lucros, &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Circular, Vila Thereza e Cascatinha, e o mesmo tempo plano viria realizar a Companhia &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Brasileira em 1910, trinta e dois anos depois!&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;A 17 de Dezembro de 1880, dois anos após a primeira, a Câmara Municipal &lt;/span&gt;&lt;span&gt;recebia a seguinte proposta, de B. Caymari e Galdino J. de Bessa:&lt;/span&gt;&lt;span&gt; “Os abaixo assignados julgando de necessidade o estabelecimento de uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;linha de transvia que dê fácil e commoda communicação a seus habitantes, e bem assim &lt;/span&gt;&lt;span&gt;a conducção de cargas e bagagens de que tem sido dotadas outras cidades deste &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Império, algumas de menor importância que Petropolis, vem respeitosamente propor V.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Sas. Illmas. Que se sirvam otorgarem-lhes a Concessão para o estabelecimento de uma &lt;/span&gt;&lt;span&gt;linha férrea puxada por animaes de vitola estreita simular a da Comp. Carris Urbanos &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sob as seguintes condições.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;1ª. Os abaixo assignados de acordo com a Illma. Câmara determinaram as &lt;/span&gt;&lt;span&gt;ruas e logares próprios para o assentamento de trilhos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;2ª. O preço de passagem para os pontos terminaes são de 200 réis para os &lt;/span&gt;&lt;span&gt;adultos e 100 réis para menores.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;3ª. Os empregados da Polícia, Correia e Municipalidade terão passagem &lt;/span&gt;&lt;span&gt;gratuita, assim como as malas do Correio.”&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Presidente interino da Câmara, Bartolomeu Pereira Sudré mandou o papel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;à comissão respectiva, e esta, pelo vereador Antonio José Corrêa Lima, opinou: “A &lt;/span&gt;&lt;span&gt;commissão é de parecer que seja deferido a pertenção dos peticionários por ser de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;interesse local, e grande vantagem para esta cidade”. E o Presidente concluiu: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Concedida na forma do parecer, devendo a confecção de obras públicas, ficando &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sujeito a approvação da Câmara”.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;O Presidente interino da Câmara, Bartolomeu Pereira Sudré mandou o papel &lt;/span&gt;&lt;span&gt;à comissão respectiva, e esta, pelo vereador Antonio José Corrêa Lima, opinou: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Aprovação é de parecer que seja deferido a pertenção dos peticionários por ser de &lt;/span&gt;&lt;span&gt;interesse local, e grande aprovação para esta cidade”. E o Presidente concluiu: &lt;/span&gt;&lt;span&gt;“Concedida na forma do parecer, devendo a confecção de obras públicas, ficando &lt;/span&gt;&lt;span&gt;sujeito aprovação da Câmara”.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;CONTINUA...&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-257383"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-257395"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-257385"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jose-luiz-alqueres-257411"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-257384"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-257412"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-257446</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-257410</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-257410</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2023-passou-257417</link><description>2023 passou</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2023-passou-257417</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nas-entrelinhas-lula-e-pacheco-fecham-o-ano-em-rota-de-colisao-257414</link><description>Nas entrelinhas — Lula e Pacheco fecham o ano em rota de colisão</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nas-entrelinhas-lula-e-pacheco-fecham-o-ano-em-rota-de-colisao-257414</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-de-presepios-no-museu-do-artesanato-de-petropolis-destaca-o-artesanato-sustentavel-257382</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3340-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição de Presépios no Museu do Artesanato de Petrópolis destaca o artesanato sustentável&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0595_x_0450_20231229063132_4LB0K.jpg" longdesc="92494;231344"&gt;&lt;br&gt;A mostra ocorre até 7 de janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma exposição única e encantadora tem atraído grande público no Museu do Artesanato de Petrópolis. "Natal de Paz" é o nome da mostra que traz consigo não apenas a celebração da natividade, mas também a valorização do artesanato sustentável. Com trinta presépios confeccionados a partir de materiais reaproveitados, a exposição conta com a participação de renomados artistas de diversos municípios do Rio de Janeiro, e até mesmo de além-mar, com os artesãos convidados Alexandre Fandino e Alberto Castro, ambos de Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição, sediada no Museu do Artesanato, comemora não apenas o espírito natalino, mas também uma década de arte e cultura sustentável. Os visitantes terão a oportunidade de explorar a interpretação única de cada artista sobre a cena da natividade, influenciada por suas memórias, costumes e crenças. Cocco Barçante, artista visual e criador do Museu do Artesanato, ressalta a importância da criatividade e talento presentes em cada obra exposta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com criatividade e talento, cada um interpretou a cena da natividade de acordo com as suas memórias, costumes e crenças", explica Cocco Barçante, que este ano celebra uma década desde a inauguração do Museu do Artesanato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição "Natal de Paz" estará aberta à visitação gratuita aos sábados e domingos, das 11h às 17h, proporcionando um passeio enriquecedor para toda a família. O Museu do Artesanato está localizado na Rua Coronel Veiga, nº 1734, em Ponte dos Fones – Petrópolis, e permanecerá aberto até o dia 7 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os participantes da exposição, destaca-se a presença de artistas do Grupo de Artesãos da Ação Comunitária do Brasil, do Rio de Janeiro, e os convidados especiais de Portugal, Alexandre Fandino e Alberto Castro. Além disso, artistas locais de Petrópolis, Piraí, Três Rios, Niterói, Nova Iguaçu e Miracema também enriquecem a mostra com suas interpretações únicas da natividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Museu do Artesanato:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu do Artesanato é um tesouro cultural repleto de obras de artistas que produzem arte de forma sustentável. Sua coleção diversificada atrai não apenas visitantes locais, mas também escolas e professores de arte interessados em promover uma abordagem sustentável à produção artística. O museu abriga obras de artesãos e artistas de diversas cidades do Rio de Janeiro e de outros estados, destacando a riqueza e diversidade da arte brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal de Paz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O "Natal de Paz" não se limita às paredes do museu. O projeto do Museu do Artesanato visa estimular o consumo de produtos feitos por produtores artesanais e está sendo divulgado nas redes sociais da instituição. Ao unir a tradição natalina com a promoção do artesanato sustentável, o Museu do Artesanato reforça seu compromisso com a preservação da cultura e do meio ambiente. A exposição é uma oportunidade única de celebrar o Natal, apreciar o talento dos artistas e contribuir para práticas mais sustentáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Natal de Paz"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Visitação gratuita: sábados e domingos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: das 11h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Rua Coronel Veiga, nº 1734, em Ponte dos Fones – Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento: até o dia 7 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-de-presepios-no-museu-do-artesanato-de-petropolis-destaca-o-artesanato-sustentavel-257382</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-que-levem-ao-paradeiro-de-menina-que-desapareceu-apos-sair-para-andar-de-bicicleta-em-belford-roxo-na-baixada-fluminense-257451</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3340-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia pede informações que levem ao paradeiro de menina que desapareceu após sair para andar de bicicleta em Belford Roxo, na Baixada Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Setor de Descoberta de Paradeiros da Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense (DHBF) investiga o caso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231230082712_YM1ZX.jpg" width="499" height="499" longdesc="92554;100474"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Desaparecidos do Disque Denúncia (2253-1177), divulga neste sábado (30), um cartaz para ajudar no inquérito instaurado pelo Setor de Descoberta de Paradeiros da Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense (DHBF), a fim de obter informações que possam levar ao paradeiro de Luynara Elias Teixeira, de 10 anos, que desapareceu após sair para andar de bicicleta em Belford Roxo, na Baixada Fluminense. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradora do Parque Esperança, ela desapareceu no dia 22 de dezembro de 2023, por volta de 21h30. após ser vista pela última vez andando de bicicleta com outras crianças na rua onde reside.  Segundo informações de familiares, Luynara se despediu dos amigos e seguiu em direção à sua residência, e desde então não foi mais vista.  A menina estava com uma camisa do Flamengo, short jeans e um chinelo verde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desaparecimento foi registrado inicialmente na 54ª DP (Belford Roxo), que encaminhou o caso para o Setor de Descoberta de Paradeiros da Delegacia de Homicídios da Baixada Fluminense (DHBF), que assumiu o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, as buscas por Luynara Elias Teixeira continuam e a Delegacia de Homicídios da Baixada (DHBF) solicita a população que repasse informações sobre a localização da menina, de apenas 10 anos, para o Disque Denúncia, de forma anônima pelos seguintes canais: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ Desaparecidos +55 21 +5(21) 98849-6254.&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/disque-denuncia-pede-informacoes-que-levem-ao-paradeiro-de-menina-que-desapareceu-apos-sair-para-andar-de-bicicleta-em-belford-roxo-na-baixada-fluminense-257451</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-segue-problematica-e-dessa-vez-atinge-moradores-da-mosela-257424</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3340-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coleta de lixo segue problemática e dessa vez atinge moradores da Mosela&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231229180227_YZS7C.jpg" width="486" height="486" longdesc="92525;201988"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coleta de lixo é um dos problemas frequentes enfrentados pelos moradores de Petrópolis. Desta vez, as Ruas Professor Monken e Major Koeler, ambas localizadas na Mosela, estão com as lixeiras e a calçada abarrotadas. Os moradores do local denunciaram esta situação, pois tem tido acúmulo de lixo no local e a coleta não é realizada desde a última segunda-feira (25).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o lixo está todo espalhado. “Está cada dia mais difícil, precisamos que os serviços de limpeza voltem a acontecer aqui. Queremos que a coleta de lixo seja normalizada e não fique com esse desrespeito conosco, pois não dá para ficar cinco dias sem a coleta e, quando ligamos para reclamar, ninguém atende, não temos resposta”, conta uma moradora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que o volume de resíduos domiciliares aumentou significativamente devido às festividades de fim de ano, atingindo diariamente mais de 350 mil toneladas nos cinco distritos de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;br&gt; “Ressaltamos que, devido à interdição da descida da Serra de Petrópolis, utilizada pelas carretas que transportam o lixo para o aterro sanitário, houve um atraso na coleta nesta quarta-feira (27).No entanto, o serviço já está sendo normalizado e nos próximos dias as operações de coleta serão intensificadas para atender o aumento da demanda”, disse em nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257425"&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coleta-de-lixo-segue-problematica-e-dessa-vez-atinge-moradores-da-mosela-257424</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257425</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3340-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua Madre Francisca Pia está em estado de abandono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231229181604_6XRCU.jpg" longdesc="92527;115559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Madre Francisca Pia, no Bingen, relataram ao jornal que é necessário ser realizado o serviço de poda no local. Os galhos estão trazendo riscos aos moradores devido aos mesmos estarem caindo nas fiações,sendo encontrada por toda a extensão da via. A localidade ainda necessita de coleta de lixo, reparos nos paralelepípedos e capina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o mato já encobriu as fiações de energia. “Pedimos para os responsáveis virem aqui e realizar a poda, pois com os ventos e as chuvas de verão podemos ter picos de luz. Isso poderia provocar uma interrupçãode energia ou com algum aparelho queimado. Nos últimos dias, esse fato até mesmo aconteceu em outro bairro, gerando incômodos nos moradores, pela ausência de energia”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que a localidade precisa de capina com mais frequência. “A última vez que foi realizada, deve ter uns dois meses e, com isso, o mato cresceu bastante, ficando bem ruim para andar na calçada. O problema se amplia também aos motoristas, pois os paralelepípedos estão soltos e com isso começou a aparecer buracos que prejudica bastante para trafegar", acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio esclareceu que a vegetação não está interferindo na rede da companhia, sim em cabos de empresas de telefonia e outros serviços. A poda, neste caso, não é de responsabilidade da Enel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A distribuidora ressaltou que os serviços de manutenção da arborização no espaço público são de responsabilidade das prefeituras, que devem executar podas preventivas e periódicas para evitar que as árvores fiquem próximas às redes elétricas. A Enel, por sua vez, realiza podas de forma preventiva e emergencial, quando os galhos de árvores já estão muito próximos ou tocando a rede elétrica da companhia, e podem causar quedas de energia e acidentes com a população.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que o volume de resíduos domiciliares aumentou significativamente devido às festividades de fim de ano, atingindo diariamente mais de 350 mil toneladas nos cinco distritos de Petrópolis.&lt;br&gt; &lt;br&gt; “Ressaltamos que, devido à interdição da descida da Serra de Petrópolis, utilizada pelas carretas que transportam o lixo para o aterro sanitário, houve um atraso na coleta nesta quarta-feira (27). No entanto, o serviço já está sendo normalizado e nos próximos dias as operações de coleta serão intensificadas para atender o aumento da demanda”, disse em nota.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coleta-de-lixo-segue-problematica-e-dessa-vez-atinge-moradores-da-mosela-257424"&gt;Coleta de lixo segue problemática e dessa vez atinge moradores da Mosela&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-madre-francisca-pia-esta-em-estado-de-abandono-257425</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanas-compartilham-suas-tradicoes-para-a-virada-do-ano-novo-257437</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3340-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitanas compartilham suas tradições para a virada do Ano Novo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0750_20231229204036_JCQUF.jpg" width="411" height="514" longdesc="92545;164930"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Pessoal &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em diversas nações, as celebrações de ano novo assumem formas únicas, repletas de rituais e tradições destinadas a concluir um ciclo e iniciar o próximo de maneira otimista, proporcionando uma reflexão sobre os eventos passados. Entre esses rituais, destaca-se a conhecida prática das 12 uvas, onde cada fruta, consumida a cada batida do relógio à meia-noite, é acompanhada por um desejo. Outro costume significativo é, se vestir com peças com cores que simbolizam o amor e paz ou  pular as sete ondas como uma homenagem a Iemanjá, a divindade das águas, buscando atrair boa sorte e conquistas para o ano vindouro. Além disso, alguns indivíduos guardam uma nota no bolso ou uma moeda no sapato como uma forma de assegurar prosperidade financeira no próximo ano, entre muitos outros rituais que caracterizam essa transição de ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosane Guerra Peixe, residente em Petrópolis, compartilha positividade e reflexão para o próximo ano por meio de palavras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu conheci esse projeto, que foi batizado de ‘Só uma palavra’, há quase 20 anos. Trabalhava em uma academia e uma das professoras se vestiu de Papai Noel e no lugar de presentes ela trazia palavras. Gostei da ideia e ela me disse que se quisesse copiar, ficasse à vontade e assim o fiz. Curiosamente foi o último ano que ela fez”, afirma. “Todo ano, de novembro a janeiro, carrega consigo um saco repleto de palavras positivas e reconfortantes, distribuindo-as a todos que buscam uma única palavra para iluminar seus dias e anos com boas vibrações”, explica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um relato marcante para Rosane foi o de uma amiga que, ao tirar uma palavra, revelou que precisava exatamente daquela naquele momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O relato que mais me marcou foi uma amiga que quando tirou me disse que a palavra que ela mais precisava na vida naquele momento era a que ela havia tirado, pois ela acabara de sair do Fórum, onde foi pedir uma medida protetiva contra seu ex-marido, que colocou fogo na sua casa, e a palavra era ‘segurança’”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ela, a gratificação advinda desse projeto é imensa: “O propósito é levar as pessoas à reflexão. E eu me sinto com uma satisfação muito grande, me sinto como um instrumento, fico muito feliz quando as pessoas (a maioria) fala que tirou a palavra certa que tem tudo a ver”, conclui, revelando a alegria que esse gesto simples proporciona na vida das pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sejam eles conhecidos ou não, semelhantes ou distintos, todos esses rituais e tradições possuem um objetivo comum: buscar um novo ano repleto de prosperidade e boas energias. Seja o pedido por dinheiro, saúde, amor, ou uma combinação de tudo isso, a essência é a mesma.  Sueli Paiva, também residente em Petrópolis, segue uma tradição um tanto diferente da de Rosane, mas compartilha do mesmo propósito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Coloco folhas de louro na carteira e notas de dinheiro. Me disseram que é bom porque atrai prosperidade e não deixa o dinheiro faltar! Como mal não faz, repito a tradição todos os anos e insisto para que meus filhos e netos façam o mesmo. Além disso, não abro mão de colocar pelo menos uma peça de roupa branca, para garantir a paz", afirma Sueli. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Independentemente da sua efetividade, o ato de compartilhar positividade e expressar desejos por boas energias, paz, viagens, amor, entre outros, está internamente ligado à sua vibração pessoal, perseverança e concentração. Se você se sentir à vontade e acreditar, adotar essas práticas como se vestir de branco, consumir 12 uvas, queimar incenso de sálvia branca ou consultar um tarot, não prejudicará ninguém. O importante está na sua crença pessoal, que cada indivíduo possui em relação às suas tradições de Ano Novo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proibicao-da-soltura-de-fogos-de-artificio-se-mostra-ainda-um-desafio-257436"&gt;Proibição da soltura de fogos de artifício se mostra ainda um desafio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aguas-do-imperador-completa-26-anos-em-petropolis-com-novos-investimentos-para-a-cidade-257434"&gt;Águas do Imperador completa 26 anos em Petrópolis com novos investimentos para a cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitanas-compartilham-suas-tradicoes-para-a-virada-do-ano-novo-257437</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257379</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-257379</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-completa-26-anos-em-petropolis-com-novos-investimentos-para-a-cidade-257434</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3340-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Águas do Imperador completa 26 anos em Petrópolis com novos investimentos para a cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0337_20231229204028_ESYK2.jpg" longdesc="92542;99821"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador, empresa do Grupo Águas do Brasil, completa, em 1º de janeiro, 26 anos de operação em Petrópolis. Em 1998, Águas do Imperador chegava à cidade para iniciar o importante trabalho com o objetivo de levar mais saúde, dignidade e bem-estar para a população, por meio do saneamento básico. Na época, não havia tratamento de esgoto na cidade e somente 2% da população recebia água apenas clorada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos muito orgulho de todo o trabalho desenvolvido ao longo desses 26 anos, que garante, hoje, água tratada para mais de 90% dos petropolitanos e tratamento de cerca de 80% do esgoto urbano, com novas obras em curso para qualificar ainda mais o serviço prestado”, destacou o diretor da concessionária Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os investimentos que estão sendo realizados, o destaque vai para as obras da Estação de Tratamento de Esgoto (ETE) Itaipava, que está sendo erguida no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. Os trabalhos no local começaram em setembro de 2023 e estão na fase de recebimento e instalação de equipamentos. O projeto utiliza tecnologias de ponta para garantir precisão e máxima eficiência, desde as instalações da unidade até sua operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras da ETE Independência também seguem a todo vapor. Juntas, as duas estações vão atender mais de 30 mil pessoas. Cada unidade tem capacidade de tratar 2,5 milhões de litros de esgoto por dia. A previsão é de que as obras sejam concluídas até o fim do primeiro semestre de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dezembro de 2023, Águas do Imperador começou a obra da nova adutora Carvalho Júnior, com 5,2 km de extensão, para atender a região da Rua Carvalho Júnior, em Corrêas, e ampliar a capacidade de transporte de água para toda a região do Carangola, em especial para o Conjunto Habitacional Vicenzo Rivetti e Vale do Carangola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro de 2024, a Águas do Imperador dará início às obras de expansão do sistema de abastecimento de água para a região de Bananeiras, em Pedro do Rio, e Duques, no Meio da Serra. No total, serão 5 km de extensão de rede e cerca de 2000 pessoas que passarão a ter acesso à água tratada. Investimentos que fazem parte do Termo Aditivo firmado entre a Águas do Imperador e a Prefeitura de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Atingimos, em 2023, a maior cobertura de coleta de esgoto da história, com Petrópolis sendo a segunda melhor cidade do estado no Ranking de Saneamento do Instituto Trata Brasil. Seguimos investindo para ampliar a cobertura, demonstrando a responsabilidade da Águas do Imperador e de todo o Grupo Águas do Brasil nas entregas para a sociedade”, destacou diretor da concessionária Águas do Imperador, João Henrique Tebyriça de Sá.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/proibicao-da-soltura-de-fogos-de-artificio-se-mostra-ainda-um-desafio-257436"&gt;Proibição da soltura de fogos de artifício se mostra ainda um desafio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitanas-compartilham-suas-tradicoes-para-a-virada-do-ano-novo-257437"&gt;Petropolitanas compartilham suas tradições para a virada do Ano Novo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aguas-do-imperador-completa-26-anos-em-petropolis-com-novos-investimentos-para-a-cidade-257434</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-cancela-registro-de-mais-de-1-2-mil-pomadas-de-modelar-cabelos-257440</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3340-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Anvisa cancela registro de mais de 1,2 mil pomadas de modelar cabelos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Produtos são usados para modelar, trançar ou fixar os cabelos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231229163938_BK4IR.jpg" longdesc="92523;41170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues - Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) cancelou nesta sexta-feira (29) os registros de 1.266 pomadas sem enxágue, ceras e sprays para modelar, trançar ou fixar ou cabelos.  A lista completa com os nomes dos produtos e o Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) de cada um dos fabricantes foi &lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/web/dou/-/resolucao-re-n-4.972-de-28-de-dezembro-de-2023-534986393"&gt;publicada no Diário Oficial da União&lt;/a&gt; do último dia útil do ano.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agência reguladora, os produtos cancelados agora não atendem às novas regras para pomadas estabelecidas em setembro deste ano, em decisão colegiada da Anvisa (RDC 814/2023), após as ocorrências dos dois primeiros meses do ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde setembro, é considerado descumprimento da norma ter o nome “pomada”, mesmo que em outros idiomas, no rótulo do produto ou ter na fórmula química a concentração igual ou superior a 20% de álcoois etoxilados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em comunicado divulgado no portal da Anvisa, a entidade garante que os cancelamentos anunciados nesta sexta-feira já eram planejados e não estariam diretamente relacionados às ocorrências mais recentes de irritação ocular, que estão sob investigação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dias,&lt;a class="example1" href="http://agenciabrasil.ebc.com.br/geral/noticia/2023-12/no-rio-pomada-modeladora-de-cabelo-faz-emergencia-lotar-apos-natal"&gt; a Anvisa tem recebido relatos de casos &lt;/a&gt;de efeitos indesejáveis ou inesperados provocados por produtos para trançar/modelar os cabelos. Entre as consequências notificadas estão cegueira temporária, lesões e queimaduras oculares, forte ardência nos olhos, lacrimejamento intenso, coceira, vermelhidão, inchaço na região e dor de cabeça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anteriormente, outros 1.741 registros de pomadas já haviam sido cancelados por resoluções da Anvisa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Produtos  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A resolução da Anvisa entra em vigor imediatamente e esses produtos não podem mais ser comercializados, expostos ao consumo ou usados. Os lotes cancelados devem ser inutilizados e não existe determinação de recolhimento das embalagens, no momento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fabricação ou comercialização de produtos cancelados e não autorizados constitui infração sanitária sujeita a penalidades, que variam de multa à interdição de estabelecimentos e cancelamento de autorização para funcionamento da empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recomendações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Anvisa orienta os consumidores a não usar produtos não autorizados pela agência, evitar o uso excessivo dos produtos e lavar as mãos após a aplicação do produto. Também estão entre as recomendações realizar um teste de alergia em uma pequena área da pele antes de aplicar o produto e não usar ou suspender o produto se estiver com a pele, os olhos, couro cabeludo ou outra parte do corpo irritada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É preciso evitar o contato do produto com os olhos, cílios e sobrancelhas e, se houver contato com os olhos, eles devem ser lavados com água corrente por, pelo menos, 15 minutos.  Se necessário, para evitar que a intoxicação se agrave, o consumidor deve procurar assistência médica. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As pomadas para fixar e/ou modelar os cabelos, sem enxágue, somente estarão autorizadas à venda se estiverem na&lt;a class="example1" href="http://%20https//www.gov.br/anvisa/pt-br/assuntos/cosmeticos/pomadas/pomadas-autorizadas%C2%A0"&gt; lista de pomadas autorizadas&lt;/a&gt;, disponível no site da Anvisa &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notificações &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o devido monitoramento da qualidade dos produtos usados no país, a Anvisa colocou à disposição dois canais de notificação para que a sociedade possa comunicar, de forma simplificada, reações indesejáveis, que possam ser relacionadas ao uso desses ou outros produtos, como de higiene pessoal e cosméticos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro canal é o site voltado para notificações feitas por cidadãos consumidores e por profissionais de salões de beleza e comércio em geral &lt;a class="example1" href="https://pesquisa.anvisa.gov.br/index.php/368782?lang=pt-BR"&gt;que têm contato com as pomadas&lt;/a&gt;. O segundo canal é destinado a &lt;a class="example1" href="https://notivisa.anvisa.gov.br/frmLogin.asp"&gt;profissionais de saúde &lt;/a&gt;e estabelecimentos.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Anvisa, para o preenchimento do formulário on line é importante que ter os dados disponíveis no rótulo do produto. Os dados informados nas notificações, tanto da pessoa que comunica o fato, como do consumidor do produto serão mantidos em sigilo. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ans-define-regras-para-notificacao-de-inadimplente-de-plano-de-saude-257450"&gt;ANS define regras para notificação de inadimplente de plano de saúde
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/anvisa-cancela-registro-de-mais-de-1-2-mil-pomadas-de-modelar-cabelos-257440</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-as-novas-regras-para-aposentadoria-em-2024-257439</link><description>Confira novas regras aposentadoria 2024</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-as-novas-regras-para-aposentadoria-em-2024-257439</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-sisu-comecam-dia-22-e-vao-ate-25-de-janeiro-257441</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3340-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para o Sisu começam dia 22 e vão até 25 de janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudantes que fizeram o Enem vão concorrer a 264.254 vagas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231229171531_NZOIZ.jpg" longdesc="92524;65116"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddermeyer / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Luiz Cláudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;Sonhos, expectativas e escolhas. Tudo isso deve vir à tona, entre 22 e 25 de janeiro, para quem deseja ingressar em uma universidade pública no ano que vem. É nesse período que os estudantes que realizaram o Exame Nacional do Ensino Médio (Enem) vão concorrer a 264.254 vagas em 127 instituições públicas, para o primeiro ou até para o segundo semestre de 2024, via Sistema de &lt;a class="example1" href="https://acessounico.mec.gov.br/"&gt;Seleção Unificada&lt;/a&gt; (Sisu), o principal portão de entrada no ensino superior gratuito no Brasil. As datas e as informações foram divulgadas nesta sexta (29), pelo Ministério da Educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado do processo seletivo está previsto para ser divulgado no dia 30 de janeiro, pelo Portal Único de Acesso. A matrícula dos selecionados deve ocorrer no período de 1º a 7 de fevereiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma novidade nesta edição é que o Sisu terá somente uma etapa de inscrição de candidatos às vagas nas instituições participantes para o ano. Serão ofertadas vagas de cursos com início previsto das aulas para o primeiro e o segundo semestre de 2024. Ingressar no segundo semestre leva em conta as vagas disponíveis e a ordem de classificação dos candidatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, o candidato não poderá escolher em qual semestre irá ingressar, já que isso depende da classificação no curso. Se selecionado, o candidato deverá realizar a matrícula na universidade no período indicado no edital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ingresso do estudante no curso, no entanto, dependerá da sua colocação em relação às vagas disponíveis e da ocupação efetiva das vagas pelos estudantes que estiverem mais bem colocados no curso pretendido. Assim, será a classificação do candidato que definirá o início do seu curso, no primeiro ou segundo semestre, conforme edital específico de cada instituição de ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Condições&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A condição para participar do processo seletivo do Sisu é que o candidato tenha participado da edição de 2023 do Enem e não tenha zerado a prova de redação. Quem participou do exame como treineiro não pode concorrer às vagas pelo Sisu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hora da escolha &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O edital prevê que o candidato possa se inscrever no processo seletivo do Sisu em até duas opções de vaga. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma novidade no Sisu deste ano é que todos os candidatos se inscrevam primeiramente na modalidade de ampla concorrência . &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, é prevista a reserva de vagas ofertadas pela Lei de Cotas e pelas políticas de ações afirmativas das instituições de ensino. A ideia é que beneficie os candidatos realmente demandantes de política compensatória para acesso ao ensino superior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lista de espera &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra novidade é que a lista de espera possa ser utilizada durante todo o ano pelas instituições de educação superior participantes, para preenchimento das vagas eventualmente não ocupadas na chamada regular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MEC, o candidato que não for selecionado na chamada regular poderá manifestar interesse em participar da lista de espera, no período de 30 de janeiro a 7 de fevereiro, também pelo Portal Único de Acesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrição: 22 a 25 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resultado: 30 de janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Matrícula dos selecionados: 1º a 7 de fevereiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manifestação de interesse na lista de espera: 30 de janeiro a 7 de fevereiro de 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-o-sisu-comecam-dia-22-e-vao-ate-25-de-janeiro-257441</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-verde-nas-contas-de-luz-em-janeiro-de-2024-257442</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3340-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aneel mantém bandeira verde nas contas de luz em janeiro de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consumidor não paga custo extra pela energia desde abril de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231229183053_H1Z00.jpg" width="587" height="351" longdesc="92528;29092"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) informou nesta sexta-feira (29) que no mês de janeiro a bandeira tarifária será verde. Desta forma, os consumidores não terão custo extra nas contas de luz.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a agência, a continuação da bandeira verde no início do próximo ano é porque as condições favoráveis de geração de energia permanecem. Há 21 meses o país tem adotado a bandeira verde após o fim da escassez hídrica, que durou de setembro de 2021 até meados de abril de 2022&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que são as bandeiras tarifárias&lt;br&gt;Criadas em 2015 pela Aneel, as bandeiras tarifárias refletem os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em níveis, as bandeiras indicam quanto está custando para o SIN gerar a energia usada nas casas, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimos, que variam de R$ 2,989 (bandeira amarela) a R$ 9,795 (bandeira vermelha patamar 2) a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumidos. Quando a bandeira de escassez hídrica vigorou, de setembro de 2021 a 15 de abril de 2022, o consumidor pagava R$ 14,20 extras a cada 100 kWh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Interligado Nacional é dividido em quatro subsistemas: Sudeste/Centro-Oeste, Sul, Nordeste e Norte. Praticamente todo o país é coberto pelo SIN. A exceção são algumas partes de estados da Região Norte e de Mato Grosso, além de todo o estado de Roraima. Atualmente, há 212 localidades isoladas do SIN, nas quais o consumo é baixo e representa menos de 1% da carga total do país. A demanda por energia nessas regiões é suprida, principalmente, por térmicas a óleo diesel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-verde-nas-contas-de-luz-em-janeiro-de-2024-257442</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-define-regras-para-notificacao-de-inadimplente-de-plano-de-saude-257450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3340-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ANS define regras para notificação de inadimplente de plano de saúde&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Normas entrarão em vigor em abril de 2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231230081702_64P8Y.jpg" longdesc="92553;35559"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Daniella Almeida - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS) definiu que a notificação de usuários de planos de saúde inadimplentes, que poderá resultar no cancelamento do contrato, poderá ser feita por meios eletrônicos, como e-mail, mensagem para celulares e aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência reguladora divulgou, na sexta-feira (29), as novas regras sobre como deverá ser feita a notificação. A norma foi publicada no dia 20, no &lt;a class="example1" href="http://%20https//www.ans.gov.br/component/legislacao/?view=legislacao&amp;amp;task=textoLei&amp;amp;format=raw&amp;amp;id=NDQ2Nw==%C2%A0%20]"&gt;Diário Oficial da União&lt;/a&gt; (Resolução Normativa 593/2023) e passará a valer em 1º/04/2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Normas e Habilitação dos Produtos da ANS, Alexandre Fioranelli, afirma que a nova norma moderniza a comunicação dos beneficiários por inadimplência. “A publicação desse normativo preenche algumas lacunas que existiam e moderniza a regulamentação, à medida que traz os meios eletrônicos, que facilitam a comunicação, tanto para o beneficiário como para a operadora.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Meios de notificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a nova norma, as operadoras dos planos de saúde devem fazer a notificação por inadimplência por meios eletrônicos e usar os dados do cadastro do beneficiário, informados pelo contratante à operadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os meios eletrônicos possíveis, a ANS lista o e-mail com certificado digital e com confirmação de leitura; mensagem de texto para telefones celulares; mensagem em aplicativo de dispositivos móveis que permita a troca de mensagens criptografadas; e ligação telefônica gravada com confirmação de dados pelo interlocutor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, a notificação realizada por mensagem de SMS ou aplicativo de dispositivos móveis, somente terá validade se o usuário responder confirmando ter ciência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ANS ainda permite a comunicação com o consumidor nos formatos anteriores, como por carta ou por meio de um representante da operadora, um preposto, com o devido comprovante de recebimento da notificação assinado pelo contratante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Para quem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nova regulamentação se aplicará aos contratos celebrados após 1° de janeiro de 1999 e àqueles que foram adaptados à Lei 9.656/1998.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Valem para quem não tiver pago as mensalidades nas modalidades de plano de saúde individual ou familiar, para o empresário individual que contrata um plano coletivo empresarial ou para aquele que paga a mensalidade de plano coletivo diretamente à operadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exclusão do beneficiário, a suspensão ou a rescisão unilateral do contrato por falta de pagamento somente será possível se houver, no mínimo, duas mensalidades não pagas, consecutivas ou não, no período de 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notificação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operadora deverá notificar o usuário até o quinquagésimo (50º) dia da inadimplência, como pré-requisito para exclusão do beneficiário do plano, suspensão ou até a rescisão unilateral do contrato por iniciativa da operadora, devido ao não pagamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a notificação ocorrer após o 50º dia, será considerada válida se for garantido, pela operadora, o prazo de dez dias, contados da notificação, para que seja quitado o débito. Mas, a operadora deverá comprovar  a notificação do consumidor sobre a inadimplência, com a respectiva data da notificação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No texto da notificação, devem constar informações para o completo entendimento do consumidor: número de dias da inadimplência, indicação dos meses com pagamento em atraso; formas e o prazo para o pagamento da dívida e, consequentemente, regularização do contrato; bem como os contatos do plano de saúde para esclarecimento de dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos casos em que a operadora não conseguir notificar o consumidor, a norma definiu que o cancelamento do plano somente poderá ocorrer após dez dias da última tentativa de contato com o beneficiário. A operadora deverá comprovar que houve tentativa de notificação por todos os meios autorizados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/anvisa-cancela-registro-de-mais-de-1-2-mil-pomadas-de-modelar-cabelos-257440"&gt;Anvisa cancela registro de mais de 1,2 mil pomadas de modelar cabelos
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ans-define-regras-para-notificacao-de-inadimplente-de-plano-de-saude-257450</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-estrategia-de-vacinacao-contra-covid-19-comeca-a-valer-em-1-de-janeiro-257452</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3340-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova estratégia de vacinação contra Covid-19 começa a valer em 1º de janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Crianças de seis meses a menores de cinco anos, grupos prioritários e pessoas que não completaram o esquema primário serão priorizadas a partir de 2024. Vacina é a principal medida de combate ao vírus&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0277_20231230084121_X74SA.jpg" longdesc="92555;54657"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Prado/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apartir de 1º de janeiro de 2024, a &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/vacinacao"&gt;vacinação&lt;/a&gt; contra a Covid-19 de crianças de seis meses a menores de cinco anos será incluída no &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/vacinacao/calendario"&gt;Calendário Nacional de Vacinação&lt;/a&gt;. O Ministério da Saúde também passa a recomendar, a partir do próximo ano, uma dose anual ou semestral para grupos prioritários com cinco anos de idade ou mais e maior risco de desenvolver formas graves da doença, independentemente do número de doses prévias recebidas. Em 2024 será realizada, ainda, a vacinação de pessoas com mais de cinco anos – mesmo as não pertencentes aos grupos prioritários – que não foram vacinadas anteriormente ou receberam apenas uma dose. Essas poderão iniciar ou completar o esquema primário, que consiste em duas doses com intervalo mínimo de quatro semanas entre elas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para as crianças, a recomendação é aplicar a primeira dose da vacina aos seis meses de idade, a segunda dose aos sete meses e terceira dose aos nove meses. No entanto, todas as crianças de seis meses a menores de cinco anos não vacinadas ou com doses em atraso poderão completar o esquema de três doses, seguindo o intervalo recomendado de quatro semanas entre a primeira e a segunda doses e oito semanas entre a segunda e a terceira. Crianças que já receberam três doses de vacinas contra a Covid-19, nesse momento, não precisam de doses adicionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/coronavirus"&gt;Covid-19&lt;/a&gt; é uma importante causa de infecção respiratória grave e morte em crianças com menos de cinco anos. Em 2023, até novembro, foram registrados 5.310 casos de Síndrome Respiratória Aguda Grave (SRAG) por Covid-19 e 135 óbitos nessa faixa etária. Entre as crianças, as menores de um ano de idade apresentaram maior incidência e mortalidade de SRAG por Covid-19. A doença também pode provocar uma condição grave conhecida como Síndrome Inflamatória Multissistêmica Pediátrica (SIM-P). Desde o início da pandemia, foram notificados 2.103 casos de SIM-P no Brasil, com 142 mortes entre crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos grupos prioritários, o intervalo entre as doses será de seis meses para indivíduos com 60 anos ou mais, pessoas imunocomprometidas, gestantes e puérperas. Para os demais públicos, o intervalo será anual: pessoas que vivem ou trabalham em instituições de longa permanência, indígenas, ribeirinhos, quilombolas, trabalhadores da saúde, pessoas com deficiência permanente ou comorbidades, pessoas privadas de liberdade com 18 anos ou mais, funcionários do sistema de privação de liberdade, adolescentes e jovens cumprindo medidas socioeducativas e população em situação de rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para definir os grupos prioritários, o Ministério da Saúde considerou as recomendações do Grupo Consultivo Estratégico de Especialistas em Imunização da Organização Mundial de Saúde (SAGE/OMS), além de indivíduos com maior vulnerabilidade na realidade brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À medida que ocorram aprovações regulatórias de novas vacinas, as recomendações e os esquemas poderão ser atualizados. Antes mesmo da aprovação pela Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), no dia 19 dezembro, do registro da vacina monovalente atualizada para a variante XBB 1.5, o Ministério da Saúde já havia iniciado o processo de aquisição para 2024, com a previsão de fornecimento das versões mais atualizadas dos imunizantes contra covid-19. É relevante ressaltar que as vacinas atualmente em uso pelo PNI continuam a oferecer proteção contra as formas graves da doença, portanto os grupos aptos a recebê-las não devem adiar a vacinação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Programa Nacional de Imunizações (PNI) oferece vacinas seguras que possuem autorização de uso pela Anvisa, após terem demonstrado eficácia e segurança favoráveis em estudos clínicos de fase 3 amplos, e passam por um rígido processo de avaliação de qualidade antes de serem distribuídas, realizado pelo Instituto Nacional de Controle de Qualidade em Saúde (INCQS) da Fundação Oswaldo Cruz, instituição responsável pela análise dos imunobiológicos adquiridos pelo Sistema Único de Saúde (SUS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O antiviral nirmatrelvir/ritonavir está disponível em toda a rede do SUS para tratamento da infecção pelo vírus logo que os sintomas aparecerem e houver confirmação de teste positivo. Este medicamento é indicado apenas para pessoas com mais de 65 anos e pacientes imunossuprimidos com mais de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imunização é prioridade do governo federal. Em fevereiro deste ano, o Ministério da Saúde lançou o &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/campanhas-da-saude/2023/vacinacao"&gt;Movimento Nacional pela Vacinação&lt;/a&gt;, com o objetivo de recuperar as altas coberturas vacinais no Brasil. É possível consultar a situação vacinal no aplicativo ConecteSUS Cidadão. O registro de vacina também é feito no Cartão de Vacinação em papel, pelo profissional de saúde local. É possível, ainda, conferir a situação na própria unidade de saúde. Para isso, o cidadão deve apresentar documentos pessoais e/ou Cartão do SUS ao profissional de saúde para conferência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Ministério da Saúde&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 30 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-estrategia-de-vacinacao-contra-covid-19-comeca-a-valer-em-1-de-janeiro-257452</guid><pubDate>Sat, 30 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>