<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 02 Dec 2023 06:13:32 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-propoe-conjunto-de-acoes-para-prevencao-de-desastres-255510</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3312-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério Público propõe conjunto de ações para prevenção de desastres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Poder público deve implantar estratégias para enfrentamento ao período de chuvas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231201221255_81RAD.jpg" longdesc="91130;74488"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / MPRJ &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criação de ações iniciais para prevenção às tragédias climáticas e necessidade de investimento para mitigação de danos. Estes foram os dois tópicos elencados como essenciais pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), em reunião feita na tarde dessa sexta-feira (1º), para evitar que os desastres socioambientais se repitam no período de chuvas deste verão em locais como Petrópolis, Teresópolis e Nova Friburgo. Em conjunto com as Defesas Civis municipais, estadual e nacional, ao lado de outros secretários municipais, as Promotorias de Justiça de Tutela Coletiva dos três municípios articularam uma série de estratégias que devem ser implementadas pelo poder público para a próxima estação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre elas, estão a elaboração do Plano de Contingência nas áreas de saúde e assistência social; implantação do Serviço de Proteção em Situações de Calamidades Públicas e Emergências; atualização do Plano de Contingência da Defesa Civil para deslizamento e/ou inundações; Elaboração do Plano Municipal de Redução de Riscos e do Plano de Mobilidade Urbana para ações emergenciais; criação do Conselho Municipal de Defesa Civil, junto do fundo do mesmo; e constituição do Plano de Comunicação para ocorrências de eventos extremos, alertas e prevenção; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda são incentivados a promoção da limpeza de bueiros e galerias pluviais; articulação com o Estado e a União para aquisição do Radar Banda X, que é mais preciso no monitoramento meteorológico da região; e identificação dos “bota-fora” dos detritos provenientes de dragagens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é uma proposta de protocolo de ações, que basicamente atua como um pacote de medidas iniciais para preparação a desastres. Este produto da primeira reunião pretende trazer um olhar coletivo para a Região Serrana, que é um ponto sensível a eventos climáticos extremos. Além de promover um diálogo constante com o Estado e o Governo Federal”, salientou a promotora de Justiça Vanessa Katz, titular da 2ª Promotoria de Tutela Coletiva do Núcleo de Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esta é só a primeira de uma série de reuniões”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações já implantadas em Petrópolis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Defesa Civil de Petrópolis, tenente-coronel Gil Kempers, elencou as estratégias que foram criadas e devem ser implantadas no município mais a frente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Fundo de Defesa Civil já é uma realidade. Também temos feito simulados de evacuação nas escolas municipais e criamos um Plano de Resiliência Individual para que o cidadão saiba como proceder em desastres. Espera-se que o Bingen receba as cancelas automáticas ainda nesse verão, e Corrêas tenha no ano que vem. Com relação aos Nudecs, desde a sua implantação em lei, passamos de um único presente no Vale do Cuiabá em 2021, para 36 deles, que atuam em 100 comunidades hoje”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por sua vez, o presidente da Comdep, Léo França, assegurou que neste ano já foram mais de 13 mil bueiros limpos na cidade e 2,3 mil bocas de lobo desobstruídas. “Ainda alugamos um caminhão vacol e um hidro jato para auxiliar e potencializar a limpeza e desobstrução”, divulgou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representantes do município de Petrópolis também afirmaram que, além do abrigão na Floriano Peixoto, que deve ficar pronto daqui 15 dias, segundo eles, tem estudado alugar outros espaços que possam servir de abrigos temporários em ocasiões de emergência. Ainda garantiram que o Plano de Contingência da Assistência Social e o da Saúde já estão implementados desde a tragédia de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Necessidade de investimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Titular da 1ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo de Petrópolis, a promotora de Justiça Zilda Januzzi criticou a ausência de investimento por parte do Governo Federal para garantir que ações de Defesa Civil sejam executadas na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os recursos não podem ser pontuais, eles têm de ser obrigatórios e regulares. A obrigação de investimento mesmo fica só na lei. Tanto que, até hoje, o Fundo Nacional de Defesa Civil ainda não foi regulamentado. E este é um sistema que precisa de recursos. A prevenção tem que ser ano a ano e o município não tem capacidade para arcar com tudo sozinho. Se não houver uma mudança de paradigma, vamos continuar recolhendo corpos da rua após cada desastre”, criticou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo de Estado do Rio de Janeiro, por meio do Inea, garantiu que tem promovido investimentos na região para mitigação de desastres climáticos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enviamos uma proposta de projeto para a concessão de um Radar Banda X para Petrópolis, e outro que deve ficar entre Teresópolis e Nova Friburgo, que implica num investimento de R$ 34 milhões. Espera-se que sejam instalados em 2024. Com relação a Petrópolis, especificamente, investimos cerca de R$ 3 milhões para fazer um estudo de todos os rios da cidade para criar estratégias que evitem as inundações e alagamentos no município”, contou o presidente do Inea, Philipe Campello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leandro Queiroz, que representava a Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil, relatou que é necessária uma estruturação do sistema como todo para que a articulação entre União, Estado e municípios ocorra de forma harmônica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos de um sistema mais verticalizado. Como ocorre na relação entre a Secretaria de Saúde Municipal, Estadual e o Ministério da Saúde. O SUS é um bom exemplo disso. Mas, hoje, devemos ter menos técnicos que a Defesa Civil de Petrópolis, por exemplo. Para reverter isso, precisamos organizar o Fundo de Recursos – que não funcionou lá atrás, pois dependia do subsídio dos estados e municípios, que não aderiram à iniciativa. E é necessário compreensão e colaboração dos mesmos para que o trabalho no sistema federal seja fortalecido”, concluiu.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-aumento-da-frota-automotiva-em-2023-255511"&gt;Petrópolis registra aumento da frota automotiva em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-participa-em-brasilia-do-1-forum-legislativo-do-esporte-255517"&gt;Hingo Hammes participa, em Brasília, do 1º Fórum Legislativo do Esporte 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-publico-propoe-conjunto-de-acoes-para-prevencao-de-desastres-255510</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-da-frota-automotiva-em-2023-255511</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3312-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis registra aumento da frota automotiva em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Detran-RJ aponta que 4.838 veículos entraram em circulação na cidade &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231201222026_K4J8O.jpg" longdesc="91131;300943"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Diário (com base nos dados disponibilizados pelo Departamento Estadual de Trânsito entre 2022 e 2023) aponta que Petrópolis registrou alta de 2,55% na frota de veículos, em 2023. Os números revelam que entre janeiro e outubro desse ano, 194.698 veículos circularam pela cidade, enquanto no ano passado foram 189.860. Sendo assim, 4.838 carros a mais foram identificados no município.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2022, a cidade atingiu a marca de 122.235 automóveis enquanto em 2023 foram 123.576. A alta foi de 1,10%. Em relação às motocicletas houve um aumento expressivo de 5,31%, contabilizando 32.252 unidades no ano, enquanto no ano passado foram 30.625. Já o número de ônibus aumentou 1,98% somando 1.030 em 2023. No ano anterior, havia 1.010 deles em circulação. Os caminhões representam alta de 2,33%, em comparação ao ano passado aumentando de 4.422 para 4.525. O destaque foi para os reboques, que cresceram 4,94%, totalizando 1.890 unidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Principais veículos utilizados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2023:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Automóvel - 123.576 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moto - 32.252 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ônibus - 1.030 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caminhão - 4.525&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reboque - 1.890 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;2022:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Automóvel - 122.235&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moto - 30.625&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ônibus - 1.010 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caminhão - 4.422&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reboque - 1.801&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeira licença&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sempre quando um carro 0 km (zero quilômetro) é comprado, o proprietário precisa iniciar o processo de inclusão do veículo na Base de Dados do DETRAN-RJ e na Base de Dados Índice Nacional (BIN) do Registro Nacional de Veículos Automotores (RENAVAM) de veículo 0 km nacional. Dados do Detran.RJ, nos primeiros 10 meses do ano, 3.689 pedidos de emissão da primeira documentação foram feitos. Janeiro (312); fevereiro (300); março (378); abril (337); maio (449); junho (384); julho (421); agosto (409); setembro (301) e outubro (388).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-publico-propoe-conjunto-de-acoes-para-prevencao-de-desastres-255510"&gt;Ministério Público propõe conjunto de ações para prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hingo-hammes-participa-em-brasilia-do-1-forum-legislativo-do-esporte-255517"&gt;Hingo Hammes participa, em Brasília, do 1º Fórum Legislativo do Esporte 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-registra-aumento-da-frota-automotiva-em-2023-255511</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3312-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPF instaura inquérito civil para apurar apagões em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Órgão vai apurar demora da Enel para restabelecer distribuição de energia em novembro e falta de fiscalização pela Aneel&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231201224918_YZS7C.jpg" width="469" height="625" longdesc="91137;137880"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Reprodução &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público Federal (MPF) instaurou um inquérito civil para apurar os apagões elétricos registrados na cidade neste mês de novembro. O objetivo é verificar tanto a demora da Enel em restabelecer o serviço de fornecimento de energia quanto a fiscalização por parte da Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel). O procedimento foi aberto pelo procurador da República em Petrópolis, Charles Stevan da Mota Pessoa, na última quinta-feira (30/11).&lt;br&gt;Ele inclusive já marcou a primeira reunião para tratar da situação, no próximo dia 11, às 14h, por videoconferência. Serão chamados para participar representantes da superintendência de Mediação Administrativa e das Relações de Consumo (SMA) da Aneel, da gerência operacional da Enel na Região Serrana, da prefeitura (Defesa Civil, Procuradoria Geral do Município e Comdep) e do Escritório Técnico do Iphan (Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional) na Região Serrana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na portaria em que abre o inquérito civil, o procurador lembrou que a interrupção do fornecimento de energia nos dias 18, 19 e 20 de novembro atingiu cerca de 52 mil clientes da Enel em Petrópolis. Também houve registro de bairros que ficaram sem abastecimento de água porque não era possível acionar as bombas hidráulicas para encher as caixas d'água das moradias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os problemas ocorreram depois de uma forte chuva registrada na noite do dia 18 (sábado), que continuou dos dois dias seguintes. Essa chuva provocou 34 quedas de árvores. Naquele momento, a Enel informava que Petrópolis era uma das cidades mais afetadas e que o problema ocorreu porque "O evento climático, com chuva, fortes rajadas e descargas atmosféricas, causou danos severos à rede elétrica de várias cidades, interrompendo o fornecimento de energia". A concessionária informava que mobilizou cerca de 900 equipes para atender as ocorrências.&lt;br&gt;Mas a demora da Enel em conseguir dar uma resposta e retomar o fornecimento normal de energia irritou moradores de diversos bairros e levou a vários protestos, incluindo fechamento de trecho da BR-040 e de outras ruas dentro do município em vários momentos. O Ministério Público do Rio de Janeiro (MPRJ) chegou a ingressar com um pedido na Justiça para obrigar a empresa a restabelecer a energia em quatro horas no dia 20, sob pena de multa de R$ 10 mil por unidade consumidora afetada pela falta de luz. Além disso, a 4ª Vara Cível convocou uma audiência emergencial na semana passada para discutir o caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Audiência na Justiça apontou problemas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procurador da República cita essa audiência no pedido de abertura do inquérito civil. Ele destaca que a partir dessa reunião na 4ª Vara Civil é possível observar "que as equipes que atuam diretamente no território têm baixíssima autonomia para tomar decisões e reestabelecer de forma rápida e eficiente a energia nos pontos atingidos, ficando pendentes do centro de operações da concessionária, que somente pode ser acionado por meio de uma rede de comunicação via satélite", que há "insuficiência no número de equipes da concessionária para lidar com eventos de grande magnitude" e que "nenhuma atividade em campo pode ser executada sem a autorização do Centro de Operação do Sistema (COS) e do Centro de Operação da Distribuição (COD), ambos órgãos da empresa".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Indenizações, Plano de Contingência e podas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Charles Stevan da Mota Pessoa aponta na portaria que o inquérito civil vai buscar entender "as medidas que serão promovidas pela ENEL, sob a fiscalização da ANEEL, acerca das compensações e indenizações dos consumidores atingidos pelos recentes e longos períodos de interrupção do serviço de distribuição de energia elétrica".&lt;br&gt;O procurador também diz que é necessário o "estabelecimento de um Plano de Contingência das medidas a serem adotadas pela ENEL em consonância com os órgãos municipais, principalmente a Secretaria Municipal de Defesa Civil, com vistas ao restabelecimento do serviço de distribuição de energia elétrica, especialmente no período de chuvas do verão que se aproxima".&lt;br&gt;Entre essas medidas, ele vai cobrar uma "imediata adoção de medidas preventivas como a realização de podas, cortes e supressões de vegetação por parte da ENEL e órgãos municipais (além de particulares, mediante notificação do poder público)".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Falta de fiscalização&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre a Aneel, Charles Stevan da Mota Pessoa destaca diversos dispositivos legais que estabelecem atividades de fiscalização das concessionárias de distribuição, mas também apontou que faltou uma "atuação efetivamente protagonizada pela ANEEL na fiscalização dos serviços de distribuição de energia elétrica prestados pela ENEL no município de Petrópolis".&lt;br&gt;O Diário questionou a Enel e a Aneel sobre a instauração do inquérito civil pelo MPF, mas não tivemos retorno até o fechamento desta edição. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506"&gt;Lixeira no Bingen está danificada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509"&gt;Vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-teve-67-de-mesarios-voluntarios-durante-as-eleicoes-de-2022-255512</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Elei%C3%A7%C3%B5es/3312-22" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Eleições&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve 67% de mesários voluntários durante as eleições de 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No primeiro turno 3.006 convocados trabalharam e no segundo turno 2.999 compareceram aos locais de votação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0596_x_0356_20231201222440_QPKYN.png" longdesc="91132;221237"&gt;&lt;br&gt; Foto:  Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados obtidos pelo Tribunal Superior Eleitoral (TSE) no cadastro eleitoral revelam que durante as eleições de 2022, Petrópolis se destacou pelo número de pessoas que se inscreveram para trabalhar. Dos convocados, 67% eram voluntários e 33% não voluntários. Em relação às eleições de 2018, o número de mesários voluntários na cidade aumentou 25%. No ano passado, o primeiro turno contou com a participação de 3.006 trabalhadores responsáveis por auxiliar os eleitores. O comparecimento foi quase total (97%). No segundo turno, houve uma redução no índice que caiu para 2.999. Do total, o sexo feminino representa a maior parte, sendo 1.941 mulheres e 1.065 homens participantes com idades entre 18 e 74 anos. O destaque foi para as pessoas de 25 a 29 anos responsáveis pelo maior índice (16%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O TSE aponta que 74,45% deles são solteiros, 20,73% são casados, 3,93% são divorciados, 0,63% separados judicialmente e 0,27% viúvos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mesários PCDs&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado relevante é que 269 mesários são portadores de deficiências:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deficiência de locomoção - 27,7%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deficiência visual -15,11%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deficiência auditiva - 11,51%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros - 45,68%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios da função de mesário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tribunal Regional Eleitoral/RJ tem parceria com diversas instituições de ensino superior com o intuito de conceder horas para atividades complementares aos eleitores estudantes que trabalharem na função. Além disso, o mesário também tem direito:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1) À dispensa do serviço pelo dobro de dias de convocação, sem prejuízo do salário, vencimento ou qualquer outra vantagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2) À isenção no pagamento de taxa de inscrição nos concursos públicos para qualquer cargo da administração pública estadual, incluindo fundações públicas e entidades mantidas pelo estado, conforme Lei Estadual nº 9.412/2021. A isenção valerá para a inscrição em concurso público aberto nos dois anos seguintes ao do serviço prestado à Justiça Eleitoral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3) À isenção no pagamento de taxa de inscrição nos concursos públicos para qualquer cargo da administração pública estadual, incluindo fundações públicas e entidades mantidas pelo município de Mangaratiba, conforme Lei Municipal nº 1.446/2022. A isenção valerá para a inscrição em concurso público aberto nos dois anos seguintes ao do serviço prestado à Justiça Eleitoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como se voluntariar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para se tornar um mesário voluntário é preciso entrar no site do TRE (tre-rj.jus.br/servicos-eleitorais/mesario-voluntario/inscrições). Em seguida, o interessado será encaminhado a pagina de serviços eleitorais onde terá a opção “mesário voluntário”. Ao clicar, aparecerá a opção de preencher um formulário demonstrando o interesse em participar da próxima eleição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-teve-67-de-mesarios-voluntarios-durante-as-eleicoes-de-2022-255512</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cria-fundo-municipal-de-combate-a-fome-em-petropolis-255513</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3312-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador cria Fundo Municipal de Combate à Fome em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231201223023_UQOCZ.jpg" longdesc="91133;63830"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Marcelo Lessa (SSD), aprovou em primeira discussão na Câmara Municipal, o projeto de lei que institui o Fundo Municipal de Combate à Fome, com o objetivo de viabilizar à população, em situação de vulnerabilidade, o acesso a níveis dignos de subsistência, nutrição e segurança alimentar. O projeto foi aprovado e ganhou total apoio do vereador Ronaldo Ramos (PSB) e Julia Casamasso (PSOL), que elogiaram a iniciativa, lembrando que ainda há muitas pessoas passando fome no país. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Julia Casamasso, a criação do Fundo é importante, ressaltando a necessidade de se combater a fome no município. “Não podemos esquecer de incluir, no combate à fome, o combate à insegurança alimentar”, afirmou a vereadora, chamando atenção para grande quantidade de alimentos compostos, que fazem mal à saúde, principalmente das crianças. “Precisamos combater esse tipo de acesso a alimentos ultra processados, que repito, não são alimentos, são compostos. Precisamos ter um olhar para a fome com muita atenção, pois precisamos combater a insegurança alimentar e garantir que nas escolas e nas creches do município as crianças vão ser alimentadas com frutas legumes e verduras, comida de verdade”, frisou a vereadora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao manifestar seu apoio a criação do Fundo, o vereador Ronaldo Ramos (PSB) disse que “só quem passa pela fome sabe o que é. No Brasil afora a gente vê a questão da fome e trabalha para que todos tenham acesso a alimentação não é bandeira partidária e nem ideológica. Parabenizo pela ideia, pois tenho a certeza que isso chama atenção de todos nós”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do projeto, segundo o autor da matéria, é garantir uma ferramenta que concretize uma política municipal de combate à fome em Petrópolis. “Uma vez que é ação impreterível do município garantir o direito à alimentação e à segurança alimentar nutricional, assegurando autonomia e soberania das famílias na produção, escolha e consumo dos alimentos, a criação do Fundo Municipal de Combate à Fome se mostra ferramenta essencial para o seu cumprimento”, comentou o vereador Marcelo Lessa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos que virão a ser mantidos pelo Fundo proposto neste projeto de lei estarão submetidos às políticas públicas, estratégias e subsídios governamentais de enfrentamento à pobreza, que devem considerar a distribuição e consumo de alimentos para toda a população, especialmente após a grave crise de insegurança alimentar aprofundada em todo o Brasil a partir da pandemia de Covid-19. A Pesquisa Nacional por Amostra de Domicílios (PNAD) apontou que a insegurança alimentar moderada afeta pelo menos 11,5% das famílias brasileiras, enquanto a grave está presente em 9% dos lares. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já são 49,6 milhões de brasileiros em situação de insegurança alimentar. Conforme a FAO, ONU e OMS, entre 2014 e 2020, dobrou o número de brasileiros em situação de insegurança alimentar. Voltamos ao chamado Mapa da Fome, com patamares semelhantes a 2004. Para se ter uma ideia, durante a pandemia, 13,6% dos adultos brasileiros deixaram de fazer sequer uma refeição no dia em algum momento da pandemia. E o que é ainda mais grave, conforme o IBGE, apenas uma em cada quatro crianças consegue realizar as três refeições básicas diárias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O direito à alimentação está no artigo 6º da Constituição Federal e atende a tratados internacionais dos quais o Brasil é signatário. O artigo 3º, incisos I e IV, reforça ainda que são objetivos fundamentais da República Federativa do Brasil construir uma sociedade livre, justa e solidária, e promover o bem de todos, sem preconceitos de origem, raça, cor, idade e quaisquer outras formas de discriminação. Já no artigo 30, inciso I, a Constituição Federal aponta que compete aos municípios legislar sobre assuntos de interesse local. E a fome da nossa população certamente é um tema local que exige prioridade máxima. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contexto local, caberá ao Executivo Municipal regulamentar o Fundo, mas é de supor que esta ferramenta poderá melhorar, ampliar e dar melhores condições as ações tais como Restaurantes Populares ou o fomento a famílias em situação de vulnerabilidade. Além de dar maior legitimidade e representatividade a todos os segmentos da sociedade, mas ficará limitado a funções consultivas por parte do Executivo em relação a qualquer investimento específico. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/presidente-da-camara-vereador-junior-coruja-convoca-audiencia-publica-para-discutir-a-prestacao-de-servicos-da-enel-e-o-plano-de-contingencia-da-empresa-para-as-chuvas-de-verao-255516"&gt;Presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja convoca audiência pública para discutir a prestação de serviços da Enel e o Plano de Contingência da empresa para as chuvas de verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-cria-fundo-municipal-de-combate-a-fome-em-petropolis-255513</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/70-milhoes-de-consumidores-vao-investir-media-de-r-75-no-presente-do-amigo-secreto-255514</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3312-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;70 milhões de consumidores vão investir média de R$ 75 no presente do amigo secreto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tradição deve movimentar R$ 8 bilhões na economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231201223451_W6WDN.jpg" width="511" height="511" longdesc="91134;54760"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há quem ame e quem tenha restrições quanto à brincadeira do amigo secreto, uma tradição de final de ano entre família, amigos e colegas de trabalho.  Mas, quem participa concorda que é uma boa para o bolso. Segundo pesquisa conduzida pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) em conjunto com o Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil) e a Offerwise Pesquisas, 43% dos consumidores têm a intenção de participar do amigo secreto neste ano, representando uma estimativa de 70 milhões de participantes durante o período natalino. E a média de gastos com o presente do amigo oculto é de R$ 75.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre os entusiastas da troca de presentes, 66% revelam seu apreço pela brincadeira, enquanto 34% a veem como uma maneira inteligente de presentear sem desembolsar grandes quantias, e 8% aderem à tradição para evitar serem percebidos como antissociais. Por outro lado, dos 40% que optam por não participar, 44% atribuem essa decisão à falta de costume entre familiares, amigos ou colegas, 36% declaram não apreciar a dinâmica do amigo secreto, e 17% apontam limitações financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma tradição que foca mais no ‘estar junto’, na confraternização, do que no presente em si. Quem encara dessa maneira consegue equilibrar mais a expectativa do que recebe em relação ao que vai presentear. Para o comércio, além das compras tradicionais do Natal, a brincadeira é bem-vinda, movimentando a economia também não apenas nas lojas, mas nos estabelecimentos gastronômicos onde são realizados os encontros para a troca de presentes”, avalia o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gasto médio de R$ 75&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os consumidores planejam participar, em média, de 1,4 eventos de amigo secreto, predominantemente entre familiares (73%), amigos (31%) e colegas de trabalho (29%). A expectativa é de um gasto médio de R$ 75 por presente, com a projeção de movimentar expressivos R$ 8 bilhões no varejo. A tradição, além de fortalecer laços afetivos, contribuirá significativamente para dinamizar o setor comercial neste período festivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa abrangeu consumidores das 27 capitais brasileiras, homens e mulheres com 18 anos ou mais, de todas as classes econômicas (excluindo analfabetos) e que planejam comprar presentes de Natal. A coleta de dados foi realizada via web, sendo pós-ponderada por sexo, idade, estado, renda e escolaridade. O tamanho amostral totalizou 755 casos, com uma margem de erro de 3,6 pontos percentuais no geral e 3,9 pontos percentuais para um intervalo de confiança de 95%. A coleta dos dados ocorreu no período de 19 a 27 de outubro de 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/subsidios-financeiros-cairam-para-r-203-milhoes-no-5-bimestre-255522"&gt;Subsídios financeiros caíram para R$ 203 milhões no 5º bimestre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-8-776-bi-em-novembro-255521"&gt;Balança comercial tem superávit recorde de US$ 8,776 bi em novembro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-podera-integrar-grupo-de-produtores-e-exportadores-de-petroleo-255523"&gt;Brasil poderá integrar grupo de produtores e exportadores de petróleo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/70-milhoes-de-consumidores-vao-investir-media-de-r-75-no-presente-do-amigo-secreto-255514</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-vereador-junior-coruja-convoca-audiencia-publica-para-discutir-a-prestacao-de-servicos-da-enel-e-o-plano-de-contingencia-da-empresa-para-as-chuvas-de-verao-255516</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3312-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da Câmara, vereador Júnior Coruja convoca audiência pública para discutir a prestação de serviços da Enel e o Plano de Contingência da empresa para as chuvas de verão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0399_20231201224916_TG0XZ.jpg" longdesc="91136;275735"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diculgação / CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara Municipal, vereador Júnior Coruja, fará na próxima segunda-feira, dia 4 de dezembro, a partir das 18h30, audiência pública para discutir a prestação de serviços da Enel e o Plano de Contingência da empresa para as chuvas de verão. O objetivo é cobrar esclarecimentos sobre a organização da concessionária, tanto com relação a equipamentos quanto a veículos e pessoal, para o atendimento das demandas, especialmente as registradas após as chuvas na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência pública é mais um desdobramento das ações do vereador na cobrança por melhorias no serviço. “Já fizemos audiências públicas em Petrópolis e também participamos do debate em Brasília, inclusive na Comissão de Minas e Energia da Câmara dos Deputados. Acionamos a Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) e estamos, mais uma vez, chamando todo mundo para esta discussão. É inaceitável que a Enel continue tratando os seus clientes de Petrópolis da forma como vem tratando”, afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Júnior Coruja criticou a demora da concessionária para solucionar as demandas que surgem após os temporais. “Dizer que tem plano de contingência é fácil, mas queremos saber qual será o reforço das equipes Quantos veículos a mais Quantos funcionários a mais Como será a organização desse atendimento O que não podemos é aceitar o que aconteceu agora em novembro, quando moradores chegaram a ficar mais de 70 horas sem luz. Em meio ao caos, flagramos vários carros e caminhões que poderiam estar sendo utilizados no atendimento parados no pátio da empresa”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Câmara lembrou que a população sofre mesmo fora dos períodos mais chuvosos. “Não adianta manter em uma cidade com as características de Petrópolis um efetivo igual ao de outros municípios com metade da nossa população e condições que são muito menos propícias a problemas. Petrópolis é uma cidade com muita vegetação e de território bastante grande. Temos uma população de quase 280 mil pessoas. É preciso olhar a nossa realidade e traçar planos específicos de atendimento, que sejam de fato adequados ao nosso município”, destacou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A audiência poderá ser acompanhada presencialmente no plenário da Câmara, na Praça Visconde de Mauá, ou de maneira remota, pela TV Câmara (Canal 98 da Speed FiberTech Cable) ou pela internet, no canal da Câmara Municipal de Petrópolis no Youtube.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-cria-fundo-municipal-de-combate-a-fome-em-petropolis-255513"&gt;Vereador cria Fundo Municipal de Combate à Fome em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-camara-vereador-junior-coruja-convoca-audiencia-publica-para-discutir-a-prestacao-de-servicos-da-enel-e-o-plano-de-contingencia-da-empresa-para-as-chuvas-de-verao-255516</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-participa-em-brasilia-do-1-forum-legislativo-do-esporte-255517</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3312-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hingo Hammes participa, em Brasília, do 1º Fórum Legislativo do Esporte&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vereador, que foi secretário municipal de Esporte e prefeito interino de Petrópolis, foi o único representante da cidade no encontro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231201224913_E8VY7.jpg" width="422" height="562" longdesc="91135;91261"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Hingo Hammes marcou presença, nesta semana, no 1º Fórum Legislativo do Esporte. O evento foi promovido pela Comissão do Esporte da Câmara dos Deputados e tinha como pauta o futuro do esporte, importante instrumento de transformação da sociedade, para que tenhamos pessoas mais ativas, mais respeitosas e com muito mais qualidade de vida!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes foi o único representante de Petrópolis no evento e fez parte do grupo de debatedores que discute a construção do Sistema Nacional do Esporte. “Participar desta mesa com pessoas tão participativas e gabaritadas para a discussão deste tema tão relevante me dá a certeza de que os valores que carrego comigo desde a infância e minha dedicação ao trabalho são o melhor e mais sólido caminho para a criação e o fortalecimento de políticas públicas que efetivamente impactem de maneira positiva na vida das pessoas. O Esporte tem poder transformador e gera impactos positivos em todos os aspectos da vida”, destaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O convite para participar do evento veio do deputado Luiz Lima, que é presidente da Comissão de Esporte da Câmara dos Deputados. A mesa redonda que teve a participação do vereador petropolitano teve a presença da professora Cássia Damiani, coordenadora do Grupo de Trabalho do Sistema Nacional do Esporte (Ministério do Esporte – 2015); de João Victor Moretti , representante do Instituto Inteligência Esportiva/Universidade Federal do Paraná; de Rafael Lane, representante Atletas pelo Brasil; e do professor Rodrigo Terra, ex-secretário municipal de esporte e lazer de Campo Grande/MS e criador do sistema campo-grandense de esporte e lazer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hingo Hammes foi um dos debatedores, junto do Secretário Nacional de Paradesporto do Ministério do Esporte, Fábio Augusto de Araújo; do superintendente executivo do Comitê Brasileiro de Clubes, João Paulo Gonçalves da Silva, e do presidente da União dos Esportes Brasileiros (UEB), Pedro Mattei.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-publico-propoe-conjunto-de-acoes-para-prevencao-de-desastres-255510"&gt;Ministério Público propõe conjunto de ações para prevenção de desastres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-registra-aumento-da-frota-automotiva-em-2023-255511"&gt;Petrópolis registra aumento da frota automotiva em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hingo-hammes-participa-em-brasilia-do-1-forum-legislativo-do-esporte-255517</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-255459</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-255459</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-255520</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-255520</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-255518</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3312-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Fernando Costa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171028021539_QMERX.jpg" longdesc="19428;33213"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt; Maranata!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Estamos no Tempo do Advento (do latim Adventus: "chegada",  Advenire: "chegar a"). É o primeiro tempo do Ano litúrgico que antecede o Natal. Para nós cristãos, é um tempo de preparação e alegria, de expectativa, onde esperamos o Nascimento de Jesus Cristo. Tempo de perdão, caridade, de rever conceitos e eliminar e os preconceitos, de arrependimento e promovermos a fraternidade e a Paz.  No ano de 2017 a Santa Igreja encerrou o Ano Jubilar maternal de Maria Santíssima a sustentar a fé e o desejo do povo brasileiro ao ensejo dos 300 anos do encontro da Sagrada Imagem aparecida no Rio Paraíba do Sul. Decorridos trezentos e seis anos a devoção Mariana se propaga cada vez mais. Em Petrópolis, no dia 14 de novembro de 2021 se viveu histórico momento de fé e devoção: A Coroação Pontifícia de Nossa Senhora do Amor Divino, Padroeira da Diocese  pelas mãos do Excelentíssimo e Reverendíssimo Bispo Diocesano Dom Gregório Paixão em nome e com autoridade papal. São milhares de templos edificados em louvor à Mãe de Deus e nossa! Maria é o sustentáculo espiritual do oriente ao Ocidente. Dentre todas foi a escolhida por Deus para ser a Mãe de Jesus. Quando Ela disse “eis a serva do Senhor. Faça-se mim segundo a tua palavra” garantia para a humanidade a vida eterna através do Divino Filho.  Maria, cheia de graça e fonte inesgotável de nossa fé. Assim que a Mãe de Nosso Senhor recebeu a notícia do Anjo Gabriel foi apressadamente visitar sua prima Isabel que estava grávida de João Batista. E lá do alto da montanha proclamara a honra de receber a visita de  Maria como “a Mãe de meu Senhor”. Maria dos mais diversos títulos! Que o amor da doce mãe sensibilize, humanize e civilize a humanidade por vezes conturbada e sem rumo. Que ela renove a esperança. No dia l3 de maio, em Fátima vivemos o grande momento das celebrações alusivas aos 106 anos da aparição da Virgem Santíssima aos três pastorzinhos Lúcia, Francisco e Jacinta. Nesse período milhares de peregrinos povoam a Cova da Iria dessa vez com a Visita do Papa Francisco. Em cada vela, pétala, prece e louvação façam espargir a santa luz ao mundo carente de misericórdia e conciliação. E a Basílica de Aparecida do Norte continua em festa ao celebrar Maria Santíssima. Que Ela continue a interceder por nosso País porque a crise moral que se vive vai muito além da econômica. Supliquemos a Maria fonte de luz que  continue a nos permitir seus raios a nos direcionarmos ao Divino Filho razão maior de nossas vidas. Maria Porto Seguro, Estrela Guia e  Ícone do Espírito Santo. Maria acolheu a vontade Divina. Maria foi peregrina, ao invés de guardar a alegria só para si, correu ao encontro do próximo porque ela é servidora. Estava preocupada em servir.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; Maria solidária. Se em nossos dias tantas moças interrompem a vida de inocentes e outras tantas enfrentam o preconceito de uma gravidez inesperada façamos um retrospecto há dois mil e vinte e dois anos! Ela foi determinada e não temeu o risco de ser apedrejada.  Sua atitude em acolher a vontade Divina a fez magnífica por todos os séculos. E nesse mesmo diapasão louvemos a atitude de José que não se importou em ver seu nome nos “tititis” dos botecos, becos, ruelas e dos bairros ao se unir a uma mulher grávida. Silente e orante acolheu a orientação do Anjo. José foi um homem fiel. Cumpriu o que o Senhor determinou e  o privilégio celestial  em  ser pai adotivo do Messias.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Compreendeu a missão de Maria e pela fé aceitou  o  apelo que o amor do Senhor lhe fez. Viva a Sagrada Família e abençoada  seja a família. Salve Maria! Proclamou que “todas as gerações agora me chamarão de feliz porque o Todo-poderoso fez grandes coisas em meu favor.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-255459"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-255520"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/frederico-amaro-haack-255519"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-255518</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-255519</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3312-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Frederico Amaro Haack&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201804/fotos/0440_x_0220_20180406183615_D5JXO.jpg" longdesc="19347;15054"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Praça Visconde de Mauá&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Assim denominada por Resolução Municipal de 31 de janeiro de 1888, localizada entre os números 193 e 305 da Avenida da Imperatriz. Teve como denominações anteriores: Municipal, Mayrink e da Imperatriz.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Praça Municipal foi inaugurada, simbolicamente, em 6 de janeiro de 1857, com a presença do imperador, ideia do diretor da Imperial Colônia de Petrópolis, coronel Alexandre Manuel Albino de Carvalho, sendo sua também a ideia de um chafariz ao centro da praça. Carlos A. Taunay. Em sua “Viagem Pitoresca a Petrópolis”, de 1862, assim descreve o chafariz: “... vaso de mármore apoiado em pedestal, em square, no centro de urna donde brota água”. Não era apenas um elemento decorativo, mas o terminal de um sistema de abastecimento de água. Pouco antes de sua inauguração simbólica, a 2 de janeiro de 1852, a praça foi palco da primeira apresentação da Banda da Casa Imperial, formada como já dito por “homens de cor”, com a presença de grande público, o que se tornou um hábito domingueiro, até que a Praça D. Pedro II a substituiu. Até a década de 1890 a praça era uma grande área de terra batida com um chafariz ao centro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;É interessante que, por ter sido a Câmara Municipal desde 1857, pouco a pouco, a praça foi perdendo seu pomposo título de Municipal, passando a ser conhecida como Largo do Mayrink ou Praça da Imperatriz. Um dos primeiros prédios, talvez até o primeiro, a ser mandado construir em alvenaria na cidade foi o do prazo 126, na esquina da praça com a Rua da Imperatriz. Mandado construir pelo comendador Pedro José da Câmara, em 1849, que o negocia com Irineu Evangelista de Souza, então visconde de Mauá, que dele se utilizou desde 1850, até a conclusão de seu palacete, em 1854. Por caminhos outros, passa a próprio municipal que nas primeiras décadas do século XX nele instala a Engenharia Municipal e depois, em 1946, a Biblioteca Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A primeira construção no local onde se ergue o atual prédio da Câmara Municipal data de 1850. Foi mandado construir, para sua residência de verão, por José Carlos Mayrink da Silva Ferrão, o conselheiro Mayrink, o qual a vendeu em 14 de fevereiro de 1891 a Francisco Paula de Almeida, o barão de Guaraciaba. O barão sofreu uma enorme pressão para vender o prédio à Câmara Municipal, que delibera construir o seu prédio na praça, mesmo assim o barão mostrava-se irredutível, a Câmara, então, para forçá-lo autoriza a construção de um mercado público e de um “Kursal”, palavra de significado desconhecido, que consta dos documentos originais. O barão capitula e vende sua residência, o aspecto dessa primordial construção é desconhecido. A escritura foi assinada em 5 de julho de 1894, as obras de ampliação e adaptação só terminaram em 1897, embora desde 31 de janeiro do ano anterior a Câmara já funcionasse em seu novo endereço. O outro prédio na esquina da praça, à direita do Câmara Municipal, é de 1903. Mandado construir para residência do Dr. Moreira da Fonseca, o qual mantinha uma coleção de serpentes, aranhas, escorpiões e plantas exóticas, algumas nem tanto, como um belo exemplar de pau-brasil, ainda existente, com os quais preparava drogas e soros. Passou à PMP, após seu falecimento em 1940. Abrigou o Departamento de Engenharia, a Secretaria de Obras e hoje é patrimônio da Secretaria Municipal de Educação.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A praça, propriamente dita, foi ajardinada pela primeira vez em 1897 por Carlos Júlio Mayer, alterado dois anos depois para a construção, ao centro, de pequeno lago e um chafariz que se constitui em uma águia, tendo ao bico uma cobra que capturou, tudo construído em 1899. Seu simbolismo é desconhecido, as suposições vão desde um presente do Governo Mexicano a um presente do governo da Tcheco-Eslováquia (sic). Porém, uma explicação teve desde o início pelo povo: “a águia seria o fisco municipal e a cobra o pobre povo”. A praça serviu até para desfiles militares e exibições de cavalaria militar. Em 1944, Burle Marx, o famoso paisagista, implantou seu projeto: um grande gramado com jardins circulares nos ângulos. Três ciprestes foram plantados na década de 1980 em cada um desses jardins, ideia de um secretário municipal bem-intencionado, claro.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um dos fatos mais graves ocorridos na praça, precisamente em seu prédio mais ilustre, a Câmara Municipal, se deu a 18 de fevereiro de 1903. No dia anterior chegaram à cidade forças policiais militares, chamadas pelo presidente do Estado, Quintino Bocaiúva, para garantir a realização de eleições para vice-presidente da República, senador e deputados federais. A principal seção eleitoral do município, à época, estava no prédio da Câmara Municipal, que após o pleito foi invadido por desordeiros, como relata o presidente da Câmara, Hermogênio Pereira da Silva, em ofício ao presidente do Estado: “... o porteiro fechou as portas do edifício, ficando alguns serventes no interior para a limpeza. Apareceu então um grupo de desordeiros e soldados da polícia à paisana, armados de machados, facas, punhais, cacetes e revólveres, e arrombando as portas penetraram no edifício à procura das atas eleitorais, e como estas não tivessem sido encontradas, a horda de selvagens investiu contra o porteiro e os poucos operários que ali se achavam, esbofeteado-os, deixado-os gravemente feridos, vindo um deles, Joaquim Tavares, a falecer pouco depois. Em seguida procedeu o pessoal da polícia à destruição, quase completa, de todos os móveis, livros de escrita da Câmara, mapas, quadros, instrumentos de engenharia, grades, mármores etc. ...” (trecho do ofício publicado, na íntegra, pela “Gazeta de Petrópolis” na edição de 21 de fevereiro de 1903)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A partir de 1917 o prédio, já conhecido como Palácio Amarelo, por sua pintura, passa a abrigar os poderes Legislativo e Executivo. Abolindo-se o último resquício monarquista, o parlamentarismo municipal, com a indicação do médico sanitarista Oswaldo Cruz para o cargo de prefeito de Petrópolis. Apenas em 1992, com a saída do gabinete do prefeito e de outras autarquias municipais, que lá se instalavam, o Palácio Amarelo torna-se, exclusivamente, sede do Poder Legislativo Municipal.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O prédio onde havia se instalado a Biblioteca Municipal, em 1946, como anteriormente descrito, foi demolido em 1973. Com o apoio do Ministério da Educação e Cultura e do Conselho Federal de Educação, planejava-se desde 1971 a construção de um prédio como marco comemorativo dos cem anos da criação da Biblioteca Municipal de Petrópolis, cuja construção começa em 1974 sendo inaugurado a 30 de janeiro de 1977. Embora destinado exclusivamente para abrigar a biblioteca, transformou-se no Centro de Cultura Raul de Leoni que abriga, além dela, espaços para exposições, salas de teatro e cinema e diversas autarquias municipais, periodicamente. Tem área total de 5.080 m² em três pavimentos. Sua construção, durante o período do governo militar, não permitiu que houvesse uma discussão com a sociedade para saber de sua necessidade e conveniência, o que certamente poucos anos depois já não aconteceria, tal a pressão que ambientalistas e preservacionistas fariam.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A rua de entorno da Praça Visconde de Mauá, asfaltada em 1956, por sobre os paralelos mandados colocar em 1903, chega ao século XXI com vagas cativas para o poder Legislativo e outras para o Executivo, e ainda é o local dos políticos petropolitanos por excelência, das conversas e das “costuras eleitorais”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/daniella-vita-255459"&gt;Daniella Vita&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gastao-reis-255520"&gt;Gastão Reis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fernando-costa-255518"&gt;Fernando Costa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-255519</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-concertos-quinzenais-encerra-temporada-com-recital-de-natal-do-duo-violoes-itinerantes-255472</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3312-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Série Concertos Quinzenais encerra temporada com recital de Natal do Duo Violões Itinerantes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0500_x_0333_20231201100552_VP8N4.jpg" longdesc="91106;36772"&gt;&lt;br&gt;Duo Violões Itinerantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Projeto Concertos Quinzenais, que tem encantado os amantes da música em Petrópolis ao longo do ano, prepara-se para encerrar sua temporada com chave de ouro. No próximo dia 2 de dezembro, às 17h, o Teatro Reynaldo Chaves será palco do último recital de 2023, um espetáculo de Natal protagonizado pelo talentoso duo "Violões Itinerantes".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O repertório cuidadosamente escolhido para a ocasião promete transportar o público para o universo mágico da música brasileira, com destaque para o chorinho, além de emocionantes interpretações de clássicos natalinos em arranjos únicos para dois violões. Uma experiência sonora que promete tocar os corações de todos os presentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concerto não será apenas uma celebração musical, mas também um momento de confraternização e agradecimento. O músico Jorge Saraiva, idealizador e produtor do projeto, expressa profunda gratidão ao público de Petrópolis, cujo apoio caloroso tornou possível mais uma temporada de Concertos Quinzenais. Além disso, será uma oportunidade especial para reconhecer e agradecer aos artistas incríveis que participaram e enriqueceram os eventos ao longo do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Este é um programa para toda a família, criado com muito carinho para proporcionar momentos de encantamento e emoção. Queremos fechar o ano celebrando a música, a amizade e a cultura", destaca Saraiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ingressos para o recital estão à venda por 30 reais (inteira) e 15 reais (meia). Informações adicionais e reservas podem ser feitas através do telefone (21) 9.9411-6137.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Teatro Reynaldo Chaves está localizado na Rua General Osório, número 192, 4º andar, no Centro, ao lado do Teatro Imperial. Um espaço que tem se destacado como palco de eventos culturais de alta qualidade em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não perca a oportunidade de vivenciar esse momento único de celebração, arte e música. O projeto Concertos Quinzenais promete encerrar a temporada de 2023 com um espetáculo emocionante, deixando uma marca duradoura na memória dos espectadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concertos Quinzenais – Duo Violões Itinerantes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 2 de dezembro (sábado)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Teatro Reynaldo Chaves - Rua General Osório, número 192, 4º andar, no Centro, ao lado do Teatro Imperial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: 30 reais (inteira) e 15 reais (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações adicionais e reservas podem ser feitas através do telefone (21) 9.9411-6137.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-concertos-quinzenais-encerra-temporada-com-recital-de-natal-do-duo-violoes-itinerantes-255472</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-tera-jogos-decisivos-para-equipes-da-cidade-255503</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3312-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sábado terá jogos decisivos para equipes da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0458_20231201211807_B1KZ5.jpg" longdesc="91127;64071"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje será movimentado para os times petropolitanos com jogos do Serrano pelo Carioca B1 e com o Palmeira jogando a semifinal do Carioca de futsal no sub 11. O jogo do leão da serra terá transmissão no YouTube da Carioca TV e o no futsal o jogo será no Ginásio Luiz Vedovani, em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo do Serrano vai valer taça e será longe da cidade, disputado no Estádio Romário de Souza Faria ou Marrentão, em Duque de Caxias, às 17h. No primeiro confronto da final, as equipes ficaram no 0 x 0, jogando no Estádio Atílio Marotti. Se o placar se repetir, a partida vai direto para os pênaltis. O detalhe do jogo, é que o Serrano não vence o time de Caxias, desde 2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No futsal a missão também será difícil, pois mesmo jogando em casa, o Palmeira vai jogar contra o Mesquita, às 15h, que dominou a primeira fase e só teve uma derrota em 28 partidas. O jogo da volta será amanhã (03), fora de casa e a quem vencer vai direto para a final. No outro lado da chave o jogo será entre Marã TC x Mello, com partidas sendo hoje e quarta-feira (06).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/palmeira-fc-e-carangola-fc-ficam-no-empate-no-primeiro-jogo-da-final-do-campeonato-municipal-de-futsal-sub-15-255504"&gt;Palmeira FC e Carangola FC ficam no empate no primeiro jogo da final do Campeonato Municipal de Futsal Sub-15&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabado-tera-jogos-decisivos-para-equipes-da-cidade-255503</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-carangola-fc-ficam-no-empate-no-primeiro-jogo-da-final-do-campeonato-municipal-de-futsal-sub-15-255504</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3312-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Palmeira FC e Carangola FC ficam no empate no primeiro jogo da final do Campeonato Municipal de Futsal Sub-15&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231201211804_6XRCU.jpg" longdesc="91126;71410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação /LPD&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de terça-feira (28), Palmeira FC e Carangola FC se enfrentaram pela primeira partida da final do Campeonato Municipal de Futsal Sub-15, promovido pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). Em quadra, a partida extremamente disputada terminou empatada em 8 a 8.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os gols do Palmeira foram marcados por Gabriel Dias (3x), Matheus (2X), Cauã, Lucca e Yan. Pelo lado do Carangola, os gols foram feitos por Leonardo (5x), Misaell (2x) e Marcelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os destaques da noite, Gabriel Dias e Leonardo, que marcaram três e cinco gols na partida, respectivamente, são também os líderes da artilharia da competição. Gabriel marcou 11 gols nas cinco partidas que disputou, enquanto Leonardo fez 9 gols em seis jogos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a primeira partida tendo sido realizada no Ginásio Luiz Vedovani, casa do Palmeira, o jogo da volta será no Ginásio Mário Machado, na popular Casa de Portugal, no dia 9 de dezembro, às 19h20. O último campeão da competição foi o EC Corrêas, em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as competições da LPD podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sabado-tera-jogos-decisivos-para-equipes-da-cidade-255503"&gt;Sábado terá jogos decisivos para equipes da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/palmeira-fc-e-carangola-fc-ficam-no-empate-no-primeiro-jogo-da-final-do-campeonato-municipal-de-futsal-sub-15-255504</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-que-liga-o-cascatinha-ao-itamarati-necessita-dos-servicos-de-capina-e-rocada-255505</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidadania/3312-2" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidadania&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escadaria que liga o Cascatinha ao Itamarati necessita dos serviços de capina e roçada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0540_x_0960_20231201213650_0C647.jpg" width="331" height="588" longdesc="91128;141726"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escadaria Caminho do Doutor, localizada no Bairro Esperança, tem gerado reclamações dos moradores. O mato está bem alto e invadindo o acesso, que liga o Cascatinha ao Itamarati. Devido à falta de manutenção, vem gerando preocupações para quem precisa passar pelo local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, não é a primeira vez que a escadaria fica nessas condições. “O matagal já invadiu as laterais da escada. Está em perigo devido à falta de manutenção em diversos pontos. Isso prejudica bastante e temos medo que alguma coisa possa acontecer, pois sempre que passamos por ali temos atenção redobrada. Já vimos alguns animais saírem desse mato e esses problemas são bem antigos e já poderiam ter sido resolvidos”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que a região está incluída na programação de serviços das equipes de capina e roçada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-que-liga-o-cascatinha-ao-itamarati-necessita-dos-servicos-de-capina-e-rocada-255505</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3312-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira no Bingen está danificada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231201213854_V4NY0.jpg" longdesc="91129;335293"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua João Xavier, no Bingen, reclamam da caçamba de lixo que está danificada, no local. A coleta vem sendo realizada normalmente, porém, a caixa coletora está em péssimo estado, contribuindo para ter mais sujeira espalhada pela via.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, foi realizada uma limpeza no local, porém, sem a troca da caçamba. “Nós queremos que eles façam essa substituição, pois a outra está inteira e sem problemas, mas o estado que essa ficou não pode. Porque assim ela contribui para o aumento da sujeira no local e não facilita o trabalho das pessoas que fazem a remoção do lixo, a troca seria boa para todos. Esse problema acaba sendo bem comum em diversos locais, não sei se é por superlotação, manuseio de maneira bruta”, conta um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep informou que vem, periodicamente, substituindo e recuperando as lixeiras danificadas pela cidade (tanto os contêineres quanto as estruturas fixas). A região do Duarte da Silveira também será contemplada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515"&gt;MPF instaura inquérito civil para apurar apagões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509"&gt;Vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3312-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231128212021_G85LQ.jpg" longdesc="90942;48778"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motoristas que trafegam pela Rua Francisco Peixoto da Costa, no Caxambu, denunciaram que diversos buracos vêm prejudicando e causando prejuízos aos veículos. Devido ao grande movimento de carros no local, existe uma grande dificuldade para trafegar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, são vários buracos que dificultam até mesmo para desviar. “A falta de manutenção vem causando riscos para quem transita na principal via do bairro, podendo até mesmo causar acidentes. Além disso, são frequentes os danos causados nos veículos devido a má conservação da mesma. Nós também estamos sentindo fortes vibrações e tremores com a passagem dos veículos mais pesados, o que é algo intenso no bairro”, contou um morador que não quis se identificar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515"&gt;MPF instaura inquérito civil para apurar apagões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506"&gt;Lixeira no Bingen está danificada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509"&gt;Vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3312-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231128212013_W24OA.jpg" width="419" height="559" longdesc="90939;128424"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diário de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As obras de telefonia que deixaram valas na Rua Washington Luís começaram a ser asfaltadas novamente, após os diversos buracos prejudicarem a passagem dos veículos. Durante toda a última semana, foram diversos relatos e reclamações dessas intervenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos relatos mais recentes sobre essa intervenção, existia indignação sobre os buracos feitos na rua. “Nós ficamos por meses sem conseguir andar aqui direito, pois foi uma área muito atingida na tragédia de 2022 e agora estão abrindo o asfalto. Queremos que os responsáveis dessa obra realizem o asfaltamento, pois deixar esses buracos na rua prejudica a todos, ainda mais para a passagem desses tubos de telefonia”, afirmou um motorista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra também atingiu os comerciantes, que tiveram que conviver com entulhos nas portas das lojas. “A queixa maior é a falta de sinalização, organização, planejamento deles, deixando tudo bem complicado. Atrapalha o fluxo do trânsito, pois é a principal chegada ao Centro da cidade e no horário de pico dificulta ainda mais. Eles depositam um monte de entulho na frente da loja, ocupando duas portas e já passamos pela enchente, isso preocupa muito”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura informou por nota que: “O Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares (vinculado à Secretaria de Planejamento e Orçamento) da Prefeitura informa que já aplicou duas multas à empresa de telecomunicações que está realizando obras na Rua Washington Luiz, no Centro. Uma, na quinta-feira (23), pelo descumprimento do alvará dado pelo município à obra (as canaletas deveriam ter sido abertas de 50 em 50 metros, e não, como foi feito, em toda a extensão da via). A outra multa foi na sexta-feira (24), por não ter recolhido o entulho que deixou ao longo da via, como determinava a intimação emitida pelo órgão na véspera. Nesta terça-feira (28), termina o prazo de 72 horas dado pelo órgão para o recapeamento asfáltico da via. Se a empresa não terminar a obra, receberá uma terceira multa”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515"&gt;MPF instaura inquérito civil para apurar apagões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506"&gt;Lixeira no Bingen está danificada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509"&gt;Vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3312-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água preocupa moradores do Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0260_20231130215314_WQYYJ.jpg" longdesc="91064;61366"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Uruguai, no Quitandinha, relataram ao Diário sobre um vazamento de água, próximo ao número 750. Devido a esse problema, a rua está começando a ter infiltrações, gerando receios que em outro local a rua pode acabar tendo mais buracos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esse problema acaba deixando a rua cheia de poças, pois o vazamento é bem grande. “Por muitos metros nós estamos vendo essa situação acontecer e sem consertos até o momento. Isso pode causar prejuízos na estrutura da rua, deixando ela oca e com mais possibilidades de ceder em outros pontos”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Águas do Imperador informou ao Diário que os reparos foram realizados ontem (01/12) pela manhã.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mpf-instaura-inquerito-civil-para-apurar-apagoes-em-petropolis-255515"&gt;MPF instaura inquérito civil para apurar apagões em Petrópolis
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-no-bingen-esta-danificada-255506"&gt;Lixeira no Bingen está danificada
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-caxambu-vem-trazendo-prejuizos-aos-motoristas-255507"&gt;Rua no Caxambu vem trazendo prejuízos aos motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/valas-na-washington-luis-comecam-a-ser-remendadas-255508"&gt;Valas na Washington Luís começam a ser remendadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-preocupa-moradores-do-quitandinha-255509</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255456</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-255456</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/subsidios-financeiros-cairam-para-r-203-milhoes-no-5-bimestre-255522</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3312-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Subsídios financeiros caíram para R$ 203 milhões no 5º bimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Números são do Tesouro Nacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luciano Nascimento - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Tesouro Nacional informou nessa quinta-feira (30) que os subsídios de natureza financeira reduziram no 5º bimestre de 2023 para R$ 203,2 milhões, enquanto no mesmo período do ano passado ficaram em R$ 339,9 milhões. Segundo o Tesouro, a queda ao longo do tempo é uma tendência, porque decorrem de “equalização de taxas de juros no âmbito do Programa de Sustentação do Investimento (PSI), em que não há mais contratação de novas operações desde 2015”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números constam do boletim bimestral do programa e descrevem o impacto fiscal das operações do Tesouro Nacional com o Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES). A análise considera o custo de captação do governo federal e o valor devido pela União, e valores inscritos em restos a pagar nas operações de equalização de taxa de juros no âmbito do PSI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como o BNDES empresta com uma taxa de juros mais baixa que a de mercado, o Tesouro precisa cobrir a diferença entre essas taxas e os juros que o governo paga no sistema financeiro. No caso dos subsídios financeiros, o governo usa recursos do Orçamento Geral da União para cobrir a diferença entre as taxas usadas nos financiamentos do BNDES e as taxas cobradas do tomador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Dessa forma, considerando a amortização dos empréstimos concedidos no âmbito do programa, o saldo equalizável de operações vem caindo, sendo o seu término previsto para 2041. Com isso, a expectativa é que esses subsídios continuem decrescendo ao longo do tempo, exceto se houver um forte incremento do custo da fonte de recursos (Taxa de Juros de Longo Prazo – TJLP)”, informou o Tesouro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento aponta que os subsídios creditícios do Tesouro Nacional no âmbito do PSI e dos empréstimos ao BNDES também diminuíram, passando de R$ 3,2 bilhões até o 5º bimestre de 2022 para R$ 1,5 bilhão no mesmo período de 2023, em valores correntes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses subsídios não são cobertos com recursos do Orçamento, mas por meio da emissão de títulos da dívida pública. Eles cobrem a diferença entre a taxa básica de juros da economia, a Selic, atualmente em 12,25% ao ano, e a Taxa de Longo Prazo (TLP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa queda significativa é resultado das liquidações antecipadas dos empréstimos por parte do BNDES ocorridas após o 5º bimestre de 2022 (R$ 45 bilhões), as quais contribuíram para que o saldo dos contratos que constituem subsídios implícitos em outubro de 2023 (R$ 31,9 bilhões) fosse menor do que o saldo verificado em agosto de 2022 (R$ 78,7 bilhões)”, explica o boletim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o boletim, a projeção dos subsídios financeiros e creditícios de 2023 até 2040 e 2041, respectivamente, permanece a mesma da apresentada no boletim referente ao 6º Bimestre de 2022, com posição de 31 de dezembro de 2022. Dessa forma, os subsídios financeiros continuam em R$ 1,2 bilhão, a valor presente. Já os subsídios creditícios alcançam o montante de R$ 4,7 bilhões, a valor presente, na posição de 31 de dezembro de 2022. A justificativa, segundo o Tesouro, é que não houve movimento financeiro relevante no decorrer do 5º bimestre deste ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/70-milhoes-de-consumidores-vao-investir-media-de-r-75-no-presente-do-amigo-secreto-255514"&gt;70 milhões de consumidores vão investir média de R$ 75 no presente do amigo secreto
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-8-776-bi-em-novembro-255521"&gt;Balança comercial tem superávit recorde de US$ 8,776 bi em novembro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-podera-integrar-grupo-de-produtores-e-exportadores-de-petroleo-255523"&gt;Brasil poderá integrar grupo de produtores e exportadores de petróleo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/subsidios-financeiros-cairam-para-r-203-milhoes-no-5-bimestre-255522</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-8-776-bi-em-novembro-255521</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3312-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balança comercial tem superávit recorde de US$ 8,776 bi em novembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Safra recorde de soja e queda nas importações puxaram resultado&lt;/span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0398_20231202001006_5E3FT.jpg" longdesc="91140;80286"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo –Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beneficiada pela queda nas importações de combustíveis e compostos químicos e pela safra recorde de soja, a balança comercial – diferença entre exportações e importações – fechou novembro com superávit de US$ 8,776 bilhões, divulgou nesta sexta-feira (1º) o Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). O resultado é o melhor para meses de novembro e representa alta de 41,5% em relação ao mesmo mês do ano passado, pelo critério da média diária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o resultado de novembro, a balança comercial acumula superávit de US$ 89,285 bilhões em 2023, maior resultado para o período desde o início da série histórica, em 1989. Desde agosto, o saldo positivo acumulado supera o superávit comercial recorde de US$ 61,525 bilhões de todo o ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação ao resultado mensal, as exportações ficaram estáveis, enquanto as importações despencaram em novembro. No mês passado, o Brasil vendeu US$ 27,82 bilhões para o exterior, alta de 0,6% em relação ao mesmo mês de 2022 pelo critério da média diária. As compras do exterior somaram US$ 19,044 bilhões, recuo de 11,2% pelo mesmo critério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do lado das exportações, a safra recorde de grãos e a recuperação do preço do minério de ferro compensaram a queda internacional no preço de algumas commodities (bens primários com cotação internacional). Do lado das importações, o recuo no preço do petróleo, de derivados e de compostos químicos foi o principal responsável pela retração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após baterem recorde no primeiro semestre do ano passado, após o início da guerra entre Rússia e Ucrânia, as commodities recuaram nos últimos meses. Apesar da subida do petróleo e de outros produtos em novembro, os valores continuam inferiores aos do mesmo mês do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, o volume de mercadorias exportadas subiu 5,1%, enquanto os preços caíram 4% em média na comparação com o mesmo mês do ano passado. Nas importações, a quantidade comprada caiu 1,8%, e os preços médios recuaram 9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No setor agropecuário, a safra recorde de grãos pesou mais nas exportações. O volume de mercadorias embarcadas subiu 46,6% em novembro na comparação com o mesmo mês de 2022, enquanto o preço médio caiu 15,2%. Na indústria de transformação, a quantidade subiu 5%, com o preço médio recuando 2,2%. Na indústria extrativa, que engloba a exportação de minérios e de petróleo, a quantidade exportada caiu 6,5%, enquanto os preços médios caíram 0,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos com maior destaque nas exportações agropecuárias foram soja (+76%); frutas e nozes não oleaginosas (+81,6%) e animais vivos, exceto pescados ou crustáceos (+12,2%). Em valores absolutos, o destaque positivo é a soja, cujas exportações subiram US$ 1,178 bilhão em relação a novembro do ano passado. A safra recorde fez o volume de embarques de soja aumentar 105,8%, mesmo com o preço médio caindo 14,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na indústria extrativa, as principais altas foram registradas em minérios de ferro e concentrados (+27,5%) e pedra, areia e cascalho (+37,7%). No caso do ferro, a quantidade exportada aumentou 5,6%, e o preço médio subiu 20,7%, puxados principalmente pelos estímulos para a economia chinesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos óleos brutos de petróleo, também classificados dentro da indústria extrativa, as exportações caíram 7,4%. Os preços médios recuaram 8,2% em relação a novembro do ano passado, enquanto a quantidade embarcada aumentou apenas 0,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na indústria de transformação, as maiores altas ocorreram em açúcares e melaços (+36,8%), farelos de soja (+15,3%) e carne bovina (+11%). A crise econômica na Argentina, principal destino das manufaturas brasileiras, também interferiu no recuo das exportações dessa categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os importados, os produtos que tiveram os maiores recuos foram trigo e centeio não moídos (-30,3%); milho não moído, exceto milho doce (-40,1%) e látex e borracha natural (-60,6%), na agropecuária; óleos brutos de petróleo (-35,4%) e gás natural (-11,4%), na indústria extrativa; e compostos organoinorgânicos (-46,9%) e válvulas e tubos termiônicos (-25,4%), na indústria de transformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto aos fertilizantes, cujas compras do exterior ainda são impactadas pela guerra entre Rússia e Ucrânia, as importações subiram 2,7% na comparação com novembro do ano passado. No entanto, o crescimento seria maior não fosse a diminuição de 37,7% nos preços. A quantidade importada subiu 64,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estimativa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da desvalorização das commodities, o governo prevê &lt;a class="example1" href="https://agenciabrasil.ebc.com.br/economia/noticia/2023-10/ministerio-projeta-superavit-comercial-recorde-de-us-93-bilhoes"&gt;saldo positivo recorde de US$ 93 bilhões&lt;/a&gt;, contra projeção anterior de US$ 84,7 bilhões, feita em julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o MDIC, as exportações ficarão estáveis em 2023, subindo apenas 0,02% e encerrando o ano em US$ 334,2 bilhões. As estimativas são atualizadas a cada três meses. As importações recuarão 11,5% e fecharão o ano em US$ 241,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As previsões estão um pouco mais otimistas que as do mercado financeiro. O boletim Focus, pesquisa com analistas de mercado divulgada toda semana pelo Banco Central, projeta superávit de US$ 83,05 bilhões neste ano.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/70-milhoes-de-consumidores-vao-investir-media-de-r-75-no-presente-do-amigo-secreto-255514"&gt;70 milhões de consumidores vão investir média de R$ 75 no presente do amigo secreto
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/subsidios-financeiros-cairam-para-r-203-milhoes-no-5-bimestre-255522"&gt;Subsídios financeiros caíram para R$ 203 milhões no 5º bimestre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-podera-integrar-grupo-de-produtores-e-exportadores-de-petroleo-255523"&gt;Brasil poderá integrar grupo de produtores e exportadores de petróleo
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-8-776-bi-em-novembro-255521</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-podera-integrar-grupo-de-produtores-e-exportadores-de-petroleo-255523</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3312-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil poderá integrar grupo de produtores e exportadores de petróleo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Convite foi feito pela Opep+, que reúne 23 países exportadores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0593_x_0351_20231202001554_SN6IQ.png" longdesc="91141;181074"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Sabrina Craide - Agência Brasil  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil recebeu o convite para entrar na Organização dos Países Exportadores de Petróleo e Aliados (Opep+), grupo de 23 países produtores e exportadores de petróleo. O ministro de Minas e Energia, Alexandre Silveira, analisa a questão, segundo informou a pasta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criada em 1960, com o objetivo de estabelecer uma política comum em relação à produção e à venda de petróleo, a Opep reúne 13 grandes produtores de petróleo: Arábia Saudita, Irã, Kuwait, Venezuela, Iraque, Argélia, Equador, Gabão, Indonésia, Líbia, Nigéria, Catar e Emirados Árabes Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Opep+, formada em 2016, agrega mais dez países, entre eles a Rússia e Arábia Saudita. O grupo se reúne regularmente para decidir a quantidade de óleo bruto que será comercializada no mercado mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com produção de 3,672 milhões de barris de petróleo por dia, o Brasil é o nono maior produtor de petróleo do mundo e o primeiro da América Latina. Estados Unidos, Rússia e Arábia Saudita, na ordem, são os três principais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntos, os três países respondem por mais de 40% da produção global. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 02 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/70-milhoes-de-consumidores-vao-investir-media-de-r-75-no-presente-do-amigo-secreto-255514"&gt;70 milhões de consumidores vão investir média de R$ 75 no presente do amigo secreto
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/subsidios-financeiros-cairam-para-r-203-milhoes-no-5-bimestre-255522"&gt;Subsídios financeiros caíram para R$ 203 milhões no 5º bimestre
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-tem-superavit-recorde-de-us-8-776-bi-em-novembro-255521"&gt;Balança comercial tem superávit recorde de US$ 8,776 bi em novembro
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-podera-integrar-grupo-de-produtores-e-exportadores-de-petroleo-255523</guid><pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>