<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2023 06:14:23 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Município abre mais de 650 novas empresas em 2023, aponta Jucerja Resultado coloca a Cidade Imperial em sétimo lugar no ranking estadual</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/municipio-abre-mais-de-650-novas-empresas-em-2023-aponta-jucerja-241709</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3151-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Município abre mais de 650 novas empresas em 2023, aponta Jucerja&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Resultado coloca a Cidade Imperial em sétimo lugar no ranking estadual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0401_20230623210839_XT7KN.jpg" longdesc="81617;26927"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Freepik&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis viu 658 novas empresas nascerem até maio deste ano, de acordo com as estatísticas da Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja). Os dados da entidade ainda mostram que durante os dois últimos meses (abril e maio), o município registrou um aquecimento que proporcionou uma maior abertura de novos empreendimentos. Entre fevereiro e março, por exemplo, cerca de duas empresas abriram por dia na cidade. Já nos dois meses seguintes, a média foi de quase cinco por dia. O que indica que o setor empresarial da região mantém crescimento constante com os dois anos anteriores (em que a Jucerja aponta que durante os cinco primeiros meses de 2022 e 2021, foram 678 e 667 empresas criadas, respectivamente). O resultado coloca a Cidade Imperial em sétimo lugar no ranking estadual.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com uma procura grande por abertura de empresas atualmente no município, como constatou anteriormente o secretário de Desenvolvimento Econômico, Thiago Damaceno, outro fator que tem atuado na maior abertura de empresas tem sido a presença da 1ª Delegacia da Jucerja no Estado do Rio de Janeiro em Petrópolis. A implantação da delegacia, feita por meio de um convênio entre a Junta Comercial e o município, facilitou a abertura de empresas na cidade pois, atualmente, pode-se emitir o alvará eletronicamente em um prazo mínimo de 24 horas, de acordo com a Prefeitura. O serviço é oferecido no Espaço Empreendedor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em paralelo, o presidente da Junta Comercial, Sérgio Romay, assegura que este resultado é fruto do trabalho de desburocratização que o Governo de Estado tem proporcionado. “A Jucerja funciona como um termômetro para o desenvolvimento econômico no Rio de Janeiro. E a abertura de novas empresas é sinal de que a Economia está crescendo. Este crescimento vem acontecendo desde 2021, graças às orientações do Governo para simplificar e desburocratizar os processos e, principalmente, para modernizar a máquina pública, proporcionando a melhoria contínua do ambiente de negócios no estado”, declarou ele anteriormente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Segmentos com maiores aberturas&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos negócios criados neste ano em Petrópolis, 70 são referentes a algum tipo de atividade exercida no comércio varejista. Restaurantes, lanchonetes e casas de chá ou suco representam 37 aberturas. Em seguida, aparecem as empresas de atividade médica ambulatorial restrita a consultas – como clínicas, consultórios e ambulatórios – com 25. Serviços de escritório (18), confecções de peças do vestuário (13) e atividades de psicologia (12) são outros ramos empresariais que se destacaram no município. Os dados disponibilizados pela Jucerja ainda mostram 64 novas empresas em outros sete tipos de atividades diferentes e mais 419 em ramos não especificados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Resultado expressivo no Estado&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já durante o mês de março, a Jucerja comemorava os resultados que o estado apresentava, pois eram os maiores na história da instituição (que existe há 214 anos). No citado mês, foram 6.079 aberturas de negócios. E agora, em maio, a tendência permanece – com 6.367 aberturas. No total, já são 33.165 novas empresas em todo o Estado do Rio de Janeiro. Os números levam em conta as sociedades empresariais limitadas, sociedades anônimas, requerimentos de empresários, cooperativas, consórcios e outras sociedades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O desenvolvimento econômico do Rio de Janeiro tem avançado significativamente. Resgatamos a credibilidade do estado com um ambiente de negócios estável, juridicamente seguro e com processos simplificados, o que favorece a atração de empresas e contribui para o avanço da empregabilidade e a melhoria da qualidade de vida da população fluminense”, afirmou o governador de Estado, Cláudio Castro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-yuri-moura-critica-o-fim-do-programa-supera-rj-241714"&gt;Deputado Yuri Moura critica o fim do programa Supera-RJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/academia-dos-bombeiros-em-petropolis-estara-pronta-no-primeiro-semestre-do-ano-que-vem-241703"&gt;Academia dos Bombeiros em Petrópolis estará pronta no primeiro semestre do ano que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-pede-unidades-do-banco-de-alimentos-em-todos-os-distritos-241722"&gt;Vereador pede unidades do Banco de Alimentos em todos os distritos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/municipio-abre-mais-de-650-novas-empresas-em-2023-aponta-jucerja-241709</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Deputado Yuri Moura critica o fim do programa Supera-RJ</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-critica-o-fim-do-programa-supera-rj-241714</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3151-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado Yuri Moura critica o fim do programa Supera-RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623210909_ROM6K.jpg" longdesc="81628;54660"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado estadual, Yuri Moura, líder do PSOL, na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), está convocando as famílias prejudicadas para estarem juntas na luta pela permanência do Supera-RJ. A manifestação do deputado é por conta do projeto de lei encaminhado pelo governador Claudio Castro para a Alerj, pedindo a extinção do programa que ele prometeu que ficaria até dezembro de 2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com os dados do Governo do Estado, desde o início até o momento, o programa atendeu 64.912 pessoas, distribuindo mais de R$ 587. Milhões. Conforme os dados do Estado, em Petrópolis foram aplicados mais de R$ 8 milhões desde o início do programa, atendendo cerca de 7.315 pessoas, somente em março deste ano, porém, segundo o deputado Yuri, nos últimos meses muitos ficaram sem receber ou tiveram programas com Supera-RJ. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o deputado Yuri, o Supera-RJ precisa continuar e ser algo permanente para continuar atendendo as famílias dos 92 municípios do Estado do Rio, prejudicadas pela pandemia e por desastres naturais, como o ocorrido em 2022 em Petrópolis. “O governador assume que não tem compromisso com a dignidade das pessoas”, afirmou o deputado petropolitano, que mais uma vez faz duras críticas à falta de compromisso do governo Claudio Castro com a política social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- O governador quer revogar este direito, encerrando o programa de transferência de renda e combate à fome na semana que vem, quando o projeto de revogação da lei do Supera-RJ deve ser votado. Inclusive, quer acabar com o programa devendo vários meses para milhares de famílias. Nós estaremos firmes contra tanta covardia, isso não pode ser votado. O povo não pode pagar a conta da irresponsabilidade e dos interesses de Cláudio Castro”, afirmou o deputado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Utilizando suas redes sociais, o secretário municipal de Assistência Social, Fernando Araújo já havia se manifestado contrário a atitude do governador em acabar com o Supera-RJ, publicou o comunicado do Governo do Estado, com informações sobre o que acontecerá e como as pessoas devem buscar informações. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a comunicação oficial do Governo do Estado sobre o fim do Programa Supera RJ, o último pagamento do programa, referente ao mês de abril, foi quitado nesta última terça-feira (20). O cidadão que tiver o cartão em mãos poderá usar seus créditos até 90 dias após a finalização do programa. É importante também que a pessoa que tem direito ao benefício, e não retirou seu cartão, faça isso nesse mesmo período, buscando-o no posto de sua cidade. Após esse tempo, não estará mais disponível. Não será permitido mais a emissão de segunda via do cartão. O Call Center do Supera-RJ seguirá em funcionamento para tirar dúvidas por 180 dias pelo número 0800 071 7474.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/municipio-abre-mais-de-650-novas-empresas-em-2023-aponta-jucerja-241709"&gt;Município abre mais de 650 novas empresas em 2023, aponta Jucerja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/academia-dos-bombeiros-em-petropolis-estara-pronta-no-primeiro-semestre-do-ano-que-vem-241703"&gt;Academia dos Bombeiros em Petrópolis estará pronta no primeiro semestre do ano que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-pede-unidades-do-banco-de-alimentos-em-todos-os-distritos-241722"&gt;Vereador pede unidades do Banco de Alimentos em todos os distritos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-yuri-moura-critica-o-fim-do-programa-supera-rj-241714</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nutricionista dá dicas de como aproveitar as festas de São João sem grandes prejuízos à dieta Diabéticos também podem curtir a data, mas com cuidados</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-aproveitar-as-festas-de-sao-joao-sem-grandes-prejuizos-a-dieta-241702</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3151-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nutricionista dá dicas de como aproveitar as festas de São João sem grandes prejuízos à dieta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diabéticos também podem curtir a data, mas com cuidados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0400_x_0600_20230623210911_R1S2T.jpg" width="347" height="521" longdesc="81629;34724"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal / Karen Carvalho &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com a chegada das festas de São João, é comum nos depararmos com uma variedade tentadora de comidas típicas e quitutes irresistíveis. No entanto, para aqueles que estão preocupados em manter a dieta em dia, a nutricionista Karen Carvalho oferece dicas valiosas para aproveitar as festividades sem grandes prejuízos à saúde.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das principais orientações de Karen, é consumir os alimentos típicos de forma moderada, evitando excessos de carboidratos, açúcares e gorduras. Ela destaca a importância de optar por alimentos ricos em proteínas, como carne ou frango, e combiná-los com carboidratos e/ou gorduras, para controlar a liberação de açúcar na corrente sanguínea.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro alerta é para evitar pratos que contenham alimentos embutidos, como salsicha, presunto e linguiça, optando por comidas feitas com alimentos in natura, como milho, coco e mandioca. É recomendado que você mesmo os prepare, assim poderá selecionar ingredientes de qualidade, evitando ultraprocessados ricos em sódio, açúcares, gorduras de má qualidade e aditivos químicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto às bebidas, a nutricionista sugere evitar o excesso de bebidas alcoólicas e aquelas ricas em açúcares, como refrigerantes e sucos de caixinha. Em vez disso, é aconselhável optar por sucos naturais e água, que são opções mais saudáveis e ajudam a manter a hidratação adequada durante as festas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Milho&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um alimento muito presente nas festividades juninas é o milho. “É uma excelente opção alimentar, sendo um alimento bastante utilizado nas preparações de alguns pratos como curau, canjica, pamonha e bolo de milho. Não há necessidade de restrições, mas é importante consumir esses alimentos com moderação, devido ao seu alto teor de açúcar presente nas preparações, dessa forma, o excesso pode ser prejudicial à saúde. O milho cozido é uma ótima fonte de energia, contém carboidratos que ajudam a diminuir a vontade de comer doces. Busque consumir apenas com um pouco de sal, sem manteiga ou margarina, para não elevar o valor calórico. Além disso, é rico em fibras que são aliadas no funcionamento intestinal e no aumento da saciedade e contém vitaminas e minerais que contribuem para a saúde óssea e das unhas, cabelos e pele. O milho de pipoca sendo consumido com moderação e feito sem ou com pouca gordura não provoca problemas. E o milho verde também pode estar nas preparações como cuscuz, bolos e pães, extraindo farinha de milho e fubá deste cereal”, explicou a nutricionista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Diabéticos&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Para os pacientes diabéticos, Karen orienta a atenção ao consumo excessivo de carboidratos. Ela destaca que não há necessidade de proibir alimentos, mas é importante monitorar as quantidades e realizar substituições saudáveis. Por exemplo, é possível substituir o açúcar por adoçantes como sucralose ou stevia, o leite integral pelo desnatado e produtos industrializados, como bolo, paçoca e pamonha, por opções como milho, amendoim e mandioca cozida.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além disso, ela sugere preparar a pipoca no microondas com água no lugar do óleo e substituir carnes gordas por opções magras, como patinho e peito de frango. É importante também evitar o licor tradicional, pois além do álcool, contém frutose e uma calda rica em açúcar, podendo ser substituído por licor feito com adoçante.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas&lt;br&gt;&lt;/strong&gt;&lt;span&gt;Para evitar exageros, é recomendado saborear os alimentos com atenção e sem pressa, permitindo que o organismo sinalize a saciedade de forma mais clara. Fazer refeições regulares antes das festas também ajuda a controlar a fome e evitar excessos.&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caso ocorram exageros, a nutricionista aconselha voltar à rotina normal de alimentação nas próximas refeições, sem adotar extremismos ou compensações. O aumento de peso na balança e o inchaço corporal após exageros são normais, principalmente devido à retenção de água e sódio. Retomar uma alimentação saudável, beber bastante água e praticar atividade física são medidas que contribuem para diminuir esses efeitos indesejados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nutricionista-da-dicas-de-como-aproveitar-as-festas-de-sao-joao-sem-grandes-prejuizos-a-dieta-241702</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estelionato lidera ranking de crimes na cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estelionato-lidera-ranking-de-crimes-na-cidade-241712</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Criminalidade/3151-175" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Criminalidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estelionato lidera ranking de crimes na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0300_20230623210847_3B22W.jpg" longdesc="81620;33491"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o ISP, os casos de estelionato seguem liderando o ranking de delitos mais cometidos na cidade: foram 826 neste ano, sendo 176 em maio. Na comparação com 2022, o número representa uma redução de 16% em 2023 e 17,8% em maio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois, aparecem ameaças - 528 de janeiro a maio (6,8% mais que no ano passado) e 96 no quinto mês do ano (queda de 5,9%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lesão corporal dolosa fica em terceiro, com 491 em 2023 (alta de 5,6%) e 95 no mês passado (21,8% acima de 2022). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os casos de apreensão de drogas pularam para 385 em cinco meses (crescimento de 22,2%) e 79 em maio (variação de 16,2%). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em quinto lugar, lesão corporal culposa de trânsito: 181 no total (elevação de 60,2%) e 30 no último mês (três a menos do que no mesmo período do ano anterior). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por fim, em relação aos indicadores considerados estratégicos para formulação de políticas públicas na área de segurança, houve menos casos de letalidade violenta - que passou de 18 para sete -, de roubos de rua - que caíram de 28 para 17 - e de roubo de veículos - que foi de cinco para dois. A cidade segue sem casos de roubos de carga. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Apreensão de armas é a menor em 17 anos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve 19 armas de fogo apreendidas entre janeiro e maio, de acordo com dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). É a segunda menor quantidade nesse período de cinco meses em toda série histórica disponibilizada pelo órgão, desde 2006. Nesses 17 anos de dados divulgados, apenas em 2013 o número foi mais baixo (18). Por outro lado, houve quase o dobro de apreensão de munições na comparação com o ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados do mês de maio foram divulgados pelo ISP-RJ nessa sexta-feira (23/06). Em cinco meses, foram apreendidas uma espingarda, oito pistolas e 10 revólveres. O número engloba armas apreendidas pelas Polícias Militar e Civil. Dessas, 12 armas foram levadas para a 105ª DP (Retiro) e sete para a 106ª DP (Itaipava). Foram quatro apreensões em janeiro, cinco em fevereiro e em março, três em abril e duas no mês passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse número é metade do que foi apreendido entre janeiro e maio do ano passado (39) e apenas 1/4 do que em 2021 (82), ano com a maior quantidade na série histórica. Também é mais baixo do que 2020 - mesmo em meio à pandemia, a cidade teve 31 armas apreendidas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o Instituto de Segurança Pública, também foram apreendidos no mesmo período dois simulacros (de pistola e de airsoft), duas granadas e três armas brancas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os dados de Petrópolis vão na contramão do resultado observado em todo estado. De acordo com o ISP, 3.138 armas foram apreendidas nos primeiros cinco meses de 2023, 600 apenas no mês de maio. Isso significa que foram apreendidas 20 armas de fogo por dia em média neste ano. No comparativo com o acumulado de 2022, o aumento foi de 10%. O Instituto de Segurança Pública também destaca o número de fuzis apreendidos no Rio: 321 neste ano, mais de 50% acima do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Munição &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se a apreensão de armas teve redução, o de munições quase dobrou na comparação com 2022. Neste ano, foram 819 munições apreendidas, enquanto um ano antes foram 427. É a quarta maior quantidade, atrás apenas de 2018, 2019 e 2021. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em todo estado, também foi registrado aumento em cinco meses: passou de 46,6 mil no ano passado para 52,1 mil em 2023, 11,7% a mais. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estelionato-lidera-ranking-de-crimes-na-cidade-241712</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Adversário teria manipulado jogo contra Vera Cruz São José perdeu por sete a um para o time petropolitano pela Série C do Carioca e foi suspenso pela </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/adversario-teria-manipulado-jogo-contra-vera-cruz-241715</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3151-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Adversário teria manipulado jogo contra Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São José perdeu por sete a um para o time petropolitano pela Série C do Carioca e foi suspenso pela Ferj&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0413_20230623210900_2CZVZ.jpg" longdesc="81625;30739"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Facebook EC Vera Cruz&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Um jogo do EC Vera Cruz pela Série C do Campeonato Carioca pode ter sido manipulado pelo adversário do time petropolitano. A suspeita é sobre a partida válida pela nona rodada da última divisão do Estadual, em que o São José foi goleado por sete a um. Por causa da suspeita de manipulação do resultado, o São José foi suspenso pela Federação de Futebol do Estado do Rio de Janeiro (Ferj). Cabe ressaltar que o Vera Cruz não tem envolvimento nas denúncias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O confronto ocorreu no Estádio Atílio Marotti, no último dia 15. O São José abriu o placar logo aos quatro minutos do primeiro tempo, com Avelino. Depois, os gols do time petropolitano foram marcados em poucos minutos: Feliciano empatou aos 27 e Pedrinho marcou aos 30 e aos 33. Depois do intervalo, Pedrinho e Feliciano marcaram novamente, com um e seis minutos da segunda etapa. O reserva PK fez mais um aos 34 e Assis completou o placar aos 45. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na segunda-feira (19), a Ferj informou que recebeu relatórios de uma empresa contratada pela entidade para monitorar possíveis casos de manipulação de resultados, que identificou o que foi classificado pela Federação como "anormalidades caracterizadas no desenvolvimento e resultados" dessa e de outras três partidas do torneio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;São José sofreu outra goleada ainda maior &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da goleada contra o Vera Cruz, o São José também perdeu por 11 a zero para o Zinza FC. As outras partidas apontadas foram do Duque Caxiense (derrotado por sete a zero pelo Tigres) e do Brasileirinho, que sofreu um WO. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por isso, o São José, o Duque Caxiense e o Brasileirinho acabaram afastados do torneio pela Ferj. Esse afastamento dos clubes ocorreu uma rodada antes do fim da fase de classificação do torneio. Segundo a Ferj, essa medida foi tomada porque "os resultados das próximas partidas a serem disputadas pelas três agremiações mencionadas anteriormente, na última rodada do Campeonato Estadual da Série C de Profissionais de 2023, não terão qualquer interferência na classificação dos clubes postulantes ao acesso à Série B2 de Profissionais". Também foram suspensos (até o fim do ano) os registros dos atletas desses clubes que participaram dos jogos suspeitos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vera Cruz emite nota de repúdio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em nota, o EC Vera Cruz ressaltou "que não tem qualquer envolvimento com as suspeitas de manipulação de resultados no Campeonato Carioca da Série C" e afirmou que "O clube repudia qualquer coisa que infrinja as regras do futebol e ainda reforça que medidas mais severas sejam adotadas para que possamos ter um torneio com credibilidade, não só para os clubes, mas também para torcedores, patrocinadores e apaixonados pelo futebol". &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste domingo (25), será realizada a última rodada da primeira fase da competição, chamada de "Taça Waldir Amaral". Já sem chances de classificação para o mata-mata, o Vera Cruz encerra a participação na Série C do Carioca contra o Uni Souza, no Atílio Marotti, às 15h. Sexto colocado no grupo A, o time petropolitano fez 14 pontos, venceu quatro jogos, empatou dois e perdeu outros quatro, com 20 gols pró e 12 contra. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este é o segundo ano do clube disputando competições oficiais no estado do Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/adversario-teria-manipulado-jogo-contra-vera-cruz-241715</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241710</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3151-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230623210844_R7PRF.jpg" longdesc="81619;43420"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Kdog Brasil (Dog Without Borders) é uma iniciativa da Sociedade Franco-Brasileira de Oncologia, presidida pela médica Carla Ismael. Campanha produzida pela VMLY&amp;amp;R New York visa atender, por meio do projeto, pessoas que vivem em locais de difícil acesso e com limitações aos serviços de saúde&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A campanha sobre o projeto Kdog Brasil (Dog Without Borders), que ocorre em Petrópolis, treinando cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial através do olfato, recebeu o Lions de Ouro em Cannes na tarde desta sexta-feira (23). Com produção da produção da VMLY&amp;amp;R New York, a campanha foi uma iniciativa da Sociedade Franco-Brasileira de Oncologia, presidida pela médica Carla Ismael, e visa atender, principalmente, pessoas que vivem em locais de difícil acesso e com limitações aos serviços de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Kdog Brasil é um programa de pesquisa que começou em 2016 e tem como objetivo desenvolver uma técnica não invasiva de rastreamento do câncer de mama usando o olfato canino. O estudo revela que os cães podem detectar o câncer com quase 100% de precisão, mesmo antes de um tumor se formar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Estamos extasiados com esta conquista em Cannes sobre uma campanha que estimula a transformação desses cães resgatados em cães que ajudam na detecção de uma doença. Esta é uma maneira de identificarmos o câncer de mama mais rapidamente e com custos mais baixos. Não é à toa que remetem os cães como melhores amigos dos seres humanos. E eles são, comprovadamente, essenciais para o diagnóstico de uma doença que ainda mata muitas mulheres que descobrem tardiamente no Brasil”, destaca a médica Carla Ismael. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela explica que os cães, que foram resgatados, são treinados para reconhecer o odor do câncer a partir de uma compressa simples. A pesquisa ocorre sem contato entre o paciente e o cachorro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre a pesquisa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trabalho de pesquisa do Kdog Brasil chegou à conclusão de que o câncer de mama emite odores específicos que são indetectáveis pelos humanos, mas que um cão treinado nessa detecção pode identificar a presença de câncer em lenços umedecidos que só estiveram em contato com a pele. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O próximo passo da Kdog Brasil é desenvolver um método de triagem simples e confiável, não invasivo e acessível. Ao todo, são quatro cães treinados que fazem parte do projeto em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Carla Ismael destaca que o trabalho com os cães vem para antecipar o diagnóstico e não substitui o protocolo de detecção da doença, como a mamografia e outros exames. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Como ocorre a detecção&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A amostra é feita a partir de mulheres que são orientadas a lavarem as mãos antes de dormir, com sabonete neutro, e colocar as compressas em um kit sobre as duas mamas, retirando-as ao acordar, após nova lavagem das mãos com o sabonete neutro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estas compressas são colocadas em um saco e enviadas para o Kdog Brasil, onde são submetidas ao olfato dos animais. Os cães ficam estáticos em frente à amostra positiva para o câncer de mama.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-241725"&gt;Supremo retoma julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-recomenda-uso-de-mascara-diante-de-sintomas-gripais-241723"&gt;Saúde recomenda uso de máscara diante de sintomas gripais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241710</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cidade das Hortênsias amplia atendimento da linha 360</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-das-hortensias-amplia-atendimento-da-linha-360-241720</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3151-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cidade das Hortênsias amplia atendimento da linha 360&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0552_20230623210857_I37FN.png" longdesc="81624;639559"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Cidade das Hortênsias vai ampliar, a partir de segunda-feira (26), o quadro de horários da linha de ônibus 360 – Terminal Itamarati x Alto da Serra. A medida tem como objetivo proporcionar mais alternativas de horários aos passageiros que realizam este trajeto. Passando de seis para 13 horários, os clientes vão contar também com a operação da linha no período noturno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pela manhã, os passageiros terão cinco horários, sendo o primeiro às 5h50 saindo do Terminal Itamarati e 6h30 saindo do Alto da Serra. A partir da tarde, os clientes terão outros cinco horários. À noite, três horários foram programados, sendo o último, saindo do Terminal Itamarati às 21h30 e do Alto da Serra às 22h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O itinerário da linha permanece o mesmo. No sentido Alto da Serra, o ônibus sai do Terminal Itamarati, segue em direção ao ponto de ônibus localizado na Praça Duque de Caxias, popularmente conhecida como Praça do Skate, no Centro, concluindo a viagem no ponto final do BNH. Já no sentido Terminal Itamarati, o coletivo sai do BNH, passando pelo ponto de ônibus da Praça Duque de Caxias, seguindo em direção ao Itamarati.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Confira abaixo, o novo quadro de horários da linha 360 – Alto da Serra:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saída do Terminal Itamarati:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;5h50, 7h10, 8h30, 9h35, 10h55, 12h15, 13h35, 14h55, 16h15, 17h40, 19h10, 20h25 e 21h30.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saída do BNH do Alto da Serra:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;6h30, 7h50, 9h10, 10h15, 11h35, 12h55, 14h15, 15h35, 17h, 18h30, 19h50, 21h e 22h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cidade-das-hortensias-amplia-atendimento-da-linha-360-241720</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Confira o plano de mobilidade da Bauernfest, que começou ontem (23)</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-o-plano-de-mobilidade-da-bauernfest-que-comecou-ontem-23-241713</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3151-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Confira o plano de mobilidade da Bauernfest, que começou ontem (23)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230623210842_AWLV4.jpg" longdesc="81618;355047"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para dar mais fluidez ao trânsito e garantir a mobilidade nos 17 dias da 34ª Bauernfest – Festa do Colono Alemão, a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) elaborou um plano de mobilidade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As ações começaram antes do início da festa, com o reforço na sinalização viária na Avenida Barão do Rio Branco e a realização do simulado para garantir o acesso dos veículos do Serviço de Atendimento Móvel de Urgência (Samu) e Corpo de Bombeiros. Também houve a inversão da mão da Rua Padre Siqueira, no Centro, uma vez que a Alfredo Pachá está interditada para a realização da festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir dessa sexta-feira (23), primeiro dia Bauern, tem início as alterações no funcionamento do estacionamento rotativo. Às sextas, sábados e domingos passa a funcionar das 8h às 22h, nas ruas do Centro Histórico. Nos outros dias (de segunda a quinta-feira), o funcionamento é normal – das 8h às 19h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Rua Teresa, o estacionamento rotativo permanece sem alteração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento rotativo da Rua Treze de Maio ficará proibido entre às 18h das sextas-feiras até meia noite dos domingos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na Rua Sete de Abril, o estacionamento rotativo estará proibido diariamente até próximo ao ponto de ônibus. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o atendimento aos ônibus de turismo, a CPTrans também elaborou um plano de mobilidade. Haverá barreiras, das 7h30 às 18h, aos sábados e domingos nos pórticos do Quitandinha e do Bingen, e no Retiro onde as equipes da CPTrans farão o adesivamento dos veículos (com QR code) e darão as orientações sobre o embarque e desembarque, e os locais de estacionamento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Pontos de embarque e desembarque de ônibus de turismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao longo da Avenida Tiradentes e na Rua Montecaseros, entre a Academia Locatelli e a Choperia Gehren&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Estacionamento de ônibus de Turismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Avenida Getúlio Vargas e na Rua Joaquim Rolla, no Quitandinha; Bingen, ao longo da Rua Bingen, após a Estácio até o bairro Capela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vans de turismo&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vans não serão adesivadas, mas deverão ficar estacionadas na Rua Frei Rogério (no Centro), onde há o estacionamento rotativo (pago), exclusivo para as vans. O embarque e desembarque dos passageiros das vans deverão ser feitos nos mesmos pontos permitidos aos passageiros dos ônibus de turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans contará com auxiliares de trânsito nos principais pontos da cidade orientando os motoristas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um mapa interativo com todas as informações está disponível em httpswww.google.commapsdu1viewermid=1QocRvPTajzfIqjKsXFFwcrAT2tScYvQ&amp;amp;ll=-22.50727078989174%2C-43.183271550000015&amp;amp;z=16.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/confira-o-plano-de-mobilidade-da-bauernfest-que-comecou-ontem-23-241713</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Academia dos Bombeiros em Petrópolis estará pronta no primeiro semestre do ano que vem Secretários Bernardo Rossi e Leandro Monteiro vistoriaram obras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/academia-dos-bombeiros-em-petropolis-estara-pronta-no-primeiro-semestre-do-ano-que-vem-241703</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3151-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Academia dos Bombeiros em Petrópolis estará pronta no primeiro semestre do ano que vem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretários Bernardo Rossi e Leandro Monteiro vistoriaram obras nesta sexta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0338_20230623154528_VKZUI.jpg" longdesc="81606;39125"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerada um apoio estratégico às cidades da Região Serrana e uma grande conquista para o Corpo de Bombeiro Militar do Estado do Rio de Janeiro – CBMERJ, a sede da Academia de Bombeiro Militar D. Pedro II, em Petrópolis, estará pronta para entrar em funcionamento no primeirosemestre de 2024. As obras de adequação do espaço, realizadas pelo governo do Estado, foram vistoriadas nesta sexta-feira (23.06) pelos secretários de Estado de Defesa Civil, Cel. Leandro Monteiro, e de Governo, Bernardo Rossi, que conversaram com técnicos e verificaram o andamento dos trabalhos, que seguem a todo vapor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ABMDPII estará equipada com instalações modernas e projetadas para oferecer um local de excelência a um total de 150 cadetes além de instrutores e corpo docente, num total de mais de 400 militares. A nossa expectativa é de já termos turmas aqui no primeiro semestre do ano que vem. É uma grande conquista para o CBMERJ e sem dúvidas um ganho importante para a região serrana e toda a população fluminense”, destaca o secretário de Estado de Defesa Civil, cel. Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A academia é uma demanda antiga que temos e que está sendo priorizada pelo governador Cláudio Castro e pelo coronel Leandro Monteiro. É um equipamento militar que dará um apoio importante para nossa região, que tem um histórico de atuação forte do Corpo de Bombeiros em ocorrências durante os períodos de estiagem e também em decorrência de chuvas de verão”, destaca o secretário de governo Bernardo Rossi. Como deputado, Bernardo requisitou há 10 anos a instalação da Academia em Petrópolis. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Dentre as instalações voltadas para atividade profissional de bombeiro militar estão um complexo esportivo contendo uma quadra poliesportiva e uma piscina semi olímpica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas edificações a Academia também contará com quatro alojamentos, auditório, torre de treinamento, ambiente confinado, pátio de formatura e espaço para instrução de salvamento terrestre, totalizando um investimento na ordem de 40 milhões de reais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A propriedade fica às margens da BR-040, na Fazenda Inglesa; tem cerca de 30 mil metros quadrados, com 10 mil metros quadrados de área construída e durante anos funcionou como Centro de Treinamento dos Correios e Telégrafos. Em 2013 foi adquirida pelo Governo do Estado do Rio de Janeiro, para a instalação da Academia de Formação de Bombeiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/municipio-abre-mais-de-650-novas-empresas-em-2023-aponta-jucerja-241709"&gt;Município abre mais de 650 novas empresas em 2023, aponta Jucerja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-yuri-moura-critica-o-fim-do-programa-supera-rj-241714"&gt;Deputado Yuri Moura critica o fim do programa Supera-RJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-pede-unidades-do-banco-de-alimentos-em-todos-os-distritos-241722"&gt;Vereador pede unidades do Banco de Alimentos em todos os distritos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/academia-dos-bombeiros-em-petropolis-estara-pronta-no-primeiro-semestre-do-ano-que-vem-241703</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador pede unidades do Banco de Alimentos em todos os distritos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-unidades-do-banco-de-alimentos-em-todos-os-distritos-241722</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3151-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador pede unidades do Banco de Alimentos em todos os distritos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623210905_MOXH2.jpg" longdesc="81627;73451"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após a sanção das Leis Municipais 8.568 e 8.57123, que cria a Política para o Programa Banco de Alimentos e autoriza a doação dos excedentes de alimentos sem licença prévia, o vereador Gil Magno pede a implantação de uma sede do Banco de Alimentos em todos os distritos de Petrópolis. A ideia é que, além da unidade Centro, haja sedes em Cascatinha, Itaipava, Pedro do Rio e Posse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- É necessário que a Prefeitura Municipal opere as funções do Banco de Alimentos em sedes distritais adequadas, que contribuirão para otimizar o processo logístico e a preservação dos alimentos. As sedes distritais vão servir de referência na região para aqueles que mais precisam-, explica Gil Magno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Banco de Alimentos tem como principal objetivo captar doações de alimentos e promover a distribuição a entidades assistenciais, famílias e indivíduos que estejam em estado de vulnerabilidade alimentar e nutricional. São espaços destinados a recolher doações, manipular alimentos e distribuí-los para as famílias em situação de insegurança alimentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O banco funciona por meio de parcerias com organizações sociais previamente cadastradas e ações educativas, o banco contribua diretamente para o combate à fome e ao desperdício de alimentos, visando atingir as políticas de abastecimento e segurança alimentar e de assistência social do município.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/municipio-abre-mais-de-650-novas-empresas-em-2023-aponta-jucerja-241709"&gt;Município abre mais de 650 novas empresas em 2023, aponta Jucerja&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-yuri-moura-critica-o-fim-do-programa-supera-rj-241714"&gt;Deputado Yuri Moura critica o fim do programa Supera-RJ
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/academia-dos-bombeiros-em-petropolis-estara-pronta-no-primeiro-semestre-do-ano-que-vem-241703"&gt;Academia dos Bombeiros em Petrópolis estará pronta no primeiro semestre do ano que vem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-pede-unidades-do-banco-de-alimentos-em-todos-os-distritos-241722</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-241660</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-241660</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-241661</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-241661</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-241707</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-241707</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-241706</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-241706</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco abre no Valparaíso e dificulta a entrada dos veículos em rua</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-valparaiso-e-dificulta-a-entrada-dos-veiculos-em-rua-241719</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3151-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre no Valparaíso e dificulta a entrada dos veículos em rua&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0600_20230623210903_SMOFH.jpg" longdesc="81626;208736"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Tenente Queiroz, no Valparaíso, estão com problemas logo na entrada do local, pois um buraco está aberto há meses, causado pelo afundamento dos paralelepípedos. Segundo relatos, já foram realizados pedidos de consertos e essa situação aumentou o risco de acidentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com motoristas, para entrar na rua que faz a divisa com a Rua Visconde de Itaboraí, os motoristas precisam ir na contramão. “Em alguns momentos, os motoristas andam na contramão, por isso, devem ter atenção redobrada para evitar algum acidente, pois o buraco é bem grande, então é uma escolha complicada. Já faz alguns meses que ele apareceu e ninguém faz nada. Nós precisamos que esse conserto seja realizado para evitar acidentes e os motoristas se sentirem mais seguros”, relatou um morador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura informou que um técnico da Secretaria de Obras visitará o local para o levantamento das necessidades do local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-coronel-veiga-esta-com-falta-de-iluminacao-publica-ha-tres-meses-241721"&gt;Servidão no Coronel Veiga está com falta de iluminação pública há três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-valparaiso-e-dificulta-a-entrada-dos-veiculos-em-rua-241719</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Servidão no Coronel Veiga está com falta de iluminação pública há três meses</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-coronel-veiga-esta-com-falta-de-iluminacao-publica-ha-tres-meses-241721</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3151-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Coronel Veiga está com falta de iluminação pública há três meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao passar pela Servidão Oswaldo Antônio Zillig, no Coronel Veiga, um pedestre registrou que alguns postes do local estavam apagados. As lâmpadas estão queimadas, visto que em outros pontos ainda existe uma pequena iluminação, mas não o suficiente para andar a noite.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o pedestre, essa situação já se arrasta por mais de três meses e já houve pedidos de troca. “A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz. Os problemas não são pontuais, porque nessa servidão tem mais de um poste apagado. Nós não conseguimos mais andar a noite, devido à falta de iluminação”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que uma equipe do setor de iluminação pública da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública fará uma vistoria no local para verificar as necessidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-valparaiso-e-dificulta-a-entrada-dos-veiculos-em-rua-241719"&gt;Buraco abre no Valparaíso e dificulta a entrada dos veículos em rua&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-coronel-veiga-esta-com-falta-de-iluminacao-publica-ha-tres-meses-241721</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Espetáculo 'Rose' terá única apresentação no SESC Quitandinha em Petrópolis neste final de semana"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-rose-tera-unica-apresentacao-no-sesc-quitandinha-em-petropolis-neste-final-de-semana-241651</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3151-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Espetáculo 'Rose' terá única apresentação no SESC Quitandinha em Petrópolis neste final de semana"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623074824_7AODZ.jpg" longdesc="81561;26362"&gt;&lt;br&gt;Indicada ao Prêmio Shell, peça aborda os universos paralelos de excesso e escassez de alimentos através de questionamentos éticos e políticos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espetáculo Rose segue a sua temporada de circulação pelas unidades do SESC e neste final de semana se apresenta em Petrópolis, no sábado (24), às 19h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose é funcionária de uma escola pública de um bairro periférico. Além de trabalhar como merendeira, aos finais de semana é cozinheira de uma família rica. Sendo a responsável pelas compras da casa, passa a levar sobras de comida para a cantina, com o objetivo de oferecer mais alimentos para aquelas crianças que necessitam da escola para fazer suas refeições diárias. É esse o mote do espetáculo “ROSE”, texto com dramaturgia de Cecilia Ripoll e direção de Vinicius Arneiro. O espetáculo foi indicado ao Prêmio Shell de Teatro do Rio de Janeiro em 2018 na categoria autor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de abrir questionamentos sobre a conduta de Rose e sobre o estado de calamidade das políticas públicas no que se refere à merenda escolar, a dramaturgia também aposta em dois outros personagens: Maria Juliana e Antônio Pedro. Ela é filha de Rose e ele é filho da patroa. Dois adolescentes que, logo após se conhecerem, vivem uma relação de implicância mútua, que pode ser amor, mas também ódio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Rose”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sesc Quitandinha (24/06), às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Av. Joaquim Rolla, 2 - Quitandinha, Petrópolis &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingresso: R$10,00 (inteira), R$5,00 (meia entrada para casos previstos por lei, estendida a professores e classe artística mediante apresentação de registro profissional), gratuito (credencial plena Sesc e público PCG).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: 12 anos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duração: 75 minutos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gênero: drama cômico&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram:@espetaculorose&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/espetaculo-rose-tera-unica-apresentacao-no-sesc-quitandinha-em-petropolis-neste-final-de-semana-241651</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241718</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3151-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entidades cobram mobilidade e ordenamento urbano para Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230623210855_KI71O.jpg" longdesc="81623;325572"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em carta aberta, as entidades: Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL), Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio), Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ), Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB), NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava e Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis), abaixo assinadas, vêm, publicamente, cobrar que a prefeitura garanta a acessibilidade e mobilidade urbana no distrito de Itaipava. Essa manifestação não repudia nenhum empreendimento econômico, muito pelo contrário: em um município com uma população de 37 mil pessoas em situação de vulnerabilidade, o emprego, renda e acesso à educação e saúde são primordiais para mudar a realidade das famílias e consequentemente, da cidade. As entidades cobram da prefeitura é estrutura em mobilidade e ordenamento urbano, além, é claro, do cumprimento das leis vigentes de uso e ocupação do solo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores e frequentadores de Itaipava enfrentam, todos os dias, engarrafamentos em vários pontos da Estrada União e Indústria, principal via de ligação com os distritos, em especial, no Trevo de Bonsucesso, em frente ao Hortomercado Municipal, em frente ao Parque de Exposições, no ‘arranha-céu’ e na rotatória em frente ao terminal de ônibus, citando apenas alguns exemplos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O licenciamento de um ponto comercial que pressupõe capacidade de atrair centenas de pessoas diariamente, seja ele um supermercado, um centro comercial ou um shopping precisa prever vagas de estacionamento em quantidade necessária de acordo com a expectativa de público, além da garantia de entrada e saída de veículos de forma adequada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse apontamento das entidades infra-assinadas surge neste momento em que um novo shopping inicia processo de abertura, mas não diz respeito única e exclusivamente a este empreendimento. Consideramos, inclusive, que nosso posicionamento mais contundente vem com atraso. Somos responsáveis por, no passado, não ter cobrado ao poder público que desse a atenção necessária à Itaipava, um distrito que cresce em população e em empreendimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hoje, problemas estruturais são verificados em vários pontos como o acesso ao Trevo de Bonsucesso via BR-040 com inúmeras ocupações ao longo da via, falta de rotatórias, ligações não existentes entre a União Indústria e a BR-040, essenciais para desafogar o trânsito e sinalização adequada entre outros pontos. Além disso, o distrito não conta com serviços públicos condizentes, mas nos atendo apenas à questão do trânsito, não temos sequer um apoio de agentes de tráfego nem mesmo quando a localidade recebe grandes eventos ou quando é verificado um fluxo mais intenso de turistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o referido empreendimento, que iniciou seu processo de licenciamento sendo apresentado como um galpão e que, posteriormente, foi alçado a um shopping com, além da atividades comerciais, fatores de adensamento como um espaço pet friendly e área para recreação infantil, há um claro desrespeito a vários pontos da legislação. O shopping, chamado de ‘nova feirinha’, que terá 91 boxes de lojas e apenas 40 vagas de estacionamento e sem dimensão necessária de área para carga e descarga, por exemplo, não teria apresentado ainda licenciamento do Corpo de Bombeiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O trecho onde o empreendimento se localiza já é um dos graves gargalos no trânsito na localidade onde, justamente, a estrada se ‘afunila’ em apenas uma pista simples seja no acesso à Itaipava quanto no sentido Centro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um estudo de impacto viário, particular, apresentado pelo empreendimento e que dá o ‘sinal verde’ para a sua execução contrariando parecer do Grupo de Apoio Técnico Especializado (GATE) do Ministério Público do Estado do Rio, indica, entre outros itens, a possibilidade de implantar um bicicletário para receber público acessando o local de bicicleta como forma de mitigar os efeitos de aumento de fluxo, isso em uma via federal, da alçada do Departamento Nacional de Infraestrutura de Transportes (DNIT) e onde não há ciclofaixa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É com essas considerações que cobramos publicamente da prefeitura e demais agentes públicos um plano de mobilidade, parâmetros e regras para licenciamentos de empreendimentos não apenas do novo shopping. O empreendimento em questão deflagra a nossa discussão – repetindo, de forma tardia -  sobre os riscos de seu funcionamento sem o cumprimento da lei e sem o agente público planejar, providenciar e normatizar a atividade o que, na prática, veremos em um prejuízo para todos quando de seu funcionamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis (CDL)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis (Sicomércio)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conselho Regional de Engenharia e Arquitetura (Crea-RJ)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;NovAmosanta – Organização da sociedade civil de Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sindicato de Hotéis, Bares e Restaurantes  (SindPetrópolis)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entidades-cobram-mobilidade-e-ordenamento-urbano-para-itaipava-241718</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Worskshop sobe o método Kiron acontece em Sebollas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/worskshop-sobe-o-metodo-kiron-acontece-em-sebollas-241711</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde%20animal/3151-35" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Worskshop sobe o método Kiron acontece em Sebollas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0532_20230623210849_FLAV2.jpg" longdesc="81621;59206"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Você já ouviu falar do Método Kiron? É uma metodologia para trabalhar com Intervenções&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;assistidas por equinos, criada pela francesa Nathalie Durel que atualmente reside em Cascais,&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Portugal. Nathalie veio ao Brasil esse mês de junho especialmente para dar o último workshop&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;presencial para a sua turma no Brasil. A Adriana B. Magro, primeira aluna brasileira a fazer o&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;curso de IAE, que tem duração de um ano, foi quem abriu as portas do seu espaço chamado&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rancho do Encanto que fica em Sebollas, à 15 min de Secretário/Petrópolis, para que esse&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;movimento acontecesse. O espaço é o único centro de referência do Método Kíron no Brasil e&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;quem desenvolve esse trabalho lá é a Adriana, que mora em Itaipava e trabalha com a&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Aprendizagem vivencial e o Coaching com cavalos no seu Rancho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na metodologia Kiron, o equino precisa de três pontos essenciais para o seu equilíbrio: Viver&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;em manada, em liberdade e ter boa alimentação. Por serem presas na cadeia alimentar, eles&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;têm os sentidos muito aguçados para sua proteção e sobrevivência. Suas reações são sempre&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;genuínas. O cavalo sente e reage de uma maneira muito transparente. Por toda a sua&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;sensibilidade e contato com os humanos, afinal lá se vão séculos de parceria, possuem uma&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;habilidade natural de se conectarem com pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os equinos, através de seus comportamentos sempre assertivos, revelam atitudes de aspectos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;emocionais e comportamentais não conscientes do cliente. Deste modo é facilitado diferentes&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;tipos de projeções por parte do cliente, às vezes relacionados com família ou qualquer outra&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;sensação de angústia que lhe cause desconforto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O cavalo devolve através de seu comportamento, as emoções que nele estão sendo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;projetadas, ajudando na tomada de consciência da realidade do cliente, contribuindo dessa&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;forma para o processo de transformação. Através das dinâmicas propostas no espaço&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;terapêutico, no caso o redondel, podemos trabalhar muitos temas. O comportamento do&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;cavalo, (aproximação, distanciamento, indiferença, interesse, agressividade), propicia ao&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;cliente a conscientização das suas questões, abrindo o caminho para trabalhar e transformar&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;cada uma delas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No coaching com cavalos são sugeridos vários exercícios em parceria com os equinos, de&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;acordo com a problemática de cada cliente ou grupo. Nessa modalidade se trabalha a&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;linguagem corporal, a comunicação assertiva, liderança, autoconfiança inteligência emocional,&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;dentre outros muitos temas. As sessões, que normalmente já têm uma quantidade pré-&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;estabelecida, são intercaladas entre atendimentos fora e dentro do redondel. É importante&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;dizer que as atividades são realizadas no solo e não incluem montaria. É indicado para&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;adolescentes e adultos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na aprendizagem com cavalos, através da interação e do manejo com os equinos podemos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;trabalhar várias questões como responsabilidade, foco, concentração, afetividade, interação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;social, ansiedade, liderança, comunicação, a importância do trabalho em equipe entre tantos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;outros inúmeros benefícios que essa troca proporciona. É indicado para crianças em idade&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;escolar, adolescentes e adultos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em ambos os casos o resultado irá reverberar no convívio social, escolar, familiar e&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para saber mais sobre esse incrível trabalho em parceria com cavalos e a metodologia Kiron,&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;acesse: Instagram: @adriana.bmagro / @rancho_doencanto&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Ou ligue: 24 98808-8861 – Adriana B. Magro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/worskshop-sobe-o-metodo-kiron-acontece-em-sebollas-241711</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alerj aprova Medalha Tiradentes para Neymar JR.</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medalha-tiradentes-para-neymar-jr-241647</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3151-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova Medalha Tiradentes para Neymar JR.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0336_20230623065123_KSVGO.jpg" longdesc="81559;66691"&gt;&lt;br&gt; Foto: Julia Passos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em discussão única, na quinta-feira (22/06), o Projeto de Resolução 36/23, do deputado Anderson Moraes (PL), que concede a Medalha Tiradentes ao jogador da Seleção Brasileira Neymar Jr. Essa é a maior honraria concedida pelo Parlamento Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na justificativa do projeto, o autor destacou não só a carreira do Neymar como jogador de futebol, como também as iniciativas sociais do Instituto Neymar, que atende milhares de crianças, além do engajamento do futebolista nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um esportista inegavelmente reconhecido, que, por seu trabalho e talento, se tornou um dos maiores jogadores de futebol do mundo e da história, inspiração de milhares de crianças e apreciadores do esporte no estado do Rio de Janeiro, seja pelo seu talento, como por sua alegria, irreverência, além de exemplo de vitória como esportista e cidadão”, comentou Moraes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medalha-tiradentes-para-neymar-jr-241647</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241644</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241644</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Manter taxa de juros em 13,75% é injustificável, afirma presidente do Sebrae Declaração de Décio Lima foi feita nesta quinta-feira (22) durante Reuniã</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/manter-taxa-de-juros-em-13-75-e-injustificavel-afirma-presidente-do-sebrae-241648</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3151-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Manter taxa de juros em 13,75% é injustificável, afirma presidente do Sebrae&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Declaração de Décio Lima foi feita nesta quinta-feira (22) durante Reunião Ordinária do Conselho Deliberativo Nacional do Sebrae&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Sebrae, Décio Lima, condenou a decisão do Banco Central (BC) que manteve a taxa de juros em 13,75% diante de uma inflação sob controle. "Falta sensibilidade com os pequenos empresários e empreendedores do país. Tem dinheiro para emprestar no mercado, mas se os pequenos forem pegar emprestado com essa taxa atual, vão falir, será uma questão de tempo. Assim, penso que o BC está jogando contra a retomada do crescimento do país”, argumentou, com indignação, o presidente do Sebrae. &lt;br&gt; &lt;br&gt;As palavras de Décio foram reforçadas por Milton Coelho, secretário da Micro e Pequena Empresa do MDIC, que destacou a necessidade urgente desSa situação mudar. “Precisamos baixar os juros urgentemente para o país crescer e há espaço para isso, por que não fazem?”, indagou. “Não fazem porque não querem que o país cresça”, destacou. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Décio lembrou ainda que o Banco Central precisa se colocar no lugar dos pequenos empresários, caso contrário, a situação vai piorar e as pequenas empresas podem deixar de gerar empregos no país. “É inviável obter um crédito nesse patamar. É pegar para falir ou quebrar amanhã. É insuportável o que estamos vivendo”, acrescentou. &lt;br&gt; &lt;br&gt;Pesquisas realizadas pelo Sebrae mostram que a alta taxa de juros praticada no Brasil tem feito com que os donos de pequenos negócios pensem mais na hora de buscar crédito. Nos meses de abril e maio deste ano, 73% dos empreendedores não buscaram empréstimos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cni-industria-da-construcao-esta-empregando-mais-no-pais-241704"&gt;CNI: indústria da construção está empregando mais no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indice-de-desempenho-socioeconomico-do-brasil-sobe-12-8-241705"&gt;Índice de Desempenho Socioeconômico do Brasil sobe 12,8%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/manter-taxa-de-juros-em-13-75-e-injustificavel-afirma-presidente-do-sebrae-241648</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Descubra como as desentupidoras minimizam danos causados por entupimentos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descubra-como-as-desentupidoras-minimizam-danos-causados-por-entupimentos-241680</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3151-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Descubra como as desentupidoras minimizam danos causados por entupimentos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os entupimentos são um problema comum em casas e empresas, e podem causar grandes transtornos. No entanto, muitas vezes não sabemos como as desentupidoras trabalham para minimizar os danos causados por esses entupimentos. Neste artigo, vamos explorar como as desentupidoras profissionais resolvem esses problemas e quais são as medidas que elas tomam para minimizar os danos causados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das principais vantagens de contratar uma desentupidora profissional é a rapidez com que ela pode resolver o problema. Os entupimentos de pia e de vaso sanitário, por exemplo, precisam de uma solução rápida para evitar danos maiores. As desentupidoras possuem equipamentos e técnicas específicas para desobstruir as tubulações de forma rápida e eficiente, minimizando os danos causados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, as desentupidoras também trabalham para prevenir futuros entupimentos. Elas realizam inspeções nas tubulações para identificar possíveis problemas, como rachaduras ou obstruções parciais, e tomam medidas para corrigi-los antes que se tornem um problema maior. Dessa forma, as desentupidoras ajudam a manter as instalações hidráulicas em bom estado, contribuindo para a valorização e a preservação do patrimônio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O Que São Desentupidoras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desentupidoras (ou &lt;a class="example1" href="https://www.dezintopdesentupidora.com.br/servicos/desentupidora-24-horas"&gt;desentupidoras 24 horas&lt;/a&gt;) são empresas especializadas em prestar serviços de desentupimento em sistemas de encanamento, esgoto, tubulações e outros sistemas de drenagem. Elas utilizam técnicas e equipamentos específicos para solucionar problemas relacionados a entupimentos, como acúmulo de resíduos, objetos estranhos, raízes de árvores e problemas estruturais no sistema de encanamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Especializações das Desentupidoras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As desentupidoras possuem especializações em diferentes áreas, oferecendo serviços específicos para cada necessidade. Algumas das especializações mais comuns incluem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desentupimento de pias, ralos e vasos sanitários;&lt;br&gt;Desentupimento de canos e tubulações;&lt;br&gt;Limpeza de fossas sépticas e caixas de gordura;&lt;br&gt;Hidrojateamento para limpeza pesada de tubulações;&lt;br&gt;Inspeção de tubulações com câmeras de vídeo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Técnicas Utilizadas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As desentupidoras utilizam diversas técnicas para solucionar problemas de entupimento. Algumas das técnicas mais comuns incluem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilização de desentupidores de borracha para desobstruir pias, ralos e vasos sanitários;&lt;br&gt;Utilização de máquinas desentupidoras elétricas para desobstruir canos e tubulações;&lt;br&gt;Utilização de hidrojateamento para limpeza pesada de tubulações;&lt;br&gt;Utilização de câmeras de vídeo para inspeção de tubulações e identificação de problemas.&lt;br&gt;É importante lembrar que as desentupidoras devem ser acionadas apenas em casos de entupimentos mais graves, quando as técnicas caseiras não são suficientes para solucionar o problema. Além disso, é fundamental escolher uma empresa confiável e com experiência no ramo para evitar danos maiores ao sistema de encanamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como as Desentupidoras Trabalham&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As desentupidoras são empresas especializadas em solucionar problemas de entupimento em sistemas de encanamento e esgoto. Elas oferecem serviços que vão desde a identificação do problema até a solução do mesmo. Nesta seção, vamos explicar como as desentupidoras trabalham para minimizar os danos causados por entupimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Processo de Diagnóstico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O processo de diagnóstico é o primeiro passo para solucionar um problema de entupimento. As desentupidoras utilizam equipamentos especializados para identificar a causa do entupimento. Alguns dos equipamentos mais comuns são as câmeras de inspeção, que permitem visualizar o interior dos encanamentos, e os detectores de vazamentos, que ajudam a identificar a localização exata do problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estratégias de Desentupimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após a identificação do problema, as desentupidoras utilizam diversas estratégias para desentupir os encanamentos. Entre as estratégias mais comuns estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hidrojateamento: técnica que consiste na utilização de jatos de água de alta pressão para remover os entupimentos. É uma técnica muito eficaz para desentupir tubulações de grande diâmetro e encanamentos de esgoto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desentupimento mecânico: técnica que consiste na utilização de equipamentos como as sondas e as molas para desobstruir os encanamentos. É uma técnica muito eficaz para desentupir tubulações de pequeno diâmetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sucção a vácuo: técnica que consiste na utilização de equipamentos de sucção para remover os entupimentos. É uma técnica muito eficaz para desentupir encanamentos de grande diâmetro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Manutenção Preventiva&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além de solucionar os problemas de entupimento, as desentupidoras também oferecem serviços de manutenção preventiva. Esses serviços são importantes para evitar problemas futuros de entupimento. Entre os serviços de manutenção preventiva oferecidos pelas desentupidoras estão:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpeza de caixas de gordura: serviço que consiste na remoção da gordura acumulada nas caixas de gordura. Esse serviço ajuda a evitar entupimentos e mau cheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.leroymerlin.com.br/dicas/limpeza-de-calhas-como-fazer"&gt;Limpeza de calhas&lt;/a&gt;: serviço que consiste na remoção das folhas e sujeiras acumuladas nas calhas. Esse serviço ajuda a evitar entupimentos e problemas estruturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpeza de fossas: serviço que consiste na remoção dos resíduos acumulados nas fossas. Esse serviço ajuda a evitar o transbordamento das fossas e a contaminação do solo e da água.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Minimizando Danos Causados por Entupimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os entupimentos podem causar grandes problemas, como mau cheiro, vazamentos e até mesmo danos estruturais. Para minimizar esses danos, as desentupidoras utilizam uma série de ações imediatas e de recuperação pós-entupimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ações Imediatas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quando ocorre um entupimento, as desentupidoras realizam ações imediatas para minimizar os danos causados. Essas ações incluem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Identificação da causa do entupimento: é importante identificar a causa do entupimento para evitar que o problema volte a ocorrer. As desentupidoras utilizam equipamentos de última geração para identificar a causa do entupimento, como câmeras de inspeção e sondas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desobstrução da tubulação: a desobstrução da tubulação é realizada com equipamentos específicos, como máquinas de desentupimento e hidrojateamento. Esses equipamentos são capazes de desobstruir a tubulação sem causar danos à estrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpeza do local: após a desobstrução da tubulação, as desentupidoras realizam a limpeza do local para garantir que não haja resíduos ou sujeira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação Pós-Entupimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Após a realização das ações imediatas, as desentupidoras realizam a recuperação pós-entupimento para minimizar os danos causados. Essas ações incluem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reparo de vazamentos: caso o entupimento tenha causado vazamentos, as desentupidoras realizam o reparo desses vazamentos para evitar danos estruturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpeza e desinfecção do local: a limpeza e desinfecção do local é realizada para garantir que não haja resíduos ou sujeira e evitar a proliferação de bactérias e fungos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inspeção da tubulação: após a recuperação pós-entupimento, as desentupidoras realizam a inspeção da tubulação para garantir que não haja danos estruturais ou obstruções que possam causar novos entupimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resumo, as desentupidoras utilizam uma série de ações imediatas e de recuperação pós-entupimento para minimizar os danos causados por entupimentos. Essas ações incluem a identificação da causa do entupimento, desobstrução da tubulação, limpeza do local, reparo de vazamentos, limpeza e desinfecção do local e inspeção da tubulação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios do Serviço de Desentupidoras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desentupidoras são empresas especializadas em solucionar problemas de entupimento em sistemas de encanamento e esgoto. Contratar os serviços de uma desentupidora pode trazer diversos benefícios para o cliente. Nesta seção, abordaremos alguns dos principais benefícios do serviço de desentupidoras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia a Longo Prazo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Contratar uma desentupidora para solucionar problemas de entupimento pode parecer um gasto desnecessário para alguns, mas a verdade é que pode resultar em economia a longo prazo. Quando um entupimento não é resolvido corretamente, pode causar danos ao sistema de encanamento e esgoto, resultando em reparos mais caros no futuro. Além disso, entupimentos podem causar vazamentos, que resultam em desperdício de água e aumento na conta de água. Contratar uma desentupidora profissional para solucionar o problema de forma eficiente pode evitar gastos desnecessários no futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção de Problemas Futuros&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desentupidoras não apenas solucionam problemas de entupimento, mas também podem ajudar a prevenir problemas futuros. Ao realizar a limpeza regular de encanamentos e esgoto, desentupidoras podem identificar e corrigir problemas antes que se tornem grandes e caros. Além disso, desentupidoras podem oferecer serviços de manutenção preventiva, como a limpeza de fossas, que ajudam a prevenir entupimentos e outros problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resumo, contratar os serviços de uma desentupidora profissional pode trazer diversos benefícios, incluindo economia a longo prazo e prevenção de problemas futuros. É importante escolher uma desentupidora confiável e experiente para garantir que o problema seja solucionado de forma eficiente e segura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conclusão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As desentupidoras têm um papel importante na minimização dos danos causados por entupimentos. Através de técnicas e tecnologias, essas empresas conseguem realizar o desentupimento de forma rápida e eficiente, evitando que os resíduos acumulados causem problemas maiores ao meio ambiente e à saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, é importante ressaltar que as desentupidoras também têm a responsabilidade de realizar o descarte consciente dos resíduos gerados durante o processo de desentupimento. Isso significa que essas empresas devem se preocupar em encaminhar os resíduos para locais adequados, evitando que eles sejam despejados em qualquer lugar e causem ainda mais danos ao meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, é fundamental que as desentupidoras adotem práticas sustentáveis em suas operações, buscando minimizar os impactos ambientais causados pelas atividades realizadas. Isso inclui desde a utilização de equipamentos e produtos menos agressivos ao meio ambiente até a adoção de medidas que visem reduzir o consumo de recursos naturais, como água e energia elétrica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em resumo, as desentupidoras desempenham um papel importante na minimização dos danos causados por entupimentos, desde que realizem suas atividades de forma consciente e sustentável.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/descubra-como-as-desentupidoras-minimizam-danos-causados-por-entupimentos-241680</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>CNI: indústria da construção está empregando mais no país Utilização da capacidade operacional teve melhor resultado desde maio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cni-industria-da-construcao-esta-empregando-mais-no-pais-241704</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3151-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CNI: indústria da construção está empregando mais no país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Utilização da capacidade operacional teve melhor resultado desde maio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0372_20230623135204_EOAA3.jpg" longdesc="81594;239829"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A indústria da construção civil aumentou sua capacidade operacional e está empregando mais no Brasil. Dados são da pesquisa Sondagem da Indústria da Construção, divulgada nesta sexta-feira (23) pela Confederação Nacional da Indústria (CNI).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o levantamento, o índice de evolução do nível de número de empregados da construção ficou em 50,7 pontos em maio de 2023. O resultado é melhor do que o registrado em maio de 2022 (48,9 pontos) e em abril de 2023 (50 pontos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A alta chama mais atenção por estar acima da média histórica para o período. Maio é um mês de queda no emprego, com média de 45,1 pontos”, informou a CNI. Segundo a entidade, dados acima da linha divisória de 50 pontos indicam crescimento do emprego; e abaixo sugerem queda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nível de atividade&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;O boletim avaliou o índice de evolução do nível de atividade da indústria da construção e a utilização da capacidade operacional, que apresentou o melhor resultado para maio desde 2014.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro caso, foi observado aumento de 0,1 ponto na comparação entre abril e maio de 2023, passando de 49,7 para 49,8 pontos – variação que, do ponto de vista da CNI, representa “estabilidade”, por estar muito próximo da linha de 50 pontos. Em maio de 2022 este índice estava em 49,5 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de Análise Econômica da CNI, Marcelo Azevedo, destaca que o resultado obtido em maio “é maior que a média histórica para o mês”, que é de 46,3 pontos. “Isso significa que a quase estabilidade da atividade em maio de 2023 é exceção, pois usualmente temos queda da atividade na passagem de abril para maio”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Utilização da Capacidade Operacional aumentou 1 ponto percentual entre abril e maio de 2023, encerrando o mês em 67%. “Além de positivo, esse resultado é maior que a média da UCO para meses de maio (62%). Adicionalmente, é o maior valor de UCO para o mês de maio desde 2014, quando a capacidade operacional foi 70%”, avalia a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expectativa&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os índices de expectativas da indústria da construção recuam em junho, apesar dos dados positivos com relação ao desempenho do setor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Todos os índices de expectativas para os próximos seis meses da indústria da construção recuaram em junho de 2023. Apesar da queda, os indicadores estão acima dos 50 pontos, o que mostra otimismo do empresário do setor, mesmo que mais moderado”, destacou a CNI.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a entidade, o índice de expectativa de compra de insumos e matérias-primas caiu 2,1 pontos, ficando em 52,9 pontos. Já o índice de expectativa do número de empregados caiu 1,7 ponto, para 53 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CNI observou “quedas mais moderadas” nos índices de expectativas relacionados ao nível de atividade e de novos empreendimentos e serviços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O índice de expectativa em relação ao nível de atividade recuou 0,5 ponto, passando para 54,3 em junho. E o índice de expectativa de novos empreendimentos e serviços caiu 0,6 ponto, passando para 52,9 pontos, na passagem de maio para junho.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice que mede “intenção de investimento” recuou 1,8 ponto de maio para junho de 2023, passando de 45,4 pontos para 43,6 pontos. “Apesar da queda, o índice permanece em patamar elevado na comparação com a média para junho, de 35,1 pontos”, informa a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confiança sobe&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o levantamento da CNI, foi observada uma alta de 0,3 ponto em junho no Índice de Confiança do Empresário (ICEI), passando de 51,9 pontos para 52,2 pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por estar se afastando da linha de corte (50 pontos), a variação significa, de acordo com a entidade, que o empresário do setor da construção está com uma confiança “ligeiramente maior e mais disseminada”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CNI acrescenta que todos os componentes do ICEI da construção mostraram, também, “avanço moderado” na passagem de maio para junho. Tanto o Índice de Condições Atuais como o Índice de Expectativas aumentaram 0,3 ponto no período.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/manter-taxa-de-juros-em-13-75-e-injustificavel-afirma-presidente-do-sebrae-241648"&gt;Manter taxa de juros em 13,75% é injustificável, afirma presidente do Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indice-de-desempenho-socioeconomico-do-brasil-sobe-12-8-241705"&gt;Índice de Desempenho Socioeconômico do Brasil sobe 12,8%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cni-industria-da-construcao-esta-empregando-mais-no-pais-241704</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Índice de Desempenho Socioeconômico do Brasil sobe 12,8% IBGE aponta recuo em índice que mede perda na qualidade de vida</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indice-de-desempenho-socioeconomico-do-brasil-sobe-12-8-241705</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3151-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Índice de Desempenho Socioeconômico do Brasil sobe 12,8%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;IBGE aponta recuo em índice que mede perda na qualidade de vida&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice de Desempenho Socioeconômico (IDS) do Brasil subiu 12,8% entre 2008-2009 e 2017-2018, períodos das duas últimas edições da Pesquisa de Orçamentos Familiares (POF). O indicador saiu de 5,452 para 6,147. Somadas as aquisições não monetárias de serviços, o IDS atinge 6,212, captadas apenas na edição 2017-2018.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As categorias que tiveram mais importância na composição dos efeitos marginais do IDS para o Brasil, em 2017-2018, foram educação e acesso aos serviços financeiros e padrão de vida. Os percentuais ficaram em torno de 19%. Moradia atingiu 16,1% e acesso aos serviços de utilidade pública e saúde e alimentação, cerca de 14% do total dos efeitos marginais observados no resultado deste indicador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerando as aquisições não monetárias de serviços, os maiores IDS no período 2017-2018, ficaram com o Distrito Federal (6,981) e São Paulo (6,878). As menores taxas foram as do Maranhão (4,909) e do Pará (5,108). Os dados fazem parte da?POF 2017-2018: Evolução dos indicadores de qualidade de vida no Brasil, divulgada nesta sexta-feira (23) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o IBGE, a renda não monetária é a soma de todos os valores dos bens e serviços pelos quais a pessoa não precisou pagar. São incluídos aí valores de bens e serviços prestados pelo governo, como os de saúde, e de famílias que têm despesas pagas por um parente, assim como o aluguel estimado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na POF, além de se perguntar por todas as despesas que as pessoas tiveram no período de referência, de produtos e serviços [em] que elas efetivamente desembolsaram dinheiro -- por exemplo, pagou uma consulta médica, então, este é um serviço monetário –, mas tem casos em que quem pagou a consulta foi um parente. Isso entrou de forma não monetária, como no caso de uma consulta pelo SUS [Sistema Único de Saúde] em que também não se desembolsa dinheiro”, explicou a analista do IBGE Luciana dos Santos, em entrevista coletiva virtual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a pesquisa, todas as unidades da federação apresentaram ganhos. Roraima (32%) e Sergipe (25,8%) tiveram o maior crescimento e Rio Grande do Sul e no Rio de Janeiro, o menor, 9,1% e 5,6%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualidade de vida&lt;br&gt;Em um período de quase dez anos, a perda de qualidade de vida da população recuou de 0,227 para 0,157. No período entre a POF 2008-2009 e a mais recente, de 2017-2018, o Índice de Perda de Qualidade de Vida (IPQV) teve retração de 30,8%. “A variação do IPQV de 30,8%, indo de 0,227 para 0,157, reflete não só a melhora de um grupo, mas de todos os grupos. A redução do índice reflete a melhora tanto para pessoas que tinham perdas elevadas, quanto para as que tinham poucas perdas. Nesse período, a melhora foi praticamente generalizada”, disse o analista da pesquisa Leonardo Oliveira, também durante a entrevista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No IPQV calculado após a última edição da POF, o índice ficou em 0,183, quando a pessoa de referência era preta ou parda, o que significa queda de 31,4% em relação à pesquisa anterior, e chegava a 0,122, quando ela era branca, o que equivale a retração de 32,3%. Como as taxas dos indicadores caem em patamares parecidas, a desigualdade entre os dois grupos em termos relativos permanece, acrescentou Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar das melhoras, houve desigualdades também nos grupos em que a pessoa de referência é mulher (-27,6%) e no que tem como referência o homem (-33,5%). “A melhora no caso do grupo em que a pessoa de referência é o homem é um pouquinho maior”, ressaltou o analista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa mostrou que, ao se observar o comportamento das regiões urbana e rural, a retração da perda agregada aproximou-se do mesmo percentual encontrado para o Brasil. Para a área urbana, o IPQV saiu de 0,205 para 0,142 e, para a rural, de 0,337 para 0,244. “Um destaque adicional é que, apesar da redução da perda, as contribuições para a composição do índice nacional ficaram estáveis no tempo, sendo a contribuição da população que vivia na área urbana em torno de 75% do IPQV. Por outro lado, a população concentrada na área rural manteve sua contribuição em torno de 25%”, informou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dar sequência à série de estudos que apuram a qualidade de vida no Brasil, dentro das estatísticas experimentais do IBGE, a pesquisa faz uma análise temporal do tema, baseada no cálculo do Índice de Perda de Qualidade de Vida e do Índice de Desempenho Socioeconômico relativos às edições de 2008-2009 e 2017-2018. Esta é a primeira vez que o IBGE faz a comparação temporal dos dois indicadores que medem a qualidade de vida da população com base em dados das duas últimas edições da POF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O IPQV é apresentado por recortes geográficos; variáveis associadas à qualificação para o convívio social e para o ingresso na atividade econômica, como a escolaridade; e variáveis relativas à inserção da pessoa de referência da família no mercado de trabalho. O IDS, por sua vez, é apresentado para o Brasil e as unidades da federação”, informou o diretor de Pesquisas do IBGE, Cimar Azeredo Pereira, no texto de apresentação da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O IBGE informou que, por causa da relevância e do impacto dos resultados alcançados com o cálculo dos dois índices para a POF 2017-2018, os pesquisadores decidiram ampliar a análise desses indicadores multidimensionais para a pesquisa 2008-2009 e observar a evolução da qualidade de vida da população brasileira entre as duas edições da pesquisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A análise temporal ora empreendida também tem natureza experimental, por contemplar estatísticas novas, que ainda estão em fase de teste e sob avaliação”, completou o IBGE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o IBGE, a Pesquisa de Orçamentos Familiares traz informações sobre a composição orçamentária doméstica, as condições de vida e o perfil nutricional da população, medindo as estruturas de consumo, dos gastos, dos rendimentos e parte da variação patrimonial das famílias. “Possibilita traçar, portanto, um perfil das condições de vida da população brasileira a partir da análise de seus orçamentos domésticos.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/manter-taxa-de-juros-em-13-75-e-injustificavel-afirma-presidente-do-sebrae-241648"&gt;Manter taxa de juros em 13,75% é injustificável, afirma presidente do Sebrae&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cni-industria-da-construcao-esta-empregando-mais-no-pais-241704"&gt;CNI: indústria da construção está empregando mais no país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indice-de-desempenho-socioeconomico-do-brasil-sobe-12-8-241705</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Acordo Mercosul-UE inibe indústria brasileira, alertam especialistas Professor diz que mecanismo favorece bloco europeu</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acordo-mercosul-ue-inibe-industria-brasileira-alertam-especialistas-241717</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Ind%C3%BAstria/3151-310" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Indústria&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acordo Mercosul-UE inibe indústria brasileira, alertam especialistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Professor diz que mecanismo favorece bloco europeu&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0399_20230623210852_L23EC.jpg" longdesc="81622;254502"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Jon Kline por Pixabay &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pressionado pelos europeus para assinar o acordo, o governo brasileiro tem elevado o tom das críticas ao tratado que busca integrar o Mercosul à União Europeia. O presidente Luiz Inácio Lula da Silva chamou pontos do acordo de “inaceitáveis” ou de “ameaça” para o Brasil.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para os especialistas entrevistados pela Agência Brasil, os termos do acordo prejudicam o projeto de industrialização do país defendido pelo governo Lula e representam mais a proposta de ampla liberalização comercial promovido pelo governo anterior.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os quase 30 anos de negociações entre os dois blocos econômicos foram acompanhados pelo professor de Relações Internacionais e Economia da Universidade Federal do ABC paulista (UFABC) Giorgio Romano Schutte. Para ele, o acordo impede a nova industrialização proposta pelo governo.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Abertura dos mercados&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse acordo significa facilitar a abertura dos mercados para a indústria avançada da Europa, leia-se da Alemanha, e do outro lado, fortalecer o Brasil agroexportador de produtos não processados. Não há nada de transferência tecnológica. Como se o Brasil não tivesse o direito de se industrializar”, opinou Schutte, membro do Observatório da Política Externa e da Inserção Internacional do Brasil (OPEB).  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele avalia que o acordo avançou no governo Bolsonaro porque prevalecia o entendimento de que a liberalização total do comércio exterior era o objetivo a ser perseguido.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Então os europeus querem esse acordo que foi negociado com os ultraliberais do governo Temer e do governo Bolsonaro, mas eles não gostam da imagem de Bolsonaro. Não passaria nos congressos e teria uma oposição generalizada da opinião pública”, analisou o professor. Para ele, os europeus ficaram enrolando para não assinar o acordo com Bolsonaro, que consolidou uma imagem negativa em relação a mecanismos de proteção do meio ambiente.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o professor-associado de economia da Universidade Estadual de Campinas (Unicamp), Pedro Paulo Bastos, o acordo é assimétrico, favorece o bloco europeu e abre muito o setor de serviço e de indústria do Brasil. “Não é imediato, mas (o acordo) tem um cronograma para eliminação de tarifas (alfandegárias) em vários ramos, ou para diminuição brusca das tarifas em quase todos os ramos”, explicou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bastos acrescentou que, para o governo brasileiro, é fundamental ter condições de estimular novas indústrias que precisam de algum grau de proteção. “Por exemplo, indústria de software, biotecnologia, indústrias de ponta. Você não pode importar de forma ilimitada, muita gente depende do emprego da indústria, até porque nem todo mundo pode trabalhar numa fazenda de soja, que emprega muito pouco”, opinou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os pontos criticados pelo governo, destaca-se o das compras governamentais, que abre a concorrência para empresas europeias. “Eles querem que o governo brasileiro compre as coisas estrangeiras ao invés das coisas brasileiras. E se eles não aceitarem a posição do Brasil, não tem acordo. Nós não podemos abdicar das compras governamentais que são a oportunidade das pequenas e médias empresas sobreviverem nesse país", afirmou o presidente Lula.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;CNI apoia acordo &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mesmo com essas críticas, a Confederação Nacional da Indústria (CNI) apoia o acordo. Em artigo publicado em maio deste ano, o presidente da entidade, Robson Braga de Andrade, afirmou que “é urgente avançar em direção à assinatura do tratado em seu formato atual, sem a reabertura das negociações comerciais. Essa deve ser uma prioridade do governo”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O representante da CNI afirma que, com o acordo, a tendência é de diminuição dos custos dos insumos importados e do aumento da demanda europeia por produtos industriais brasileiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nossas estimativas são de que cerca de 40% de todos os produtos ofertados pela União Europeia no acordo – e que estão sujeitos a algum tipo de tarifa em suas aduanas – deixarão imediatamente de ter a cobrança do imposto de importação ao entrar no bloco europeu”, analisou.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O professor Schutte acredita que essa posição da CNI se deve ao fato do industrial brasileiro, em boa medida, ter desistido do projeto de industrialização. “Eles não acreditam mais em um projeto de industrialização. Eles jogaram a toalha. Eles preferem importar a maquinária”, avaliou o professor, que considera que o presidente Lula tem poucos aliados para o processo de reindustrialização.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o professor da Unicamp, Pedro Paulo Bastos, “muitos deixaram de ser concorrentes industriais e se tornaram montadores ou revendedores, quando tanto sócios menores” de indústrias estrangeiras.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desindustrialização  &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados do Banco Mundial, o Brasil vem sofrendo um processo de desindustrialização desde a década de 1980. O peso da indústria no Produto Interno Bruto (PIB, soma de todos os bens e serviços produzidos no país) caiu de 34% em 1984 para 10%, em 2021. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acordo-mercosul-ue-inibe-industria-brasileira-alertam-especialistas-241717</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Presidente da Argentina faz visita oficial ao Brasil na segunda-feira Alberto Fernández e Lula já se encontraram quatro vezes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-argentina-faz-visita-oficial-ao-brasil-na-segunda-feira-241646</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3151-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Presidente da Argentina faz visita oficial ao Brasil na segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alberto Fernández e Lula já se encontraram quatro vezes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230623063537_DJA42.jpg" longdesc="81553;21290"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva receberá na próxima segunda-feira (26), no Palácio do Planalto, o presidente da Argentina, Alberto Fernández, que fará visita oficial ao Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a programação divulgada pelo Planalto, Lula e Fernández tratarão dos principais temas da agenda bilateral. Em seguida, o governo brasileiro oferece a Fernández um almoço no Palácio Itamaraty.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maiores parceiros comerciais do Brasil na América do Sul, os argentinos enfrentam uma nova grave crise na economia, com desvalorização do peso – a moeda local – perda do poder de compra e altos índices inflacionários. Em março, a inflação no país vizinho chegou a 104% ao ano. Por isso, o presidente Lula tem buscado articular iniciativas de ajuda aos vizinhos, principalmente para evitar queda nas exportações brasileiras ao país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde janeiro, Lula e Fernández encontraram-se quatro vezes. Além do encontro na posse de Lula, o presidente brasileiro fez visita oficial à Argentina na sua primeira viagem internacional. Já Fernández veio mais duas vezes a Brasília, uma para se reunir diretamente com Lula, em maio, e outra para participar da cúpula de presidentes sul-americanos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/presidente-da-argentina-faz-visita-oficial-ao-brasil-na-segunda-feira-241646</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Supremo retoma julgamento sobre piso salarial da enfermagem Julgamento vai até o dia 30 de junho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-241725</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3151-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo retoma julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento vai até o dia 30 de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230623194620_LBJEP.jpg" longdesc="81615;37319"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pedro Ventura/Agência Brasília/Divulgaçao.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) retomou o julgamento, nesta sexta-feira (23), da ação sobre a validade do pagamento do piso salarial nacional para os profissionais de enfermagem.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, o relator do processo, ministro Luís Roberto Barroso, estabeleceu regras para o pagamento do piso aos profissionais que trabalham no sistema de saúde de estados e municípios nos limites dos valores recebidos pelo governo federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agora, os demais ministros da Corte julgam se referendam a decisão de Barroso. A análise ocorre no plenário virtual, modalidade na qual os ministros inserem votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial. A análise vai até 30 de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O julgamento está sendo retomado após dois pedidos de vista diante de divergências apresentadas pelos ministros em relação à operacionalização do pagamento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo piso para enfermeiros contratados sob o regime da Consolidação das Leis do Trabalho (CLT) é de R$ 4.750, conforme definido pela Lei nº 14.434. Técnicos de enfermagem recebem, no mínimo, 70% desse valor (R$ 3.325) e auxiliares de enfermagem e parteiras, 50% (R$ 2.375). Pela lei, o piso vale para trabalhadores dos setores público e privado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Votação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Até o momento, não há definição no placar do julgamento. Barroso e Gilmar Mendes se manifestaram para manter as condições da decisão que liberou o piso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ministros Dias Toffoli e Alexandre de Moraes apresentaram divergência em relação ao pagamento para profissionais celetistas. O ministro Edson Fachin determinou o pagamento para todos os contratos públicos e privados de trabalho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas Toffoli abriu uma nova via de entendimento para definir que, no caso de profissionais celetistas, o pagamento do piso deve ocorrer conforme negociação coletiva da categoria na região do país em que o profissional trabalha, devendo prevalecer o “negociado sobre o legislado”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Toffoli também mantém as condições sugeridas pelos demais ministros. Para ele, o piso nacional deve ser pago conforme a lei para os profissionais que são servidores públicos da União, de autarquias e de fundações públicas federais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O piso também fica valendo para servidores públicos dos estados e municípios e do Distrito Federal, além dos enfermeiros contratados por entidades privadas que atendam 60% de pacientes oriundos do SUS.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Suspensão&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No ano passado, o pagamento do piso havia sido suspenso pelo STF devido à falta de previsão de recursos para garantir o pagamento dos profissionais, mas foi liberado após o presidente Luiz Inácio Lula da Silva abrir crédito especial para o repasse de R$ 7,3 bilhões para estados e municípios pagarem o piso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241710"&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-recomenda-uso-de-mascara-diante-de-sintomas-gripais-241723"&gt;Saúde recomenda uso de máscara diante de sintomas gripais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-241725</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Formação de professores será prioridade no grupo de educação no G20 Ministro brasileiro propôs ao grupo a criação de prêmio educacional</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/formacao-de-professores-sera-prioridade-no-grupo-de-educacao-no-g20-241724</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3151-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Formação de professores será prioridade no grupo de educação no G20&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro brasileiro propôs ao grupo a criação de prêmio educacional&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230623175648_0L6N8.jpg" longdesc="81614;24756"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mariana Tokarnia – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A formação dos professores e a valorização docente serão os temas prioritários na educação no âmbito do G20, de acordo com o ministro da Educação, Camilo Santana. O ministro está na Índia, onde participou da Reunião de Ministros da Educação do G20, em Pune. A partir do ano que vem, o Brasil assume a presidência do G20 -  grupo formado pelas 19 maiores economias do mundo e a União Europeia -, e o Ministério da Educação (MEC) estará à frente do Grupo de Trabalho (GT) em Educação.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na reunião de ministros, Santana apresentou as propostas iniciais para o debate educacional do próximo ano. “Em educação, estabelecemos a formação dos professores e a valorização docente como temas prioritários para o próximo ano, reconhecendo a importância do professor na trajetória dos estudantes e, por consequência, na qualidade da educação”, disse Santana à Agência Brasil. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da formação de professores, outros temas prioritários da gestão brasileira serão o engajamento comunitário das escolas, com o respeito às diferenças e o fomento à interação entre o ambiente de ensino-aprendizagem e a sociedade e o compartilhamento de conteúdos educativos entre plataformas de ensino, com ênfase na educação para o desenvolvimento sustentável, no contexto de agenda ambiental. “A ideia é capacitar nossos jovens para formas de desenvolvimento que sejam não predatórias, não poluentes”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A reunião de ministros, que terminou ontem (22), contou com a presença de mais de 150 delegados, incluindo 14 ministros dos países membros do G20 e convidados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Santana também propôs ao grupo a criação do Prêmio G20 Educacional. “Também levei, como sugestão, dado o prestígio e a capilaridade do G20, um prêmio do G20 Educacional que reconheça experiências locais exitosas e nos permita, por meio delas, aprofundar o debate sobre a implementação de medidas de engajamento comunitário”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Brasil na presidência do G20&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Grupo dos 20 (G20) é composto por 19 países: Argentina, Austrália, Brasil, Canadá, China, França, Alemanha, Índia, Indonésia, Itália, Japão, República da Coreia, México, Rússia, Arábia Saudita, África do Sul, Türkiye, Reino Unido e Estados Unidos, além da União Europeia. Os membros do G20 representam cerca de 85% do PIB (Produto Interno Bruto, soma de todos os bens e serviços produzidos por um país) global, mais de 75% do comércio global e cerca de dois terços da população mundial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde 2008, os países revezam-se na presidência. Esta será a primeira vez que o Brasil presidirá o G20 no atual formato. A programação da presidência do G20 compreenderá mais de uma centena de reuniões oficiais em todo o território nacional, entre as quais a Cúpula de Líderes, cerca de 20 reuniões ministeriais, mais de 50 reuniões de altos funcionários, além de dezenas de eventos paralelos.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Cúpula de Líderes do G20, durante a presidência de turno brasileira, está prevista para 18 e 19 de novembro de 2024, no Rio de Janeiro. A Presidência da República do Brasil indicou três desafios orientadores gerais para todos os grupos de trabalho do G20, em 2024: desenvolvimento sustentável, reforma das estruturas de governança global e combate às desigualdades.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agenda da Educação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Na educação, a próxima reunião ministerial do G20 está prevista para setembro deste ano, em Fortaleza. No dia 1º de dezembro, o MEC deverá publicar a nota técnica que vai detalhar as prioridades e os objetivos esperados do GT. Em seguida, a pasta propõe uma videoconferência, a ser realizada de 5 a 6 de fevereiro de 2024, para escutar e receber contribuições de países.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A primeira reunião presencial deverá ocorrer de 25 a 27 de março de 2024, no Rio de Janeiro. Ao final do mês de abril, o MEC pretende compartilhar a primeira versão da declaração ministerial. A segunda reunião presencial será realizada de 20 a 22 de maio, em Brasília. Na sequência, a intenção é preparar a revisão da declaração por meio das conferências virtuais com cada país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/formacao-de-professores-sera-prioridade-no-grupo-de-educacao-no-g20-241724</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde recomenda uso de máscara diante de sintomas gripais Indicação também vale para quem tem fatores de risco para covid-19</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-recomenda-uso-de-mascara-diante-de-sintomas-gripais-241723</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3151-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde recomenda uso de máscara diante de sintomas gripais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indicação também vale para quem tem fatores de risco para covid-19&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230623173327_7AODZ.jpg" longdesc="81612;39036"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Raquel Portugal/FioCruz  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Paula Laboissière - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nota técnica do Ministério da Saúde recomenda o uso de máscaras de proteção facial para pessoas com sintomas gripais, pessoas que apresentem fatores de risco para covid-19 e casos suspeitos ou confirmados da doença. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a pasta, os grupos com fatores de risco para complicações da covid-19 incluem imunossuprimidos, idosos, gestantes e pessoas com comorbidades em situações como locais fechados e não ventilados, locais com aglomeração e serviços de saúde. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No documento, a pasta destaca que, embora a Organização Mundial da Saúde (OMS) tenha declarado o fim da emergência em saúde pública de importância internacional, o vírus continua a circular no Brasil e no mundo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O vírus ainda tem caráter pandêmico, com transmissão generalizada, e ainda há risco do surgimento de novas variantes que podem ser ainda mais graves do que as variantes atualmente em circulação e devem ser monitoradas.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além do uso de máscaras faciais, o ministério classifica como importantes medidas não farmacológicas que incluem o distanciamento físico, a etiqueta respiratória, a higienização das mãos com álcool 70% ou água e sabão, a limpeza e desinfecção de ambientes e o isolamento de casos suspeitos ou confirmados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pasta também reitera a importância da vacinação contra a covid-19, disponível para toda a população acima de 6 meses de idade. O reforço da bivalente está disponível para toda a população acima de 18 anos que tenha recebido pelo menos duas doses da vacina monovalente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 24 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/campanha-sobre-projeto-de-petropolis-que-treina-caes-resgatados-para-deteccao-do-cancer-de-mama-em-estagio-inicial-recebe-lions-de-ouro-em-cannes-241710"&gt;Campanha sobre projeto de Petrópolis que treina cães resgatados para detecção do câncer de mama em estágio inicial recebe Lions de Ouro em Cannes
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/supremo-retoma-julgamento-sobre-piso-salarial-da-enfermagem-241725"&gt;Supremo retoma julgamento sobre piso salarial da enfermagem&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-recomenda-uso-de-mascara-diante-de-sintomas-gripais-241723</guid><pubDate>Sat, 24 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>