<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 20 Feb 2024 06:14:36 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-determina-que-cascatinha-seja-substituida-por-outra-empresa-261128</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3392-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça determina que Cascatinha seja substituída por outra empresa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Empresa estará cometendo infração gravíssima caso demita funcionários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0450_20240219213443_NVZ70.jpg" width="540" height="405" longdesc="95122;100060"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O juiz Jorge Martins, da 4ª Vara Cível de Petrópolis, determinou que a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) substitua todas as linhas  de ônibus operadas pela viação Cascatinha. O processo é de caráter urgente e deve ser iniciado nesta terça-feira (20) devendo ser concluído até sexta-feira (23). No entanto, a empresa que fará o serviço ainda não foi definida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo com o processo de substituição da frota, a operação diária não poderá ser prejudicada, afetando os passageiros. Sendo assim, os coletivos deverão ser retirados na parte da noite após serem recolhidos à garagem. Em caso de descumprimento será aplicada multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento traz ainda uma fala do juiz que diz: “A demissão de operadores diretos, motoristas, cobradores e fiscais (despachantes) será considerada infração contratual gravíssima”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão veio em resposta à audiência realizada em 06 de fevereiro, quando o Judiciário já havia citado uma possível substituição da empresa por outra, após solicitação da prefeitura. No entanto, a Cascatinha alegou que a distribuição das linhas atrapalhará a recuperação financeira da operadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, o relatório da CPTrans apresentava erros. Assim, o juiz decidiu por não tomar a decisão final no mesmo dia. Mas, na mesma semana a justiça determinou que a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) apresentasse um novo relatório das vistorias realizadas na frota rodante da Viação Cascatinha, entre outubro de 2023 e fevereiro de 2024. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento deveria conter as informações detalhadas sobre os ônibus que foram reprovados com “restrição” e o que motivou a falta de aprovação para circular normalmente nas ruas. Também deveriam ser adicionados o mês, data, horário, local, o número da placa e de ordem do veículo e o ano de fabricação. A Companhia precisava comprovar através de documentos que a Cascatinha foi informada do resultado da vistoria de todos os ônibus, individualmente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de descumprimento, a CPTrans seria multada em R$200 mil; o Presidente da Companhia, Thiago Damasceno em R$ 40 mil e o Chefe da Divisão de Transportes da CPTrans em R$ 20 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a Cascatinha informou que o departamento jurídico da empresa vai recorrer da decisão, após encontrar erros processuais na condução do caso. “Inclusive, a operadora cumpriu, em seu devido prazo, com todas as correções e ajustes apontados pela CPTrans, durante fiscalização da frota. As soluções foram devidamente apresentadas, por meio de ofício, ao órgão fiscalizador. A Cascatinha, mesmo após os impactos financeiros da pandemia, dois desastres naturais na garagem e um incêndio criminoso que destruiu dezenas de ônibus novos e seminovos, segue com a operação normalizada em Petrópolis e mantém o planejamento de reestruturação, recuperação e renovação da frota”, diz a nota enviada ao Diário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-determina-que-cascatinha-seja-substituida-por-outra-empresa-261128</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-saiba-os-repelentes-adequados-contra-o-mosquito-261129</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3392-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dengue: saiba os repelentes adequados contra o mosquito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240219213436_UNFQU.jpg" longdesc="95119;29534"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o aumento dos casos de dengue no país, o uso de repelentes se torna um aliado crucial na proteção contra o mosquito transmissor, Aedes aegypti. No entanto, nem todos os repelentes oferecem a mesma eficácia. Aqueles que contêm as substâncias IR3535, encontrada nos repelentes da Merck; DEET (N-N-dietilmetatoluamida), presente em marcas como Off; e Icaridina, encontrada em produtos como Exposis, são os mais recomendados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A dermatologista Juliana Salvini esclarece as distinções e a durabilidade entre essas três substâncias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem três repelentes principais: Icaridina, DEET e o IR 35 35. O que muda de cada um deles é a eficácia, tem uns que têm uma duração maior. Então a Icaridina, dura até 10 horas, o DEET dura até duas horas e o IR 35 35 também duas horas. A gente pode usar no máximo três ou quatro vezes ao dia, sempre vai ficar um pouco mais difícil, sem fazer toda a rotina de pele, tomar banho, hidratação, filtro solar e por último o repelente, spray ou creme. Na região do rosto, a gente não gosta muito de recomendar esses de spray, porque você pode acabar inalando a fumaça. No corpo pode passar por cima da roupa também, pensando nas gestantes”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando se trata de proteger as crianças, é fundamental que os pais sigam as orientações médicas ao aplicar repelentes em crianças com menos de dois anos. Segundo a Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa), as instruções presentes nos produtos também abordam o uso nos pequenos. Os cosméticos repelentes contendo DEET não devem ser utilizados em menores de dois anos, e a concentração deste ingrediente não pode exceder 10% em produtos destinados a crianças de dois a 12 anos. A partir dos 12 anos, a agência recomenda o uso de repelentes contendo Icaridina ou DEET, com concentrações de até 10%, aplicados no máximo três vezes ao dia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente tem que saber que eles gostam de funcionar, os mosquitos, são mais ativos de manhã e no final da tarde. Então, todas essas questões de usar mosquiteiro, porta janelas e camas, evitar jardim e porão, lixeira dispostas, usar calça, camisa comprida, enfim, investimentos em roupas claras, também ajuda bastante. E até seis meses de idade, não tem nenhum repelente autorizado”, ressalta a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a especialista oferece outras orientações para lidar com a crise, como tomar anti-histamínicos prescritos por 3 a 5 dias e utilizar cremes como Trok-N, Nebacetin, Trok-G ou Diprogenta duas vezes ao dia por 5 dias. É importante também manter a pele bem hidratada para evitar coceira e, se necessário, enfaixar a área afetada para prevenir o prurido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não existe uma maneira infalível de prever se o uso de repelentes resultará em alergia, tornando fundamental a atenção aos sinais do corpo e, em caso de dúvida, buscar orientação médica para evitar possíveis complicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esses três ativos,  IR 35 35, Deet e Icaridina, são os três principais ativos. Mas, obviamente quando você compra qualquer repelente não é a única coisa que tem ali na formulação na composição, então sim podem ter ativos que sensibilizam uma pessoa. Não tem muito como saber, tem que ver o histórico e se às vezes acontecer, você tem que fazer o teste alérgico. Não tem uma coisa assim “Vou usar repelente, vou ter alergia?” não tem como nem avisar, fazer algum teste”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa) ressalta que inseticidas à base de citronela, andiroba e óleo de cravo, considerados "naturais", não possuem eficácia comprovada. Além disso, produtos de uso oral, como comprimidos ou vitaminas, não são indicados como repelentes contra o mosquito da dengue, conforme orientação oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar a consulta se determinado repelente está ou não regular, a Anvisa mantém no seu site duas listas: uma de &lt;a class="example1" href="https://consultas.anvisa.gov.br/#/cosmeticos/registrados/q/?nomeProduto=repelente"&gt;cosméticos para aplicação na pele&lt;/a&gt; e outra de&lt;a class="example1" href="https://consultas.anvisa.gov.br/#/saneantes/produtos/q/?nomeProduto=repelente"&gt; saneantes para uso no ambiente&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;*Com colaboração de Larissa Martins e com informações da Agência Brasil&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dengue-saiba-os-repelentes-adequados-contra-o-mosquito-261129</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mil-violacoes-de-direitos-humanos-registrados-nos-45-primeiros-dias-do-ano-261132</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3392-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mil violações de direitos humanos registrados nos 45 primeiros dias do ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da redução de denúncias feitas, agressões com condutas excessivas aumentaram&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0399_20240219213428_7TRYU.jpg" width="570" height="379" longdesc="95116;79603"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis contabiliza 1.045 violações de direitos humanos nos 45 primeiros dias deste ano. O número implica em um crescimento de 8,5% no volume de casos registrados, quando comparado com o mesmo recorte de tempo do ano passado (que conta com 963 infrações). Os dados são do painel da Ouvidoria Nacional de Direitos Humanos (ONDH), do Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação às denúncias feitas, houve um fenômeno contrário: entre 1º de janeiro e 14 de fevereiro de 2024, foram 164 contatos realizados ao órgão por residentes do município, a partir do Disque 100. No mesmo período de 2023, foram 199 (diferença de 17%). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cabe ressaltar que cada denúncia pode conter diversos relatos de violações. E, o que os dados da ONDH apontam é de que o número de casos pode ter tido um pequeno recuou, porém, as violências estão se tornando mais intensas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo o painel da Ouvidoria, a maior parte das violências neste ano no município são contra a mulher (306 violações constatadas por meio de 52 denúncias feitas). Depois, aparecem as crianças e adolescentes como as principais vítimas (47 contatos que denunciaram 283 práticas abusivas contra os menores). Em terceiro, estão as pessoas idosos, com 58 registros e 338 violações averiguadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ONDH ainda catalogou 75 violações contra pessoas com deficiência; 23 para com cidadão, família ou comunidade; 12 contra pessoas em situação de rua; e oito contra pessoas LGBTQIA+.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garantia de dignidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla de Carvalho, coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, pontuou em entrevista anterior ao Diário que os direitos humanos estabelecem garantias de que todos tenham acesso à dignidade, à liberdade e à vida – algo intrínseco a todo ser humano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Garantir que todas as pessoas tenham dignidade, direito a saúde, e que não sofram qualquer prática de tortura. Estes são objetivos dos direitos humanos e da declaração universal deles. Se uma pessoa que está em restrição de liberdade sofre de uma doença crônica e o Estado não paga o tratamento, isso é uma violação desses direitos. Porque eles são para todas as pessoas. São inegociáveis e universais, resguardados, inclusive, pela Constituição, e que não privilegiam determinados cidadãos ou classe”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós precisamos parar para pensar, julgar menos e agir mais. A nossa sociedade é extremamente hipócrita. As pessoas não querem entender direitos humanos porque se acham superiores. O que está faltando na gente hoje em dia é amor. Empatia. Solidariedade. E esse é o objetivo das instituições de defesa dos direitos humanos, garantir que eles sejam respeitados”, declarou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mil-violacoes-de-direitos-humanos-registrados-nos-45-primeiros-dias-do-ano-261132</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-do-salario-minimo-influencia-na-pensao-alimenticia-261134</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3392-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumento do salário mínimo influencia na pensão alimentícia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O cálculo da pensão alimentícia leva em conta a necessidade de quem recebe e a possibilidade de quem paga”, afirma advogado &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240219213448_481VE.jpg" width="545" height="363" longdesc="95124;106707"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento do salário mínimo para R$ 1.412,00 entrou em vigor no dia 1° de janeiro. O que algumas pessoas não sabem é que a elevação, além de beneficiar a classe trabalhadora, também pode influenciar indiretamente a determinação da pensão alimentícia. Isso porque pode refletir mudanças no custo de vida e, por consequência, nas necessidades básicas da criança ou adolescente que recebe o valor do pai ou mãe. Embora não exista uma relação direta e automática entre o salário mínimo e o valor da pensão alimentícia, os juízes podem considerar o salário mínimo como um índice de referência no momento da fixação do valor da pensão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leonardo Marcondes, advogado especialista em direito de família, explicou como é feito o cálculo de uma pensão. “O cálculo da pensão alimentícia leva em conta a necessidade de quem recebe e a possibilidade de quem paga. Isso envolve uma análise detalhada da renda do pagador, suas despesas essenciais, e as necessidades específicas da criança, como saúde, educação, alimentação, moradia e lazer. A lei não estipula um percentual fixo da renda que deve ser destinado à pensão; cada caso é avaliado individualmente”, esclareceu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista reforçou que caso a pensão do filho tenha sido estipulada com base no salário mínimo, não é necessário pedir uma revisão quando o valor do salário é ajustado. Esse aumento da pensão acontece de forma automática e caso o pagador da pensão não faça o reajuste, o meio para cobrar o valor que não foi pago é a ação de execução de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso os rendimentos do pai tenham aumentado, e a pensão não esteja fixada com base no salário mínimo, é possível solicitar uma revisão da pensão alimentícia com base no aumento dos rendimentos do pagador. Para isso é necessário ingressar com uma ação de revisão de alimentos no judiciário, apresentando provas de que houve mudança nas condições financeiras do alimentante (quem paga a pensão) ou nas necessidades do alimentando (quem recebe a pensão). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do salário mínimo existem outros fatores que podem influenciar a revisão da pensão alimentícia. “Entre os fatores estão: mudanças significativas na renda do pagador, alteração nas necessidades da criança (por exemplo, despesas médicas extraordinárias), inflação e variações no custo de vida. A legislação e jurisprudência locais também desempenham um papel importante, visto que podem existir especificidades regionais na aplicação das normas”, frisou Leonardo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As possíveis consequências legais de não ajustar a pensão alimentícia após o aumento do salário mínimo podem variar, de acordo com o advogado. Se o pagador não ajustar o valor da pensão, ele poderá sofrer as consequências de uma execução de alimentos que podem variar de ter seus bens tomados, até ser preso por dívida de pensão alimentícia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É essencial buscar aconselhamento jurídico quando necessário, especialmente diante de mudanças econômicas significativas, como o aumento dos rendimentos do pagador da pensão, para assegurar que os direitos da criança a um desenvolvimento adequado sejam protegidos e que as obrigações sejam justas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-janeiro-inflacao-pesou-mais-para-a-baixa-renda-diz-ipea-261125"&gt;Em janeiro, inflação pesou mais para a baixa renda, diz Ipea
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/monitor-do-pib-aponta-crescimento-de-3-da-economia-em-2023-261140"&gt;Monitor do PIB aponta crescimento de 3% da economia em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumento-do-salario-minimo-influencia-na-pensao-alimenticia-261134</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-veto-do-prefeito-ao-projeto-que-cria-o-fundo-de-combate-a-fome-261130</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3392-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadores votam veto do prefeito ao projeto que cria o Fundo de Combate à Fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240219213446_KW4AC.jpg" longdesc="95123;63912"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os vereadores voltam a se reunir hoje, com a realização de duas sessões legislativas, iniciando às 14h, sendo que a maioria dos vereadores participa de forma on-line devido às obras de restauração do prédio. Na primeira sessão, os vereadores vão analisar e votar se mantém ou não o veto total do prefeito Rubens Bomtempo ao projeto que cria o Fundo Municipal de Combate à Fome, de autoria do vereador Marcelo Lessa (SSD). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o argumento usado pelo chefe do Executivo, o projeto comete vício de iniciativa, sendo considerado inconstitucional, pois a criação deste e de qualquer outro fundo, seria de iniciativa exclusiva do Poder Executivo. Conforme argumentação, o vício de iniciativa e a inconstitucionalidade do projeto seria por conta de criar atribuições e despesas para o Poder Executivo, interferindo diretamente nas políticas assistenciais oferecidas pela Prefeitura. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a sessão, os vereadores vão votar ainda a criação do Sistema de Instrução Permanente para a Prevenção da Febre Maculosa, de autoria do vereador Junior Coruja (PSD) e o projeto que institui a Semana de Conscientização e Apoio às Pessoas com Neoplasia Bucal decorrente de deficiência alimentar, de autoria do vereador Eduardo do Blog (Republicanos). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda sessão, os vereadores votam projeto que dispõe sobre a instituição do "Bunka-Sai" no calendário oficial do município, matéria que tem como autor o vereador Fred Procópio (PL). Ainda está na pauta, o projeto do vereador Ronaldo Ramos que declara patrimônio cultural imaterial do município o Circuito Pedras do Taquaril.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadora-julia-realiza-fiscalizacao-no-caxambu-apos-denuncias-de-moradores-261136"&gt;Vereadora Júlia realiza fiscalização no Caxambu após denúncias de moradores
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadores-votam-veto-do-prefeito-ao-projeto-que-cria-o-fundo-de-combate-a-fome-261130</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-divulga-nova-edicao-do-calendario-do-empreendedor-261131</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3392-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sebrae Rio divulga nova edição do Calendário do Empreendedor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A atual edição da ferramenta gratuita já teve mais de 6,5 mil acessos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0339_20240219213434_HCF6V.png" longdesc="95118;255773"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empreendedor precisa ter planejamento e muita criatividade para que seu negócio seja sustentável. Para ajudar os empresários nessa missão, o Sebrae Rio lançou o Calendário do Empreendedor 2024 (de acesso gratuito pelo link https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/calendario-empreendedor-2024), com sugestões para todas as semanas do ano, dicas para as redes sociais e tendências de mercado. Desde o início do ano, a ferramenta teve mais de 6,5 mil downloads.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado do Rio de Janeiro tem mais de 1,8 milhão de pequenos negócios. Rosemere Gomes Santos, microempreendedora individual (MEI) proprietária da JC Luz Corretora de Saúde, já acessou o conteúdo do produto. “Gosto de fazer ações promocionais personalizadas para meus clientes e, com esse calendário, fica mais fácil organizar o planejamento das redes sociais, por exemplo”, disse ela, já preparando material de divulgação para o Dia da Mulher e Dia das Mães. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gerente de Comunicação, Marketing e Relacionamento Digital do Sebrae Rio, Debora Finamore, observou que o Sebrae destaca a importância do planejamento estratégico de redes sociais para o sucesso dos empreendimentos. E acrescentou que ferramenta é essencial para aumentar a visibilidade da marca, engajar o público-alvo e impulsionar as vendas, através de análises de mercado, definição de objetivos e estratégias adequadas para cada plataforma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do calendário, uma série de cursos digitais gratuitos já podem ser acessados pelos empresários pelo site do Sebrae Rio (&lt;a class="example1" href="https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/"&gt;https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/&lt;/a&gt;). Entre as novidades neste início de ano está o curso de inteligência emocional (&lt;a class="example1" href="https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/minicurso-inteligencia-emocional"&gt;https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/minicurso-inteligencia-emocional&lt;/a&gt;). O conteúdo também gratuito trata da importância dessa habilidade nos negócios, passando pelo equilíbrio para lidar com o empreendedorismo e o burnout, estado de esgotamento físico e mental, cada vez mais frequente atualmente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ciee-promove-maratona-de-vagas-com-60-mil-oportunidades-em-todo-pais-261122"&gt;CIEE promove Maratona de Vagas com 60 mil oportunidades em todo país
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-divulga-nova-edicao-do-calendario-do-empreendedor-261131</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-prende-acusado-de-homicidio-de-guarda-em-tres-rio-e-lider-do-trafico-do-neylor-261133</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3392-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM prende acusado de homicídio de guarda em Três Rio e líder do tráfico do Neylor &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ambas as ações foram feitas em conjunto com a 105ª DP e com informações do Disque Denúncia &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240219213426_A8QLV.jpg" longdesc="95115;70716"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução PMRJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 26º Batalhão da Polícia Militar fez duas prisões entre sábado (17/02) e essa segunda-feira (19). A primeira foi de um homem que é acusado pelo homicídio de um guarda municipal em Três Rios. O outro foi de um chefe do tráfico de drogas da Comunidade do Neylor. As ações contaram com o Disque Denúncia e a 105ª DP (Retiro). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado à noite, agentes do Serviço Reservado do 26º BPM prenderam Maicon da Fonseca Fioravanti, vulgo “MK”, de 22 anos, que é apontado como responsável pelo assassinato do guarda municipal de Belo Horizonte, Flávio Batista de Araújo, de 37 anos. Ele foi encontrado no bairro Duques depois de informações repassadas pelo Disque Denúncia de que ele estaria vendendo drogas em um bar. A PM usou um carro descaracterizado e, com ele, foram os agentes encontraram seis cápsulas de cocaína. Ainda no local, o rapaz indicou uma área de mata onde havia escondido uma sacola com mais 100 cápsulas. Ele, que tinha um mandado de prisão em aberto e estava foragido, foi levado para a 105ª DP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crime aconteceu em 30 de dezembro, quando o guarda municipal estava fazendo uma viagem com a esposa, a filha e um motorista, que é agente penitenciário. Todos estavam em um carro em direção a cidade de Rio das Ostras. Quando passavam pelo bairro Moura Brasil, na ligação entre a BR-040 e a BR-393 (Rodovia Lúcio Meira), o acusado tentou roubar o veículo, mas o condutor não parou. Foi então que o suspeito atirou e acabou atingindo a vítima. O guarda municipal ainda foi socorrido em uma base da concessionária que administra a BR-393, mas ele não resistiu aos ferimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de preso, ele disse em depoimento que queria roubar o carro para tentar tomar controle do tráfico em outra região de Três Rios e que atirou quando o carro não parou. Diante disso, o líder da facção criminosa a qual ele pertence mandou ele vir para Petrópolis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Disque Denúncia, ele é acusado de roubo qualificado pelo resultado de morte e pode pegar de 20 a 30 anos de prisão, como prevê o Código Penal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Chefe do tráfico do Neylor é preso após três horas de buscas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Polícia Militar e a Polícia Civil fizeram outra prisão na manhã dessa segunda, trabalho que contou novamente com informações repassadas pelo Disque Denúncia. Dessa vez, a prisão foi de um homem apontado como chefe do tráfico de drogas na Comunidade do Neylor, conhecido como "Carlão". Segundo a PM, ao ser surpreendido pelos policiais na venda de drogas na comunidade, o homem fugiu e se escondeu em uma região de mata. Foi necessário uma busca de três horas, mas o acusado foi encontrado e encaminhado para a 105ª DP. De acordo com a Polícia Militar, ele atua no tráfico da localidade há algum tempo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ) mostram que, em 2023, foram feitas 987 prisões em flagrante em Petrópolis (aumento de 14% na comparação com 2022) e 285 em cumprimento de mandado (queda de 15,7%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-prende-acusado-de-homicidio-de-guarda-em-tres-rio-e-lider-do-trafico-do-neylor-261133</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-69-vagas-para-esta-semana-261135</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3392-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 69 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0427_20240219120042_K8AY2.jpg" longdesc="95092;69339"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 69 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura &lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;(https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (19) a sexta-feira (23).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Armazém - Ensino Fundamental / Experiência na função - 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assistente de Engenharia - Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Contabilidade - Ensino Superior / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Costura - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Cozinha - Ensino Fundamental / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortador à Tesoura - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cortador de Artefatos de Couro - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costureira Pilotista - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cozinheiro - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eletricista de Instalações - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Produção - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Mecânico Industrial - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteticista - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fiscal de Loja - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gerente de Restaurante - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder de Manutenção - Ensino Médio / Formação em Eletromecânica / Curso específico na área / Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpador (a) - Ensino Fundamental / Experiência de 1 ano na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Manobrador - CNH Cat. B Definitiva / Saber dirigir veículo automático - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Modelista de Móveis - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro - Ensino Fundamental / Experiência na função - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pintor à Pistola - Ensino Médio / Experiência na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representante Comercial - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB / Possuir veículo para o trabalho / Disponibilidade para viajar - 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico Eletromecânico - Ensino Médio / Curso específico na área / Experiência de 1 ano na função - 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Armador de Estrutura de Concreto (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carpinteiro (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedreiro (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Experiência na função / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades com segurança - 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Suporte Técnico - Experiência de 2 anos na função - 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor (a) de Serviços de Crédito - Ensino Médio - 1 vaga&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-69-vagas-para-esta-semana-261135</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selton-mello-celebra-40-anos-de-carreira-com-livro-apaixonante-261076</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3392-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Selton Mello celebra 40 anos de carreira com livro apaixonante&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0069_x_0100_20240219070132_NK863.jpg" width="277" height="401" longdesc="95069;575706"&gt;&lt;br&gt;Entrevistado por grandes personalidades brasileiras, ator e diretor detalha experiências, dores e sonhos em livro-memória&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Selton Mello celebra quatro décadas de carreira com o lançamento da biografia Eu Me Lembro cercado por memórias da família, dos amigos e da sua arte. A trajetória é narrada em primeira pessoa, em resposta a uma série de perguntas feitas por um time de 40 estrelas da TV, teatro, cinema e literatura, como Fernanda Montenegro, Lázaro Ramos, Zuenir Ventura, Marjorie Estiano, Jeferson Tenório e Fábio Assunção. Lançamento da Jambô Editora, o livro conta com três cadernos de fotografias, que retratam momentos distintos da vida do ator e somam mais de 70 fotos - um bônus à experiência de leitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo dos capítulos, Selton descortina os principais personagens que interpretou, dublou e dirigiu, revela bastidores de gravações, as técnicas usadas para compor seus trabalhos e detalha experiências inesquecíveis, como dirigir o ator Paulo José já debilitado pelo Parkinson no antológico filme O Palhaço. As perguntas dos convidados abrem caminho para a intimidade que ele não costuma compartilhar publicamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exemplo disso são as passagens sobre a relação do ator com a mãe, Selva, acometida pelo Alzheimer, e a comunicação mais espiritual mantida pelos dois desde o agravamento da doença. Esse vínculo funciona como a premissa do livro, pois lembrar, hoje, é essencial para manter as memórias da infância no interior de Minas Gerais, ou nos corredores da TV dos anos 1980.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Eu perdi a minha referência mais importante. Desde então, o meu exercício foi continuar fazendo pra ela, mesmo sabendo que ela não vai ver. Ela está aqui e não está. Então agora a minha mãe está dentro de mim."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um texto sensível e poético, Selton dá voz aos desafios encarados ainda no começo da carreira, quando enfrentou o ostracismo após um sucesso meteórico e duvidou do próprio talento. Fala, também, sobre como cada um dos entrevistadores para o livro marcou sua trajetória. A biografia diverte, ensina e comove. Um mergulho profundo na alma de um dos maiores atores brasileiros de todos os tempos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os questionamentos de grandes personalidades brasileiras ajudam a abrir a caixa de memórias. De perguntas como “O que te inspira na vida?” - Camila Pitanga, “Por que nunca se casou?” - Pedro Bial, “Com que tipo de ator você gosta de contracenar?” - Wagner Moura, “Atuar, dirigir e escrever. Você tinha esse sonho desde pequeno? - Larissa Manoela, e “Qual foi a maior dificuldade que você enfrentou na carreira até hoje?” - Zezé Motta, nascem respostas emocionantes, engraçadas e surpreendentes. Em depoimentos tocantes, Matheus Nachtergaele e Fernanda Torres falam da conexão com Selton.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para além de declarar seu amor à vida e à arte, ele se inspira em um grande sucesso ao dar o tom à narrativa. Em Sessão de Terapia, série que dirige e atua, onde dúvidas e angústias são compartilhadas, o expectador se identifica com a busca por respostas. No livro, o autor analisa, com humor refinado e muita ternura, as etapas da carreira e os percalços de forma lúcida e terapêutica, abordando questões delicadas, como transtorno de imagem e depressão. Ele deixa o leitor à vontade para buscar nas entrelinhas um pouco mais sobre sua essência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eu Me Lembro se resume em uma conversa engraçada, tocante e muito humana sobre a trajetória do criador de personagens icônicos como o Chicó, de O Auto da Compadecida, Leléu, de Lisbela e o Prisioneiro, João Estrela, de Meu nome não é Johnny e Benjamin, de O Palhaço, entre tantos outros seres encantadores que foram tocados por seu talento. Com este livro-memória, Selton Mello compartilha vivências, sonhos e sentimentos, imortalizando um legado impressionante na televisão, no cinema, no teatro e na vida. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/selton-mello-celebra-40-anos-de-carreira-com-livro-apaixonante-261076</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-261124</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3392-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Coluna APL&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202302/fotos/0449_x_0480_20230228173102_ZIVMP.jpg" width="179" height="191" longdesc="74742;108531"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt; &lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ribeiro Couto, o autor do romance “Cabocla”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;“Quando em Petropolis eu passava pela casa do Afranio [Peixoto] (que só conheço atravez dos livros e de umas raras linhas de agradecimento a livros) sentia a necessidade urgente de fazer os meus romances, os meus contos.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Esse trecho extraído de uma missiva datada de 17 de outubro 1927 do escritor, poeta, jornalista e diplomata Ruy Ribeiro Couto (1898-1963) é uma das 85 cartas enviadas a Alceu Amoroso Lima (1893-1983), entre os anos 1923 e 1962, que hoje estão conservadas no Centro Alceu Amoroso Lima para a Liberdade-CAALL, unidade da Universidade Candido Mendes. A correspondência versa principalmente sobre a carreira diplomática de Ribeiro Couto, a literatura e a Academia Brasileira de Letras. Encontra-se reunida em um catálogo, publicado pelo CAALL em 2021, sendo o quarto volume da Série Correspondência de Alceu Amoroso Lima, criada em 2013.A publicação conta, ainda, com o ensaio primoroso do escritor e editor Pedro Karp Vasquez e a cronologia e o texto da quarta capa da escritora Elvia Bezerra.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O diálogo epistolar fornece informações importantes sobre a vida pessoal e literária, o gosto e o talento de ambos pela crítica literária, os projetos para a divulgação da literatura brasileira, a opinião sobre os escritores e suas obras e outros assuntos. Na mencionada carta de 1927, ele fala do seu processo de criação: “Ha pouco lhe falei de “os meus romances, os meus contos”. Que romances, perguntará o senhor? Pois já escrevi dois. Nenhum me agradou. Em geral, só depois de alguns annos é que (até simples versos) o que escrevo vai tomando a forma definitiva. Preciso pôr o tempo entre mim e a obra, para o grande trabalho da reforma experiente.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Somente em 1931, publicou seu primeiro romance A Cabocla foi adaptada para televisão e levado ao ar primeiramente em 1959, pela extinta TV Rio, e depois pela Rede Globo em duas ocasiões, graças à adaptação realizada por Benedito Ruy Barbosa, em 1979 e 2004, sendo estrelada por grandes nomes da teledramaturgia. Na carta de março de 1932, Ribeiro Couto tece vários comentários acerca do romance: “E é esse aspecto do livro, a atmosphera de revelação obscura, de identificação amorosa com a terra e a gente, que me parece (si ao autor é licito falar) uma acção util, que attinge o seu objetivo”.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;As cartas testemunham uma amizade que foi sendo construída ao longo do tempo, permeada de encontros e desencontros. O primeiro deles foi em 1921, quando Alceu Amoroso Lima fez uma crítica ao livro O Jardim das Confidências: “E como nos seus poemas chovia muito, chovia a todo momento, eu disse, entre outras brincadeiras, sem malícia, que era preciso pôr galochas para ler seus versos.” Anos depois, em 23 de março de 1940, quando voltava de Paris, Ribeiro Couto fala da felicidade de voltar ao Brasil e relembra a crítica de 1921: “É impossível exprimir a minha violenta alegria. Creio que vou chorar (não como no “Jardim das confidências”, mas com mais forte coração e por outros motivos), ao avistar a barra do Rio.” &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A crítica não foi muito bem aceita, conforme o próprio Dr. Alceu nos consta na crônica “Carta a Ribeiro Couto (I e II)” escrita, por ocasião da morte do amigo, publicada no Diário de Notícias, nas edições de 30/6 e 7/7/1963: “Você teve razão de não gostar. Creio mesmo que em protesto, nem me mandou três anos depois os seus “Poemetos de Ternura e de Melancolia”. A aproximação entre os dois intelectuais, que só se conheceram pessoalmente em 1928, se deu por intermédio de amigos como Manuel Bandeira (1886-1968) e Ronald de Carvalho (1893-1935). Nesta crônica, Alceu Amoroso Lima analisa a obra do poeta: “Sua técnica poética era muito sábia. Diz mesmo Manuel Bandeira que ninguém, como você, manejava o alexandrino em nossa poesia.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Sua carreira diplomática permitiu-lhe ampliar a sua rede de sociabilidades e manter contatos com nomes de autores e editores que possibilitaram dar andamento ao seu projeto de divulgar os autores brasileiros no exterior: “Só o que me parece util é collaborar em revistas: tratar dos outros, nunca de mim. Que ganha o Brasil com a publicação de um livro meu, naturalmente mediocre, na França e nos E. Unidos? Em compensação, a publicação reiterada de chronicas sobre os nossos autores tem uma utilidade grande e é cousa que me fala á alma.” (Marselha, 21 de abril de 1930).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Para Carlos Drummond (1902-2017), "Os poemas de Ribeiro Couto são música em surdina, são eternidades do minuto”. Segundo o embaixador Vasco Mariz (1921-2017) os poemas de Ribeiro Couto despertaram vivo interesse nos “compositores eruditos brasileiros, e portugueses também. Foram os seus versos postos em música nada menos de 20 vezes, o que o coloca em 7º lugar entre os poetas brasileiros mais frequentemente musicados por nossos compositores clássicos.”&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0763_20240219213431_4PYBJ.jpg" width="395" height="502" longdesc="95117;69442"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Maria de Fátima Moraes Argon&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Titular da Cadeira 6 da APL&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-apl-261124</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-um-companheiro-de-luta-ataualpa-a-p-filho-professor-261121</link><description>A um companheiro de luta
Ataualpa A. P. Filho - professor</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-um-companheiro-de-luta-ataualpa-a-p-filho-professor-261121</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-servidao-do-bingen-revolta-moradores-261137</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3392-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco em servidão do Bingen revolta moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0797_20240219213418_HX8BM.jpg" width="393" height="522" longdesc="95112;225318"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Servidão Eduardo Troyack, próximo ao número 51, no Bingen, reivindicam o conserto de um buraco na via. Segundo o que relatam, a situação perdura há cerca de duas semanas. Com as fortes chuvas recentes, além do tráfego constante de veículos, o afundamento tem aumentado dia após dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta disso, foi necessário a colocação de uma chapa metálica para tapar o buraco e viabilizar a passagem dos motoristas, inclusive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Servidão Eduardo Troyack está precisando que a Águas do Imperador venha consertar o buraco que se abriu e não finalizou já tem mais de 15 dias e nada até agora – e que cada dia fica maior”, disse a moradora Cristiane Gomes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entramos em contato com a Águas do Imperador, que informou que “o problema na via não foi causado por conta de intervenções da concessionária. Equipes da Águas do Imperador estiveram no local para consertar a rede de água que foi danificada por conta do afundamento da rua. Portanto, o reparo da via não é de responsabilidade da concessionária”, informaram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procuramos então a Secretaria de Obras nessa segunda-feira (19/02). Em nota, a pasta disse que “iniciou em 19/02 as intervenções na área informada, com envio de equipes para realização dos reparos na via”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-substituicao-de-lixeira-na-posse-261138"&gt;Moradores reivindicam substituição de lixeira na Posse
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-lopes-trovao-preocupa-moradores-261139"&gt;Falta de iluminação pública na Lopes Trovão preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-em-servidao-do-bingen-revolta-moradores-261137</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-reivindicam-substituicao-de-lixeira-na-posse-261138</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3392-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores reivindicam substituição de lixeira na Posse&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_1333_20240219213421_MXXZ3.jpg" width="282" height="626" longdesc="95113;324193"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Residentes da Estrada do Juruá, no bairro Nossa Senhora de Fátima, em frente à Escola Municipal Oswaldo da Costa Frias, na Posse, reivindicam a substituição da coletora de lixo do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o relato dos mesmos, o pedido para a troca do objeto já foi feito ao município. No entanto, os moradores afirmam que a substituição permanece pendente – apesar da Prefeitura afirmar que o trabalho foi concluído, de acordo com o que dizem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É lamentável que uma infraestrutura tão básica e vital como uma lixeira permaneça negligenciada por tanto tempo. Situação essa que cria um ambiente propício para o acúmulo de resíduos, insetos e, até mesmo, possíveis riscos à saúde dos residentes e estudantes que frequentam a área”, declara uma moradora que não se identificou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comdep, em nota, informou que “vem, periodicamente, substituindo e recuperando as lixeiras danificadas em toda a cidade – tanto os contêineres quanto as estruturas fixas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acrescentam ainda que “Uma equipe será enviada ao local para avaliar as intervenções necessárias”. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-servidao-do-bingen-revolta-moradores-261137"&gt;Buraco em servidão do Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-lopes-trovao-preocupa-moradores-261139"&gt;Falta de iluminação pública na Lopes Trovão preocupa moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-reivindicam-substituicao-de-lixeira-na-posse-261138</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-lopes-trovao-preocupa-moradores-261139</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3392-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública na Lopes Trovão preocupa moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Residentes da Rua Lopes Trovão, próximo ao número 443, no Alto da Serra, relatam a necessidade de substituição de três lâmpadas queimadas nos postes da região: 21315, 02596 e 02599.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores temem que, caso a falta de iluminação pública não seja resolvida o quanto antes, um acidente grave possa ocorrer eventualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Toda essa escuridão está dentro de uma curva. Um ofício já foi feito por parte da vereadora Gilda Beatriz; os próprios moradores já abriram um protocolo, mas, nada foi feito”, lamenta a moradora Jaqui Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSSOP) informou que “enviará uma equipe ao local para verificar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-em-servidao-do-bingen-revolta-moradores-261137"&gt;Buraco em servidão do Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-reivindicam-substituicao-de-lixeira-na-posse-261138"&gt;Moradores reivindicam substituição de lixeira na Posse
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-na-lopes-trovao-preocupa-moradores-261139</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-realiza-fiscalizacao-no-caxambu-apos-denuncias-de-moradores-261136</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3392-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Júlia realiza fiscalização no Caxambu após denúncias de moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Situação de abandono da localidade Santa Isabel faz com que a parlamentar cobre ações do poder executivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0800_20240219213413_VLIXR.jpg" width="391" height="521" longdesc="95110;340415"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ascom Júlia Casamasso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular, esteve no bairro Caxambu fiscalizando denúncias feitas por moradores e a situação constatada é de total abandono. Na localidade conhecida como Santa Isabel, as áreas de lazer não possuem condições adequadas de uso, colocando a segurança da população em risco, já que ficam próximas à via principal. No parquinho infantil, por exemplo, o espaço está tomado pela vegetação, a cerca precisa de manutenção e os brinquedos estão velhos, precários e com rachaduras, tornando-se inadequados para o uso das crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já na quadra local, a grade de proteção está com buracos em toda sua extensão e o piso não possui mais marcação. Ao redor dos espaços, a calçada está danificada e sem acessibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Infelizmente, o que nós moradores do Caxambu vemos em nosso bairro é descaso e abandono. Além dos problemas nas áreas de lazer, as vias estão cheias de buracos, há locais nos quais a vegetação invadiu o asfalto, faltando ainda sinalização em trechos perigosos. Vamos fazer as indicações e cobrar a execução de todos os reparos necessários como capina e operação tapa buraco, além da reforma da quadra e do parquinho”, destaca a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação na localidade Santa Isabel é tão crítica que há algumas semanas houve um acidente de trânsito no qual um ônibus ficou preso em um trecho da via após a pista ceder. Até o momento, o dano não foi reparado e o mato agora tomou parte do trecho danificado e os motoristas correm risco de cair no buraco, já que não é possível visualizá-lo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro ponto preocupante é que as ruas estão totalmente esburacadas e muitas calçadas estão cobertas pelo mato. Há ainda a denúncia constante em relação aos ônibus que circulam em poucos horários, estão sempre quebrando e não atendem à população com dignidade. Não bastasse, em algumas localidades, as lixeiras estão danificadas ou quebradas, fazendo com que os moradores não tenham um local adequado para descartar o lixo, que fica espalhado pelas calçadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma situação insalubre, os moradores do Caxambu  merecem viver com dignidade e segurança. Por isso, vamos fazer nosso trabalho, por meio das indicações e dando visibilidade às demandas populares, e contamos com a população para seguir denunciando e cobrando do poder executivo uma melhoria real do bairro do Caxambu”, conclui Júlia. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereadores-votam-veto-do-prefeito-ao-projeto-que-cria-o-fundo-de-combate-a-fome-261130"&gt;Vereadores votam veto do prefeito ao projeto que cria o Fundo de Combate à Fome&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-realiza-fiscalizacao-no-caxambu-apos-denuncias-de-moradores-261136</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261074</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-261074</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-adesao-ao-programa-pe-de-meia-termina-no-proximo-domingo-261120</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3392-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prazo para adesão ao Programa Pé-de-Meia termina no próximo domingo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretários de educação e reitores têm de acessar o módulo do programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0640_x_0369_20240219103532_1Q5R8.jpg" longdesc="95087;146525"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Termina no próximo domingo (25) o prazo para a assinatura do termo de compromisso das redes federais, estaduais, distrital e municipais com o Programa Pé-de-Meia, instituído pelo governo federal como uma espécie de poupança que serve de incentivo para que estudantes de baixa renda concluam o ensino médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os procedimentos devem ser feitos pelas secretarias de Educação, por meio do módulo Pé-de-Meia do Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do Ministério da Educação (Simec). Ao assinar o termo, as autoridades indicam quem serão os responsáveis pelo envio mensal das informações dos alunos para o Ministério da Educação (MEC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Somente os perfis do respectivo secretário estadual e municipal de Educação e do reitor das instituições federais que ofertam ensino médio regular podem acessar o módulo no Simec e fazer a adesão”, informa o MEC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão beneficiados jovens de baixa renda regularmente matriculados no ensino médio na rede pública e com a família inscrita no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com renda per capita mensal igual ou inferior a R$ 218. No caso de educação para jovens e adultos, podem receber o benefício quem está na faixa etária de 19 a 24 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pé-de-Meia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa oferece quatro tipos de incentivos para os estudantes do ensino médio: incentivo-matrícula, pago uma vez por ano para aqueles que se matricularem; incentivo-frequência, pago em nove vezes durante o ano para aqueles que frequentarem pelo menos 80% das aulas; incentivo-conclusão, pago pela conclusão dos anos letivos, para aqueles que forem aprovados, participando das avaliações; e, o incentivo-Enem, pago uma única vez para aqueles que comprovarem a participação Enem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ato da matrícula, no início do ano letivo, o estudante do ensino médio receberá em sua conta poupança R$ 200. Com a comprovação de frequência, ele terá direito ao recebimento de R$ 1,8 mil por ano, em nove parcelas de R$ 200.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim, o total por ano letivo será de R$ 2 mil. Ao concluir a última série, o aluno receberá R$ 3 mil na conta poupança, que equivale a R$ 1 mil por série. Aqueles que participarem do Enem receberão R$ 200. Assim, caso o estudante cumpra todos os requisitos estabelecidos ao longo dos 3 anos, ele terá recebido um total de R$ 9,2 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os recursos serão depositados em conta em nome do estudante beneficiário, de natureza pessoal e intransferível, que poderá ser do tipo poupança social digital. Os valores não entrarão no cálculo para declaração de renda familiar e recebimento de outros benefícios, como o Bolsa Família, por exemplo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com a assinatura do Termo, as redes ofertantes de ensino médio se comprometem a fornecer e compartilhar, com o MEC, as informações dos estudantes matriculados nessa etapa de ensino e, quando for o caso, de seus representantes legais. A cooperação dos sistemas de ensino possibilitará o acesso de seus alunos matriculados ao incentivo financeiro-educacional”, detalhou o ministério.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prazo-para-adesao-ao-programa-pe-de-meia-termina-no-proximo-domingo-261120</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciee-promove-maratona-de-vagas-com-60-mil-oportunidades-em-todo-pais-261122</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3392-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CIEE promove Maratona de Vagas com 60 mil oportunidades em todo país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cursos de administração e pedagogia têm o maior número de postos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240219202029_GDUVQ.jpg" longdesc="95105;50727"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Centro de Integração Empresa-Escola (CIEE) promove nesta terça-feira (20) uma Maratona de Vagas com 60 mil oportunidades de estágio e aprendiz em empresas privadas, mistas e estatais em todo território nacional. Desse total, 38,7 mil vagas estão disponíveis em empresas privadas e mistas. Outras 21,2 mil vagas são em processos seletivos do setor público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento gratuito será realizado nesta terça-feira, das 9h às 15h, presencialmente, em diversas localidades do Brasil. O maior volume de oportunidades está concentrado em São Paulo (19.656 vagas), Salvador (3.315), Natal (2.448), Brasília (2.252) e Goiânia (1.516). Os cursos de administração, pedagogia, contabilidade, marketing e comunicação contabilizam o maior número de vagas de estágio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em São Paulo, a sede da organização está localizada no Itaim Bibi (Rua Tabapuã, 445, Itaim Bibi), onde estarão disponíveis 60 pontos de atendimento. Os estudantes poderão aguardar diretamente do Teatro CIEE, dentro das dependências do prédio. As demais unidades, presentes em 20 estados do país, também contarão com atendimento personalizado. Os interessados podem conferir os endereços dessas unidades na &lt;a class="example1" href="http://%20https//portal.ciee.org.br/maratona-de-vagas/"&gt;página do CIEE&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do CIEE é que, ao longo do dia, sejam realizados mais de 35 mil atendimentos em todo o país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-rio-divulga-nova-edicao-do-calendario-do-empreendedor-261131"&gt;Sebrae Rio divulga nova edição do Calendário do Empreendedor
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ciee-promove-maratona-de-vagas-com-60-mil-oportunidades-em-todo-pais-261122</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-janeiro-inflacao-pesou-mais-para-a-baixa-renda-diz-ipea-261125</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3392-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em janeiro, inflação pesou mais para a baixa renda, diz Ipea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Peso maior é explicado pela alta no preço dos alimentos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240219202034_GFLEM.jpg" longdesc="95107;82188"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Em janeiro, a inflação pesou mais no bolso das famílias de baixa renda do que no orçamento das famílias de rendas média e alta. A constatação faz parte do Indicador de Inflação por Faixa de Renda, divulgado nesta segunda-feira (19) pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o levantamento, enquanto a inflação oficial do país - Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) -  calculado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) foi de 0,42% em janeiro, a inflação para famílias de renda muito baixa (renda mensal domiciliar de até R$ 2.105,99) ficou em 0,66%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os grupos familiares de renda baixa (entre R$ 2.105,99 e R$ 3.158,99) e média-baixa (de R$ 3.158,99 e R$ 5.264,99) também sentiram no bolso uma inflação maior que a média, 0,59% e 0,49%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, lares de renda média (de R$ 5.264,98 e R$ 10.529,96), média-alta (de R$ 10.529,96 e R$ 21.059,92) e, especialmente, alta (acima de R$ 21.059,92) sentiram impactos de aumentos de preços abaixo da inflação oficial, 0,37%, 0,38% e 0,04%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alimentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ipea, o peso maior do custo de vida para os lares mais pobres é explicado pela alta nos preços dos alimentos. Isso acontece porque a parcela do orçamento gasta com a compra de alimentos é bem maior para as famílias mais pobres, em relação à observada no segmento de renda mais alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em janeiro, o principal foco inflacionário para as classes de rendas mais baixas veio do grupo alimentos e bebidas, refletindo a alta dos preços dos alimentos no domicílio, especialmente dos cereais (6,8%), dos tubérculos (11,1%), das frutas (5,1%) e dos óleos e gorduras (2,1%)”, explica a pesquisadora do Ipea Maria Andreia Parente Lameiras.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês de janeiro, o comportamento no preço dos alimentos representou um peso de 0,44 pontos percentuais (p.p.) na inflação das famílias de renda muito baixa. Já para os grupamentos familiares de renda mais alta, o peso foi de 0,14 p.p.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os lares mais abastados contaram com outra contribuição para sentirem menos os efeitos da inflação: a queda de 15,2% dos preços das passagens aéreas e de 10,2% das tarifas de transporte por aplicativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inversão em 12 meses&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os resultados de janeiro ficaram na contramão do acumulado nos últimos 12 meses. No período, foram as famílias de rendas média (4,65%), média-alta (4,93%) e alta (5,67%) que sentiram inflação maior que a média nacional (4,51%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, domicílios de renda muito baixa (3,47%), baixa (3,84%) e média-baixa (4,24%) sentiram um peso menor que o IPCA no orçamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ipea explica que as maiores pressões inflacionárias nos últimos doze meses foram nos grupos transportes, saúde e cuidados pessoais e habitação, impactados pelos reajustes de 25,5% das passagens aéreas, de 10,8% da gasolina, de 6,2% dos produtos farmacêuticos, de 5,6% dos artigos de higiene, de 11% dos planos de saúde e de 8,6% da energia elétrica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-do-salario-minimo-influencia-na-pensao-alimenticia-261134"&gt;Aumento do salário mínimo influencia na pensão alimentícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/monitor-do-pib-aponta-crescimento-de-3-da-economia-em-2023-261140"&gt;Monitor do PIB aponta crescimento de 3% da economia em 2023
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-janeiro-inflacao-pesou-mais-para-a-baixa-renda-diz-ipea-261125</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-derrota-portugal-e-avanca-no-mundial-de-beach-soccer-261126</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3392-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil derrota Portugal e avança no Mundial de Beach Soccer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Equipe brasileira enfrenta o México nesta terça-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0384_20240219231808_2N5D8.jpg" width="584" height="374" longdesc="95126;75350"&gt;&lt;br&gt; Foto: CBSB&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor Santos - EBC &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com emoção, a seleção brasileira de beach soccer derrotou Portugal por 3 a 2, neste domingo (18), no Mundial da modalidade que está sendo disputado em Dubai (Emirados Árabes). Com o resultado, obtido na prorrogação, o Brasil assegurou de forma antecipada a classificação para as quartas de final do torneio. A seleção brasileira ainda enfrenta o México, nesta terça-feira (20), a partir das 14h (horário de Brasília), no encerramento da primeira fase. Como Portugal e Omã - ambos com três pontos - se enfrentam na última rodada, não há como o Brasil terminar abaixo da segunda posição na chave, garantindo assim a classificação às quartas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil começou bem o duelo contra Portugal, que é considerado um clássico do beach soccer, já que as duas seleções possuem múltiplos títulos mundiais na modalidade. Rodrigo abriu o placar para os brasileiros no primeiro período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo período, Catarino ampliou e pareceu deixar a vitória bem encaminhada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, no período final, Portugal se encontrou e em apenas três minutos chegou ao empate, com gols de Bê Martins e Jordan.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A seleção portuguesa ainda teve uma chance de ouro para virar o jogo e garantir a vitória no tempo regulamentar. Quando restavam 25 segundos para o fim, Rodrigo colocou o braço na bola, cometendo pênalti e sendo expulso pelo segundo cartão amarelo. Na cobrança, o goleiro Bobô cresceu e defendeu o chute de Bê Martins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No tempo extra, mesmo com um atleta a menos, o Brasil marcou com Mauricinho e conseguiu segurar o triunfo sob intensa pressão portuguesa. A cinco segundos do fim, a seleção europeia parou na trave brasileira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vitória na prorrogação - que vale dois pontos - levou o Brasil a cinco pontos na classificação do Grupo D, depois do triunfo por 5 a 3 sobre Omã na estreia. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/emocao-nos-campeonatos-estaduais-261127"&gt;Emoção nos campeonatos estaduais
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-derrota-portugal-e-avanca-no-mundial-de-beach-soccer-261126</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/emocao-nos-campeonatos-estaduais-261127</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3392-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Emoção nos campeonatos estaduais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vasco vira sobre Botafogo e entra no G4 do Cariocão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0337_20240219231806_MT6BQ.jpg" longdesc="95125;82876"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Leandro Amorim&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor Santos - EBC &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo anotou dois belos gols, mas foi o Vasco que saiu com a vitória no estádio Nilton Santos neste domingo (18) em partida transmitida pela Rádio Nacional. O Cruzmaltino venceu o clássico por 4 a 2 e, de quebra, entrou momentaneamente no G4 do Campeonato Carioca com a vitória. A equipe comandada pelo argentino Ramon Díaz soma 16 pontos em nove partidas. O Botafogo, com 14 pontos, sai do grupo dos quatro primeiros restando apenas dois jogos para o fim da primeira fase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante de mais de 26 mil torcedores presentes, os donos da casa saíram na frente após tabelinha de Eduardo com Tiquinho Soares, que terminou com bela finalização de fora da área do meio-campista, aos 20 minutos. O empate do Vasco veio aos 28, quando Payet encontrou Galdames livre na área. O chileno finalizou duas vezes para vencer Gatito Fernández.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda etapa, o Vasco precisou de menos de um minuto para virar o jogo, após jogada pela esquerda que terminou com a finalização de Lucas Piton. A vitória parcial se transformou em goleada com dois gols do argentino Pablo Vegetti, o primeiro deles em cobrança de pênalti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Botafogo diminuiu a desvantagem com um golaço de bicicleta de Eduardo, o segundo dele na partida, dando números finais ao duelo: 4 a 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto o Vasco descansa até o confronto com o Volta Redonda, no próximo sábado (24), pela 10ª rodada do Campeonato Carioca, em Cariacica (Espírito Santo), o Botafogo tem um compromisso de extrema importância na próxima quarta-feira (21): encara o Aurora (Bolívia) em Cochabamba pela segunda fase preliminar da Copa Libertadores da América.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Na raça, Vitória derrota o Bahia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O domingo também foi de clássico na capital baiana. O primeiro Ba-Vi de 2024 teve como palco o estádio Barradão e foi repleto de emoções. Em duelo, transmitido pela TV Brasil, que teve duas viradas no placar, o Leão derrotou o Tricolor por 3 a 2 e fincou posição no G4 do Campeonato Baiano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Osvaldo abriu o placar para o Vitória logo no começo da partida com um chute cruzado pela direita. O Bahia virou ainda na primeira etapa com gols de Thaciano e Éverton Ribeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na volta do intervalo, o Vitória cresceu em busca do resultado em casa e, depois de insistir, chegou aos gols. Rezende, que havia entrado no segundo tempo, recebeu dois cartões amarelos e foi expulso. Com dez jogadores, o Bahia não conseguiu segurar a vantagem e sofreu o empate aos 30, novamente em gol de Osvaldo. Aos 38, após cobrança de escanteio pela direita, Alerrandro desviou de cabeça e marcou o gol da vitória do Rubro-Negro. O Bahia ainda teve Jean Lucas expulso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Restando duas rodadas para o fim da primeira fase, Bahia e Vitória aparecem iguais na tabela, com 13 pontos em sete jogos, ambos atrás da líder Juazeirense, que soma 14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novorizontino surpreende Santos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo Campeonato Paulista, o Santos, líder do Grupo A e já classificado à próxima fase, recebeu o Novorizontino na Vila Belmiro e acabou derrotado por 2 a 1. A equipe do interior fez um grande primeiro tempo, abrindo 2 a 0 com gols de Neto Pessoa e Rômulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo tempo, o Peixe conseguiu diminuir com Diego Pituca, mas não foi o suficiente para evitar a segunda derrota na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Santos soma 19 pontos no Grupo A, enquanto o Novorizontino, com o triunfo, passou o São Paulo e assumiu a liderança do Grupo D, com 15 pontos (com um jogo a mais do que o Tricolor).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-derrota-portugal-e-avanca-no-mundial-de-beach-soccer-261126"&gt;Brasil derrota Portugal e avança no Mundial de Beach Soccer
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/emocao-nos-campeonatos-estaduais-261127</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/monitor-do-pib-aponta-crescimento-de-3-da-economia-em-2023-261140</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3392-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Monitor do PIB aponta crescimento de 3% da economia em 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agropecuária e consumo das famílias puxaram o resultado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0400_20240219213415_CFH0A.jpg" width="590" height="393" longdesc="95111;88088"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento do Instituto Brasileiro de Economia da Fundação Getulio Vargas (Ibre/FGV) aponta que a economia brasileira teve um crescimento de 3% em 2023. O dado faz parte do Monitor do PIB, estudo que funciona como uma prévia do comportamento do PIB (conjunto de todos os bens e serviços produzidos no país). A agropecuária foi o destaque positivo do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Ibre, a economia teve desempenho positivo de 0,6% em dezembro ante o mês anterior e de 2,1% em relação a dezembro de 2022. Em janela de tempo trimestral, a atividade econômica no quarto trimestre apresentou alta de 0,1% na comparação com o terceiro trimestre e de 2,3% diante do quatro trimestre de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a coordenadora da pesquisa, Juliana Trece, o último trimestre do ano passado ficou marcado por uma “clara tendência de desaceleração”, porém, segundo ela, o resultado mostra resiliência da economia apesar das fragilidades de um crescimento anual concentrado e bastante influenciado por commodities (matérias primas com preços ditados pelo mercado internacional).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Força do agro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O principal motor de crescimento de 2023 foi a agropecuária, com alta de 15,8%, com destaque para o desempenho da soja na região Centro-Sul do país. Segundo Juliana Trece, a força do setor agro se nota ao perceber que, sendo apenas 6% do PIB, respondeu por 30% do crescimento da economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse contexto mostra forte concentração setorial e regional e evidencia que o crescimento econômico não foi sentido de modo uniforme no país”, pondera.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a pesquisadora, “o efeito do excelente desempenho agropecuário no ano se estendeu para outras atividades econômicas, o que potencializou sua influência na economia”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Setores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O setor de serviços apresentou alta de 2,5% em 2023, em um desempenho considerado “crescimento generalizado”. Já a indústria brasileira terminou o ano com alta de 1,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Monitor do PIB estima que o consumo das famílias cresceu 3,2% no ano passado. Dentro desse segmento, se destacam positivamente os setores de serviços e de produtos não duráveis (itens de consumo imediato ou com pouco tempo de duração). Em valores monetários, o consumo das famílias ficou em R$ 6,9 trilhões, o maior já registrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Queda no investimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A chamada Formação Bruta de Capital Fixo (FBCF), indicador que reflete o nível de investimento, como compras de máquinas e equipamentos, caiu 3,4% em 2023. Segundo a FGV, o desempenho de máquinas e equipamentos “preocupa”, pois vem acumulando quedas ao longo dos meses e fechou com retração de 8,5% no ano. A construção também contribuiu negativamente para esse resultado, com queda de 0,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de investimento da economia foi de 18,1% em 2023. Além de representar o segundo ano seguido de queda, a taxa segue abaixo da média histórica desde 2000 (19,2%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio exterior&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro fator que contribuiu para o crescimento do PIB foram as exportações, com alta de 9,5% no ano passado. O principal destaque foram as vendas para outros países de produtos agropecuários, que cresceram 25,3% no ano. Produtos da indústria extrativa mineral, como minério de ferro e petróleo, também tiveram desempenho expressivo no ano, com alta de 16,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A importação de bens e serviços caiu 1,1% em 2023. Importante notar que, diferentemente das exportações, as importações não são contabilizadas no PIB, porque o indicador só inclui os bens e serviços finais produzidos dentro da economia do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB per capita&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a FGV, o PIB brasileira alcançou R$ 10,740 trilhões, marcando uma trajetória de três anos seguidos de alta e atingindo o recorde da série histórica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O PIB per capita, que equivale ao total da economia dividido pelo número de habitantes do país fechou 2023 em R$ 52.611. Apesar de estar em ritmo crescente desde 2021, o valor está ainda abaixo dos anos 2023 (R$ 52.682) e 2014 (R$ 52.672).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prévia do BC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foi divulgado nesta segunda-feira (19) o Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC-Br), outro dado considerado prévia do PIB. De acordo com a pesquisa do Banco Central (BC), a economia brasileira teve crescimento de 2,45% em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado oficial do PIB do ano passado será divulgado no dia 1º de março pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumento-do-salario-minimo-influencia-na-pensao-alimenticia-261134"&gt;Aumento do salário mínimo influencia na pensão alimentícia
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-janeiro-inflacao-pesou-mais-para-a-baixa-renda-diz-ipea-261125"&gt;Em janeiro, inflação pesou mais para a baixa renda, diz Ipea
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/monitor-do-pib-aponta-crescimento-de-3-da-economia-em-2023-261140</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alckmin-defende-transicao-do-reintegra-ate-a-reforma-tributaria-261141</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3392-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alckmin defende transição do Reintegra até a reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vice-presidente sugere iniciar modelo por pequenas empresas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202402/fotos/0600_x_0359_20240219232804_STMBL.jpg" longdesc="95127;46863"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rovena Rosa / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Mello - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente e ministro do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, Geraldo Alckmin, defendeu nessa segunda-feira (19) que seja feita uma transição do &lt;a class="example1" href="http://www.planalto.gov.br/CCIVIL_03/_Ato2011-2014/2014/Lei/L13043.htm"&gt;Programa Reintegra&lt;/a&gt;, que permite que as empresas exportadoras recebam de volta parte dos valores pagos em impostos. “Se a gente conseguisse um dinheirinho, faria um Reintegra de transição até chegar na reforma tributária”, disse ao participar de encontro na Federação das Indústrias do Estado de São Paulo (Fiesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, o problema dos impostos que se acumulam durante a cadeia de produção deve ser resolvido com a reforma tributária. Ele propôs como alternativa para conseguir fazer a proposta caber dentro do Orçamento, dar prioridade para as empresas menores. “Como o dinheiro é curto, a gente, de repente, se reintegra, de transição, começar pelos pequenos”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alckmin defendeu ainda a importância dos acordos bilaterais. Para ele, o Brasil perde espaço ao não avançar nos termos que integram o comércio entre países. “Quando você não faz acordo comercial, não é que você ficou parado, você andou para trás. Porque o teu vizinho faz acordo e vai ter preferência sobre você”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vice-presidente destacou também a importância de retomar as exportações para a América Latina. “Nós precisamos recuperar o comércio na América Latina, que é para onde a gente vende o produto de valor agregado, vende produto industrial. Então, nós precisamos recuperar [espaço]”, acrescentou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 20 de fevereiro de 2024
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alckmin-defende-transicao-do-reintegra-ate-a-reforma-tributaria-261141</guid><pubDate>Tue, 20 Feb 2024 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>