<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 12 Jun 2023 06:13:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Novo Ensino Médio no Brasil: Reforma Educacional gera debates e prorrogação de consulta pública Especialista em educação comenta as principais mudança</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-ensino-medio-no-brasil-reforma-educacional-gera-debates-e-prorrogacao-de-consulta-publica-240569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3139-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novo Ensino Médio no Brasil: Reforma Educacional gera debates e prorrogação de consulta pública&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista em educação comenta as principais mudanças &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230610140137_TXD0Y.jpg" longdesc="80758;381013"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rhayssa Motta* - Especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Educação (MEC) anunciou, na última terça-feira (6), a prorrogação da consulta pública para avaliação e reestruturação da política nacional de ensino médio por mais 30 dias. A decisão visa a atender solicitações de importantes instituições, como o Conselho Nacional de Educação (CNE), o Fórum Nacional de Educação (FNE), o Fórum Nacional dos Conselhos Estaduais e Distrital de Educação (Foncede) e o Conselho Nacional dos Secretários de Educação (Consed), que desejam contribuir com o debate sobre o novo Ensino Médio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Novo Ensino Médio, uma reforma educacional em curso no Brasil, busca aprimorar a qualidade do ensino oferecido na educação básica. Uma das principais mudanças propostas é o aumento da carga horária, ampliando-a de 2.400 para 3.000 horas, sendo que pelo menos 40% desse tempo será dedicado aos Itinerários Formativos, permitindo que os estudantes aprofundem seus conhecimentos em áreas específicas de seu interesse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a especialista em educação Mariana Freitas, as mudanças propostas são positivas, uma vez que possibilitam que os alunos vivenciem e experimentem suas áreas de interesse. “No entanto, é importante ressaltar que a validação da eficácia e dos resultados dessas mudanças é um processo em andamento. A implementação completa do novo modelo requer diálogo e envolvimento de todos os participantes diretos no processo, como direção, coordenação, comunidade escolar e, principalmente, os professores”, explicou a coordenadora pedagógica da rede START.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o novo formato seja implementado, Mariana diz que as instituições de ensino precisarão passar por diversas mudanças. A primeira e principal delas é a formação e capacitação dos professores, a fim de familiarizá-los com as mudanças curriculares, metodologias pedagógicas ativas e as demandas específicas de cada itinerário formativo. As escolas também precisarão revisar seus currículos, alinhando-os com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC) e incorporando o itinerário formativo escolhido pelos estudantes. Melhorias na infraestrutura e aquisição de recursos serão necessárias, uma vez que algumas áreas de interesse exigirão salas especializadas, laboratórios e equipamentos específicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, ela ressalta que um acompanhamento próximo dos alunos durante o ensino médio se torna essencial para garantir seu progresso e sucesso acadêmico. É importante oferecer suporte e orientação adequados, tanto na escolha dos itinerários formativos quanto no desenvolvimento de habilidades e competências necessárias para a vida profissional e acadêmica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0425_x_0600_20230610141433_QFEGF.jpg" width="294" height="415" longdesc="80764;28430"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Protestos contra a reforma&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Embora a proposta agrade a uma parte da população, protestos pedindo a revogação da reforma são vistos pelo país. Muitos estudantes, professores e líderes de movimentos sociais têm ido às ruas para demonstrar insatisfação com o novo modelo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, alguns reclamam da substituição de matérias importantes. “O Ensino Médio anterior tinha passado por avanços importantes, como a obrigatoriedade de Sociologia e Filosofia, disciplinas essenciais para uma compreensão crítica da sociedade e da natureza. Precisamos garantir a nossos alunos de escola pública repertório e um ensino capaz de promover, inclusive, ascensão social. E não reproduzir superficialidades”, comentou um usuário do Twitter que se diz contra o fato de determinadas disciplinas não serem mais obrigatórias ou terem suas cargas reduzidas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso a prorrogação do prazo para consulta pública possibilita uma maior reflexão e análise sobre o novo Ensino Médio no país. Com o diálogo entre todas as partes envolvidas, é esperado que sejam encontradas soluções que contribuam efetivamente para a melhoria da educação básica, garantindo uma formação mais abrangente e alinhada às necessidades e interesses dos estudantes brasileiros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/alimentacao-escolar-projetos-brasileiros-sao-exemplo-de-boas-praticas-240579"&gt;Alimentação escolar: projetos brasileiros são exemplo de boas práticas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novo-ensino-medio-no-brasil-reforma-educacional-gera-debates-e-prorrogacao-de-consulta-publica-240569</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Número de famílias em situação de rua cai 17% Em abril, eram 320 que estavam inscritas no CadÚnico em Petrópolis, de acordo com o Governo Federal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-familias-em-situacao-de-rua-cai-17-240566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3139-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Número de famílias em situação de rua cai 17%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em abril, eram 320 que estavam inscritas no CadÚnico em Petrópolis, de acordo com o Governo Federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230610140142_CS4TA.jpg" longdesc="80759;292793"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de famílias em situação de rua inscritas no Cadastro Único (CadÚnico) em Petrópolis caiu 17% em um ano. Em abril, de acordo com dados do Governo Federal, eram 320, sendo 66 a menos do que no mesmo mês em 2022. Essas famílias podem ser compostas por apenas um ou mais membros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esse é um número que foi crescendo aos poucos desde 2012 – começo da série histórica do governo federal – até abril de 2021, quando chega 395. Um mês depois, há uma redução para 334, e então a quantidade de pessoas volta a aumentar gradativamente mais uma vez. Em julho do ano passado, atingiu o patamar mais alto de toda série: eram 403 pessoas vivendo nessas condições. A partir desse pico, o número passa a diminuir efetivamente, chegando ao dado mais recente, de abril deste ano, 320 pessoas em situação de rua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Política Nacional para a População em Situação de Rua (PNPSR), estabelecida em 2009, são consideradas pessoas em situação de rua aquelas que possuem "em comum a pobreza extrema, os vínculos familiares interrompidos ou fragilizados e a inexistência de moradia convencional regular, e que utiliza os logradouros públicos e as áreas degradadas como espaço de moradia e de sustento, de forma temporária ou permanente, bem como as unidades de acolhimento para pernoite temporário ou como moradia provisória". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elas tem direito a fazer inscrição no CadÚnico, que é a porta de entrada a programas sociais mantidos pelo Governo Federal. O Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome, inclusive, ressalta que o "Cadastro Único é importante, pois contribui para que o governo desenvolva políticas públicas voltadas especialmente para atender suas necessidades". Através dele, essas pessoas podem conseguir acesso ao Bolsa Família, Pronatec (Programa Nacional de Acesso ao Ensino Técnico e Emprego), Carteira do Idoso, Aposentadoria facultativa para pessoa de baixa renda, programa habitacionais, entre outros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trabalho de acolhimento na cidade&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro de Defesa dos Direitos Humanos (CDDH) de Petrópolis, que integra a Rede Pop Rua, não está participando diretamente do censo sobre pessoas em situação de rua neste ano, mas mantém o trabalho de acolhimento noturno, com atendimento dessas pessoas, divulgação dos locais para abrigo, oferta de agasalhos e cobertores. Ainda assim, mesmo sem fazer esse levantamento de dados, a entidade também percebeu uma redução nos últimos tempos. Se há alguns meses, esse atendimento era de 55 a 60 pessoas, agora está entre 40 e 45. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A gente sempre faz acolhimento de Pedro do Rio ao Quitandinha, passando pelo Alto da Serra. A gente tenta privilegiar vários desses locais", diz a coordenadora do CDDH, Carla de Carvalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acredita que a explicação para essa queda passa pela possibilidade de mais pessoas estarem encontrando locais para ficar – só não está claro para ela quantos conseguiram casa para morar e quantos aceitaram acolhimento em abrigos. Na sexta-feira (09/06), quando o Diário conversou com a coordenadora do CDDH, oito pessoas haviam conseguido deixar as ruas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Hoje (sexta) mesmo, na Rede, nós recebemos informações de oito usuários que foram reinseridos, alguns em casas alugadas, outros retornaram para suas moradias, alguns conseguiram trabalho", contou Carla. "A gente continua articulado pela Rede Pop Rua. Então o trabalho que o Núcleo de Integração Social (NIS) vem fazendo junto a essas famílias, nós (do CDDH) também esse mês conseguimos reinserir duas pessoas, o pessoal da chácara do Padre Quinha também consegue, o pessoal da ONG Mateus 25:35, enfim, com certeza tem bons resultados", prossegue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ação do poder público &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Secretaria Municipal de Assistência Social, nos últimos seis meses, 42 pessoas que estavam acolhidas no NIS foram reintegradas pela pasta aos núcleos familiares delas. Segundo a Secretaria, diariamente (incluindo fins de semana e feriados) são realizadas ações junto às pessoas em situação de rua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Na abordagem, as equipes buscam convencer essas pessoas a ir para as unidades de acolhimento do município. Elas não são obrigadas a ir para lá. É um trabalho de conversa e esclarecimentos. Muitas das pessoas abordadas não são de Petrópolis, outras possuem transtornos psiquiátricos ou são dependentes de álcool e drogas", informa a pasta, em nota. A Secretaria acrescenta ainda que "As pessoas que aceitam o convite para o acolhimento passam pelo atendimento técnico (de assistentes sociais, psicólogos e educadores sociais) e têm cama, cobertores, alimentação e banho. Além disso, uma série de atividades para reinserir essas pessoas no mercado de trabalho". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Temos muito respeito pelas pessoas que estão em situação de rua. São pessoas que estão em uma situação muito difícil na vida delas. E o nosso trabalho junto a elas é diário. Nossas equipes conversam todo dia com elas. Sabem os nomes, as histórias de cada uma. Sempre tentando convencê-las a irem para as unidades de acolhimento da Prefeitura", disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que pode ser feito para avançar na questão &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Carla de Carvalho, o trabalho feito pelo poder público em Petrópolis é mais avançado do que o desenvolvido em outros municípios. A coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos que, comparando com outras cidades fluminenses, o Centro Pop daqui "é um dos que funciona de maneira mais brilhante, com uma equipe técnica muito comprometida, o pessoal do Núcleo de Integração Social também é muito comprometido, faz muito mais do que daria conta, do que qualquer outra equipe". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela acredita que o município pode avançar ainda mais em direção ao que prevê a Política Nacional da Pessoa em Situação de Rua em termos de equipamentos públicos para essa população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Essa Política prevê, por exemplo, uma casa de passagem, onde fiquem abrigados os andarilhos, as pessoas que vem de outros municípios e que passam por aqui, mas que pretendem continuar a sua caminhada, para que não se juntem a todos os demais e acabe interferindo no processo de ressocialização, de reintegração ao núcleo familiar que já está em andamento. A gente precisa de um albergue, que é um espaço onde a pessoa passa somente a noite para dormir", comenta. "A gente tem que separar as pessoas pelos seus sonhos, pelas suas vontades, pelos seus interesses. Para conseguir fazer um trabalho mais adequado, o que falta é o equipamento de acordo com o perfil de cada usuário", continua a coordenadora do CDDH. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carla também lembra outra dificuldade para acolher pessoas em situação de rua: em vários casos, há formação de casais ou pessoas que vivem com animais e que não aceitam se separar para ficar em abrigo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Muita gente não aceita abrigamento porque possui vínculo de casal na rua, porque possui animais de estimação. E hoje nós não temos nenhum tipo de abrigamento que considere esses vínculos dessas pessoas, que são vínculos muito fortes, vínculos que são importantes para eles, que já estão sem nenhum outro. Então essa é uma questão que precisa ser considerada", coloca. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-abre-as-portas-para-o-bazar-de-inverno-240570"&gt;APPO abre as portas para o Bazar de Inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-namorados-com-promocao-na-rede-cinemaxx-240572"&gt;Dia dos Namorados com promoção na Rede Cinemaxx&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/numero-de-familias-em-situacao-de-rua-cai-17-240566</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cesta básica tem aumento de 3% de maio para junho em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-aumento-de-3-de-maio-para-junho-em-petropolis-240568</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3139-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cesta básica tem aumento de 3% de maio para junho em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0386_20230610141213_Y2YE1.jpg" longdesc="80763;262292"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma pesquisa realizada pelo Diário mostra que os preços da cesta básica – conforme descrito pelo Dieese (Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos) – apresenta valor total mais baixo do que na capital. Em Petrópolis, o preço médio de 14 alimentos que compõem a cesta básica soma R$ 647,97. Na cidade do Rio de Janeiro (onde o Dieese realiza pesquisa), o custo final foi de R$ 749,76.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dos últimos nove levantamentos realizados pelo jornal, este foi o primeiro que registrou um aumento no preço da cesta básica. Desde outubro, quando o jornal começou a realizar o cálculo em relação ao Dieese, os preços estavam subindo cada vez mais, chegando seu ápice em janeiro de 2023, custando R$ 694,04.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário pesquisou preços em três supermercados do Centro no sábado (10/06): Armazém do Grão, Multimix e Dib. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0941_x_0468_20230610141007_BPEBE.png" longdesc="80761;61436"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os estabelecimentos, as variações que mais chamaram a atenção foram da banana prata, acém moído, pão francês e o tomate. O primeiro alimento saía por R$ 4,99 na Dib enquanto no Multimix estava custando R$ 7,49, variando em 50%. O acém moído estava com uma diferença entre os mercados de 23%, o mais barato saindo por R$ 25,98 e o mais caro a R$ 31,99. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguindo esta tendência de alimentos que estavam com uma diferença grande, o tomate estava mais barato na Dib custando R$ 7,99 e saindo por R$ 9,69 no Multimix, sendo uma diferença de 21%. O quilo do pão francês também chamou atenção custando no Armazém do Grão R$ 13,92, porém o mais caro estava custando a R$ 16,99 na Dib.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os 14 produtos que compõem a cesta básica, em comparação com a matéria realizada no dia 14 de janeiro, quatro tiveram queda nos preços médios: açúcar (0,4%), arroz (2%), banana (8%), leite (4%). Seis alimentos apresentaram alta nos preços: batata (1,6%), carne (1%), feijão (3,8%), fubá (12%), óleo (2%), tomate (0,7%). O café, a farinha de trigo, a manteiga e o pão francês não tiveram alteração neste um mês de diferença. Devido a estas alterações nestes alimentos, o valor da cesta básica aumentou 3% neste período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;DIEESE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em maio de 2023, o custo da cesta básica da cidade do Rio de Janeiro apresentou diminuição de 0,13% em relação a abril deste ano. A cesta da capital fluminense foi a quarta mais cara do país, com valor de R$ 749,76. Entre abril e maio de 2023, dez dos treze produtos que compõem a cesta básica tiveram diminuição nos preços médios: a batata (-13,74%), o óleo de soja (-9,34%), o café em pó (-2,05%), a manteiga (-1,86%), a banana (-1,26%), o feijão preto (-0,98%), o arroz agulhinha (-0,50%), o açúcar refinado (-0,46%), o pão francês (-0,39%) e a carne bovina de primeira (-0,10%). A farinha de trigo manteve o preço médio do mês anterior e apresentaram aumento o tomate (7,55%) e o leite integral (3,70%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cálculo realizado para chegar nestes valores&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0797_x_0452_20230610141121_6LMN3.png" longdesc="80762;53087"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-premio-e-estimado-em-r-45-milhoes-240580"&gt;Mega-Sena acumula e próximo prêmio é estimado em R$ 45 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saldo-de-r-25-4-bi-do-pis-pasep-esta-disponivel-para-saque-240574"&gt;Saldo de R$ 25,4 bi do PIS-PASEP está disponível para saque&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cesta-basica-tem-aumento-de-3-de-maio-para-junho-em-petropolis-240568</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nascente é contaminada e árvores são extraídas no Manoel Torres Secretaria de Meio Ambiente já registrou a denúncia e irá ao local</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nascente-e-contaminada-e-arvores-sao-extraidas-no-manoel-torres-240571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3139-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nascente é contaminada e árvores são extraídas no Manoel Torres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Secretaria de Meio Ambiente já registrou a denúncia e irá ao local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0450_x_0600_20230610141941_HBW3M.jpg" width="332" height="443" longdesc="80766;157016"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmatamento, construção irregular, poluição da água e extração irregular de solo. Todos classificados como crimes ambientais, conforme a lei nº 9.605, de 12 de fevereiro de 1998. Mas, apesar disso, moradores da Rua General Câmara, no bairro Manoel Torres, relatam que as ações descritas têm ocorrido de forma descarada há semanas no local, tudo por conta de uma construção particular que está sendo erguida sem aval. Por conta disso, árvores foram derrubadas, terra retirada sem qualquer parâmetro, e a nascente da região, da qual os moradores utilizam, contaminada por conta do manuseio irregular da rede de esgoto. A Secretaria de Meio Ambiente informou ao Diário que “a denúncia foi registrada e a Guarda de Proteção Ambiental irá ao local”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os residentes da localidade, o responsável pelo imóvel que está sendo construído tem realizado todo tipo de intervenção ilegal para garantir que a obra seja concluída. “Eles entraram em um terreno particular sem autorização tanto do governo, quanto do proprietário. Como o espaço está em processo judicial de reintegração de posse, julgaram não ter problema intervirem no local. Aí, manusearam a rede de esgoto, sem aprovação da Águas do Imperador, que acabou vazando e contaminando a terra. Então pegaram esse volume de terra que retiraram e jogaram no barranco ao lado”, relatam. “Só que ali fica a nascente que os vizinhos usam para beber, lavar roupa, cozinhar... E que agora pode adoecer uma comunidade inteira”, complementam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um morador ainda descreve como as árvores foram derrubadas e cortadas, arrasando com parte da vegetação do local. “Ainda no dia 18 (de maio), eles cortaram tudo que era árvore. Um rombo enorme na mata, que deixou aquela parte do Manoel Torres arrasada. Nas fotos do processo, mostram que eles nem extraíram os troncos, apenas derrubaram para facilitar a obra deles. Ficou tudo pelado. Sem vida. E agora, não há nada que possa segurar aquela terra de deslizar eventualmente”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entramos em contato com a Águas do Imperador, informando sobre o manuseio irregular da rede de esgoto, além de solicitar um posicionamento da concessionária a respeito das medidas cabíveis. No entanto, não tivemos retorno até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também entramos em contato com o Inea que, em nota, respondeu: “a área apontada pela reportagem é um espaço urbano consolidado, de impacto local cuja fiscalização compete à administração municipal, conforme preconiza a Lei Complementar nº 140/2021”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desequilíbrio ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do ano, a Secretaria de Meio Ambiente registrou 151 denúncias e atendeu 63 infrações ambientais, conforme informaram ao Diário. Entre os casos denunciados há supressão de vegetação, movimentação de terra, poluição de curso hídrico, contaminação de solo, empresas exercendo atividade sem licença ambiental e queimadas. As denúncias podem ser realizadas de forma anônima pelo telefone (24) 2246-9241, ou pessoalmente na Secretaria de Meio Ambiente, localizada na Rua Teresa nº 1515, Hipershopping Petrópolis - sobreloja, no Alto da Serra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recuperação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar deslizamentos de terra, por conta da ausência de vegetação, o engenheiro civil Gabriel Viana Schneider Pereira orienta quais são os cuidados necessários. “Com o objetivo de evitar deslizamentos em encostas próximas de moradias, é recomendável o plantio de mudas com sistemas radiculares profundos e resilientes, capazes de reforçarem a estabilidade do solo. Plantas rasteiras, como a grama amendoim ou a grama esmeralda, são opções indicadas para fortalecer o solo e prevenir erosões. Já entre os arbustos e vegetação densa, espécies como murta, agapanto e azaléia possuem sistemas radiculares profundos, auxiliando na retenção do solo em encostas”, aconselha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Municipal de Meio Ambiente (Comdema) de Petrópolis, por meio da ata de reunião, informa que durante todo o ano de 2022, aproximadamente 4.000 mudas foram plantadas para auxiliar na recuperação ambiental do município. Já neste ano, tem atuado para angariar mais áreas exclusivas para recuperação, com foco, atualmente, no Vale das Videiras. Ainda há uma discussão para direcionar os recursos das multas e dos Termos de Compromisso Ambiental (TAC) para o reflorestamento de áreas degradadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nascente-e-contaminada-e-arvores-sao-extraidas-no-manoel-torres-240571</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coletiva Feminista Popular completa quatro meses na Câmara Municipal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-popular-completa-quatro-meses-na-camara-municipal-240565</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3139-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Coletiva Feminista Popular completa quatro meses na Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230610094035_WGBKJ.jpg" longdesc="80752;84662"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quatro meses, separa a posse da vereadora Julia Casamasso, representando a Coletiva Feminista Popular do PSOL, da realidade que cada integrante encontrou ao exercer o trabalho no Legislativo Municipal. Para cada membro da Coletiva Feminista o mais importante é manter os objetivos que levaram a eleição, sendo o único mandato com uma proposta socialista e feminista na cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A professora Julia Casamasso, como foi a representando junto a Justiça Eleitoral da Coletiva Feminista, assumiu o mandato e afirma que todo mandato deveria ser coletivo, frisando que se sente segura para representar o projeto de todo o grupo. “Para nossa concepção de política, todo fazer político deveria ser coletivo. A maioria de nós se conhece há anos, nos reuníamos para estudar textos, construir atividades, debater política e, aos poucos, sedimentar o que depois viria ser a Coletiva Feminista Popular. Ser candidata, antes de ser um objetivo pessoal, foi um objetivo coletivo, construído a partir do avançar nas nossas discussões. Assim, mesmo sendo uma tarefa desafiadora, me sinto segura para representar esse projeto político que foi desejado e construído por todas nós. Apesar de ser um grande desafio ocupar uma cadeira na Câmara Municipal, enfrentá-lo com a Coletiva Feminista Popular é, com certeza, mais leve” afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todos os integrantes nunca tiveram uma experiência no Legislativo, o grande desafio para todos os integrantes foi entender o funcionamento da Câmara e a partir daí, trabalhar os projetos e ações, mantendo as propostas socialista e feminista. “O principal desafio foi entender o funcionamento da Casa, os sistemas, a burocracia e todo processo que é transformar nossas propostas em leis. Outro desafio é colocar os principais pontos do nosso programa, de forma estratégica, como prioridade, para que possamos fazer o máximo de ações no curto espaço-tempo que temos de mandato. Outra dificuldade é sermos o único mandato com uma proposta socialista e feminista na cidade. Mas não fugimos de nossa responsabilidade, vamos seguir lutando por mais mulheres trabalhadoras na Câmara Municipal e para entregarmos o nosso programa de 2020”, comentou Cris Moura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gopala Miron, integrante da Coletiva Feminista, falou sobre as expectativas do trabalho na Câmara, contando que a Coletiva é fruto da história de mulheres militantes que compartilham ideais e possuem como horizonte a transformação da vida das mulheres trabalhadoras e da população mais vulnerável. “Essa não é uma tarefa simples e, certamente, não se restringe apenas ao trabalho parlamentar. A Coletiva entende o trabalho na Câmara como uma ferramenta importante que possibilita mudanças na vida cotidiana das trabalhadoras e trabalhadores na cidade de Petrópolis, servindo também como plataforma para discutir e propor políticas que beneficiem as mulheres e o povo trabalhador da nossa cidade. Uma das nossas principais tarefas é ampliar a participação popular através do nosso mandato, construindo uma política mais participativa” frisou Miron.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a vereadora Julia Casamasso ser a quinta mulher a ocupar uma cadeira na Câmara Municipal é emocionante e traz uma grande responsabilidade. Ela lamentou que ainda há poucas melhores ocupando o espaço nos parlamentos. “É muito impressionante que ainda hoje existam tão poucas mulheres participando dos espaços de poder e decisões políticas. Ser a quinta mulher a ocupar o parlamento municipal é muito emocionante e, ao mesmo tempo, uma grande responsabilidade, pois muitas mulheres colocaram, e seguem colocando, suas expectativas no nosso programa e na nossa forma de fazer política. Estamos batalhando duro para honrar cada voto que nos foi dado e para incidir diretamente na realidade das mulheres de nossa cidade, pavimentando o caminho para que mais mulheres trabalhadoras ocupem espaços de poder na política” comentou a vereadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Vocês escutam e veem muita coisa. Como lidar com as informações que muitas vezes se opõem a uma política democrática e participativa?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lorran kasesky - Esse é um dos principais desafios no parlamento. Nesses primeiros 4 meses, usamos o nosso mandato como uma ferramenta para participação popular sem deixar de entrar nos embates que consideramos importantes, entendendo que o nosso papel muitas vezes é dialogar fora do parlamento, alertando o povo trabalhador sobre o que está acontecendo dentro da casa legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Por que participar de um bloco de partidos cujas características difere totalmente do PSOL?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Kathleen Feitosa - De acordo com as normas do Regimento Interno da Câmara, participar de um bloco partidário nos possibilita ocupar as comissões especiais. Ocupando esses espaços, conseguimos ampliar a nossa atuação, fiscalizando e abrindo o parlamento para o povo. Três exemplos disso são a Comissão Especial sobre a Concessão da Concer e seus Impactos na Comunidade do Contorno; a Comissão Especial para Análise e Parecer do Plano Diretor de Turismo 2023-2030; e a Comissão Especial para Acompanhar as Investigações sobre as Causas do Incêndio na Garagem da Sociedade Empresária Petro Ita Transportes Coletivos de Passageiros Ltda. Nossas decisões são sempre pautadas na ampliação da nossa atuação, para melhorar a vida da população trabalhadora, sem abrir mão dos nossos princípios e ideologias. Não há qualquer debate ou afinidade ideológica de fundo dentro desse bloco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Como é formar uma bancada feminina com a vereadora Gilda Beatriz? Como está sendo esta experiência?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Kathleen Feitosa - Pela primeira vez na história, duas mulheres são vereadoras na cidade. Nesse caso, duas mulheres que representam campos políticos bastante distintos. Esse contexto é interessante porque percebemos que, a despeito das divergências políticas, nossos pontos de convergência sempre apontam para a violência política que as mulheres sofrem cotidianamente nos espaços de poder. Apesar das mulheres estarem sempre na dianteira das lutas populares, nas associações de moradores, nas pautas comunitárias, quando pensamos na política institucional, com estrutura e potencialidade para incidir na estrutura social, esses cenário se inverte e os espaços são ocupados majoritariamente por homens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - A Coletiva é formada por várias pessoas, mas o grupo do gabinete é pequeno e com idades, experiência pessoal e profissional, e pensamentos diferentes. Como é esta relação?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Carol Bessa - Mesmo tendo idades e experiências pessoais e profissionais diferentes, temos os mesmos princípios e o mesmo propósito, que é mudar a vida das mulheres trabalhadoras em nosso município. Lutamos, pensamos e agimos sempre juntas para avançar cada vez mais em políticas públicas para a população. Sendo assim, nossa relação é excelente, com muito respeito, afeto e carinho, aposto que é um dos gabinetes mais alegres da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Você foi uma das últimas a integrar a equipe do mandato, como tem sido a experiência?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Débora Pena - Fazer parte do mandato da Coletiva Feminista Popular tem sido uma experiência única e muito construtiva. Sinto a todo instante a potência que somos no legislativo municipal e o quanto nossa presença nesta Casa legislativa, por si só, já é uma revolução. Todos os dias vejo o compromisso do mandato em colocar as mulheres trabalhadoras no centro do debate e das políticas públicas e isso, sem dúvidas, é revolucionário!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Para muitas de vocês é a primeira experiência trabalhando em um mandato legislativo, como tem sido a experiência?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Tatiana Neves - Nunca me imaginei trabalhando na política. Quando recebi o convite para fazer parte do mandato da coletiva, imediatamente pensei em declinar. Agora, percebo que isso teria sido um grande erro. Trabalhar com essas pessoas provocativas, aguerridas, inspiradoras e tão comprometidas com a luta e com o mandato me abriu os olhos e me mostrou um novo horizonte. Sinto-me orgulhosa por fazer parte desse grupo de mulheres incríveis que riem, choram e sentem uma alegria imensa por poder mostrar seu modo de fazer política e seu trabalho para melhorar a vida de outras mulheres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Quem é a Coletiva Feminista Popular?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Carla Magno - A Coletiva Feminista Popular é fruto de um grupo de mulheres, militantes do partido e de diversas lutas populares que começaram a se organizar na cidade entre os anos de 2013 e 2014. Muitas companheiras foram centrais nesta trajetória, como Cecília Vieira de Melo, que deu os primeiros passos para a construção da luta feminista no PSOL em Petrópolis. Nosso grupo político teve uma primeira candidatura em 2016 com a professora Maria Gabriella e, em 2020, uma candidatura coletiva (registrada no nome da Júlia Casamasso), que foi construída por quase 30 mulheres. Hoje, a Coletiva é essa força através da qual nos movemos enquanto grupo na luta para melhorar a vida da população trabalhadora na cidade, sempre com esse olhar feminista que coloca as mulheres no centro do debate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Como tem sido a experiência no plenário? Você é professora, tem alguma semelhança com a prática em sala de aula? Essa experiência ajudou?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Júlia Casamasso - A experiência tem sido muito desafiadora, estou aprendendo a cada dia. É importante ressaltar que as falas e intervenções são construídas coletivamente, assim como toda a nossa política, e o plenário é um momento em que colocamos nossos acúmulos para fora, o que exige muita responsabilidade. Ser professora sem dúvida me ajudou muito a ter mais capacidade de falar em público e com mais didática. Uma de nossas responsabilidades é explicar para a população a dinâmica da casa, então sempre que utilizamos a tribuna, pensamos em formas claras de compreensão sobre os processos políticos e tudo que estamos conseguindo realizar. Entendendo que o nosso foco é a população trabalhadora, temos uma preocupação muito grande em nos comunicarmos da melhor forma possível com quem está no centro da nossa política, não apenas no discurso, mas também na escuta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Como acontece o trabalho de vocês nos bairros e comunidades?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ester Guerra - Muitas vezes somos convidadas a visitar bairros e comunidades, mas muitas vezes a iniciativa parte da gente. Estar nas ruas acompanhando a vida da cidade e de quem a constrói dia a dia faz parte do trabalho de vereadoras e vereadores. No nosso caso, isso ainda é potencializado diante do que acreditamos enquanto feministas populares e o que defendemos no programa que apresentamos na campanha de 2020. O trabalho acontece a partir de atividades e visitas de escuta e observação atenta para compreensão da realidade material das mulheres e da população trabalhadora da cidade; de espaços de formação coletiva, alguns exclusivos para mulheres, com o intuito de pavimentar um caminho de autonomia organizativa para que ocupem também os espaços públicos de poder; e da luta por dar visibilidade e força às denúncias sobre violações de direitos humanos na atuação de grandes empreendimentos como a CONCER.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Vocês conseguiram alinhar as pautas com as propostas que trouxeram durante a campanha?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Gopala Miron - Sim. A campanha da Coletiva foi centrada em propostas que se dividiam em 4 eixos principais: "Memória Popular e dos Bairros"; "Feminismo para transformar a sociedade"; "Direito à cidade e transporte público" e "Justiça Socioambiental". Todas as ações do mandato estão fundamentadas nesses eixos, bem como todos os projetos de lei apresentados nesses primeiros 4 meses de parlamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Vocês têm um tempo menor de mandato por, inicialmente, terem ficado como suplentes nas eleições de 2020. Como isso interferiu na atuação e no planejamento?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Carol Bessa - Com certeza está sendo um desafio, fazer quatro anos em dois não é fácil, mas estamos seguindo a nossa política e o que nos propusemos a fazer na campanha de 2020. Estudar nossas próprias propostas tem sido essencial para o nosso planejamento e, consequentemente, para a nossa atuação, porque não temos tempo a perder. Além disso, reconhecemos que há uma lacuna significativa na produção de políticas públicas voltadas para as mulheres, crianças e pessoas idosas em Petrópolis. Sendo assim, assumimos o compromisso de utilizar esses dois anos para avançarmos na construção dessas políticas. Acreditamos que é fundamental ampliar o acesso das mulheres a oportunidades econômicas, educacionais e sociais, fortalecendo programas e projetos que visem garantir seus direitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Como poderia ser descrita a forma de vocês fazerem política?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ester Guerra - Não é à toa que estamos sempre fortalecendo o nome Coletiva Feminista Popular. Ele resume o nosso princípio político, que tem um fazer voltado para a vida das mulheres mães e trabalhadoras, a base da nossa sociedade. Entendemos que melhorar a vida das mulheres significa melhorar a vida da população como um todo. Nossa elaboração vem de uma formação longa e coletiva, fazemos política com afeto e compreensão substancial da realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - De que forma vocês percebem que o fato de serem um grupo jovem com uma forma diferente de fazer política incidiu sobre o funcionamento da Câmara de Petrópolis? Vocês acreditam que isso pode fazer diferença na política petropolitana?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lorran Kasesky - Somos um grupo com muitas pessoas jovens, mas não apenas - trazemos experiência de muitas lutas e de diversas áreas de conhecimento. Acreditamos que a nossa forma de fazer política tem se destacado na Câmara, o que certamente tem um efeito positivo na construção da política local. Por sermos o único mandato socialista e feminista da casa, nossas lutas e nossa atuação diferem muito dos demais parlamentares: buscamos construir uma forma de fazer política coletiva e participativa, usando o nosso mandato como ferramenta para colocar a população trabalhadora no centro da política, acompanhando e pressionando o legislativo e as outras esferas de poder. O povo precisa participar mais dos debates e decisões e esperamos contribuir nesse sentido para o cenário municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Quais são as expectativas para o próximo um ano e meio?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Kathleen Feitosa - Esperamos continuar agregando nossa perspectiva política às discussões municipais que passam pelo parlamento, elaborando políticas públicas que contribuam para a autonomia das mulheres trabalhadoras e construindo uma relação de confiança com os bairros e movimentos sociais. Compreendemos esse gabinete como uma ferramenta de luta que potencializa nossa capacidade de transformar a sociedade. Nesse sentido, é evidente que esperamos, ao final desse período, ter um novo mandato, para com mais tempo avançar ainda mais por uma Petrópolis do povo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - O que o mandato tem feito nos últimos quatro meses?&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Carla Magno - Estamos trabalhando ao máximo para usar a ferramenta que temos em mãos da melhor forma possível e isso passa por muita escuta e troca com quem, de fato, constrói a vida da cidade todos os dias, que é a população trabalhadora. Caminhamos pelas ruas, bairros e comunidades, organizamos rodas de conversa, participamos de atividades locais e temos construído laços muito importantes para pensarmos políticas públicas que melhorem a vida das trabalhadoras e trabalhadores. Quatro projetos que apresentamos já são lei, outros três foram já foram aprovados em plenário e aguardam sanção do Prefeito, e temos mais seis projetos de lei protocolados que estão em tramitação, aguardando votação em plenário. Além dos projetos de lei, tivemos algumas outras conquistas importantes, como a representação que fizemos ao Ministério Público Estadual que resultou na instauração do inquérito para acompanhar e fiscalizar a frota de ônibus que está sendo usada em caráter emergencial depois do incêndio na garagem das viações Petro Ita e Cascatinha; e também a criação de uma Comissão Especial com a proposta de proporcionar um espaço de escuta da população sobre a concessão da Concer e seus impactos na Comunidade do Contorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diário - Como são resolvidas as questões de votações de última hora, com projetos que entram em regime de urgência?&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;Carol Bessa - Buscamos ficar atentas, pois todo projeto de lei demanda tempo para ser lido e avaliado. Quando entram em regime de urgência temos um tempo menor para leitura, o que nos obriga a mobilizar mais pessoas do mandato para a tarefa de analisar a proposta a partir dos nossos princípios e debates internos. Todos os nossos votos em plenário são debatidos e decididos com muita responsabilidade, a partir das nossas concepções políticas, com muita preocupação sobre seus reflexos na vida das trabalhadoras e trabalhadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coletiva-feminista-popular-completa-quatro-meses-na-camara-municipal-240565</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>APPO abre as portas para o Bazar de Inverno Atividade será realizada na Casa de Apoio da instituição</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-abre-as-portas-para-o-bazar-de-inverno-240570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3139-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO abre as portas para o Bazar de Inverno&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atividade será realizada na Casa de Apoio da instituição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0337_20230610141716_FB3DU.jpg" longdesc="80765;114932"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gisele Rocha&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Bazar da APPO já é muito conhecido por aquelas pessoas que amam garimpar, tanto pela qualidade das peças, quanto pelos preços. Quem estava com saudade, já pode se preparar por que começa hoje, 12 de junho e vai até o dia 21 de julho, sempre das 10h às 16h, o Bazar de Inverno da APPO, que vai ser realizado na Sala de Convivência da Instituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de roupas, para adultos e crianças, no Bazar da APPO também é possível encontrar uma infinidade de itens como brinquedos, calçados, acessórios, utilidades para o lar, objetos de decoração entre outros. Tudo a preços simbólicos, acessíveis a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo valor arrecadado com a venda das peças será utilizado para compor recursos necessários para manter a Casa de Apoio, que funciona durante o ano todo acolhendo pessoas que vem de outras cidades fazer o tratamento do câncer em Petrópolis. A Casa de Apoio tem capacidade para receber 30 pessoas e oferece além de segurança, conforto e alimentação, assistência total, por meio da equipe multidisciplinar, para a permanência e conclusão do tratamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As edições do Bazar da APPO, realizadas ao longo do ano, são importantes fontes de recurso para manter a Casa e garantir o sucesso no tratamento de câncer de pessoas que moram em várias cidades do interior do Rio de Janeiro. “Sem este recurso, muitas pessoas talvez não conseguissem fazer o tratamento, que é tão importante não só para o nosso acolhido, que enfrenta a doença, mas para todos os amigos e familiares. O Bazar é sinônimo de vida para essas pessoas”, destacou Magna Souza, responsável pelo Bazar da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos os itens que estarão à venda foram doados à APPO e passam por seleção e cuidados criteriosos. Quando necessário, as peças são costuradas, lavadas, devidamente dobradas e empacotadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doações captadas pelo setor de Telemarketing da APPO também podem ser encaminhadas para a instituição por meio de depósito bancário no Banco Itaú, Agência 9244 e conta corrente 09277-2. Seguindo o avanço das relações financeiras, as doações também podem ser feitas por meio de Pix através da Chave PIX, que é o CNPJ da instituição, o 36.548.949/0001-78.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após realizar as operações bancárias, os doadores devem via WhatsApp (24) 99276-9832, enviar o comprovante da transação financeira e solicitar o recibo referente a doação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-familias-em-situacao-de-rua-cai-17-240566"&gt;Número de famílias em situação de rua cai 17%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-dos-namorados-com-promocao-na-rede-cinemaxx-240572"&gt;Dia dos Namorados com promoção na Rede Cinemaxx&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-abre-as-portas-para-o-bazar-de-inverno-240570</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Instituições petropolitanas são beneficiadas por doações do Mesa Brasil Sesc RJ Projeto recebeu doação de 18 toneladas de leite da Danone e alimentos </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituicoes-petropolitanas-sao-beneficiadas-por-doacoes-do-mesa-brasil-sesc-rj-240556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3139-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituições petropolitanas são beneficiadas por doações do Mesa Brasil Sesc RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto recebeu doação de 18 toneladas de leite da Danone e alimentos foram revertidos a entidades socioassistenciais também do Rio, Nova Friburgo e Três Rios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0449_20230610071235_EJ0GG.jpg" longdesc="80739;37095"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Mesa Brasil Sesc RJ - programa de combate à fome e ao desperdício da instituição – distribuiu na terça-feira (06/06), cerca de 18 toneladas de leite em pó à base de soja que foram doadas pela Danone, empresa do setor de laticínios. As latas de leite foram entregues para entidades socioassistenciais do estado cadastradas no programa. Em Petrópolis, 18 instituições receberam os alimentos, totalizando 1968 pessoas atendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rio de Janeiro, Nova Friburgo e Três Rios também foram beneficiados. “Mais uma ação importante que reforça o compromisso do Mesa Brasil Sesc - RJ na doação às instituições que atendem pessoas em vulnerabilidade social. Agradecemos aos parceiros do programa e ao Sesc pela iniciativa”, afirma Marcelo Fiorini, presidente do Sicomércio e um dos embaixadores do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Receberam a doação: Lar de Crianças Nossa Senhora das Graças, Associação ESáço Educativo São Charbel, Associação Jovens em Ação - Projeto C3, Associação da Creche São Francisco de Assis, Lar Santa Catarina - Instituto Mafer, Ong Mateus 23:35 - Recuperando Vidas, Ong São para Terra, Associação Renovar Saúde Criança, Instituto Yolanda Duarte, Associação Congregação de Santa Catarina - Creche São José do Itamarati, Associação Congregação de Santa Catarina - Colégio Santa Catarina, Aldeia da Criança Alegre, Associação Petropolitana dos Pacientes Oncológicos, Associação Pestalozzi de Petrópolis, APAE, Escola Doméstica Nossa Senhora do Amparo, Rotary Club Petrópolis e Centro Comunitário Alto Independência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Brasil Sesc RJ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2000, o Mesa Brasil recebe alimentos não perecíveis e in natura de cerca de 200 parceiros e os reverte para mais de 1.300 instituições, que, por sua vez, atendem pessoas em situação de vulnerabilidade. São aceitos alimentos não perecíveis em geral, mas a equipe de Nutrição do programa sugere como prioridade arroz, feijão, macarrão e leite em pó.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de intermediar a doação, o programa coordenado pelo Sesc RJ orienta os cozinheiros dessas entidades a aproveitar integralmente os alimentos, utilizando de forma criativa e saborosa partes que tradicionalmente são descartadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como ser um parceiro&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades de assistência social com interesse em fazer parte do Mesa Brasil, recebendo as doações de alimentos e participando das ações educativas do programa podem se cadastrar ligando para 0800 022 2026 ou acessando o site sescrio.org.br/mesa-brasil/. O programa é direcionado para instituições sem fins lucrativos, como creches, casas de acolhimento institucional e serviços de convivência e fortalecimento de vínculos no estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituicoes-petropolitanas-sao-beneficiadas-por-doacoes-do-mesa-brasil-sesc-rj-240556</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PRF deflagra operação de combate ao roubo de carga nas rodovias federais do RJ 'Operação Palladium' acontece na Região Metropolitana do Rio e na Baixa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-deflagra-operacao-de-combate-ao-roubo-de-carga-nas-rodovias-federais-do-rj-240584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3139-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF deflagra operação de combate ao roubo de carga nas rodovias federais do RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;'Operação Palladium' acontece na Região Metropolitana do Rio e na Baixada Fluminense&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0270_20230611170937_XEVO6.jpg" longdesc="80787;19759"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;APolícia Rodoviária Federal (PRF) iniciou a 'Operação Palladium' nas rodovias federais do Rio de Janeiro, com objetivo de coibir o roubo de carga, para garantir a segurança do transporte de mercadorias e veículos. Uma força-tarefa foi criada com apoio das secretarias de Estado de Polícia Civil e de Polícia Militar. A ação acontece nas rodovias da Região Metropolitana do Rio e da Baixada Fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início do mês, na sede da PRF em Brasília, o diretor-geral do órgão, Antônio Fernando Souza Oliveira, acompanhado do superintendente da instituição no Rio, Vitor Almada da Costa, recebeu os secretários de Estado de Políca Militar e de Polícia Civil, coronel Luiz Henrique Pires, e delegado Fernando Antônio Paes de Andrade Albuquerque, respectivamente, para reunião de alinhamento. Foram debatidas ações estratégicas para o desenvolvimento da força-tarefa, após solicitação do ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, e do governador do Rio de Janeiro, Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a última semana, no Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), o secretário de Polícia Civil, junto com os comandantes dos CPAs (Comando de Policiamento de Área) da Polícia Militar, recepcionou os gestores da PRF no Rio para reunião tática-operacional. O superintendente-executivo da PRF, Rafael Pinto Alvim, e o chefe do Setor de Operações (SEOP-RJ), Marcos Antonio de Souza Prado, expuseram o planejamento para o policiamento das rodovias federais. Os representantes das polícias Civil e Militar também apresentaram o trabalho desenvolvido em apoio à repressão aos roubos de carga nos acessos às rodovias e no estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi disponibilizado um espaço no CICC para ser ocupado pela Polícia Rodoviária Federal, com estutura para atuação de equipes de comando e controle, com coordenação para ações integradas com as demais forças policiais e outras instituições estaduais. A PRF empregará efetivo no CICC para desempenhar de maneira eficiente a cooperação entre os órgãos, reforçando a importância da integração, para redução das ocorrências de roubos de carga, em parceria com as secretarias de Polícia Civil e de Polícia Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 100 policiais rodoviários federais de outros estados devem reforçar as rodovias federais do Rio de Janeiro. A operação conta com a utilização de unidades de policiamento especializado, motopoliciamento, cães farejadores, viaturas em ronda nos horários e locais com maior incidência de crimes, além de helicóptero no patrulhamento aéreo. As forças policiais estaduais atuam nas vias de acesso às principais rodovias federais, em ações coordenadas com a PRF em vias sob sua circunscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de emergência nas rodovias federais, ligue 191.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-deflagra-operacao-de-combate-ao-roubo-de-carga-nas-rodovias-federais-do-rj-240584</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Força-tarefa destrói dez garimpos ilegais na Amazônia Operação da PF, PRF e Força Nacional teve duração de 17 dias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-destroi-dez-garimpos-ilegais-na-amazonia-240583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3139-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força-tarefa destrói dez garimpos ilegais na Amazônia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação da PF, PRF e Força Nacional teve duração de 17 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230611170551_B4TMA.jpg" longdesc="80786;69304"&gt;&lt;br&gt; Foto: Daniel Beltrá / Greenpeace / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Dez garimpos ilegais destruídos e R$ 4,5 milhões em multas aplicadas. Esse é o saldo de 17 dias de atuação da Força-Tarefa de Segurança Pública Ambiental na Floresta Nacional de Urupadi, localizada em Maués (AM), na região sul do Amazonas, a cerca de 267 quilômetros de Manaus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Composta por agentes da Polícia Federal (PF), Polícia Rodoviária Federal (PRF) e da Força Nacional, além de servidores da Agência Brasileira de Inteligência (Abin) e do Instituto Chico Mendes de Conservação da Biodiversidade (ICMBio), a força-tarefa deflagrou a chamada Operação Aurum em 18 de maio. O balanço da iniciativa, encerrada no último dia 3, foi divulgado neste sábado (10).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, foram apreendidas 13 escavadeiras hidráulicas, um trator esteira, seis motocicletas, três quadriciclos, 61 barracos, 16 motores geradores de energia, 20 motores bombas, sete dragas, além de nove armas de fogo e outros equipamentos usados no garimpo ilegal, como embarcações e mercúrio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Espécies raras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Floresta Nacional de Urupadi foi criada em maio de 2016. Na mesma ocasião, o governo federal criou outras quatro unidades de conservação (UCs) federais (Área de Proteção Ambiental Campos de Manicoré; Reserva Biológica Manicoré; Parque Nacional do Acari e a Floresta Nacional do Aripuanã) e ampliou a área da Floresta Nacional Amana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, o ICMBio sustentou que a criação das novas unidades de conservação entre as bacias dos rios Madeira e Tapajós representava “uma nova fronteira de desenvolvimento socioambiental”, reforçando ações conservacionistas no sul do Amazonas, região que, segundo o instituto, é de extrema importância ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda de acordo com o ICMBio, a região abriga exemplares de pássaros e primatas endêmicos, ou seja, que só são encontrados naquela área. Só entre os primatas locais, há três espécies endêmicas (Mico manicorensis, Callibella humilis, Callicebus bernhardi) e nove consideradas vulneráveis à extinção. Além disso, especialistas estimam que 800 espécies de aves vivam na região, o que equivale à quase metade de todo o conjunto de aves registradas no Brasil. Além disso, algumas das aves encontradas na região ainda são pouco conhecidas por cientistas – que também já apontaram a possibilidade de haver, na região, espécies de peixes ainda não descritas por especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao criar e ampliar as unidades de conservação, em maio de 2016, o governo federal assegurou que a medida permitiria “o incremento da economia local baseado no manejo florestal sustentável” e que, em parte da área seria possível desenvolver o ecoturismo, dadas a beleza natural da região. Quanto à Floresta Nacional de Urupadi, o Instituto Chico Mendes informou que a unidade proporcionaria “maior segurança para a Estação Ecológica (Esec) Alto Maués, contribuindo para a conservação de primatas que vivem na área”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portaria-atualiza-calendario-de-flexibilizacao-do-horario-de-retransmissao-do-programa-a-voz-do-brasil-240577"&gt;Portaria atualiza calendário de flexibilização do horário de retransmissão do Programa a Voz do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-menstruacao-e-tema-de-filme-inteiramente-falado-em-guarani-240582"&gt;Primeira menstruação é tema de filme inteiramente falado em guarani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-destroi-dez-garimpos-ilegais-na-amazonia-240583</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Tratamento precoce de cardiopatia congênita simples não deixa sequelas Doença atinge 1% dos bebês nascidos no Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tratamento-precoce-de-cardiopatia-congenita-simples-nao-deixa-sequelas-240585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3139-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tratamento precoce de cardiopatia congênita simples não deixa sequelas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Doença atinge 1% dos bebês nascidos no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0414_20230611171204_HPTBA.jpg" longdesc="80788;88071"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Dia Nacional de Conscientização da Cardiopatia Congênita, uma anomalia na estrutura ou função do coração, é lembrado nesta segunda-feira (12) no Brasil. Segundo o Ministério da Saúde, 1% dos bebês que nascem no país tem alguma cardiopatia congênita. Isso significa cerca de 29 mil a 30 mil novos casos por ano. Na terça-feira (13), o Instituto Nacional de Cardiologia (INC) promove uma sessão de portas abertas para pacientes e familiares, com o objetivo de ajudar no entendimento de cada pessoa e esclarecer dúvidas sobre a doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A anomalia surge na gestação. “A criança nasce com o problema; vem da barriga da mãe e, ao longo da vida, vai lidar com a doença, no formato da complexidade do que é a doença na origem”, disse à Agência Brasil a coordenadora do Serviço de Cardiopatia Congênita no Adulto e Doenças da Aorta do INC, Maria Carolina Terra Cola,. A unidade é referência do Ministério da Saúde no Rio de Janeiro no tratamento de crianças e adultos com cardiopatias congênitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A doença pode ser mais ou menos complexa, explicou a médica. Quanto mais simples, maior é a chance de a criança ter a doença tratada logo, ou seja, na primeira ou segunda infância, e ficar sem nenhuma sequela, tendo só o acompanhamento cardiológico normal, disse Maria Carolina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a cardiopatia congênita é mais complexa, ou muito complexa, a criança, adolescente ou adulto vão acabar tendo que lidar com o problema a vida toda e, muitas vezes, voltar ao hospital para internações e intervenções, que podem ser cirurgias ou cateterismo. “E vivenciar isso a vida inteira, com maior ou menor grau de limitação, em relação às coisas simples da vida, como se exercitar, engravidar”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Riscos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a médica, os riscos específicos relacionados à cardiopatia congênita incluem infecção no coração (hemocardite) e necessidade de colocação de marca-passo. “A vida do paciente será de acordo com a complexidade da cardiopatia. Vai ser de acordo com as sequelas, os resíduos iniciais que a doença deixou na vida dele”. Muitas vezes, o jovem tem de colocar uma válvula no coração que, ao longo da vida, terá de ser trocada mais de uma vez, em períodos de dez anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As doenças mais simples podem até ser consideradas curadas na infância. O paciente vai ter acompanhamento médico, que pode ser feito pelo cardiologista. Já nas cardiopatias de média para alta complexidade, a gama de pacientes precisará ser assistida por um especialista. Isso sem contar questões da vida adulta, como trabalho, formação, estudo, possibilidade de engravidar, necessidade de esterilização devido ao risco alto de engravidar, risco de endocardite e necessidade de novas intervenções para pacientes mais complexos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Carolina informou que pessoas com cardiopatia congênita devem praticar atividade física, mas de acordo com suas possibilidades. ”Tem aqueles para os quais será liberada só a caminhada e outros que podem até ser liberados para esporte competitivos.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sequelas podem ocorrer na função cardíaca, na função de válvulas cardíacas, e também sob a forma de arritmia, hipertensão arterial pulmonar. As alterações residuais que ficam no paciente é que vão determinar o que ele pode fazer, qual é a mulher que poderá engravidar sem nenhum problema. A vida do jovem ou adulto jovem cardiopata congênito será norteada pela complexidade da doença em relação a esses fatores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a médica, essas questões vão poder ser customizadas de acordo com a gravidade e com o que o paciente apresenta em termos de lesões residuais, de problemas cardiológicos decorrentes da cardiopatia congênita. Ela ressaltou que mesmo mulheres que já trocaram a válvula do coração, mas que tenham cardiopatia congênita de média complexidade, poderão engravidar. Já as pacientes que acabam evoluindo para insuficiência cardíaca, hipertensão arterial pulmonar, arritmias, terão a contraindicação, porque a gravidez se torna risco para sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas situações de risco para engravidar podem ser resolvidas operando, destacou a médica do INC. Outras alterações, contudo, não podem ser resolvidas com cirurgia. “Para essas pacientes, a gente desaconselha a gravidez”. As crianças do sexo feminino com cardiopatia muito complexa devem ser conscientizadas ao longo da adolescência, antes até da entrada na vida adulta, sobre o risco que vão correr se engravidarem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estatísticas&lt;br&gt;A cardiopatia congênita pode ser transmitida da mãe ou do pai para o filho. Por isso, é importante em famílias em que a cardiopatia se repete, que o paciente saiba que podem transmiti-la aos filhos. Não é incomum encontrar famílias com várias alterações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O número de adultos cardiopatas congênitos tem crescido continuamente. Um estudo de 2018 estimou que existam 50 milhões de adultos portadores de cardiopatia congênita no mundo. O Brasil acompanha a tendência mundial. Segundo a Organização Mundial da Saúde (OMS), a incidência de cardiopatias congênitas varia entre 0,8% nos países com alta renda e 1,2% nos países com baixa renda – o valor médio de 1% de incidência é aceito para o Brasil e demais países da América Latina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas duas últimas décadas, a mortalidade por cardiopatia congênita em crianças caiu quase três vezes, graças a avanços nas técnicas cirúrgicas e hemodinâmicas e nos diagnósticos cada vez mais precoces e precisos feitos, muitas vezes, em fetos no útero das mães. “Isso deu uma sobrevida maior aos pacientes. Eu tenho pacientes operados na década de 1970.” No início, eles eram atendidos, não por especialistas, mas pelo pediatra, e viviam menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria Carolina destacou que muitos cardiopatas congênitos enfrentam dificuldades de engajamento na vida profissional e até de acesso ao ensino básico, ao terceiro grau. Muitos também não se consideram capazes. “Essa é uma de nossas preocupações. Muitos pacientes com baixa complexidade nos abordam querendo laudo para o Instituto Nacional do Seguro Social (INSS), e nós explicamos que eles estão bem. A cardiopatia está curada, porque foi operado na infância, e as sequelas não são graves. O paciente pode estudar e trabalhar.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica defendeu a necessidade de promover o desenvolvimento pessoal e profissional desses doentes, porque é melhor ser um indivíduo produtivo, que colabora com a sociedade e consigo mesmo, na medida em que amplia sua autoestima e a realização pessoal. Nos casos de mais alta complexidade, quando o paciente não tem condição de trabalhar, são necessários laudos para benefício do INSS, porque ele tem limitação natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fora da curva&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A médica Maria Carolina aponta o caso de Cintia Maia como “um ponto fora da curva”. Diagnosticada com a doença com um mês e 15 dias, Cintia Maria teve o primeiro atendimento ocorreu no Hospital Universitário Clementino Fraga Filho, da Universidade Federal do Rio de Janeiro, fez a primeira cirurgia Hospital Quarto Centenário e continuou o tratamento no hospital da UFRJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando engravidou e teve problemas, Cintia foi encaminhada para o Instituto Nacional de Cardiologia. O filho dela, que está com 11 anos, tratou a cardiopatia congênita logo no início e hoje não tem problemas. Depois da gravidez, Cintia ficou debilitada, com muitas limitações, mas operou a válvula cardíaca e voltou a ter vida normal. “Estudo, trabalho, faço tudo.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela admite que sente alguma fadiga ou cansaço, mas nada que a impeça de realizar suas atividades. Cintia faz acompanhamento anual no Instituto Nacional de Cardiologia, para avaliar a necessidade de troca da válvula. Ela é professora e neuropsicopedagoga.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/tratamento-precoce-de-cardiopatia-congenita-simples-nao-deixa-sequelas-240585</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240559</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-240559</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-240557</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-240557</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-240564</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-240564</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-240560</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-240560</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-240562</link><description>José Luiz AlquéresOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-240562</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-240561</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-240561</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-240558</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-240558</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Magnífico presidente Mauro Peralta é médico e está vereador</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/magnifico-presidente-240563</link><description>Magnífico presidenteOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/magnifico-presidente-240563</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-240573</link><description>Sabor em Cena Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-240573</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia dos Namorados com promoção na Rede Cinemaxx Unidades de Itaperuna, Petrópolis e Vassouras abertas e valores pra lá de especiais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-namorados-com-promocao-na-rede-cinemaxx-240572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3139-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia dos Namorados com promoção na Rede Cinemaxx&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unidades de Itaperuna, Petrópolis e Vassouras abertas e valores pra lá de especiais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0480_20230609134430_L7D6Y.jpg" longdesc="80705;98563"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi no escurinho dos cinemas que muitos primeiros beijos foram dados. Aqueles primeiros beijos se tornaram namoros, outros ainda já chegaram aos noivados e com certeza muitos viraram casamento. Fato é que o Dia dos Namorados é para todos os apaixonados, em qualquer fase do relacionamento, e isso tudo é a cara do escurinho no Cinemaxx e para estar mais uma vez ao lado dos apaixonados, a Rede Cinemaxx, implementa uma promoção apaixonante especialmente para esta segunda-feira, 12 de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O “Dia dos Namorados + do que barato” é uma promoção simples e os ingressos podem ser adquiridos diretamente na bilheteria, ATM, aplicativo ou site. Na prática, cada ingresso para qualquer filme em cartaz 2D custa apenas R$6,00 (seis reais) e para filmes em 3D o valor é de apenas R$7,00 (sete reais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Cinemaxx ressalta que essa é uma promoção exclusiva para a segunda-feira, 12 de junho de 2023, válida em todos os cinemas da Rede, em qualquer sessão de filme 2D ou 3D, sempre lembrando que existe a possibilidade de lotação da sala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos e itens da bomboniere como pipoca, água, refrigerante podem ser adquiridos diretamente na bilheteria das unidades com pagamentos em dinheiro. Nos ATM’S (guichê de atendimento automático) o pagamento pode ser realizado apenas no cartão de débito. Já no App Cinemaxx, disponível para Android e IOS gratuitamente, e nos sites Velox Tickets e Ingresso.com os pagamentos são por meio de cartão de débito, cartão de crédito ou PIX.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No App Cinemaxx, os cadastrados no Clube Cinemaxx, além de adquirirem tudo com antecedência e no conforto do dia a dia ainda, ainda acumulam pontos que podem ser trocados por ingressos e pipoca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações, bem como a programação completa com os horários, sinopse dias e treilers podem ser obtidas pelo espectador através do APP “Cinemaxx”, no site www.cinemaxx.com.br, no Instagram @redecinemaxx (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/redecinemaxx/"&gt;https://www.instagram.com/ redecinemaxx/&lt;/a&gt;), ou ainda solicitando as novidades através do WhatsApp (21) 97141-6832.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Cinemaxx possui 03 (três) unidades, em pleno funcionamento: Cinemaxx Glória, à Rua Amadeu Tinoco de Lacerda, 6 - Centro - Itaperuna/RJ; Cinemaxx Mercado Estação, à Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso - Centro - Petrópolis/RJ e Cinemaxx Pátio Casario, à Rua Barão de Vassouras, 19 / 2º Piso - Centro - Vassouras/RJ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* PROMOÇÕES CINEMAXX&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Rede Cinemaxx tem uma série de promoções com a intenção de levar todos para o escurinho do cinema. As ações são promovidas em todos os cinemas da rede, para todos os filmes em cartaz e para todos os clientes. As promoções são individuais, não cumulativas, válidas por tempo limitado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CINEMAXX É + DO QUE BARATO&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onde tem filme bom! Com Preço baixo! Pra todo mundo!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira as vantagens que o cliente Cinemaxx terá nesse período de férias. Durante os meses de férias essas e outras promoções surpresas serão realizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo mundo paga meia: todo dia, toda hora, todo filme é dia de pagar meia entrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingo 2x1 Cinemaxx: todo cliente que comprar 1 ingresso, para o domingo, recebe outro totalmente grátis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2a e 3a feira + do que barato Cinemaxx: 2a e 3a feira, exceto feriados e filmes 3D, todo mundo paga apenas R$6,00 (seis reais) por ingresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Super 6a cinemaxx: 6ª feira, todo cliente Cinemaxx que comprar 1 pipoca pequena, 1 refrigerante 350ml e 1 ingresso, paga apenas R$16,00 (dezesseis reais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doador de sangue: 2ª a 6ª, Cinemaxx Mercado Estação, em Petrópolis, doadores do Banco de Sangue de Santa Teresa, pagam apenas R$5,00 (cinco reais), exceto filmes 3d, pré-estreia e feriado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Professor no escurinho do Cinemaxx: 2ª a 6ª feira, incluindo feriados, estreias e filmes em 3D, professores pagam R$5,00 (cinco reais) por sessão. 5ª feira, 1 ingresso gratuito para qualquer horário e sala, mediante apresentação de carteira funcional, ou contracheque, junto com documento oficial com foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ser idoso é um barato: 2ª a 6ª feira, incluindo feriados, estreias e filmes em 3D, idosos a partir de 60 anos, pagam R$5,00 (cinco reais) por sessão. 4ª feira, 1 ingresso gratuito para 1ª sessão de sala, mediante apresentação de documento oficial com foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- TABELA DE PREÇOS - NÃO PROMOCIONAIS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos filmes 2D – Todo mundo paga meia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2ª e 3ª feira - exceto feriados - R$ 6,00 (meia) - R$ 12,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4ª feira - exceto feriados - R$ 10,00 (meia) - R$ 20,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5ª a domingo e feriados - R$ 13,00 (meia) - R$ 26,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos filmes 3D – Todo mundo paga meia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2ª e 3ª feira - exceto feriados - R$ 7,00 (meia) - R$ 14,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4ª feira - exceto feriados - R$ 11,00 (meia) - R$ 22,00 (inteira)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5ª a domingo e feriados - R$ 14,00 (meia) - R$ 28,00 (inteira)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/numero-de-familias-em-situacao-de-rua-cai-17-240566"&gt;Número de famílias em situação de rua cai 17%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/appo-abre-as-portas-para-o-bazar-de-inverno-240570"&gt;APPO abre as portas para o Bazar de Inverno&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-dos-namorados-com-promocao-na-rede-cinemaxx-240572</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saiba como é feito o processo de escolha dos Membros do Conselho Tutelar Agendada para o próximo dia 1º de outubro, eleição unificada escolherá os mai</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-e-feito-o-processo-de-escolha-dos-membros-do-conselho-tutelar-240575</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3139-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como é feito o processo de escolha dos Membros do Conselho Tutelar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agendada para o próximo dia 1º de outubro, eleição unificada escolherá os mais de 30 mil novos conselheiros tutelares em todo o país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0768_20230611075048_FMRYC.jpg" width="508" height="508" longdesc="80778;29863"&gt;&lt;br&gt;Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo dia 1º de outubro, será realizada a eleição unificada dos novos membros que vão compor os Conselhos Tutelares de todo o Brasil. O Ministério dos Direitos Humanos e da Cidadania (MDHC) reforça a importância da participação de toda a população brasileira no processo de escolha dos representantes da sociedade que trabalham para garantir os direitos das crianças e dos adolescentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A possibilidade de voto é aberta a todo cidadão brasileiro, desde que esteja em dia com as obrigações eleitorais. A escolha dos conselheiros tutelares ocorrerá, assim, por meio de votação popular. Apesar de não obrigatório, o voto de todas as cidadãs e cidadãos brasileiros é essencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro dos Direitos Humanos e da Cidadania, Silvio Almeida, explica que cabe ao conselheiro e à conselheira proteger as crianças e adolescentes de toda forma de negligência, discriminação, exploração, violência, crueldade e opressão. “Elas e eles têm a missão de garantir que as crianças e adolescentes tenham todos os seus direitos respeitados. É por isso que são consideradas pessoas essenciais na proteção da infância e adolescência no Brasil”, enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quais são as funções do conselheiro tutelar?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Conselho Tutelar pode aplicar medidas como encaminhamento da criança ou do adolescente aos pais ou responsável; orientação, apoio e acompanhamento temporários; matrícula e frequência obrigatória em unidades de ensino; inclusão em serviços e programas oficiais; requisição de tratamento médico, psicológico ou psiquiátrico, em regime hospitalar ou ambulatorial, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qualquer cidadão pode acionar o Conselho Tutelar e fazer uma denúncia anônima. Ao tomar conhecimento desses casos, devem aplicar ou requerer das autoridades competentes as medidas necessárias para a proteção integral da criança ou do adolescente. “Lembramos a todos e todas da importância de participar desse momento, de engajar a comunidade para se candidatar e, depois, votar para escolher seus e suas representantes”, completa o ministro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conheça as etapas do processo de escolha&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mês de junho, alguns municípios ainda estão com inscrições abertas para as candidaturas. Os cronogramas variam de acordo com cada cidade e podem ser consultados nos respectivos editais nos portais eletrônicos das prefeituras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após serem aprovados nas primeira e segunda fases do Processo de Escolha (análise da documentação exigida e, em algumas localidades, testes de conhecimento específico), os candidatos seguem para a eleição direta, que ocorre no dia 1º de outubro, mediante o voto secreto do eleitor (terceira fase).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse momento, os cidadãos devem se dirigir à região administrativa na qual ele esteja cadastrado e apresentar o Título de Eleitor e um documento oficial de identificação com foto que comprove a própria identidade. Vale lembrar que cada eleitor poderá votar em apenas uma pessoa candidata a conselheira tutelar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No término do processo eleitoral, as cinco que acumularem a maior quantidade de votos irão compor a nova equipe do Conselho Tutelar de cada município e região administrativa. Além disso, serão eleitos outros cinco conselheiros suplentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para saber quem são os candidatos que estão na disputa e os locais de votação, basta procurar a Prefeitura, região administrativa ou Conselho Tutelar de sua localidade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-se-candidatar-ao-conselho-nacional-dos-direitos-da-pessoa-idosa-240576"&gt;Prorrogadas as inscrições para se candidatar ao Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-e-feito-o-processo-de-escolha-dos-membros-do-conselho-tutelar-240575</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Portaria atualiza calendário de flexibilização do horário de retransmissão do Programa a Voz do Brasil Portaria publicada no Diário Oficial da União a</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portaria-atualiza-calendario-de-flexibilizacao-do-horario-de-retransmissao-do-programa-a-voz-do-brasil-240577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3139-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Portaria atualiza calendário de flexibilização do horário de retransmissão do Programa a Voz do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portaria publicada no Diário Oficial da União aprova a flexibilização ou dispensa do horário do Programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0398_20230611075531_SN6IQ.jpg" longdesc="80780;53028"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ascom/MCom&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério das Comunicações (Mcom), por meio da Secretaria de Comunicação Social Eletrônica, atualizou o calendário de flexibilização ou dispensa do horário de retransmissão do Programa "A Voz do Brasil". A portaria foi publicada no Diário Oficial da União de quarta-feira (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Portaria reforça a possibilidade de dispensa em datas especiais, como aniversários dos municípios. A flexibilização também será possível quando ocorrer jogos da seleção brasileira de futebol ou quando as emissoras forem transmitir jogos de equipes brasileiras em campeonatos estaduais, nacionais e internacionais. Nesses casos, o programa deverá ser retransmitido até as 23h do mesmo dia quando as partidas iniciarem entre 19h e 20h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A portaria do Ministério das Comunicações reforça que as emissoras não poderão deixar de retransmitir "A Voz do Brasil" sem autorização da Pasta ou fora das datas estabelecidas no calendário. A veiculação do programa "A Voz do Brasil" poderá ser flexibilizada ou dispensada, para a cobertura jornalística em tempo real de eventos, manifestações ou acontecimentos de grande apelo ou repercussão pública que não tinham previsibilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forca-tarefa-destroi-dez-garimpos-ilegais-na-amazonia-240583"&gt;Força-tarefa destrói dez garimpos ilegais na Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/primeira-menstruacao-e-tema-de-filme-inteiramente-falado-em-guarani-240582"&gt;Primeira menstruação é tema de filme inteiramente falado em guarani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portaria-atualiza-calendario-de-flexibilizacao-do-horario-de-retransmissao-do-programa-a-voz-do-brasil-240577</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prorrogadas as inscrições para se candidatar ao Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa Entidades interessadas em compor o Conselho têm até o d</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-se-candidatar-ao-conselho-nacional-dos-direitos-da-pessoa-idosa-240576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Direitos%20Humanos/3139-116" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Direitos Humanos&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prorrogadas as inscrições para se candidatar ao Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entidades interessadas em compor o Conselho têm até o dia 14 de junho para realizar inscrição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0362_20230611075322_5FJ3O.jpg" longdesc="80779;39517"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições para a composição do Conselho Nacional dos Direitos da Pessoa Idosa (CNDPI) no biênio 2023-2025 foram prorrogadas até o próximo dia 14 de junho. Podem participar do processo eleitoral na qualidade de candidatas e de eleitoras, entidades sem fins lucrativos com atuação relacionada à promoção e à defesa dos direitos da pessoa idosa e que estejam distribuídas em, pelo menos, três regiões do país. São 18 vagas e as inscrições podem ser feitas &lt;a class="example1" href="https://sndh.mdh.gov.br/"&gt;neste site.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprometido com a busca de maior participação social, o novo CNDI inova e, de acordo com o Decreto nº 11.483/2023,  destina vagas específicas a serem preenchidas por entidades com atuação em temas relacionados à igualdade racial, mulheres, indígenas e população LGBTQIA+, que realizem atividades de promoção e defesa dos direitos da pessoa idosa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/mdh/pt-br/assuntos/noticias/2023/maio/copy_of_editaln12023processoeleitoralcndpibienio20232025pdf.pdf"&gt;Acesse o edital&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações estão disponíveis na plataforma &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/participamaisbrasil/eleicoes-2023-2025"&gt;Participa + Brasil&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saiba-como-e-feito-o-processo-de-escolha-dos-membros-do-conselho-tutelar-240575"&gt;Saiba como é feito o processo de escolha dos Membros do Conselho Tutelar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogadas-as-inscricoes-para-se-candidatar-ao-conselho-nacional-dos-direitos-da-pessoa-idosa-240576</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240554</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-240554</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Primeira menstruação é tema de filme inteiramente falado em guarani Rodado no Rio Grande do Sul, curta foi premiado em Pernambuco</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-menstruacao-e-tema-de-filme-inteiramente-falado-em-guarani-240582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3139-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Primeira menstruação é tema de filme inteiramente falado em guarani&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rodado no Rio Grande do Sul, curta foi premiado em Pernambuco&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230611132851_O65Q8.jpg" longdesc="80785;70616"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Luiza da Silva / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Um curta-metragem totalmente falado no idioma guarani, Um Tempo para Mim, está participando da Competição Latino-Americana 2023 - Mostra Ecofalante, em São Paulo, e será exibido na mostra competitiva do Festival Guarnicê de Cinema, em São Luís, no próximo dia 14. Dirigido e produzido por Paola Mallmann, o filme foi rodado na comunidade indígena Koenju, de São Miguel das Missões, Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O curta foi realizado por meio do Edital Audiovisual entre Fronteiras, promovido pelo Instituto Estadual de Cinema do Rio Grande do Sul, em parceria com o Instituto de Artes Audiovisuais do Governo da Província de Misiones, Argentina, que pedia temas relacionados às fronteiras dos dois países, onde a cultura guarani é muito presente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paola Mallmann disse à Agência Brasil que se baseou em uma temática que vem ganhando visibilidade e que, durante muito tempo, ficou cercada de tabus e silenciada, porque abordava a menstruação, a saúde e o ciclo reprodutivo feminino, fase que se inicia com a menarca, nome científico dado à primeira menstruação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2019, Paola participou de uma formação sobre educação menstrual com a pesquisadora colombiana Carolina Ramirez, que abordava a temática da primeira menstruação e dos cuidados com o corpo nas escolas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu já vinha de pesquisa e engajamento com comunidades indígenas, em especial guaranis, e conhecia um pouco também relatos das mulheres guaranis sobre os cuidados com o corpo e práticas sociais nesse momento da vida”. Paola decidiu, então, que este seria o tema central de seu curta, a partir do contexto da cultura guarani, “com o propósito de trazer luz sobre esse tema que é sensível e, também, bastante político”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O elenco do filme, com atores que não são profissionais, é liderado pelas jovens guaranis Juliana Almeida Timoteo e Clarice de Oliveira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu escolhi realizar este curta a partir da comunidade Tekoa Koenju, de São Miguel das Missões, onde existe a presença bastante forte de realizadores indígenas do audiovisual. A proposta foi fazer com essa comunidade, que está mais próxima da fronteira”. A assistente de direção foi a indígena Luz Duarte,que foi muito importante porque o curta foi rodado na língua guarani. “A presença dela foi fundamental para isso acontecer”, disse Paola, que teve colaboração de outros realizadores indígenas no roteiro e na escolha do elenco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com produção executiva de Beto Rodrigues, o curta conquistou o Kikito de melhor trilha musical na categoria de curtas-metragens brasileiros, na última edição do Festival de Gramado, em 2022, e venceu ainda o prêmio de melhor direção no 16º Curta Taquary, em Pernambuco, este ano. O filme tem 21 minutos de duração e é assinado pela Opará Cultural e Galo de Briga Filmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a diretora do filme, o mais impactante no trabalho foi a participação das meninas Juliana e Clarice, as protagonistas. Paola levou as duas para a primeira exibição do filme, no Festival de Gramado, depois de verem na escola, na aldeia, logo que o curta ficou pronto. “Foi muito emocionante. Elas se apropriando também do tema, falando sobre a experiência de estar atuando no cinema, no audiovisual. E o curta cumpriu muito o papel de promover esse debate, entre elas, principalmente, porque é um tema mais velado, e a discussão trouxe empoderamento para elas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Juliana, em especial, gostou muito da ideia de continuar fazendo cinema. “Queria saber quando será o próximo [curta-metragem]”. A jovem participa dos grupos de cantos na aldeia e tem vontade de estar à frente das expressões culturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Longa-metragem&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Paola está, no momento, finalizando o primeiro longa-metragem documental, intitulado Kunha Karai e as Narrativas da Terra. “Quando terminei meu mestrado em antropologia, tinha feito o primeiro curta, chamado Minha Longa Etapa, em três aldeias da região metropolitana de Porto Alegre. E, durante o processo do mestrado, tive uma aproximação muito grande com as mulheres indígenas”. Foi aí que ela constatou o protagonismo das mulheres indígenas na luta pela defesa do território, das culturas, da biodiversidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O novo filme foi sendo elaborado com base na experiência com algumas mulheres líderes guaranis, tanto interna, nas comunidades, quanto política, que inspiraram a diretora do curta Um Tempo para Mim. Ao acompanhar também as marchas das mulheres, em Brasília, ela incluiu participantes de diversas etnias. “Eu fui até o Acre filmando”. A previsão é lançar o filme no segundo semestre deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa-metragem foi o único projeto do Rio Grande do Sul selecionado em edital do Ministério da Cultura de 2018. “Ele ficou travado”, o que explica a demora para ter acesso aos recursos. A chamada visava estimular diretoras estreantes de longas metragens dentro da temática africana e indígena.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/forca-tarefa-destroi-dez-garimpos-ilegais-na-amazonia-240583"&gt;Força-tarefa destrói dez garimpos ilegais na Amazônia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portaria-atualiza-calendario-de-flexibilizacao-do-horario-de-retransmissao-do-programa-a-voz-do-brasil-240577"&gt;Portaria atualiza calendário de flexibilização do horário de retransmissão do Programa a Voz do Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/primeira-menstruacao-e-tema-de-filme-inteiramente-falado-em-guarani-240582</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiros chegam a 45 medalhas e 25 ouros no Parapan de Jovens Evento para atletas com deficiência prossegue neste domingo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-chegam-a-45-medalhas-e-25-ouros-no-parapan-de-jovens-240581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3139-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiros chegam a 45 medalhas e 25 ouros no Parapan de Jovens&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento para atletas com deficiência prossegue neste domingo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0754_x_0503_20230611132615_FMRYC.jpg" longdesc="80784;61964"&gt;&lt;br&gt; Daniel do Nascimento, medalha de ouro em halterofilismo, categoria até 88 quilos - Wander Roberto/Divulgação/CPB&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves --EBC/São Paulo - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil chegou a 45 medalhas na edição deste ano dos Jogos Parapan-Americanos de Jovens, em Bogotá. O evento é disputado por atletas com deficiência entre 12 e 20 anos, de 20 países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sábado (10), foram 14 pódios. Oito vieram no halterofilismo, onde os competidores têm deficiência nos membros inferiores (amputação ou lesionados medulares) ou paralisia cerebral. Destaques para Mylena Silva (categoria acima de 86 quilos), Clayton Costa (até 59), Daniel Nascimento (até 88) e Alessandro Ramos (até 97), que levaram ouro nos respectivos pesos. Dennis Sella ficou com a medalha de prata entre os atletas até 97 quilos, enquanto Pedro Alcântara, Leonardo Pereira (ambos até 88 quilos) e Lucas Mariano (até 97) conquistaram o bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais seis medalhas foram conquistadas na bocha, esporte praticado por atletas com grau severo de comprometimento físico-motor, causado por paralisia cerebral elevada ou por lesões medulares. Na classe BC1 (competidores que jogam com as mãos ou os pés e podem ter um auxiliar que lhes entregue as bolas), Laissa Guerreira obteve o primeiro dos três ouros brasileiros alcançados sábado na modalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Faz sete anos que estou na bocha e, a princípio, comecei apenas como forma de inclusão. Agora, sou uma jovem nordestina e paraibana, que está desbravando lugares e conquistando uma medalha de ouro no Parapan de Jovens. Passa um filme na minha cabeça, de toda luta que eu e minha mãe tivemos ao longo da minha vida", destacou Laissa, também no site do CPB.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na classe BC4 (atletas com quadros severos de origem não cerebral), foram mais dois ouros, com André Martins e Beatriz Chagas. Houve, ainda, três pratas, com Caio Martins na BC1, Eduardo Santos na BC2 (semelhante à BC1, com a diferença que os jogadores não podem receber auxílio) e Ricardo Campos na BC3 (competidores que usam calhas para lançar a bola, com apoio de um calheiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No quadro de medalhas, o Brasil aparece na quarta posição, com 25 ouros, 12 pratas e oito bronzes. A liderança é da anfitriã Colômbia, com 42 medalhas douradas, seguida por Argentina (28) e México (27).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A delegação brasileira não tem representantes nas provas de atletismo e natação, as que mais distribuem medalhas. Segundo o CPB, a organização do Parapan de Jovens não conseguiu garantir a realização da classificação funcional (processo que define a classe do competidor, de acordo com a deficiência) a todos os atletas destas modalidades, levando a entidade a decidir não levá-los a Bogotá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã deste domingo (11), a seleção masculina de vôlei sentado encara a Argentina pela semifinal da modalidade. À tarde, outro duelo entre brasileiros e argentinos, desta vez valendo o ouro do futebol de cegos. Por fim, a partir das 15h30, o Brasil briga por medalhas nas disputas por equipes da bocha. A competição termina na segunda-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe brasileira tem 96 representantes na Colômbia, sendo 44 integrantes do Bolsa Atleta (programa federal de patrocínio individual, considerado um dos maiores do gênero no mundo). Há, ainda, dois calheiros, que auxiliam os atletas da bocha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiros-chegam-a-45-medalhas-e-25-ouros-no-parapan-de-jovens-240581</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mega-Sena acumula e próximo prêmio é estimado em R$ 45 milhões Quina teve 44 acertadores e quadra, mais de 3 mil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-premio-e-estimado-em-r-45-milhoes-240580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3139-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena acumula e próximo prêmio é estimado em R$ 45 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quina teve 44 acertadores e quadra, mais de 3 mil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0369_20230611132413_VQQRE.jpg" longdesc="80783;198870"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Mega-Sena sorteada na noite de sábado (10), em São Paulo pela Caixa Econômica Federal, não teve acertadores e a estimativa para o próximo é de R$ 45 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dezenas sorteadas foram 04, 18, 37, 38, 46 e 60.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Quina teve 44 ganhadores, e o prêmio para cada um será de R$ 83.945,89. Os 3.901 apostadores que acertaram a quadra receberão R$ 1.352,62, cada um.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os sorteios da Mega-Sena são realizados duas vezes por semana, às quartas e aos sábados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aposta mínima, com seis números, custa R$ 5. Segundo a Caixa, quanto mais números marcar, maior é o preço da aposta e maiores são as chances de faturar o prêmio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-tem-aumento-de-3-de-maio-para-junho-em-petropolis-240568"&gt;Cesta básica tem aumento de 3% de maio para junho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saldo-de-r-25-4-bi-do-pis-pasep-esta-disponivel-para-saque-240574"&gt;Saldo de R$ 25,4 bi do PIS-PASEP está disponível para saque&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-premio-e-estimado-em-r-45-milhoes-240580</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saldo de R$ 25,4 bi do PIS-PASEP está disponível para saque Benefício pode ser sacado por 10,5 milhões de trabalhadores até 5/8</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saldo-de-r-25-4-bi-do-pis-pasep-esta-disponivel-para-saque-240574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3139-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saldo de R$ 25,4 bi do PIS-PASEP está disponível para saque&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Benefício pode ser sacado por 10,5 milhões de trabalhadores até 5/8&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0345_20230610200128_YH4BB.jpg" longdesc="80775;39843"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniella Almeida - Agência Brasil* - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os trabalhadores que possuem saldo de cotas do Programa Integração Social (PIS) e do Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (PASEP) têm até 5 de agosto para sacar os valores. Os saques podem feitos pelo aplicativo FGTS, do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço. Os beneficiários não necessitam comparecer às agências bancárias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Caixa Econômica Federal, atualmente, 10,5 milhões de trabalhadores possuem saldo no PIS-PASEP disponível para saque, no total de R$ 25,4 bilhões. O saque integral das cotas PIS-PASEP está disponível aos titulares das contas e, no caso de falecimento do titular, os beneficiários legais poderão fazer o saque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quem tem direito&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tem direito a sacar as cotas quem trabalhou com Carteira de Trabalho e Previdência Social (CTPS) assinada na iniciativa privada ou como servidor público no período de 1971 a 1988, e que ainda não tenha sacado as cotas do PIS-PASEP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o saldo não for sacado até 5 de agosto, os recursos serão transferidos do FGTS ao Tesouro Nacional. Nesse caso, os interessados terão até 5 anos para fazer uma nova solicitação de retirada à União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Como consultar e sacar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários com saldo de cotas do PIS-PASEP não precisam ir uma agência bancária para saber se têm direito ao saque ou até mesmo para receber o valor. No Aplicativo FGTS, que pode ser baixado gratuitamente, o trabalhador tem já na tela principal a opção de consulta ao saldo disponível para saque dos aos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de valor positivo, para solicitar o saque no próprio aplicativo, basta selecionar a mensagem “Você possui saque disponível”, depois clicar em “Solicitar o saque do PIS/PASEP”. O trabalhador deverá escolher a forma de saque (crédito em conta ou presencial), verificar seus dados e selecionar “Confirmar saque”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na opção de crédito em conta, o saldo será creditado em conta bancária de qualquer instituição indicada pelo trabalhador, sem custo algum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de trabalhador falecido, o beneficiário herdeiro pode acessar seu próprio Aplicativo FGTS e solicitar o saque na opção “Meus Saques”, depois “Outras Situações de Saque” e, em seguida, escolher a opção “PIS/PASEP – Falecimento do Trabalhador”. É preciso juntar os documentos solicitados e confirmar a solicitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o trabalhador se enquadre em qualquer hipótese de saque FGTS e tenha conta PIS-PASEP, o saldo dessa conta é liberado em conjunto com o FGTS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, os trabalhadores podem acessar o Aplicativo FGTS ou ligar para o telefone 4004-0104 (capitais e regiões metropolitanas) ou para o 0800 104 0104, para demais regiões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Com informações da Caixa Econômica Federal&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cesta-basica-tem-aumento-de-3-de-maio-para-junho-em-petropolis-240568"&gt;Cesta básica tem aumento de 3% de maio para junho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-acumula-e-proximo-premio-e-estimado-em-r-45-milhoes-240580"&gt;Mega-Sena acumula e próximo prêmio é estimado em R$ 45 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saldo-de-r-25-4-bi-do-pis-pasep-esta-disponivel-para-saque-240574</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Chance de El Niño forte é de 56%, diz agência dos Estados Unidos No Brasil, fenômeno causa seca no Norte e Nordeste, e chuva no Sudeste</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chance-de-el-ni-o-forte-e-de-56-diz-agencia-dos-estados-unidos-240567</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Previs%C3%A3o%20do%20Tempo/3139-34" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Previsão do Tempo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chance de El Niño forte é de 56%, diz agência dos Estados Unidos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, fenômeno causa seca no Norte e Nordeste, e chuva no Sudeste&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230610140157_HBW3M.jpg" longdesc="80760;51833"&gt;&lt;br&gt; Foto: Akemi Nitahara / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Léo Rodrigues – Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O El Niño já é uma realidade e as chances de se tornar um evento forte no seu pico são de 56%. Além disso, há uma probabilidade de 84% de ser pelo menos um evento moderado. As estimativas são da Administração Nacional Oceânica e Atmosférica (NOOA), agência científica vinculada ao governo dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados, divulgados na última quinta-feira (8), foram reunidos em um artigo assinado pela cientista Emily Becker. "Quando o El Niño é mais forte, gerando uma temperatura da superfície do mar muito mais quente que a média, ele tem uma maior influência na mudança da circulação global, tornando os padrões de impacto mais prováveis", disse ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O fenômeno El Niño é caracterizado pelo enfraquecimento dos ventos alísios (que sopram de leste para oeste) e pelo aquecimento anormal das águas superficiais da porção leste da região equatorial do Oceano Pacífico. As mudanças na interação entre a superfície oceânica e a baixa atmosfera têm consequências no tempo e no clima em diferentes partes do planeta. Isso porque a dinâmica das massas de ar adota novos padrões de transporte de umidade, afetando a temperatura e a distribuição das chuvas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Circulação de Hadley&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O ar quente que sobe perto da Linha do Equador se move em direção aos polos no alto da atmosfera, descendo novamente perto de 30ºN e 30ºS, em um padrão de inversão chamado circulação de Hadley. A circulação de Hadley está conectada com as correntes de vento nas latitudes médias e altas, que direcionam as tempestades ao redor do mundo e separam as massas de ar frio e quente", explica Emily Becker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência dos Estados Unidos destaca que os estudos sobre o El Niño são importantes porque permitem que o mundo se antecipe às mudanças e impactos. No Brasil, o fenômeno provoca estiagem em partes das regiões Norte e Nordeste, e mais tempestades no litoral do Sudeste e do Sul. Nos Estados Unidos, um inverno com chuvas mais intensas é esperado no sul do país, enquanto o norte deve anotar temperaturas mais quentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O El Niño - que ocorre em intervalos de tempo que variam entre três e sete anos - persiste em média de seis a 15 meses. As duas edições mais intensas, desde que a ciência passou a compreender o fenômeno, ocorreram em 1982-1983 e em 1997-1998.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o fim de um El Niño, um novo episódio só voltará a ser registrado depois que ocorre uma La Niña. Trata-se também de mudanças anormais na interação entre a superfície oceânica e a baixa atmosfera, porém em sentido inverso: há um resfriamento das águas superficiais da porção leste da região equatorial do Oceano Pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais calor&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, a Organização Meteorológica Mundial (OMN) já havia indicado que o El Niño teria início até o fim de setembro. De acordo com a Administração Nacional Oceânica e Atmosférica, os critérios usados para identificar as condições do fenômeno estão preenchidos. Desde o mês passado, a temperatura da superfície do Oceano Pacífico na linha equatorial tem se mantido mais quente que a média.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, com base em um modelo climático, as previsões indicam que a temperatura nos próximos meses permanecerá acima do limite que caracteriza o El Niño. Por fim, os cientistas da Administração Nacional observaram padrões na circulação do ar típicos do fenômeno, com fortes ventos de superfície que ajudam a manter a água quente acumulada no oeste do Oceano Pacífico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a agência dos Estados Unidos, as chances de um El Niño fraco são de 12%. Existe ainda uma possibilidade de que o fenômeno não evolua e recue. "A natureza sempre reserva surpresas. Embora as condições do El Niño tenham se desenvolvido, ainda há uma pequena chance (4-7%) de que as coisas desapareçam. Achamos que isso é improvável, mas não é impossível", registra o artigo assinado por Emily Becker.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chance-de-el-ni-o-forte-e-de-56-diz-agencia-dos-estados-unidos-240567</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prorrogado prazo para participação de municípios no mapeamento de Cozinhas Solidárias Levantamento pode ser preenchido até o dia 15 de junho; Objetivo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogado-prazo-para-participacao-de-municipios-no-mapeamento-de-cozinhas-solidarias-240578</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3139-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prorrogado prazo para participação de municípios no mapeamento de Cozinhas Solidárias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento pode ser preenchido até o dia 15 de junho; Objetivo é apoiar o planejamento de ações direcionadas às experiências locais de abastecimento e oferta de refeições para pessoas em vulnerabilidade social&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0512_20230611075818_BF8S5.jpg" longdesc="80781;93593"&gt;&lt;br&gt; Foto: Roberta Aline/MDS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi prorrogado o prazo para preenchimento do &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSenfV6rinsLZ-3wkpLowlQOhrB1RJhqfZVZG3mR8QIJkxn1JA/viewform"&gt;formulário para cadastramento&lt;/a&gt; de Cozinhas Solidárias, Populares e Comunitárias. A pesquisa ficará disponível aos municípios até o próximo dia 15.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é mapear as iniciativas em funcionamento no Brasil para apoiar o planejamento e o delineamento de ações estratégicas do Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome (MDS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As ações serão direcionadas às experiências locais de abastecimento e oferta de refeições que atendem pessoas e famílias em vulnerabilidade social e insegurança alimentar e nutricional. Cada Cozinha Solidária deverá preencher e enviar 1 (um) formulário, uma única vez.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prorrogado-prazo-para-participacao-de-municipios-no-mapeamento-de-cozinhas-solidarias-240578</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alimentação escolar: projetos brasileiros são exemplo de boas práticas Três escolas de São Caetano do Sul (SP) são citadas pela FAO</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alimentacao-escolar-projetos-brasileiros-sao-exemplo-de-boas-praticas-240579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3139-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alimentação escolar: projetos brasileiros são exemplo de boas práticas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Três escolas de São Caetano do Sul (SP) são citadas pela FAO&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0754_x_0508_20230611094148_4BSEA.jpg" longdesc="80782;137911"&gt;&lt;br&gt; Escolas brasileiras são exemplos de boas práticas em alimentação escolar - Prefeitura de São Caetano do Sul/ Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ludmilla Souza - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;“As crianças acompanham desde a germinação das sementes até o surgimento das primeiras folhas, regando e observando, diariamente, as mudanças no crescimento da plantinha”, conta a diretora da Escola Municipal de Educação Infantil (Emei) Rosana Munhos, Juliana de Carvalho Yamane, de São Caetano do Sul (SP). A escola foi citada como referência de boas práticas em alimentação escolar pela Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO), Organização das Nações Unidas para Alimentação e Agricultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da Emei Rosana Aparecida Munhos, mais duas escolas da rede municipal de São Caetano do Sul são citadas: Emei Cleide Rosa Auricchio e Escola Municipal de Ensino Fundamental (Emef) Anacleto Campanella. As experiências das escolas foram selecionadas para participar do projeto Making School Meals Tasty (Tornando as Refeições Escolares Saborosas), com o objetivo de promover não apenas uma alimentação nutritiva, mas, também, atrativas aos alunos. “Não só dietas saudáveis são cruciais para crianças, [em termos de] desenvolvimento e bem-estar, mas o usufruto da alimentação também faz parte do direito à alimentação”, destacam os organizadores do projeto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse objetivo, a FAO publicou diversas dicas para que as merendas escolares sigam orientações nutricionais e sejam desfrutadas por todos os alunos. Para cada dica, compartilhou exemplos reais de boas práticas já realizadas em escolas. As experiências de São Caetano podem inspirar outras escolas no Brasil e no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Emei Rosana Aparecida Munhos, as ações seguem a orientação da FAO relacionada à criatividade: “Seja criativo com a apresentação do prato e as escolhas alimentares para tornar as refeições atraentes”. Para envolver os alunos em escolhas alimentares saudáveis, o projeto começou com o plantio de tomate-cereja. A ideia surgiu de uma conversa com crianças que não haviam experimentado o alimento antes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do tomate-cereja, há outros alimentos plantados. “As crianças plantaram milho, já que era uma curiosidade dos pequenos saber se era possível plantar o milho de pipoca, e, atualmente, estão acompanhando o feijão desde o plantio à mesa, ou seja, nossos pequenos estão experienciando o cultivo, as transformações do grão quando adicionado a outros elementos até a receita do bolinho de feijão que será feita na nossa cozinha experimental”, detalha a diretora Juliana de Carvalho Yamane.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O plantio é feito na própria escola. “Estamos estudando a possibilidade de a horta adentrar as salas referências para naturalizar, sempre que possível, os espaços escolares para uma educação com sustentabilidade e respeito à natureza.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cozinha experimental da escola também segue a orientação da FAO: “Apoie um ambiente alimentar, que encoraje escolhas saudáveis e o prazer das refeições.” A escola tem um espaço próprio para as crianças experimentarem, criarem, cozinharem e descobrirem novas possibilidades com os alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A cozinha experimental surge da necessidade de propor às crianças ambientes e espaços escolares que implicam a experimentação e aprendizagens significativas através da culinária. Na cozinha experimental, a alimentação torna-se mais atraente e ampliam-se as experiências e conceitos científicos dada a combinação de substâncias e misturas”, relata a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na cozinha experimental, convivem outros aprendizados, como de ciências, artes e história. Recentemente, as crianças tiveram a oportunidade de investigar os processos que resultam na borra de café. Participaram da preparação da bebida e, depois, fizeram uma atividade artística, utilizando a borra de café como pigmento. “As nossas crianças bem pequenas experimentam o conhecimento de mundo integrando todos os campos de experiências e direitos de aprendizagens postos na Base Nacional Comum Curricular [BNCC] e Currículo Municipal da cidade”, completa Juliana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Familiaridade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Prepare refeições com pratos e sabores que são familiares às crianças” é outra dica da FAO para motivar os alunos a se alimentarem bem na escola. Para isso, a Emef Anacleto Campanella tem o cardápio da merenda escolar repleto de alimentos naturais, nutritivos e bem brasileiros, como arroz, feijão, mandioca e frutas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos colaboradores envolvidos afetivamente com o preparo dos alimentos dos alunos. Um levantamento mostrou que a maioria das merendeiras cozinha como se estivesse cozinhando para os seus filhos e netos”, afirmou a diretora Andrea Moreno Castillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o intervalo para as refeições, os alunos que são parentes são incentivados a comer juntos. “O alimento conecta, agrega e aproxima as pessoas. Por isso, é importante dar tempo para conversarem, assim os irmãos e primos que estudam em salas diferentes sentam juntos quando o horário permite, o alimento acaba sendo uma das maneiras de o aluno se sentir acolhido pela escola”, completa a diretora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sustentabilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Promova preparações mais sustentáveis que também sejam deliciosas”, orienta a FAO. Segundo a organização da ONU, estima-se que 17% dos alimentos do mundo sejam desperdiçados no varejo e pelo consumidor final. “É essencial que a vontade de reduzir ou eliminar o desperdício de alimentos seja desenvolvida desde muito cedo e incentivada nas escolas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Emef Anacleto Campanella tem desenvolvido projeto que busca reduzir o desperdício de alimentos, conscientizando os alunos e abordando o tema nas aulas de ciências. “Observamos quais os alimentos que foram mais desperdiçados, e buscamos fazer um trabalho de incentivo ao consumo desses pratos, convidando as crianças a experimentarem novos sabores. Desde março já conseguimos uma redução de desperdício de 11 kg  para 3 kg”, comemora a diretora Andrea Moreno Castillo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Horta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;“Use hortas escolares para familiarizar as crianças com alimentos nutritivos”, recomenda a FAO. Segundo a organização, as hortas escolares são uma maneira prática e excelente para as crianças aprenderem sobre alimentação, dietas e nutrição, mudando até as atitudes delas em relação a alimentos nutritivos, como frutas e vegetais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No projeto É Gostoso Comer Bem, as crianças da Emei Cleide Rosa Auricchio têm a oportunidade de plantar e colher hortaliças que serão utilizadas em receitas ou incluídas no cardápio. Segundo a coordenadora pedagógica Mércia Ferreira, a participação ativa das crianças no pomar incentiva o consumo desses alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os projetos citados pela FAO foram criados de forma autônoma pelas escolas, seguindo um direcionamento geral da Secretaria de Educação do município de São Caetanos do Sul.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 12 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novo-ensino-medio-no-brasil-reforma-educacional-gera-debates-e-prorrogacao-de-consulta-publica-240569"&gt;Novo Ensino Médio no Brasil: Reforma Educacional gera debates e prorrogação de consulta pública&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alimentacao-escolar-projetos-brasileiros-sao-exemplo-de-boas-praticas-240579</guid><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>