<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 22 Jul 2023 06:12:09 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-supera-rj-e-prorrogado-por-mais-60-dias-244136</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Assist%C3%AAncia%20Social/3179-312" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Assistência Social&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Supera RJ é prorrogado por mais 60 dias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Beneficiários de Petrópolis receberam R$ 8,4 milhões entre maio de 2021 e abril deste ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0338_20230721205215_XDELX.jpg" longdesc="83324;30160"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Governo do Estado sancionou a lei que prorroga o Supera RJ por mais 60 dias. Inicialmente, o programa seria encerrado imediatamente, mas deputados estaduais negociaram a extensão do prazo. Essa medida é importante para cerca de 65 mil beneficiários em todo estado que terão pelo menos mais dois meses para buscar outras formas de auxílio. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O último pagamento do programa foi feito em abril. Em Petrópolis, 1.460 pessoas receberam valores entre R$ 280 e R$ 380, de acordo com o site do programa. O valor total repassado aos beneficiários do município foi de R$ 414.950,00. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Supera RJ foi criado em maio de 2021, em meio à pandemia de covid-19 e em um momento em que ainda haviam restrições às atividades consideradas não-essenciais. Nesse período, o Governo do Estado aportou para os beneficiários de Petrópolis o valor de pouco mais de R$ 8,4 milhões - o montante é o 13º maior recebido por um município fluminense. O programa paga até R$ 300 para famílias de baixa renda, com um adicional de R$ 50 por até dois filhos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Encerramento do programa seria para cumprir Regime de Recuperação Fiscal &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o deputado estadual Dr. Serginho (PL), líder do governo na Alerj, o Regime de Recuperação Fiscal (RRF) estabelece que um programa temporário de governo não pode vigorar por mais do que 24 meses - caso isso ocorra, esse programa é considerado permanente, o que é proibido pelo RRF. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Precisamos de responsabilidade para um novo momento com o objetivo de não ter quebradeira no Rio, para que possamos pagar o funcionalismo e os fornecedores", afirmou o parlamentar. Segundo ele, haverá uma tentativa de transferir os beneficiários do Supera RJ para programas sociais federais e, caso não seja possível, o Governo do Estado deve estudar um novo programa voltado a atender essas famílias. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Com isso, o governo consegue criar um programa para o atual momento que vivemos. É necessário equilíbrio orçamentário com desenvolvimento social", disse Dr. Serginho. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Prazo já está em vigor &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O novo prazo de vigência do Supera RJ já está valendo desde a última quinta-feira (20/07), data da sanção da lei. Além da prorrogação do programa em 60 dias, também foi estabelecido prazo de 90 dias para que os beneficiários façam saques de saldos remanescentes em contas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pelo texto da lei, a Secretaria de Estado de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos fica responsável por editar os atos necessários para o encerramento do programa. Os saldos remanescentes após o prazo de resgate voltará para a conta do Tesouro Estadual. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vale destacar que além do auxílio para famílias de baixa renda, o Supera RJ também tem uma linha de crédito de R$ 50 mil para microempreendedores e autônomos. Esses financiamentos continuam válidos até o fim do pagamento e a AgeRio continuará realizando a cobrança dos estabelecimentos beneficiados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-supera-rj-e-prorrogado-por-mais-60-dias-244136</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumentam-os-casos-de-tumores-ginecologicos-no-municipio-244132</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3179-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aumentam os casos de tumores ginecológicos no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Campanha Julho Verde-Escuro conscientiza sobre medidas de prevenção&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0450_x_0600_20230721205222_VCKU4.jpg" longdesc="83327;176140"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No triênio que corresponde aos anos de 2020 a 2022, os casos de cânceres ginecológicos em Petrópolis quase que dobraram, na comparação com o triênio anterior ao da pandemia. Referente aos tumores que afetam um ou mais órgãos do aparelho reprodutor feminino, os dados do Painel-Oncologia, mantido pelo Ministério da Saúde, mostram que somando os anos de 2017, 2018 e 2019, foram 133 diagnósticos feitos em mulheres residentes na cidade, enquanto que entre o período correspondente aos três anos iniciais da crise sanitária, foram 238 – uma diferença de praticamente 79%. Os números de câncer de colo do útero, nesse último espaço de tempo, representam cerca de metade das ocorrências (110). E, isolados, se igualam a soma dos resultados positivos obtidos entre 2017 e 2019 (que inclui ainda as doenças malignas de vagina, ovário, corpo do útero e vulva).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, na maior parte destes tumores, medidas simples de prevenção como a vacinação contra o HPV e a realização do preventivo podem reduzir em muito as chances de desenvolvimento da doença – justamente, o foco da campanha Julho Verde-Escuro. “O câncer do colo do útero, por exemplo, é um tumor totalmente curável. Mas, principalmente, é capaz de ser totalmente prevenida. Isto porque é causado pelo Papilomavírus Humano (HPV), e, hoje em dia, existe uma vacina contra ele. A vacinação, a propósito, é ofertada pelo SUS gratuitamente e deve ser administrada a todas as meninas antes que iniciem a vida sexual, em torno dos nove anos”, destaca a oncologista do Centro de Terapia Oncológica (CTO), Carla Ismael. As neoplasias de vulva e vagina também têm a possibilidade de incidência relacionada, principalmente, à infecção pelo vírus.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar disso, o que se observa é que, ao longo dos anos, a adesão ao imunizante tem reduzido cada vez mais e mais – principalmente no município. Conforme dados disponibilizados pelo DataSUS, plataforma do Ministério da Saúde, cerca de 11.180 garotas tiveram a primeira dose do imunobiológico aplicado durante o primeiro ano de imunização do público feminino em Petrópolis (em 2014). Porém, já em 2015, os números tiveram queda drástica, alcançando apenas 6.461 meninas tidas como público-alvo – pouco mais da metade. Em 2017, índices ainda menores: 3.500 adolescentes de quase 11 mil. E, na pandemia, se agravou ainda mais, com a vacina sendo aplicada somente em 3.082 garotas em 2022 (a expectativa era de alcançar 10.200).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Obesidade como fator de risco&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já nos cânceres de ovário e do endométrio, apesar de não haver um fator motriz específico para o desenvolvimento destas doenças, a obesidade é tida como um provável causador. “O câncer de ovário mesmo não é tão comum entre as mulheres. Mas, é um tumor que, na maior parte das vezes, quando é diagnosticado, já está em um estágio muito avançado. E, além da hereditariedade, que engloba uma minoria dos casos, um dos principais fatores de risco que provoca este tipo de doença, na maior parte das vezes, é a obesidade, pois ela aumenta o índice dos hormônios femininos. Neste tumor, o exame do ultrassom transvaginal é essencial para diagnosticar e prevenir”, explica Carla Ismael.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), órgão do Ministério da Saúde que coleta e analisa dados oriundos dos serviços públicos prestados no país, a obesidade se faz mais presente em mulheres do que em homens no município de Petrópolis. Dos 5.864 petropolitanos adultos acompanhados em 2022, 4.956 são do sexo feminino – quase 85%. A maior parte sofre do grau 1 do distúrbio (2.639), porém, o número de acometidas pelos graus 2 e 3 também chama a atenção: 1.436 com o tipo severo da doença e 881 com obesidade mórbida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Simultaneamente, o Sistema de Informações Ambulatoriais do SUS (SIA/SUS), gerido também pelo Ministério da Saúde, aponta que apenas 11.769 mulheres de 29.748 realizaram o exame de preventivo no município durante o ano passado, o que representa 40% do público-alvo, apenas metade do recomendado pela OMS. O mesmo ocorreu nos períodos anteriores. Em 2021, alcance similar: 42% (12.704 de 29.695). Em 2020, no entanto, patamar inferior ao restante, com cobertura de somente 27% (8.173 preventivos realizados para o mesmo público de 2021).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/leishmaniose-aumento-de-casos-dessa-grave-doenca-exige-atencao-244133"&gt;Leishmaniose aumento de casos dessa grave doença exige atenção&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aumentam-os-casos-de-tumores-ginecologicos-no-municipio-244132</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leishmaniose-aumento-de-casos-dessa-grave-doenca-exige-atencao-244133</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3179-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Leishmaniose aumento de casos dessa grave doença exige atenção&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0530_x_0350_20230721205220_4WYM1.jpg" longdesc="83326;52011"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Wikimedia Commons&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A leishmaniose visceral, também conhecida como calazar, é uma doença crônica grave causada pelo protozoário Leishmania chagasi. Transmitida por vetores animais, a enfermidade pode levar ao óbito caso não seja tratada adequadamente. De acordo com o médico Pedro Archer, o índice de mortalidade pode atingir cerca de 90% se não houver intervenção médica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o médico, os sintomas da leishmaniose visceral incluem aumento do fígado e baço, daí o nome visceral. Além disso, os pacientes podem apresentar anemia, febre alta e perda de peso, o que torna essencial o diagnóstico precoce e tratamento adequado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “No Brasil, o principal vetor responsável pela transmissão da doença é o mosquito palha. Quando o mosquito pica um animal infectado, adquire o protozoário e, posteriormente, o transmite ao ser humano. Além de cães e gatos, outros animais, como gambás e raposas, também podem ser vetores e contribuir para a propagação da Leishmaniose”, explicou Pedro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dados da Organização Mundial da Saúde (OMS) apontam que a Leishmaniose atinge cerca de 1 milhão de pessoas anualmente em todo o mundo, causando aproximadamente 20 mil óbitos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com informações do Ministério da Saúde, no Brasil entre 2011 e 2020 foram confirmados mais de 33 mil casos, com uma média de 3,3 mil casos por ano. A doença está presente em todas as regiões do país, com maior predominância em algumas localidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma das preocupações recentes dos pesquisadores da Fiocruz Mato Grosso do Sul é o aumento do número de cães diagnosticados com leishmaniose em diversos estados brasileiros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Felizmente, uma vez diagnosticada, a leishmaniose pode ser tratada. “O Sistema Único de Saúde (SUS) oferece tratamento gratuito, que consiste em um coquetel de três drogas. É fundamental que o tratamento seja seguido de maneira rigorosa para garantir a eficácia e evitar complicações graves”, disse o médico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pedro também alerta que pessoas que residam em áreas com histórico epidemiológico da doença ou que apresentem os sintomas característicos, como aumento do fígado e baço - o que pode causar inchaço abdominal - anemia, febre alta e perda de peso, devem procurar uma unidade de saúde pública ou particular para realizar os exames necessários e iniciar o tratamento o mais rápido possível, reduzindo assim o risco de óbito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A prevenção também desempenha um papel crucial na luta contra a leishmaniose. Segundo o Ministério da Saúde, medidas simples, como o uso de repelentes, telas em portas e janelas e dedetização para evitar a proliferação dos mosquitos vetores, podem ajudar a reduzir a incidência da doença.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Questionada sobre possíveis casos da doença na cidade, a Prefeitura de Petrópolis não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aumentam-os-casos-de-tumores-ginecologicos-no-municipio-244132"&gt;Aumentam os casos de tumores ginecológicos no município&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/leishmaniose-aumento-de-casos-dessa-grave-doenca-exige-atencao-244133</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-visita-imovel-onde-sera-o-centro-dia-da-pessoa-com-deficiencia-e-do-idoso-244134</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3179-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Gilda Beatriz visita imóvel onde será o Centro Dia da Pessoa com Deficiência e do Idoso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0480_x_0448_20230721205217_BLNL0.jpg" longdesc="83325;40178"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora Gilda Beatriz (PSD) visitou recentemente o imóvel, localizado na Rua Buenos Aires, no Centro, onde será instalado pela Prefeitura, o Centro Dia da Pessoa com Deficiência e do Idoso. “Esta é uma luta antiga que tenho, pois desde o meu primeiro mandato como vereadora reivindiquei a instalei do centro na cidade devido à grande demanda para atender as pessoas com deficiência e idosos”, comentou a vereadora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A vereadora destacou o apoio do deputado federal, hoje secretário estadual de Energia e Economia do Mar, Hugo Leal, que destinou R$ 1,5 milhão para a instalação do centro. Gilda Beatriz agradeceu também o empenho do secretário municipal de Assistência Social, Fernando Araújo pelo apoio e por estar se empenhando para que o Centro Dia da Pessoa com Deficiência e do Idoso possa se tornar uma realidade na cidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante a visita ao imóvel, a vereadora chamou atenção para o espaço, onde será possível desenvolver diversas atividades no local para atender os idosos e as pessoas com deficiência. Para Gilda Beatriz estes espaços são fundamentais e vem se tornando necessários, principalmente por conta do envelhecimento da população.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a vereadora, o fato do imóvel está no centro, próximo ao terminal do centro, o que facilita o acesso dos idosos e de pessoas com deficiência. “O fato de instalar um centro desse no centro é muito significativo, mais, aos poucos ele precisa ser levado, com outras instalações para os distritos e até bairros da cidade, permitindo que os idosos e deficientes tenham este benefício próximos de suas casas”, comentou a vereadora.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-gilda-beatriz-visita-imovel-onde-sera-o-centro-dia-da-pessoa-com-deficiencia-e-do-idoso-244134</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-sinos-levara-jovens-de-projetos-sociais-de-petropolis-para-aulas-gratuitas-de-instrumentos-de-cordas-e-regencia-na-vizinha-teresopolis-244135</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3179-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto Sinos levará jovens de projetos sociais de Petrópolis para aulas gratuitas de instrumentos de cordas e regência na vizinha Teresópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0397_20230721205210_5JSPT.jpg" longdesc="83322;286840"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Walda Marques&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; A Caravana Sinos, do Sistema Nacional de Orquestras Sociais – Sinos, estará na cidade serrana entre os dias 27 e 30 de julho 2023 oferecendo gratuitamente aulas para jovens de orquestras de projetos sociais e para seus regentes. Ônibus especialmente contratado trará também, de Petrópolis, alunos participantes da Ação Social pela Música, da Orquestra do Palácio Itaboraí e do Vale do Cuiabá. O Sinos é parte do programa Arte de Toda Gente, parceria da Funarte com a UFRJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre os dias 27 e 30 de julho de 2023, a Caravana Sinos estará em Teresópolis, no Estado do Rio de Janeiro, oferecendo uma série de aulas coletivas para jovens instrumentistas de cordas, capacitação para monitores e regentes e prática de orquestra – que terminará com um concerto com os participantes. Além de participantes da própria cidade, essas atividades terão como alunos outros 30 participantes de projetos sociais vindos da vizinha Petrópolis. O transporte desses jovens será feito por um ônibus, especialmente contratado pelo Sistema Nacional de Orquestras Sociais – Sinos, e que sairá da Praça da Liberdade, às 7h, em todos os dias do evento. A Caravana Sinos de Teresópolis terá sua abertura no dia 26 com um concerto da Camerata Feso Pro-Arte. No programa, a primeira audição de "Duas Marchas de Boi-Bumbá", obra do compositor petropolitano Ernani Aguiar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além das aulas, os alunos de Petrópolis – oriundos da Ação Social pela Música, da Orquestra do Palácio Itaboraí e do Vale do Cuiabá – participarão da Camerata Sinos, que encerrará as atividades da Caravana em concerto no Teatro Higino, sob a regência do maestro Roberto Duarte. O Sinos integra o Programa Arte de Toda Gente, uma parceria da Fundação Nacional de Artes – Funarte com a Universidade Federal do Rio de Janeiro – UFRJ, com curadoria de sua Escola de Música e, em Teresópolis, conta com a parceria da Fundação Educacional Serra dos Órgãos - FESO e do Centro Cultural FESO ProArte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“As Caravanas Sinos não atendem apenas a alunos de uma única cidade, mas de toda uma região”, explica o professor e maestro André Cardoso, coordenador do Sinos. “No caso do Estado do Rio de Janeiro, a iniciativa abrange principalmente a Região Serrana, Baixada e Leste Fluminense”, explica. “Apoiar os projetos sociais de Petrópolis, viabilizando a participação de seus alunos na Caravana de Teresópolis é uma das ações mais importantes do Sistema Nacional de Orquestras Sociais, pois dá oportunidade de estudarem com alguns dos mais gabaritados professores de música do Brasil. É um estímulo importante para que prossigam em seus estudos”, afirma André.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para as atividades oferecidas pela Caravana Sinos são gratuitas, e devem ser feitas previamente através do site &lt;a class="example1" href="https://artedetodagente.com.br/caravana-sinos/"&gt;https://caravana.sinos.art.br&lt;/a&gt;. Iniciativa do Sistema Nacional de Orquestras Sociais – Sinos, a série de caravanas percorre todas as regiões do Brasil promovendo cursos e oficinas presenciais e intensivas das diferentes linhas de ações do projeto, em apoio a orquestras de projetos sociais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Os professores e os cursos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As atividades em Teresópolis serão conduzidas pelos professores Daniel Guedes (Violino), Talita Vieira (Violino iniciante), Dhyan Toffolo (Viola), Mateus Ceccato, (Violoncelo), Vóila Marques (Contrabaixo) e Roberto Duarte (Regência e Prática de Orquestra). Para o programa do concerto final, serão estudadas e ensaiadas peças integrantes do Repertório Sinos, especialmente compostas e/ou arranjadas para serem utilizadas por estudantes de música em seus diferentes níveis de aprendizado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Programa do concerto:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nestor de Hollanda - Três pequenos cânticos de louvor&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Newton Pádua – Suíte Antiga&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mateus Freire – Variações Concertantes para violino e cordas (estreia)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Solista: Daniel Guedes, violino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Regente: Roberto Duarte&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;As Caravanas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O foco das caravanas é a capacitação de professores e monitores, alunos, instrumentistas e regentes das orquestras dos projetos sociais, com aulas dedicadas ao ensino e a prática de diferentes instrumentos e à regência, entre outras. As atividades, gratuitas, têm à frente um time de profissionais de música integrantes da rede do Sinos e são realizadas nos espaços dos projetos sociais e em instituições parceiras, como escolas, conservatórios, universidades, teatros, orquestras profissionais e associações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações sobre os cursos, oficinas e professores, e também sobre as outras edições das Caravanas Sinos, acesse &lt;a class="example1" href="https://artedetodagente.com.br/caravana-sinos/"&gt;https://caravana.sinos.art.br&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O projeto Sinos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lançado em julho de 2020, o Sinos integra o Programa Arte de Toda Gente – parceria da Fundação Nacional de Artes - Funarte com a Universidade Federal do Rio de Janeiro – UFRJ, com a curadoria de sua Escola de Música. O projeto é formado por uma rede de dezenas de profissionais de música, que atuam em cursos, oficinas, concertos e festivais. As atividades se iniciaram exclusivamente online e, aos poucos, se estendem a ações presenciais, em todas as regiões do país. A ideia é capacitar regentes, instrumentistas, compositores e educadores musicais, apoiando projetos sociais de música e, ainda, contribuir para o desenvolvimento das orquestras escolas de todo o país. Para mais detalhes sobre o projeto visite o site &lt;a class="example1" href="https://artedetodagente.com.br/caravana-sinos/"&gt;www.sinos.art.br&lt;/a&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aplicativo-identidade-digital-rj-alcanca-a-marca-de-1-5-milhao-de-downloads-244139"&gt;Aplicativo Identidade Digital RJ alcança a marca de 1,5 milhão de downloads&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parceria-entre-petropolis-convention-e-comac-fortalece-projeto-juventude-e-impulsiona-mercado-de-trabalho-em-petropolis-244140"&gt;Parceria entre Petrópolis Convention e Comac fortalece Projeto Juventude e impulsiona mercado de trabalho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-sinos-levara-jovens-de-projetos-sociais-de-petropolis-para-aulas-gratuitas-de-instrumentos-de-cordas-e-regencia-na-vizinha-teresopolis-244135</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-nas-empresas-e-tema-da-edicao-de-julho-do-serratec-business-244137</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tecnologia/3179-11" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Tecnologia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inteligência Artificial nas Empresas é tema da edição de julho do Serratec Business&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento terá palestras com especialistas sobre o  uso e o impacto da inteligência artificial nas organizações e é destinado aos empresários e interessados em tecnologia da Região Serrana do Rio&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230721205225_UROJH.jpg" longdesc="83328;294864"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A próxima edição do Serratec Business acontece no dia 26 de julho, das 9h às 11h30, no auditório do Serratec-Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio, em Petrópolis. O tema principal será o uso e o impacto das ferramentas de inteligência artificial na rotina das organizações. Além disso, algumas das empresas associadas ao Serratec apresentarão pitches de soluções corporativas, como de costume. O Serratec Business é um encontro periódico da comunidade de empresários e interessados na área de TI, que promove networking e educação executiva para acelerar negócios na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação começa com um café da manhã. Na abertura do evento acontecerá  a transição da presidência do Parque Tecnológico da Região Serrana do Rio, que passa do CEO da T2M, Guilherme da Motta Alves para Gustavo Braz, CEO da Orange, que cumpre o mandato do próximo biênio 2023-2025: "É uma honra presidir o Serratec pelos próximos dois anos. O Parque Tecnológico da Região Serrana tem uma trajetória de muito sucesso desde sua criação em 2019, o que aumenta mais a minha responsabilidade. Como ainda é um parque em desenvolvimento, o potencial é muito grande. Temos uma Diretoria muito competente e atuante e isso vai me ajudar muito nesse desafio. Pretendo seguir o trabalho exercido pelo Guilherme Alves nos últimos dois anos e deixar um legado de gestão participativa, governança e institucionalização do parque. Dessa forma teremos todas as condições para transformar o futuro da nossa região através da inovação tecnológica, social e sustentável", ressalta Gustavo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema desta edição vai ser abordado por dois especialistas: Álvaro Barros, head de inovação da NEKI, mestre em IA, professor e coordenador IBMEC e FGV, seguido por Marcilene Scantamburlo, CEO e Founder da MentorApp. Álvaro apresenta a palestra “Seja Extraordinário ou seja Esquecido: A Transformação Impulsionada pela IA” e Marcilene vai falar sobre “Inteligência Artificial nas Organizações: Oportunidades ou Ameaças.”  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições são gratuitas e podem ser feitas através do link &lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento/serratec-business/2078401"&gt;https://bit.ly/3PY6u39&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;a href="https://bit.ly/3PY6u39"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Serratec&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serratec é uma instituição privada, sem fins lucrativos e de interesse público. Principal indutor de negócios em TI do interior do estado do Rio de Janeiro, o Serratec é também um  Parque Tecnológico em desenvolvimento do interior fluminense e o maior deles,  abrangendo as cidades de Petrópolis, Teresópolis, Nova Friburgo e Areal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Liderado pelo setor empresarial, o Serratec  conta, em sua governança com um conselho consultivo composto por universidades, centros de pesquisa, instituições governamentais e agências de fomento, com foco no desenvolvimento do arranjo produtivo do setor de Tecnologia da Informação (TI) da Região Serrana do estado do Rio de Janeiro. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os pilares estruturantes do Serratec são a qualificação profissional na área de tecnologia, a geração de novos negócios para empresas e a inovação.  O Programa de qualificação em tecnologia do Serratec já formou mais de 800 pessoas e empregou mais de 60% delas. Atualmente, o setor de tecnologia da região reúne 400 empresas, fatura mais de 1,1 milhões de reais e gera cerca de cinco mil postos de trabalho, desenvolvendo projetos estratégicos em tecnologia no Brasil e no exterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-nas-empresas-e-tema-da-edicao-de-julho-do-serratec-business-244137</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-drogas-na-posse-correas-e-simeria-244138</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3179-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Militar apreende drogas na Posse, Corrêas e Siméria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0622_20230721205212_N4XBM.jpg" longdesc="83323;82816"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução PM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta semana, policiais militares do 26º BPM apreenderam entorpecentes na Posse, Corrêas e Siméria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar, na quarta-feira (19), equipes do 26º BPM prenderam um homem na Estrada do Xingu, na Posse, e apreenderam 04 frascos de lança-perfume, 30 trouxinhas de haxixe e 50 pinos de cocaína. Ocorrência apresentada na 106ª DP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já na quinta-feira (20), policiais militares foram à Rua Raimundo Norato Bruno de Lima, em Corrêas onde apreenderam dois adolescentes portando 315 g de cocaína, 285g de maconha e 285g de crack. Ocorrência encaminhada para a 105ªDP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Assessoria de Imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar também informou que, na quinta-feira (20), policiais militares estiveram na Servidão Agripino Felícia, Siméria, para verificar informação de tráfico de drogas. No local, a equipe avistou um suspeito, que conseguiu fugir abandonando uma sacola plástica contendo 73 cápsulas de cocaína. Ocorrência encaminhada para a 105ªDP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-militar-apreende-drogas-na-posse-correas-e-simeria-244138</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aplicativo-identidade-digital-rj-alcanca-a-marca-de-1-5-milhao-de-downloads-244139</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3179-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aplicativo Identidade Digital RJ alcança a marca de 1,5 milhão de downloads&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0360_20230721205208_4WYM1.jpg" longdesc="83321;50717"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um novo levantamento da Diretoria de Identificação Civil do Detran.RJ aponta que 1,5 milhão de cidadãos fluminenses já andam com sua carteira de identidade online nos celulares. Ou seja, não usam mais nas ruas ou deixam guardado em casa o tradicional documento físico – menos um item para carregar na carteira, garantindo mais praticidade e segurança. O aplicativo Identidade Digital RJ está disponível nas principais plataformas digitais - lojas Android e IOS –, com o objetivo de facilitar a vida de quem precisa usar o documento no dia a dia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com validade em todo o território nacional, o app Identidade Digital RJ foi lançado no fim de 2021 pelo Detran.RJ. Agora, caiu de vez no gosto das pessoas e já é usado por pouco mais de 20% da população carioca. Vale lembrar que o RG digital não é obrigatório. Quem não quiser baixar a carteira online, pode continuar a usar o documento físico, em papel. A proposta do Governo do Estado é oferecer mais um benefício aos cidadãos fluminenses em seu processo de digitalização dos serviços. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O documento digital está disponível para quem tem a carteira de identidade emitida a partir de 5 de abril de 2019. Depois desta data, todos os documentos de identidade passaram a ser entregues com um QR Code na parte interna. E é com este código que o usuário poderá baixar a versão digital. Os que tiverem a carteira sem QR Code poderão fazer a segunda via do documento e, depois, acessar o aplicativo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- Somos um dos pioneiros do país no lançamento desta nova tecnologia. O Detran.RJ já disponibiliza outros serviços pela internet, como o Posto Digital, o licenciamento anual de veículos e a carteira de habilitação digital. E esse aplicativo é mais um serviço do Governo do Estado para facilitar a vida dos cidadãos fluminenses – comenta o diretor de Identificação Civil, Pedro Thompson.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após cada período de 12 meses, será necessário que o portador do documento refaça novamente o processo de autenticação obrigatório. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-sinos-levara-jovens-de-projetos-sociais-de-petropolis-para-aulas-gratuitas-de-instrumentos-de-cordas-e-regencia-na-vizinha-teresopolis-244135"&gt;Projeto Sinos levará jovens de projetos sociais de Petrópolis para aulas gratuitas de instrumentos de cordas e regência na vizinha Teresópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parceria-entre-petropolis-convention-e-comac-fortalece-projeto-juventude-e-impulsiona-mercado-de-trabalho-em-petropolis-244140"&gt;Parceria entre Petrópolis Convention e Comac fortalece Projeto Juventude e impulsiona mercado de trabalho em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aplicativo-identidade-digital-rj-alcanca-a-marca-de-1-5-milhao-de-downloads-244139</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-entre-petropolis-convention-e-comac-fortalece-projeto-juventude-e-impulsiona-mercado-de-trabalho-em-petropolis-244140</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3179-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parceria entre Petrópolis Convention e Comac fortalece Projeto Juventude e impulsiona mercado de trabalho em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meta é a inserção de jovens no setor turístico, impulsionando o desenvolvimento socioeconômico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0450_20230721205158_MQXOL.jpg" longdesc="83317;24179"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para fortalecer a inserção dos jovens no mercado de trabalho, o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e a Comissão Municipal de Atuação Comunitária (Comac) firmaram parceria para estimular que os associados à agência de fomento ao turismo contratem os jovens formados pela Comac no Projeto Juventude, via lei federal Jovens Aprendizes, que tem o objetivo de inserir e capacitar jovens para iniciar sua vida profissional. A Comac está formando turmas de recepcionistas para hotéis e pousadas, organizadores de eventos e cumins para restaurantes, demanda sempre necessária no trade turístico da cidade.  A parceria foi firmada nesta terça-feira (19) com a presidente da Comac, Fernanda Ferreira, recepcionando o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui, na sede da entidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São dois importantes pontos nesta parceria: a formação de mão de obra qualificada e o apoio para que os jovens se insiram no mercado de trabalho. Os nossos associados cumprem duas missões, oferecendo o primeiro emprego e apoiando um projeto de uma das instituições mais renomadas da cidade que atua há 53 anos”, destaca o presidente do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto Juventude tem como público-alvo adolescentes com idades entre 18 e 24 anos que estão cursando o Ensino Médio no turno da noite ou já o concluíram. Os adolescentes participantes do projeto recebem formação em recepcionistas de hotéis, organizadores de eventos e cumins, que são postos de trabalho específicos para o setor de turismo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Comac é entidade formadora habilitada pelo Ministério do Trabalho e Emprego e para o segmento do trade turístico homologou o curso de Turismo e Hospitalidade para que o jovem aprendiz não seja apenas uma quota a ser cumprida, mas que  desempenhe funções que sejam úteis à empresa e importantes na sua formação”, aponta a presidente da Comac, Fernanda Ferreira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Como instituição de ensino sócio educacional, a Comac proporciona aos jovens instrumentos que facilitarão sua qualificação profissional, abrindo portas para o mercado de trabalho. Estão incluídas aulas de inglês básico, atendimento ao cliente,  redirecionamento profissional e imagem pessoal, educação para o consumo, empreendedorismo e gestão de qualidade, entre outros temas. Além da formação específica para o turismo, a entidade oferece ainda cursos em áreas como a de recursos humanos, administrativos, de compras, estoques e outras funções em dezenas de treinamentos oferecidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para proporcionar uma formação completa aos jovens a Comac adota uma abordagem que combina atividades teóricas realizadas em suas instalações com atividades práticas desenvolvidas nas empresas parceiras. Ao final do programa, os jovens aprendizes recebem um certificado de qualificação profissional ou um diploma de técnico, destacando-se no mercado de trabalho pela experiência adquirida durante o programa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fernanda Ferreira, ressalta a importância de romper preconceitos relacionados à contratação de adolescentes e jovens, considerando que essa faixa etária é a mais afetada pelo desemprego. “Contratar jovens é investir no futuro do próprio negócio, uma vez que eles chegam às empresas com energia e engajamento, além de serem capazes de oxigenar ideias e processos organizacionais”, destaca a presidente da Comac.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a parceria estabelecida, todos os associados do Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau serão estimulados a oferecer vagas em suas equipes para os alunos do Projeto Juventude da Comac. Essa iniciativa conjunta visa não apenas dar oportunidades para os jovens, mas também fortalecer o setor turístico e hoteleiro de Petrópolis, contribuindo para o desenvolvimento socioeconômico da região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A parceria entre o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e a Comac demonstra o compromisso dessas instituições em investir na formação e no futuro dos jovens, promovendo a inclusão social e a qualificação profissional. Essa união de esforços certamente trará benefícios tanto para os jovens petropolitanos quanto para as empresas associadas, impulsionando o crescimento e o desenvolvimento da cidade”, afirma Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-sinos-levara-jovens-de-projetos-sociais-de-petropolis-para-aulas-gratuitas-de-instrumentos-de-cordas-e-regencia-na-vizinha-teresopolis-244135"&gt;Projeto Sinos levará jovens de projetos sociais de Petrópolis para aulas gratuitas de instrumentos de cordas e regência na vizinha Teresópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aplicativo-identidade-digital-rj-alcanca-a-marca-de-1-5-milhao-de-downloads-244139"&gt;Aplicativo Identidade Digital RJ alcança a marca de 1,5 milhão de downloads&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parceria-entre-petropolis-convention-e-comac-fortalece-projeto-juventude-e-impulsiona-mercado-de-trabalho-em-petropolis-244140</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-244074</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-244074</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-244124</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-244124</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-244127</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-244127</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-244125</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-244125</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-multas-sobre-estacionamento-irregular-prejudica-o-transporte-publico-e-o-fluxo-de-transito-dos-veiculos-244141</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3179-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de multas sobre estacionamento irregular prejudica o transporte público e o fluxo de trânsito dos veículos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0540_20230721205205_H65E8.jpg" longdesc="83320;102821"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Setranspetro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Montese e da Vila São José, localizadas na Estrada Saudade e no Bingen, denunciaram que o estacionamento irregular tem prejudicado o fluxo do trânsito no local. Segundo os moradores, esse problema tem gerado dificuldades até mesmo com o transporte público. Outro local onde é encontrado este problema é na saída da Rodoviária do Bingen.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de motoristas, tem petropolitano que diz que tem indústria de multa na cidade de Petrópolis. “Todo santo dia tem notícias como essa e quem sofre é a população que está indo trabalhar ou estudar e chega atrasado nos seus compromissos devido ao estacionamento irregular. Tem muitos lugares em Petrópolis que, às vezes, fica impossível de ir de carro pelo estacionamento irregular e a CPTrans não faz quase nada”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro motorista explica que as autoridades estão voltadas para as multas apenas na região central da cidade. “Eles colocaram câmeras para flagrar motoristas sem cinto, para as pessoas que estão dirigindo após sair dos bares. Mas, os bairros estão largados, todos estacionam os veículos onde bem entendem e causam transtornos com o transporte público e as pessoas que andam conforme a lei. Essa situação só ocorre porque nos bairros não existem aplicações de multas ou rondas como eles alegam e só prejudicam os outros”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) informou que rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-danificadas-no-chacara-flora-244142"&gt;Lixeiras estão danificadas no Chácara Flora&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poda-nos-galhos-de-arvore-que-estao-sobre-fiacoes-eletricas-no-duchas-esta-programada-para-ser-realizada-ate-setembro-244143"&gt;Poda nos galhos de árvore que estão sobre fiações elétricas no Duchas está programada para ser realizada até setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-multas-sobre-estacionamento-irregular-prejudica-o-transporte-publico-e-o-fluxo-de-transito-dos-veiculos-244141</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-danificadas-no-chacara-flora-244142</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3179-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras estão danificadas no Chácara Flora&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0270_20230721205200_PUQCV.jpg" longdesc="83318;33793"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Duas lixeiras estão chamando a atenção dos moradores na Chácara Flora. Isto porque a coletora que está localizada na Rua Juvenal Amaral, está danificada há bastante tempo e, por não ser trocada, fica mais e mais despedaçada com o passar dos dias, sujando todo o trecho em volta, no qual as pessoas transitam, e atraindo animais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de moradores, ‘entra ano, sai ano fazendo apelo e nada muda’. “Acho totalmente vergonhoso, a quantidade de promessas que fazem para falar que vão trocar. Os mesmos que prometem tantas coisas são os primeiros a virarem as costas para os problemas reais. Não custa fazer pelo povo, o mínimo, não é mesmo?”, questionou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com outra moradora, a abertura provavelmente deve ter surgido por conta da falta de manutenção da lixeira. “Eu estava de passagem aqui e observei que havia uma pequena quantidade de lixo caído em frente à lixeira. Quando me aproximei, vi que havia um furo que deixa o lixo vazar. Creio que ficou desse jeito pela falta de manutenção. Por enquanto não foi muita sujeira que caiu, mas se não for reparada pode causar grande acúmulo”, afirmou a moradora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-multas-sobre-estacionamento-irregular-prejudica-o-transporte-publico-e-o-fluxo-de-transito-dos-veiculos-244141"&gt;Falta de multas sobre estacionamento irregular prejudica o transporte público e o fluxo de trânsito dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/poda-nos-galhos-de-arvore-que-estao-sobre-fiacoes-eletricas-no-duchas-esta-programada-para-ser-realizada-ate-setembro-244143"&gt;Poda nos galhos de árvore que estão sobre fiações elétricas no Duchas está programada para ser realizada até setembro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-estao-danificadas-no-chacara-flora-244142</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poda-nos-galhos-de-arvore-que-estao-sobre-fiacoes-eletricas-no-duchas-esta-programada-para-ser-realizada-ate-setembro-244143</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3179-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Poda nos galhos de árvore que estão sobre fiações elétricas no Duchas está programada para ser realizada até setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0277_20230721205203_R8PYX.jpg" longdesc="83319;108140"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No dia 13/07 o Diário publicou uma matéria sobre a falta de poda da vegetação que está atingindo a rede elétrica na Rua Kopke, localizada no Duchas. Em nota, a Enel informou que um técnico iria ao local para realizar a vistoria e verificar a necessidade dos serviços de poda. Porém, após uma semana, os problemas de queda de energia em decorrência deste problema continuam acontecendo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ocasião o morador contou ao jornal que esse problema é antigo e traz sempre problemas nas épocas de vento forte e chuva. “Logo na entrada da Rua, o mato oriundo do terreno sem utilização, está, há certo tempo, atingindo a rede de energia elétrica, serviços de Internet e telefonia. Já tivemos várias vezes queda de energia na rede em função desta questão. Um galho já até caiu na rua, porém, os outros podem cair nos pedestres que passam por ali", contou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enel Distribuição Rio informou que um técnico da distribuidora esteve na Rua Kopke, no Duchas, em Petrópolis, para inspecionar a rede elétrica e constatou a necessidade de poda no local. O serviço foi incluído no cronograma de manutenção da empresa e a previsão é que até setembro o trabalho seja realizado. O trabalho de poda e limpeza tem previsão de iniciar em agosto e, até setembro, deverá ser concluído.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-multas-sobre-estacionamento-irregular-prejudica-o-transporte-publico-e-o-fluxo-de-transito-dos-veiculos-244141"&gt;Falta de multas sobre estacionamento irregular prejudica o transporte público e o fluxo de trânsito dos veículos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-estao-danificadas-no-chacara-flora-244142"&gt;Lixeiras estão danificadas no Chácara Flora&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/poda-nos-galhos-de-arvore-que-estao-sobre-fiacoes-eletricas-no-duchas-esta-programada-para-ser-realizada-ate-setembro-244143</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-gratuito-rebeldes-diasporas-acontece-neste-sabado-no-ccsq-244100</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3179-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seminário gratuito “Rebeldes Diásporas acontece neste sábado no CCSQ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0600_20230721124747_XYHEB.jpg" longdesc="83298;44340"&gt;&lt;br&gt;João José Reis, o mais destacado historiador brasileiro da atualidade, conversará com Isadora Mota, da Princeton University, e Flavio Gomes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, tem o prazer de convidar, no dia 29 de julho de 2023, às 16h, para o seminário gratuito “Rebeldes Diásporas”, com os historiadores João José Reis – o mais reconhecido e premiado historiador acadêmico –, da Universidade Federal da Bahia, e Isadora Mota, brilhante pesquisadora da nova geração, professora de História do Brasil na Princeton University, nos Estados Unidos. A apresentação e mediação é do historiador Flávio Gomes, curador da área de pensamento – linguagem escrita, literária e oral – de “Um oceano para lavar as mãos”, a exposição inaugural do Centro Cultural Sesc Quitandinha, em Petrópolis, que ficará em cartaz até o dia 17 de setembro de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Experiências complexas da (na) diáspora igualmente contemplaram propostas de subversão da ordem, entre protestos, revoltas e rebeliões. Múltiplas dimensões da resistência negra – e a arte não foi só isso, mas também pode ser lida nesta chave – podem ser consideradas,  seguindo eventos, agentes, contextos e ideologias. Neste seminário vamos discutir as formas rebeldes negras durante a escravidão, conversando com João José Reis e Isadora Mota, acompanharemos eventos, identificaremos atores e suas escolhas, localizaremos narrativas e encontraremos práticas e projetos de rebeldias”, diz Flávio Gomes, coordenador do Laboratório de Estudos de História Atlântica das sociedades coloniais e pós-coloniais (LEHA), da UFRJ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autor de catorze livros, de 1986 a 2022, dos quais cinco traduzidos para outros idiomas, João José Reis é historiador pela Universidade Católica do Salvador (1974), mestre em História (1977), doutor em História (1982) pela Universidade de Minnesota, EUA, e professor titular do Programa de Pós-Graduação em História da UFBA. Entre seus livros, se destacam "Rebelião escrava no Brasil: a história do levante dos malês em 1835" (Companhia das Letras, 2017); "A morte é uma festa"(Companhia das Letras, 1991), vencedor do Prêmio Jabuti de Melhor Obra, categoria Ensaio, em 1992, e o Prêmio Haring, da American Historical Association, em 1997, entre outros; "O Alufá Rufino: tráfico, escravidão e liberdade no Atlântico negro", em coautoria com Flávio Gomes e Marcus Carvalho (Companhia das Letras, 2010), ganhou o Prêmio Casa de Las Américas (Cuba), categoria Literatura Brasileira, em 2012, e foi traduzido para o espanhol e o inglês. Em 2017 recebeu o Prêmio Machado de Assis pelo Conjunto de Obras da Academia Brasileira de Letras. Outros dois outros livros seus publicados em ingles são: "Slave Rebellion in Brazil" (Johns Hopkins U. Press, 1993; "Death is a Festival" (University of North Carolina Press, 2003); e "Divining Slavery and Freedom" (Cambridge University Press, 2015). Em 2019 publicou “Ganhadores: a greve negra de 1857 na Bahia” (Companhia das Letras, 2019).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;João José Reis foi professor visitante nas universidades de Michigan (Ann Arbor), Princeton, Brandeis, Texas (Austin) e Harvard. Pesquisador visitante na Universidade de Londres; Center for Advanced Studies in the Behavioral Sciences, em Stanford, Califórnia; National Humanities Center (Research Triangle, na Carolina do Norte, EUA); Harvard, entre outros. É professor titular do Programa de Pós-Graduação em História da UFBA e pesquisador do CNPq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isadora Moura Mota é professora de História do Brasil na Princeton University nos Estados Unidos, e de 2017 a 2019 ensinou também na Universidade de Miami. Possui graduação em História pela Universidade Federal do Rio de Janeiro (2003), mestrado em História Social pela Unicamp (2005) e doutorado em História pela Brown University (2017). Desenvolve pesquisas sobre a escravidão brasileira no século XIX, abolicionismo transatlântico, revoltas escravas e quilombos, assim como sobre o letramento negro no Brasil. Seu livro sobre o abolicionismo negro no Brasil oitocentista será publicado em 2024 pela UPenn Press, da Universidade da Pensilvânia. Suas pesquisas e principalmente seus projetos editorais recentes apontam para abordagens originais sobre as políticas negras de insurgências e cultura política dos escravizados em vários cenários do Brasil Oitocentista. Localizando espaços, personagens, territórios e agentes, seus estudos têm apontado para projetos da população negra em termo de emancipação, autonomia e significados de escravidão, cidadania e liberdade. Seus artigos recentes em periódicos internacionais receberam avaliações positivas, sendo premiados com distinção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/duo-ariane-petri-e-geisa-felipe-na-casa-stefan-zweig-244131"&gt;Duo Ariane Petri e Geisa Felipe na Casa Stefan Zweig &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-gratuito-rebeldes-diasporas-acontece-neste-sabado-no-ccsq-244100</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/duo-ariane-petri-e-geisa-felipe-na-casa-stefan-zweig-244131</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3179-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Duo Ariane Petri e Geisa Felipe na Casa Stefan Zweig &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0470_x_0600_20230721170736_UR5F8.jpg" longdesc="83310;95457"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste sábado, dia 22, às 11h, o Duo formado Ariane Petri no fagote e Geisa Felipe na flauta transversa escolheu um repertório inspirado na trajetória de Stefan Zweig que mescla obras típicas da formação e outras de compositores que imigraram ao Brasil vindos da Europa. O Duo Ariane Petri e Geisa Felipe se apresenta na Casa Stefan Zweig, com entrada franca, como atração do 22º. Festival de Inverno de Petrópolis, promovido pelo Instituto Dell’Arte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Geisa Felipe, flauta transversa&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Geisa Felipe é professora de flauta transversal da Universidade Federal de Uberlândia (UFU). Ela possui mestrado e doutorado com nota máxima e honra ao mérito pela Hochschule für Musik Freiburg, Alemanha, na classe do professor Felix Renggli. Já com Karl Kaiser, estudou transverso na mesma instituição. Conquistou concursos nacionais, como Nelson Freire, I e II Armando Prazeres, I e II Jovens Flautistas da Associação Brasileira de Flautistas. Também participou de competições internacionais, entre elas as edições Jean-Pierre Rampal (França, 2008), Aurèle Nicolet (China, 2010), Maxence Larrieu (França, 2007) e International Jeunesses Musicales Competition (Sérvia, 2007). Ficou em segundo lugar na Flute Meetings Competition, na Grécia, em 2007.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Adriane Petri, fagote&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adriane Petri começou a ter aulas de fagote aos 14 anos numa cidade pequena do sul da Alemanha. Graduou-se em Karlsruhe, nos cursos de fagote, licenciatura e letras alemãs. Tendo tido múltiplas experiências em música de câmera, música contemporânea e canto coral renascentista, veio para o Brasil em 1997 e se juntou inicialmente à Orquestra Sinfônica Brasileira, à qual pertenceu durante 15 anos. Fez mestrado em práticas interpretativas na UNI-RIO. Em 2005 ingressou na Petrobras Sinfônica, onde ocupa também o cargo de Presidente do Conselho Diretor desde 2013. Ingressou no Teatro Municipal do Rio de Janeiro em 2013.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petri desenvolve um trabalho pedagógico, colaborando regularmente desde 2016 com o programa Neojiba (Bahia). Foi também professora da Orquestra Jovem Paquetá, da Orquestra Sinfônica Brasileira, da Academia Juvenil da OPES, do V Festival de Bragança Paulista e das Oficinas de Barra Mansa. Atuou como solista na frente do Bachiana Brasileira Ensemble, da Sinfônica Nacional, OSB, OPES e OSUFM. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Casa Stefan Zweig é uma entidade cultural de direito privado, sem fins lucrativos, com sede e foro na cidade de Petrópolis. Seu principal objetivo é homenagear a memória de Stefan Zweig na casa que serviu de última morada para o escritor e sua mulher. O museu Casa Stefan Zweig é também um Memorial do Exílio, destinado a divulgar as obras de outros artistas, intelectuais e cientistas, que se refugiaram no Brasil durante no período 1933-1945 e que contribuíram para a cultura, as artes e a ciência do país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Festival de Inverno é apresentado pelo Ministério da Cultura, Águas do Imperador e Prefeitura de Petrópolis, patrocinado por Eletrobras Furnas, apoio da UNIFASE, apoio institucional da Prefeitura de Petrópolis, produção da Dellarte, realização do Instituto Dell’Arte e Ministério da Cultura, Governo Federal / União e Reconstrução.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa Duo Ariane Petri e Geisa Felipe:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Osvaldo Lacerda (1927-2011) – Marcha rancho e fuga&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Eugéne Bozza (1905-1991) - Contrastes I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Raul Costa d´Ávila (*1961) - Diamantina para traverso solo (estreia mundial)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pierre Gabaye (1930-2019) - Sonatine pour flûte et basson 13 min.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Modéré sans lenteur&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andante&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rapide et brillant&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Kilza Setti (*1931) - Valsa do desconsolo para fagote solo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ernst Mahle (*1929) - Duo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Arthur Bosmans (1908-1991) - Tropicana I&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Improviso&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Chorinho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;22º. FESTIVAL DE INVERNO DE PETRÓPOLIS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;DUO ARIANE PETRI E GEISA FELIPE&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Casa Stefan Zweig&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábado, dia 22, às 11h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rua Gonçalves Dias, 34, Valparaíso (próximo às Duas Pontes)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entrada Franca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação sujeita a alterações&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais informações: &lt;a class="example1" href="https://www.dellarte.com.br/"&gt;www.dellarte.com.br&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seminario-gratuito-rebeldes-diasporas-acontece-neste-sabado-no-ccsq-244100"&gt;Seminário gratuito “Rebeldes Diásporas acontece neste sábado no CCSQ&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/duo-ariane-petri-e-geisa-felipe-na-casa-stefan-zweig-244131</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conceicao-evaristo-abre-casa-escrevivencia-espaco-cultural-no-rio-244070</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3179-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conceição Evaristo abre Casa Escrevivência, espaço cultural no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Livro na estante não significa nada", defende escritora&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230721065156_G5XZM.jpg" longdesc="83261;97410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vinícius Lisboa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A cidade do Rio de Janeiro ganhou, na quinta-feira (20), um novo espaço cultural, resultado de projeto da escritora Conceição Evaristo. Ao longo dos últimos anos, a escritora vinha se preparando para um dia ter um lugar onde pudesse dispor do seu acervo bibliográfico e artístico. Assim surgiu a Casa Escrevivência, no Beco João Inácio, 4, Largo da Prainha, no bairro da Saúde, região portuária da capital. Uma sessão de autógrafos da escritora marca a inauguração nesta noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um projeto que eu vinha pensando a tempos. Nasce na medida em que eu vou construindo um acervo de livros e de cartazes, de folders, de moções honrosas, de prêmios. Isso foi tomando um espaço na minha lembrança e na minha memória e em um espaço físico também”, revelou em entrevista à Agência Brasil.  A escritora conta que o acervo de livros foi o que mais a impulsionou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conceição Evaristo confessa que sentia um incômodo em ver todos aqueles livros na estante sem circular em outros locais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Livro na estante não significa nada. Ser um acervo para barata e cupim comer”.&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inicialmente, conforme relata, pensou em fazer uma biblioteca comunitária, mas o pensamento evoluiu. “O sonho foi amadurecendo e pensei nessa Casa Escrevivência. A parte principal seria mesmo essa biblioteca com o acervo de livros, que seria o pilar da Casa e mais um lugar onde guardasse uma série de outras publicações, teses de sensações, revistas de pesquisadores. Seria, então, essa biblioteca e esse centro de documentação, onde a pessoa que quisesse acessar ou fazer um estudo crítico da minha obra, tudo estaria nesta Casa Escrevivência”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do local onde funcionará a Casa Escrevivência não foi à toa. A região é chamada de Pequena África, porque tem vários pontos simbólicos para a população preta. Bem perto está o Cais do Valongo, principal local de desembarque e comércio de pessoas negras escravizadas nas Américas. As estimativas indicam que um milhão de africanos tenha entrado no Brasil por meio do Valongo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito simbólico. A gente quis muito. Desde o projeto da Casa nós pensamos nesta geografia afetiva que tem a ver com a história negra. Essa região chamada Pequena África estar ali é celebrar a nossa lembrança de dor que a gente transforma em uma lembrança de resistência”, apontou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais espaço &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O futuro do projeto ainda pode ser maior. A escritora reconhece que o lugar atual ainda é pequeno, mas é o começo que vai permitir a divulgação do espaço cultural e a ideia é que um dia possa estar sediado em uma casa maior, onde possam ocorrer também exposições e lançamentos de livros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O espaço que temos no momento é um espaço que não cabem 15 pessoas dentro, na verdade é uma loja bem pequena", explica, "hoje é o espaço que nos permite jogar essa ideia na rua" conta. "Essa visitação e trabalho com o público, escolas, professores, pesquisadores que imaginamos, só vai poder acontecer quando tivermos um espaço físico que caiba essa movimentação”, afirmou, lembrando que o primeiro evento no local é a sessão de autógrafos dos seus livros na noite de hoje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para dinamizar a casa, mesmo sem ter ainda o espaço maior, a escritora disse que a equipe que trabalha voluntariamente na Casa Escrevivência vai começar a visitar escolas, realizar determinados eventos em outros espaços como o que ocorreu ontem (19) na Casa Rui Barbosa, em Botafogo, zona sul do Rio. “A nossa ideia é essa. Como a gente ainda não tem uma sede própria, é fazer parcerias com outras instituições e realizar as nossas atividades em outros espaços”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A manutenção do projeto tem sido feita, de acordo com a escritora, com seus próprios recursos financeiros com apoio do Instituto Ibirapitanga, organização dedicada à defesa de liberdades e ao aprofundamento da democracia no Brasil. A intenção é também no futuro comprar um imóvel para servir de sede definitiva da Casa Escrevivência, que atualmente foi instalada em um local alugado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Agora implantando a Casa e o nome da Casa estando na rua, que é uma maneira também de chamar a atenção de instituições, que queiram nos ajudar, nós vamos começar a colocar um projeto na rua para conseguir fundos para comprar um imóvel”, revelou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a escritora, esse imóvel será uma casa e o motivo da opção é que quando houver a sede, o espaço cultural vai receber pesquisadores residentes e trabalhar com bolsistas de criação e de pesquisa. “Então, a gente precisa de uma casa moradia. Uma casa que ofereça essa possibilidade do projeto de acolher pessoas, que com bolsas fiquem estudando na Casa. O próximo passo vai ser isso, pôr o projeto na rua para angariar fundos. Nessa região a gente encontra casas para vender; são imóveis velhos, mas a gente faz uma reforma pensando também em acessibilidade”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O encontro na Casa Rui Barbosa, citado pela escritora, foi um bate papo com o tema As escrevivências que nos aproximam. Além da escritora estavam presentes Jurema Werneck, presidente da Anistia Internacional, Erica Malunguinho, idealizadora do espaço Aparelha Luzia e ex-deputada estadual de São Paulo, com mediação da Doutora e professora universitária Fernanda Felisberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conceicao-evaristo-abre-casa-escrevivencia-espaco-cultural-no-rio-244070</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-diz-que-alimentos-na-mesa-nao-refletem-biodiversidade-244071</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3179-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa diz que alimentos na mesa não refletem biodiversidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Levantamento é de núcleo da Universidade de São Paulo (USP)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721074143_C3BI1.jpg" longdesc="83264;73680"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil tem 20% da biodiversidade do mundo. No entanto, isso não se reflete nos alimentos que estão na mesa da população. De acordo com estudo do Núcleo de Pesquisas Epidemiológicas em Nutrição e Saúde, da Universidade de São Paulo (USP), a quantidade de alimentos com origem na biodiversidade local adquirida pelos brasileiros foi considerada baixa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A valorização e a expansão da monocultura em detrimento de pequenos agricultores é um dos elementos que explicam esse resultado. O artigo que traz os resultados aponta que eles “são insatisfatórios e abaixo do que se espera de um território biodiverso e de um sistema alimentar que é destaque mundial. É necessário um maior comprometimento para a promoção de ações que fortaleçam o consumo desses alimentos entre brasileiros”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O estudo tem como objetivo descrever a disponibilidade de alimentos nativos de cada estado do Brasil [para a população]. Consideramos frutas, legumes e verduras da biodiversidade. E o que a gente observou é que a disponibilidade desses alimentos é bem baixa”, disse Anderson Lucas, um dos autores do artigo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Baixo consumo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para ele, o consumo de frutas, legumes e verduras no Brasil já é baixo, mas, observando pela alimentação com itens da biodiversidade local, identificou-se uma quantidade menor ainda. “Isso se dá principalmente pela mudança do sistema alimentar global que favorece o cultivo de commodities, como milho e soja, que são base de alimentos ultraprocessados,” salientou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas afirmou que sempre houve uma baixa aquisição de alimentos nativos no Brasil, mas, com a expansão da monocultura nos últimos anos, essa disponibilidade de alimentos da biodiversidade está caindo ainda mais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disponibilidade total (gramas/per capita/dia) de alimentos correspondeu a uma média de 1.092 gramas. A média da disponibilidade de frutas, legumes e verduras no país é de 108,67g/per capita/dia, sendo que apenas 7,09g corresponde à parcela de alimentos de origem da biodiversidade local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como biodiversidade local, os pesquisadores consideraram alimentos nativos do estado em que vive aquela pessoa. Os dados se referem a 38 alimentos nativos. Foi utilizada uma amostra com dados de aquisição de alimentos de 57.920 domicílios, coletados pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) de 2017 a 2018. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Separadamente, o grupo das frutas corresponde a 56,7gramas/per capita/dia, sendo que apenas 5,89g é a parcela de itens da biodiversidade local. No caso das verduras e legumes, são 51,97gramas/per capita/dia, sendo que 1,20g são alimentos nativos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por biomas, a caatinga apresentou a maior disponibilidade de frutas nativas na aquisição pela população (4,20g/per capita/dia), enquanto para legumes e verduras, a Amazônia se destacou (1,52g/per capita/dia). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso faz mal não só para a saúde do planeta como também da população, através de impactos ambientais, além de não valorizar a agricultura sustentável, só valorizar agricultura por meio monótono, que é utilizando muitos agrotóxicos e venenos. E também como isso prejudica as culturas tradicionais no Brasil, porque esse tipo de alimento que estamos destacando faz parte de algumas comunidades de povos indígenas, além de agregarem também para agricultura familiar”, explicou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador sustentou que, sobre o consumo de frutas, legumes e verduras, a Organização Mundial da Saúde (OMS) recomenda  quatrocentas gramas diárias desses alimentos em cinco ou mais dias da semana. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soluções &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para o pesquisador, o primeiro ponto para uma mudança nessa realidade seria considerar a sazonalidade dos alimentos, valorizando aqueles cultivados em ambientes naturais e não em ambientes controlados, com uso de agrotóxico e fertilizantes, que, artificialmente, levam ao maior rendimento daquela cultura. Ele acrescentou que é preciso repassar tais alimentos com preço justo para a população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para isso, a gente tem que incentivar o cultivo desses alimentos, então é preciso criar feiras, espaço de troca de conhecimentos e dar apoio técnico aos agricultores e às comunidades que plantam e colhem alimentos da biodiversidade. A gente observou que alguns alimentos precisam de um trabalho muito manual para extração, por exemplo, o coco babaçu, que necessita ser quebrado para tirar a castanha que tem dentro dele para fazer leite da castanha de babaçu, além de farinhas e outras coisas”, disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação a introduzir os alimentos nativos na dieta da população, ele citou a possibilidade de inclusão na alimentação escolar, principalmente por meio do Programa Nacional de Alimentação Escolar, que adquire alimentos da agricultura familiar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Colocar esses alimentos na alimentação escolar e [introduzir] o debate sobre alimentação nas escolas para ensinar as crianças desde cedo a escolher e consumir os alimentos nativos, além de identificar quais alimentos são nativos de cada região e começar um questionamento sobre a origem dos alimentos”, sugeriu. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Origem esquecida&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ele acrescentou que, por conta dos alimentos ultraprocessados, as pessoas acabam esquecendo a origem dos alimentos e que muitos não conhecem como é o alimento in natura, só sabem como é o pacote após ser processado. Nas cidades, há ainda maior distanciamento entre produção e população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[É preciso] reaproximar a população através da produção dos alimentos, então a gente observa que a população agora vive em grande maioria na área urbana, então incentivar por meio de hortas comunitárias seria um bom exemplo para aumentar a disponibilidade desses alimentos nas áreas urbanas”, finalizou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-diz-que-alimentos-na-mesa-nao-refletem-biodiversidade-244071</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244067</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-244067</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-para-mercado-de-carbono-sera-enviada-em-agosto-diz-marina-244069</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3179-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Proposta para mercado de carbono será enviada em agosto, diz Marina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministra diz que governo reforça estrutura para lidar com El Niño&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0463_x_0309_20230721063716_84ZVI.jpg" longdesc="83256;52790"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A proposta para regulamentar o mercado de créditos de carbono deverá ser enviada ao Congresso em agosto, disse, na quinta-feira (20), a ministra do Meio Ambiente e Mudança do Clima, Marina Silva. Ela, no entanto, não informou se o governo encaminhará um projeto de lei ou se apensará o tema a um dos dois projetos que tramitam no parlamento, um na Câmara e outro no Senado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra participou da instalação da Comissão Temática de Meio Ambiente e Desenvolvimento Sustentável do Conselhão. Com participação de representantes do governo e da sociedade, a comissão recolherá sugestões para o governo elaborar o Pacote de Transição Ecológica, também chamado de Pacote Verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Marina, o governo pretende aproveitar ao máximo os dois projetos sobre a regulamentação do mercado de carbono, no qual uma empresa pode financiar projetos de reflorestamento e de desenvolvimento sustentável em troca do direito de emitir gás carbônico. As propostas devem ganhar espaço no Congresso nos próximos meses, após as votações do novo arcabouço fiscal e da reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;El Niño&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação ao fenômeno climático El Niño, que tradicionalmente provoca redução das chuvas na Amazônia e secas no Nordeste, Marina Silva disse que o Ministério do Meio Ambiente e Mudanças Climáticas reforçou a estrutura. Ela afirmou que a pasta contratou brigadistas e comprou equipamentos para lidar com eventuais incêndios na Amazônia e em outros biomas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Contratamos previamente nossas brigadas. Temos mais de 2 mil brigadistas já contratados, ampliamos nossos equipamentos e estamos em articulação com os governos dos estados dos mais diferentes biomas, sobretudo os mais fragilizados”, declarou a ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aquecimento global&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Também presente à instalação da comissão temática, o presidente do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), Rodrigo Agostinho, disse que o governo estabeleceu uma diretriz para combater queimadas num cenário de aquecimento global. Segundo ele, o Ibama está treinando brigadistas, tanto voluntários como dos governos estaduais, e promovendo estratégias de campo e campanhas de comunicação para se preparar para o fenômeno climático.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Não tem Super El Niño. Tem aquecimento global. O mundo está esquentando e vai ficar cada vez mais. A gente vai ter que saber lidar com isso. Quando a gente viu que o La Niña estava virando El Niño, a gente foi ao máximo que o orçamento permitia, que foi a contratação de 2.101 brigadistas”, declarou Agostinho. Ele destacou que o governo elaborou a estratégia assim que ficou clara a formação do El Niño ao longo do primeiro semestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caracterizado pelo aquecimento das águas da região equatorial do Oceano Pacífico, o El Niño começa quando os ventos alísios – ventos que sopram dos trópicos ao Equador – param de soprar de leste para oeste. O La Niña, que perdurou nos últimos três anos, é definido pelo resfriamento dessas águas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Energia verde&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O lançamento da comissão temática também teve a participação do ministro das Relações Institucionais, Alexandre Padilha. Segundo o governo, o Pacote de Transição Ecológica, segundo o governo, estabelecerá diretrizes para um licenciamento ambiental transparente, promovendo o desenvolvimento sustentável e garantindo a proteção do meio ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas a serem discutidos pela câmara temática, estão o financiamento e a ampliação da matriz energética limpa e renovável do Brasil. O Pacote Verde prevê investimentos em infraestrutura e no desenvolvimento de energia solar, eólica, hidrelétrica e de novas formas de tecnologia limpa, como o hidrogênio verde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/proposta-para-mercado-de-carbono-sera-enviada-em-agosto-diz-marina-244069</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inadimplencia-cai-pela-primeira-vez-em-2023-aponta-serasa-244130</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3179-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inadimplência cai pela primeira vez em 2023, aponta Serasa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Número de negativados ficou em 71,45 milhões em junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721162408_Q5HDS.jpg" longdesc="83308;31719"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal JrAgência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;No mês de junho, o número de pessoas inadimplentes no Brasil teve a primeira queda em 2023, aponta o Mapa da Inadimplência e Renegociação de Dívidas da Serasa. Foram registrados 71,45 milhões de negativados, uma redução de 450 mil pessoas em relação ao mês anterior. Esse volume representa uma queda de 0,63%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A última vez que o indicador havia registrado decréscimo foi em dezembro de 2022. Na comparação com junho do ano passado, quando os inadimplentes somavam 66,82 milhões, houve alta. O número de negativados representa 43,78% da população adulta do Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A faixa etária que mais tem pessoas com nome restrito é a de idade entre 41 e 60 anos, que representa 34,8% dos negativados. Em seguida, está a faixa de 26 a 40 anos, que corresponde a 34,7% do total de inadimplentes. A faixa etária acima de 60 anos representa 18,1%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Também houve queda no volume total de dívidas, passando de 264,5 milhões, em maio, para 262,8 milhões, em junho, uma redução de 0,62%. O valor total das dívidas, por outro lado, teve alta de 0,15%, chegando a 346,3 bilhões. O valor médio das dívidas por pessoa ficou em R$ 4.846,15, acréscimo de 0,78%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por unidade federativa, o Rio de Janeiro é a que apresenta o maior percentual de inadimplentes (52,8%). Na sequência aparecem Amapá (52,72%), Amazonas (52,20%), Distrito Federal (52,05%) e Mato Grosso (50,33%). O estado com menos pessoas nessa condição é o Piauí (36,18%).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Desenrola Brasil&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Serasa, a primeira semana do Programa Desenrola Brasil, do governo federal, teve impacto nas negociações de dívidas. Quase 900 mil dívidas foram negociadas somente pelos canais da Serasa até essa sexta-feira (21) e a procura foi 80% maior do que a média de acordos habituais da plataforma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Serasa é parceira de bancos integrantes do programa. Esses números retratam todos os acordos realizados na plataforma Serasa Limpa Nome, o que não apenas as dívidas do âmbito do Programa Desenrola Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Faixa 2 do programa abrange a população com renda de dois salários mínimos - R$ 2.640 até R$ 20 mil por mês. As dívidas podem ser quitadas nos canais indicados pelos agentes financeiros e poderão ser parceladas, em, no mínimo, 12 prestações. Também é necessário ter sido incluído no cadastro de inadimplentes até 31 de dezembro de 2022.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nesta fase,  também serão retirados do cadastro de devedores os nomes de quem tem dívidas até R$ 100. Segundo o Ministério da Fazenda, com essa medida, cerca de 1,5 milhão de pessoas deixarão de ter restrições e voltarão a poder ter acesso ao crédito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-1-5-bilhao-do-orcamento-de-2023-244129"&gt;Governo indica bloqueio de R$ 1,5 bilhão do Orçamento de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-renegocia-r-10-milhoes-em-dividas-em-3-dias-do-desenrola-brasil-244128"&gt;Caixa renegocia R$ 10 milhões em dívidas em 3 dias do Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inadimplencia-cai-pela-primeira-vez-em-2023-aponta-serasa-244130</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-1-5-bilhao-do-orcamento-de-2023-244129</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3179-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo indica bloqueio de R$ 1,5 bilhão do Orçamento de 2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Previsão de déficit primário sobe de R$ 136,2 bi para R$ 145,4 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0600_x_0359_20230721162410_28TOA.jpg" longdesc="83309;50679"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A possibilidade de estouro no teto federal de gastos fez o governo contingenciar (bloquear temporariamente) mais R$ 1,5 bilhão do Orçamento Geral da União de 2023, anunciaram, há pouco, os Ministérios do Planejamento e da Fazenda. O valor consta do Relatório Bimestral de Avaliação de Receitas e Despesas, documento que orienta a execução do Orçamento, publicado a cada dois meses.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em maio, a equipe econômica havia contingenciado R$ 1,7 bilhão, o que eleva o total bloqueado este ano para R$ 3,2 bilhões, valor considerado baixo diante do valor total das despesas primárias, estimadas em R$ 1,948 trilhão para este ano. Até o dia 31, o governo precisará editar um decreto detalhando a distribuição do novo contingenciamento entre os ministérios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O bloqueio ocorre porque a estimativa de despesas primárias acima do teto de gastos aumentou no mesmo montante (R$ 1,5 bilhão). Apesar da Emenda Constitucional da Transição, aprovada no fim do ano passado, na prática abolir as metas fiscais para 2023, o teto de gastos só deixará de valer quando o novo arcabouço fiscal foi aprovado pelo Congresso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a secretária adjunta do Tesouro Nacional, Viviane Varga, as projeções de receita devem melhorar nos próximos relatórios com a incorporação de medidas aprovadas, ou a serem aprovadas pelo Congresso, como o projeto que muda o sistema de votações no Conselho Administrativo de Recursos Fiscais (Carf) e o novo arcabouço fiscal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Déficit primário&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relatório também aumentou a estimativa de déficit primário em R$ 9,2 bilhões. O valor passará de R$ 136,2 bilhões para R$ 145,4 bilhões. O déficit primário representa o resultado negativo das contas do governo sem os juros da dívida pública.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O secretário de Orçamento Federal do Ministério do Planejamento, Paulo Bijos, ressaltou que o déficit previsto continua abaixo da meta de R$ 238 bilhões para o Governo Central – Tesouro Nacional, Previdência Social e Banco Central – estabelecida pela Lei de Diretrizes Orçamentárias (LDO) de 2023.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O principal motivo para a revisão do déficit primário foi a queda da arrecadação da Previdência Social, provocada pelo menor crescimento da massa salarial decorrente dos juros altos. No início do ano, o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, tinha estimado que o déficit fecharia 2023 em torno de R$ 100 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Receitas e gastos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A previsão para as receitas primárias totais da União foi reduzida em R$ 800 milhões. A Previdência Social teve queda de R$ 9,3 bilhões na arrecadação. No entanto, essa diminuição foi parcialmente compensada pela elevação da receita com tributos associados ao lucro – Imposto de Renda Pessoa Jurídica e Contribuição Social sobre o Lucro Líquido – e por depósitos judiciais da Caixa Econômica Federal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação às despesas obrigatórias, que não podem ser contingenciadas, a estimativa foi elevada em R$ 7,2 bilhões. Desse total, R$ 4,6 bilhões corresponde aos repasses a estados por causa do acordo fechado com o Supremo Tribunal Federal (STF) para a compensação da queda do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) sobre os combustíveis. Também houve aumento de R$ 2,4 bilhões na estimativa com benefícios da Previdência Social e R$ 1,2 bilhão em subsídios e subvenções.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em contrapartida, a previsão de gasto com o funcionalismo público caiu R$ 1,9 bilhão por causa da diminuição do pagamento de precatórios (gastos determinados por sentença judicial definitiva).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inadimplencia-cai-pela-primeira-vez-em-2023-aponta-serasa-244130"&gt;Inadimplência cai pela primeira vez em 2023, aponta Serasa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-renegocia-r-10-milhoes-em-dividas-em-3-dias-do-desenrola-brasil-244128"&gt;Caixa renegocia R$ 10 milhões em dívidas em 3 dias do Desenrola Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-1-5-bilhao-do-orcamento-de-2023-244129</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-renegocia-r-10-milhoes-em-dividas-em-3-dias-do-desenrola-brasil-244128</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3179-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa renegocia R$ 10 milhões em dívidas em 3 dias do Desenrola Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 22 mil clientes aderiram ao programa com o banco público&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202307/fotos/0754_x_0503_20230721133437_XYHEB.jpg" longdesc="83301;52831"&gt;&lt;br&gt; Foto: Joédson Alves/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lucas Pordeus Léon - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal informou que já renegociou mais de R$ 10 milhões em dívidas nos três primeiros dias do programa Desenrola Brasil. Foram mais de 22 mil clientes que aderiram ao programa com o banco público. Ainda há espaço para aumentar o número de renegociações uma vez que a Caixa informa que tem 13 milhões de clientes com dívidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a presidente da Caixa, Rita Serrano, o acesso à página do banco na internet subiu de 69 mil acessos diário para mais de 1 milhão “e a maioria procurando informações do desenrola”.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rita Serrano acrescentou que o banco ampliou de 96 para 120 meses o prazo máximo para o pagamento das prestações da renegociação, o que dá dez anos. “As pessoas terão duas opções. Elas podem fazer a quitação da dívida com 90% de desconto ou elas podem parcelar isso em 120 meses”, explicou a presidente, que visitou uma agência da Caixa no Guará, região administrativa do Distrito Federal (DF).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos abrindo todas as agências do país uma hora mais cedo e inclusive temos um caminhão-agência em Santos [SP] em local estratégico para atender. Então há uma expectativa nossa de ter um público grande para renegociar dívida”, completou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A agência do DF visitada pela presidente da Caixa ainda estava vazia no início da manhã desta sexta-feira (20). As pessoas endividadas com as quais a reportagem da Agência Brasil conversou informaram que precisam conhecer melhor o programa antes entrar com o pedido de renegociação. A trabalhadora doméstica Nalva Frazão Muniz comentou que a oportunidade é boa, mas que precisa estudar a proposta melhor. “Eu estou com nome sujo, também preciso limpar”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Oportunidade e riscos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O programa criado pelo governo federal visa renegociar dívidas de pessoas com nome negativado na tentativa de reativar o consumo no país e estimular a economia. O economista Arthur Wittenberg, do Instituto Brasileiro de Mercados de Capitais (Ibmec), opina que o programa traz oportunidades para as pessoas e para as empresas, uma vez que os consumidores podem voltar a tomar crédito, estimulando a produção de bens e serviços no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O aumento do consumo pode levar as empresas a expandirem sua produção para atender à demanda crescente e essa expansão dos negócios pode resultar em uma maior necessidade de mão de obra, contribuindo para a geração de empregos no país”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wittenberg ponderou, contudo, que há o risco de um novo superendividamento das famílias, o “que pode colocar essas pessoas de volta na mesma condição em que estão atualmente”. Sobre o prazo de 120 meses oferecido pela Caixa, o economista diz que grande parte dos endividados prefere alongar a dívida, mesmo pagando mais juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pense em alguém que ficou com o orçamento mais apertado em função de uma despesa inesperada ou que perdeu o emprego ou mesmo alguém que não consegue fechar as contas no curto prazo. Vai preferir isso [prazo mais longo]. Nesse caso, o risco para as pessoas é ir alongando muito e contratando outras dívidas. Em dez anos, podem ocorrer diversas alterações na renda das pessoas”, ponderou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 22 de julho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inadimplencia-cai-pela-primeira-vez-em-2023-aponta-serasa-244130"&gt;Inadimplência cai pela primeira vez em 2023, aponta Serasa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-indica-bloqueio-de-r-1-5-bilhao-do-orcamento-de-2023-244129"&gt;Governo indica bloqueio de R$ 1,5 bilhão do Orçamento de 2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-renegocia-r-10-milhoes-em-dividas-em-3-dias-do-desenrola-brasil-244128</guid><pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>