<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Wed, 13 Dec 2023 06:14:17 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-contrata-20-leitos-de-uti-do-hcc-por-r-18-milhoes-256239</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3323-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura contrata 20 leitos de UTI do HCC por R$ 18 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta foi a sexta vez que o município promoveu o certame, que fracassava desde 2020&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231212230526_CJ7QO.jpg" longdesc="91683;58795"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogerio Santana &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital Clínico de Corrêas (HCC) venceu a licitação promovida pela Prefeitura de Petrópolis para a contratação de 20 leitos de UTI. Serão R$ 18 milhões pagos à unidade de saúde pelos serviços. O prazo do contrato é de 12 meses, conforme previsto no edital. Esta foi a sexta vez que o município promoveu o certame (a quarta só esse ano), que fracassava desde 2020. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na nova tentativa, feita ainda no fim de outubro, o HCC foi o único interessado, que chegou a ser inabilitado por não apresentar a documentação necessária. A licitação chegou a ser interrompida por conta disso, e um prazo de oito dias úteis para apresentação dos documentos foi aberto. Já no início de novembro, o Hospital acertou as pendências e foi declarado vencedor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O despacho da licitação foi publicado no Diário Oficial do Município de 6 de dezembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo consta no edital, presente no Portal da Transparência da Prefeitura, o Hospital deverá oferecer leitos de terapia intensiva tipo II para adultos, para internação e tratamento qualificado, bem como a realização de exames e procedimentos, além da garantia de realização dos procedimentos diagnósticos e terapêuticos necessários à complexidade dos casos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saúde pública tem problemas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A contratação vem em um momento conturbado na saúde pública de Petrópolis. O Hospital Santa Teresa (HST), referência na cidade em atendimentos pelo SUS (Sistema Único de Saúde), informou o encerramento da parceria com a Prefeitura, com o fim da prestação de serviços marcado para março de 2024. A decisão se deve a um alegado desequilíbrio financeiro por parte da unidade de saúde para com o município. O déficit seria de R$ 30 milhões por ano. O impasse corre na 4ª Vara Cível de Petrópolis no momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao mesmo tempo, também corre na Justiça uma determinação para a redução da fila de pacientes que aguardam há anos pela realização de cirurgias ortopédicas e traumatológicas na cidade. Até a última atualização, eram 221 petropolitanos que aguardavam pelos procedimentos (a fila, no entanto, já chegou a ter mais de 450 pessoas). Os procedimentos são feitos no Hospital Santa Teresa, após encaminhamento da Secretaria Municipal de Saúde de Petrópolis. E, até o momento, uma solução não foi apresentada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-contrata-20-leitos-de-uti-do-hcc-por-r-18-milhoes-256239</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-regras-de-aposentadoria-do-inss-para-2024-confira-as-mudancas-256236</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3323-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Novas regras de aposentadoria do INSS para 2024: confira as mudanças &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0901_20231212224522_8I5RR.jpg" width="420" height="631" longdesc="91670;117085"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No próximo ano, marcando a tradicional virada anual, teremos um ajuste rígido nas condições para a obtenção da aposentadoria pelo INSS. O governo divulgou uma série de reformas e novas regras que irão impactar diretamente a forma como os trabalhadores brasileiros se preparam para alcançar o tão esperado período de descanso merecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira as principais mudanças &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Fernando Souza, advogado na Souza Vasconcellos Advogados, as alterações mais significativas nas normas de aposentadoria que estarão em vigor no próximo ano incluem:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aposentadoria por Idade:&lt;/strong&gt; As regras para aposentadoria por idade permanecem as mesmas que foram estabelecidas em 2023. Homens devem ter 65 anos e mulheres 62 anos para se aposentarem por idade, além de ambos os gêneros necessitarem de um mínimo de 180 contribuições mensais ao INSS, que equivalem a 15 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sistema de Pontos:&lt;/strong&gt; Este sistema requer uma combinação de idade e tempo de contribuição. A partir de 2024, os homens precisarão de 101 pontos e as mulheres de 91 pontos para se aposentar. Cada ano de idade e cada ano de contribuição ao INSS contam como um ponto. Esta pontuação aumentará progressivamente até atingir 105 pontos para homens até 2028 e 100 pontos para mulheres até 2033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Idade Mínima Progressiva:&lt;/strong&gt; Em 2024, a idade mínima para as mulheres se aposentarem sobe para 58 anos e 6 meses, enquanto para os homens será de 63 anos e 6 meses. Esses valores irão subir progressivamente até chegar na idade limite de 62 anos para mulheres em 2031 e 65 anos para homens em 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aposentadoria por Tempo de Contribuição:&lt;/strong&gt; Em 2024, para se aposentar por tempo de contribuição, os homens precisarão ter pelo menos 63 anos e 6 meses de idade e 35 anos de contribuição. Já as mulheres precisarão ter pelo menos 58 anos e 6 meses de idade, com 30 anos de contribuição. A idade mínima para essa modalidade de aposentadoria também aumentará gradualmente, até atingir os limites estabelecidos acima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas e estratégias, e a importância do auxílio de um advogado previdenciário &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Souza, compartilha algumas dicas e estratégias valiosas para aqueles que estão planejando se aposentar nos próximos anos,  destacando como as pessoas podem se preparar da maneira mais eficaz possível para assegurar uma aposentadoria mais tranquila.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É crucial acompanhar as mudanças nas regras e adaptar seu planejamento de acordo. Manter um registro atualizado do tempo de contribuição é fundamental. Considerar a possibilidade de contribuições adicionais para atender aos requisitos de tempo e idade. Explorar opções de previdência privada pode ser uma estratégia complementar”, este ainda afirma que o papel de um advogado previdenciário pode ser crucial para ajudar os trabalhadores a entenderem seus direitos e tomar decisões conscientes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O papel do advogado previdenciário diante das mudanças nas regras de aposentadoria é fundamental para auxiliar os trabalhadores a entenderem seus direitos e a tomarem decisões informadas”, este ainda cita algumas das principais funções de um advogado especializado em direito previdenciário:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interpretação das Leis e Regulamentos:&lt;/strong&gt; Com as constantes mudanças na legislação previdenciária, o advogado previdenciário atualiza-se regularmente e interpreta as novas regras de aposentadoria de forma clara para os clientes. Isso ajuda os trabalhadores a compreenderem melhor seus direitos e obrigações dentro do novo quadro legal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Orientação Personalizada:&lt;/strong&gt; Cada trabalhador tem uma situação única, e o advogado previdenciário pode oferecer aconselhamento personalizado com base nas circunstâncias individuais de cada cliente, incluindo idade, tempo de contribuição, tipo de trabalho, e outras variáveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Planejamento de Aposentadoria:&lt;/strong&gt; O advogado pode auxiliar no planejamento da aposentadoria, aconselhando sobre o melhor momento para se aposentar, as contribuições necessárias e as possíveis estratégias para maximizar os benefícios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Representação Legal:&lt;/strong&gt; Em casos de disputas ou questões legais com o INSS, o advogado previdenciário representa e defende os interesses do trabalhador. Isso inclui contestar decisões negativas do INSS, recorrer de decisões desfavoráveis e representar os clientes em processos judiciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxílio na Documentação: O processo de aposentadoria envolve uma série de documentações e procedimentos burocráticos. O advogado previdenciário pode auxiliar na preparação e revisão de todos os documentos necessários, garantindo que o pedido de aposentadoria seja processado de maneira eficiente e correta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-publicos-investem-r-56-bi-em-projetos-de-estados-e-municipios-256233"&gt;Bancos públicos investem R$ 56 bi em projetos de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses-256232"&gt;Programa Desenrola é prorrogado por três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pressionada-por-alimentos-inflacao-de-novembro-sobe-para-0-28-256231"&gt;Pressionada por alimentos, inflação de novembro sobe para 0,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/novas-regras-de-aposentadoria-do-inss-para-2024-confira-as-mudancas-256236</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-homem-suspeito-de-roubo-a-joalheria-em-petropolis-256241</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3323-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende homem suspeito de roubo a joalheria em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0470_x_0354_20231212191100_DBSQB.jpg" longdesc="91663;37585"&gt;&lt;br&gt;Foto: Carlaile José Rodrigues&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta terça-feira, um homem suspeito de participar do roubo de uma joalheria, em Petrópolis, foi preso por policiais civis da Delegacia de Repressão a Entorpecentes. Segundo a Polícia Civil, o homem é considerado um dos maiores roubadores de carros de luxo e joias do estado do Rio de Janeiro. A captura, realizada na comunidade do Arará, na Zona Portuária, ocorreu após o compartilhamento de informações entre os setores de Inteligência e Monitoramento das unidades. No momento em que foi localizado, o homem portava uma pistola e munições. Ação aconteceu contou com o apoio de agentes da Delegacia de Roubos e Furtos (DRF) e da 12ª Delegacia de Acervo Cartorário (Deac).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O investigado aparece em imagens de câmeras de segurança, que flagraram pelo menos duas ações do grupo ao qual pertence: o roubo de um veículo no bairro de Vila Isabel, na Zona Norte do Rio de Janeiro, e de uma joalheria, no município de Petrópolis. Uma das atuações mais inusitadas da quadrilha foi o roubo de um carro de luxo que pertencia ao gerente do tráfico de drogas do Complexo da Penha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há cerca de uma semana, os agentes da DRE foram até a comunidade do Arará com o objetivo de prender os autores do roubo da joalheria. Na ocasião, houve troca de tiros e os criminosos conseguiram fugir. Entre eles, estava o detido, que foi atingido na perna e encontra-se ferido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-homem-suspeito-de-roubo-a-joalheria-em-petropolis-256241</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-de-petropolis-detem-rapazes-por-furtos-a-estabelecimentos-comerciais-256234</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Furto/3323-388" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Furto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente de Petrópolis detém rapazes por furtos a estabelecimentos comerciais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0270_20231212193810_VOQKV.jpg" longdesc="91666;27045"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do Segurança Presente de Petrópolis detiveram e encaminharam para a delegacia (105ª DP) dois rapazes por furto de produtos em estabelecimentos comerciais da cidade. Os dois são moradores da comunidade Parada Angélica, em Duque de Caxias e tem 17 e 18 anos. Eles foram abordados na tarde desta terça-feira (12) na Rua do Imperador, durante ronda do Segurança Presente na principal via do Centro de Petrópolis. A equipe avistou os rapazes, que tentaram fugir ao perceber a presença dos agentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante revista foram encontrados dentro de uma mochila os materiais ainda com lacres. Os dois confirmaram então tratar-se de produtos furtados de estabelecimentos comerciais da cidade. Os dois foram conduzidos à 105ª DP, onde a ocorrência foi registrada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionários das Lojas Americanas, que fica no shopping Pátio Petrópolis, e do supermercado Extra do Alto da Serra, estiveram na delegacia. Nos dois locais os furtos foram registrados por imagens de vídeo monitoramento.&lt;br&gt;Na ultima quinta-feira (7) a equipe do Segurança Presente de Petrópolis deteve outro homem por furto, neste caso de peças de roupas nas Lojas Americanas no Centro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Segurança Presente chegou à Petrópolis para somar ao trabalho da Policia Militar; é um programa incentivado pelo governador Cláudio Castro, com foco nas abordagens e que vem gerando bons resultados nas áreas das 40 bases que temos em funcionamento em todo estado”, assinala o secretário de Estado de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, o programa está em funcionamento desde o início de novembro. A equipe é formada por 31 policiais, 21 agentes civis, assistente social, e 12 viaturas – entre carros e motocicletas que circulam pelo centro das 8h da manhã às 20h, e em Itaipava nos fins de semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-de-petropolis-detem-rapazes-por-furtos-a-estabelecimentos-comerciais-256234</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/licitacao-para-caminhoes-reboque-esta-marcada-para-hoje-256237</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3323-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Licitação para caminhões-reboque está marcada para hoje&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0376_20231212224520_QEVD5.jpg" longdesc="91669;85530"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a tentativa de licitação para a contratação de serviços e locação de caminhões-reboque com motorista/operador no mês passado ter sido fracassada, a Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans), realizará este processo hoje (13), no seu auditório. A cidade está sem esse serviço por oito meses e o estacionamento irregular é cada vez mais frequente. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O molde da licitação, segundo o edital, será para menor preço global (vence a licitação quem oferecer o menor valor para executar o objeto do contrato) e a validade será de 12 meses, prorrogáveis, conforme o descrito no termo de referência. O valor anual será R$ 2,5 milhões, para a contratação de motoristas e operadores, dois reboques, empilhadeiras, guindastes e caminhões tipo munck.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o edital, será realizada a contratação de uma empresa especializada na prestação de serviços e locação de caminhões-reboque, com motorista/operador para remoção de veículos estacionados de maneira irregular ou encontre-se em visível estado de abandono.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação prevê que: na pesquisa de preço serão locados 02 (dois) caminhões plataforma, também serão realizadas locações diárias 15 caminhões plataformas. Segundo as necessidades operacionais e eventuais situações de maior gravidade, poderão ser solicitados até 04 (quatro) reboques adicionais com motorista. A proposta prevê a possibilidade de locação de mini carregadeira e ainda poderão ser locadas até duas empilhadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A locação do caminhão plataforma com capacidade de carga mínima de 1.800 quilos com um eixo traseiro e guincho plataforma instalado para um veículo tem o custo mensal previsto de R$ 47 mil. Já o valor mensal das demais locações varia entre R$ 10 e 37 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Última tentativa de licitação foi fracassada&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação realizada no dia 08/11 foi fracassada, pois as duas empresas concorrentes para realizar esse serviço não conseguiram ser aprovadas no processo. A primeira foi certificada que os documentos não atendiam as especificações técnicas descritas no Termo de Referência, em especial por ausência de comprovação, de três termos: das Microempresas e Empresas de Pequeno Porte, da comprovação de preços e da abertura de licitação. Ela também falhou nos subitens.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda empresa foi inabilitada, pois descumpriu dois itens. Sendo os índices de liquidez abaixo do exigido no Edital. A licitante apresentou índice de liquidez de 0,51, e o edital exige 1,0 e também pela ausência de comprovação de experiência anterior com relação aos itens quatro (Locação de Empilhadeira) e cinco (Locação de Mini carregadeira).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-atraves-da-capoeira-projeto-oferece-atividades-gratuitas-as-pessoas-com-deficiencia-256240"&gt;Inclusão Através da Capoeira: projeto oferece atividades gratuitas às pessoas com deficiência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-pensi-petropolis-realiza-projeto-que-incentiva-alunos-a-escreverem-os-proprios-livros-256242"&gt;Colégio Pensi Petrópolis realiza projeto que incentiva alunos a escreverem os próprios livros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-na-calcada-do-quissama-dificulta-a-locomocao-dos-pedestres-256243"&gt;Buraco na calçada do Quissamã dificulta a locomoção dos pedestres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/licitacao-para-caminhoes-reboque-esta-marcada-para-hoje-256237</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-apresenta-emendas-ao-orcamento-do-municipio-aprovadas-pela-populacao-256238</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal/3323-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereadora Julia apresenta emendas ao Orçamento do Município aprovadas pela população&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231212224513_PS28F.jpg" longdesc="91668;51409"&gt;&lt;br&gt; Foto: Diculgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Julia Casamasso, representante da Coletiva Feminista Popular do PSOL, encerrou a votação popular para escolher de emendas impositivas e livres, que vão receber recursos destinados pela parlamentar. Essa foi a primeira vez que um vereador coloca em discussão emendas ao Orçamento do Município para aprovação da população. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vereadora Júlia Casamasso poderá investir, por meio das emendas impositivas, R$ 579.311,73 para saúde e educação, e o mesmo valor para outras demandas. De acordo com os votos apurados pela vereadora, a população escolheu três emendas impositivas para as áreas de saúde e educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As emendas impositivas são: Investimentos em infraestrutura e insumos para o CAPS (Centro de Atenção Psicossocial Nise da Silveira), unidade de atendimento em saúde mental – com 87 votos; Implementação da Lei 8589/2023, também de autoria da vereadora Júlia, que prevê a implementação Programa de Apoio à Pessoa Idosa com Demência e aos seus Familiares – com 74 votos; E inclusão de verba para auxiliar na implementação da Lei federal 10639/2003, que incluiu na LDB (Lei de Diretrizes e Bases) que os estabelecimentos de ensino têm que, obrigatoriamente, oferecer o ensino sobre a história e cultura afro-brasileira – com 70 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as emendas de livre destinação mais votadas foram: Construção de academias da terceira idade: aparelhos para as pessoas idosas fazerem exercícios nos seus bairros – com 76 votos; Aquisição de dez (10) Containers Marítimos Adaptáveis para implementação de espaço físico dos NUDECS (Núcleo da Defesa Civil), com 67 votos; E conserto das poltronas do Teatro D. Pedro que está fechado, passando por uma reforma, com previsão de conclusão no próximo ano, com 41 votos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo da iniciativa é garantir que as demandas da população sejam incluídas na Lei Orçamentária Anual (LOA), por meio das emendas impositivas, ou seja, das verbas destinadas para determinados setores, obras, projetos ou instituições. Ao todo, 135 pessoas participaram da votação popular e puderam ainda sugerir outras emendas, que estão sendo avaliadas pelo gabinete da Coletiva Feminista Popular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Tivemos muitas propostas interessantes, agora estamos em um esforço de sistematizar tudo que mandaram pra gente para fazermos outras emendas ao orçamento, além de produzirmos outras iniciativas legislativas. Para o nosso mandato ficou claro, a partir desse processo, que é importante termos mais instrumentos de participação popular, pois o povo sabe quais são as urgências e é assim que construímos a política” afirmou a vereadora.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereadora-julia-apresenta-emendas-ao-orcamento-do-municipio-aprovadas-pela-populacao-256238</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inclusao-atraves-da-capoeira-projeto-oferece-atividades-gratuitas-as-pessoas-com-deficiencia-256240</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3323-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inclusão Através da Capoeira: projeto oferece atividades gratuitas às pessoas com deficiência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Iniciativa já alcançou 1.500 crianças petropolitanas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231212224546_ISKT4.jpg" longdesc="91672;127863"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o intuito de promover a inclusão de pessoas com deficiência e síndromes por meio da prática da capoeira, como diz o próprio nome, o projeto “Inclusão Através da Capoeira” foi criado em 2011 pelo Evandro de Souza, popularmente conhecido como Mestre Fumacinha. Com a proposta de acolher participantes de 3 a 70 anos, o projeto é aberto a crianças e adultos, com ou sem deficiência. Atualmente, a sede do projeto está localizada no centro de Petrópolis, no Colégio Lápis de Cor, onde são realizadas atividades aos sábados. Além disso, o projeto iniciou uma parceria com a secretaria de educação que permite que o projeto alcance também escolas municipais, levando a capoeira como ferramenta de inclusão a nove escolas em 2023. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mestre explica como funciona a dinâmica das aulas. “Contamos com dois professores que durante as atividades desenvolvem a coordenação motora, noção de espaço, confiança, equilíbrio, socialização e a cultura afro-brasileira. O projeto alcançou cerca de 1.500 crianças e pessoas com deficiência”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tomou uma dimensão tão grande que se tornou internacional. Agora, três novas sedes serão abertas na Irlanda, Estados Unidos e Chile. O mestre Fumacinha expressa emoção ao ver o projeto sendo reconhecido. “O sentimento é de satisfação vendo que o nosso trabalho está se tornando referência”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem quiser participar das aulas deve entrar em contato por meio do número: (24) 98847-7643.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia Nacional de Luta da Pessoa com Deficiência&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei nº 11.113/2005 instituiu a data 21/09 como o Dia Nacional de Luta da Pessoa com Deficiência. O objetivo é conscientizar sobre a importância de desenvolver ações de inclusão.  As comemorações acontecem desde 1982 e tiveram início após a luta dos participantes do Movimento pelos Direitos das Pessoas Deficientes. E, claro, que o projeto promoveu aula gratuita de capoeira. “Realizamos um aulão na Praça de Nogueira, onde reunimos 60 crianças”, disse o idealizador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Políticas públicas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em setembro, a Prefeitura anunciou, durante a IV Conferência Municipal de Defesa dos Direitos da Pessoa com Deficiência, que haveria a possibilidade da criação de Secretaria Municipal do Deficiente. No início de dezembro, a Câmara Municipal de Petrópolis aprovou a criação de três novas secretarias, entre elas a do Deficiente, Mobilidade Reduzida e Doenças Raras. Ela contará com oito cargos e terá custo anual de R$ 844.746,22.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-caminhoes-reboque-esta-marcada-para-hoje-256237"&gt;Licitação para caminhões-reboque está marcada para hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-pensi-petropolis-realiza-projeto-que-incentiva-alunos-a-escreverem-os-proprios-livros-256242"&gt;Colégio Pensi Petrópolis realiza projeto que incentiva alunos a escreverem os próprios livros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-na-calcada-do-quissama-dificulta-a-locomocao-dos-pedestres-256243"&gt;Buraco na calçada do Quissamã dificulta a locomoção dos pedestres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inclusao-atraves-da-capoeira-projeto-oferece-atividades-gratuitas-as-pessoas-com-deficiencia-256240</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-petropolis-realiza-projeto-que-incentiva-alunos-a-escreverem-os-proprios-livros-256242</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3323-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Colégio Pensi Petrópolis realiza projeto que incentiva alunos a escreverem os próprios livros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após lançamento das obras, unidade promoveu tarde de autógrafos com os pequenos autores &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0305_20231212224600_ENR5U.jpg" longdesc="91675;95771"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A leitura é uma prática que traz inúmeros benefícios aos leitores. Mas, quando estimulada desde a infância, os impactos positivos podem ser ainda maiores. Por meio do hábito, as crianças desenvolvem a concentração, memória, raciocínio e compreensão, aprimoram a linguagem oral e ampliam a capacidade criativa. Os benefícios ainda se estendem para o fortalecimento de vínculos afetivos, quando o momento é compartilhado, e para as habilidades socioemocionais, uma vez que, por meio da leitura, as crianças começam a entender seus sentimentos e a tentar lidar com eles, de acordo com uma publicação da Fundação Abrinq.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Benefícios esses que o Colégio Pensi Petrópolis reconhece – e estimula. Nessa última segunda-feira (11), por meio do projeto da escola Escrita Mágica, a unidade promoveu uma tarde de lançamento e autógrafos na Casa Cláudio de Souza de livros produzidos pelos próprios alunos da rede. Cerca de 30 estudantes do primeiro ano do ensino fundamental participaram. Toda a produção é desenvolvida pelas crianças: desde a escolha do tema até a ilustração da obra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora do Pensi Petrópolis, Maria Elisa Badia, explica que o intuito do projeto é aprimorar o letramento e a alfabetização por meio de atividades práticas, garantindo ainda o estímulo do processo criativo dos pequenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse é um evento muito importante do nosso calendário pedagógico. Nele, a gente garante o acesso dos pequenos ao mundo da leitura, que reforça o processo de aprendizado. Já que parte desses 30 alunos que participaram, inclusive, acabaram por agora o ciclo de alfabetização. E ter a oportunidade de escreverem os próprios livros, com produções totalmente autorais, quando estão ingressando no mundo da leitura e da escrita, potencializa em muito a educação e o conhecimento”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, esse momento passa a ser um marco na vida do aluno. Que tem a oportunidade de idealizar a obra, colocar ela em prática e produzi-la de forma autoral, colhendo os frutos do trabalho depois, como dando autógrafos, e celebrando a ocasião com a família”, complementa Maria Elisa Badia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Alfabetização como foco principal&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora do Pensi Petrópolis ainda destaca o desenvolvimento concreto da alfabetização como ferramenta fundamental na construção do indivíduo – e uma prioridade da escola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para nós do Pensi, a questão da leitura é uma prioridade máxima. A gente entende que ter um aluno com uma formação excepcional, do ponto de vista do letramento, vai transformá-lo em um profissional completo, e um ser humano preparado para a fase adulta. A gente procura também, nesse momento, não só estimular o hábito da leitura, mas, também, a iniciativa de criação e produção de obras e trabalhos. Que é uma parte importante no desenvolvimento pleno das crianças”, pontua ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-caminhoes-reboque-esta-marcada-para-hoje-256237"&gt;Licitação para caminhões-reboque está marcada para hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-atraves-da-capoeira-projeto-oferece-atividades-gratuitas-as-pessoas-com-deficiencia-256240"&gt;Inclusão Através da Capoeira: projeto oferece atividades gratuitas às pessoas com deficiência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-na-calcada-do-quissama-dificulta-a-locomocao-dos-pedestres-256243"&gt;Buraco na calçada do Quissamã dificulta a locomoção dos pedestres
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/colegio-pensi-petropolis-realiza-projeto-que-incentiva-alunos-a-escreverem-os-proprios-livros-256242</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-traz-de-volta-a-magia-do-cinema-256249</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cinema/3323-353" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cinema&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cine Show traz de volta a magia do cinema&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0500_x_0735_20231212234645_D8SJS.jpg" width="387" height="569" longdesc="91685;77888"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Cine Show Petrópolis trouxe de volta para os petropolitanos a magia do cinema e vem atraindo cada vez mais público. São 850 poltronas numeradas para você escolher o melhor lugar para curtir as estreias mais esperadas. São quatro salas com poltronas Premium e duas salas Gold (o padrão VIP do Cine Show, que possui poltronas reclináveis e bandeja individuais). Assim, é possível assistir filmes de qualidade em 3D e 2D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Confira os filmes em cartaz:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;WONKA -&lt;/strong&gt; O clássico de gerações está de volta numa nova versão. Estrelado por Timothée Chalamet, o longa narra a história do jovem Willy Wonka da Fantástica Fábrica de Chocolate.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;FERIADO SANGRENTO -&lt;/strong&gt; Depois que um tumulto numa solução acaba em tragédia, um assassino misterioso fantasiado de peregrino aterrorizou a cidade de Plymouth em Massachusetts, cidade berço do feriado americano de Ação de Graças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;JOGOS VORAZES - A CANÇÃO DOS PÁSSAROS E DAS SERPENTES - &lt;/strong&gt;No retorno a Jogos Vorazes, anos antes de se tornar o tirânico presidente de Panem, Coriolanus Snow aos 18 anos vê uma chance de mudança de sorte quando é escolhido para ser mentor de Lucy Gray Baird, a garota tributo do empobrecido Distrito 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O SEQUESTRO DO VOO 375 -&lt;/strong&gt; Baseado em fatos reais, o filme narra o episódio do sequestro do avião da Vasp em 1988 que tentou derrubar a aeronave no Palácio do Planalto, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AS AVENTURAS DE POLIANA - O FILME -&lt;/strong&gt; Poliana termina o ensino médio e inicia sua busca pela independência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NAPOLEÃO - &lt;/strong&gt;Napoleão é um épico de ação que detalha a ascensão e queda do icônico Imperador francês Napoleão Bonaparte, interpretado pelo ganhador do Oscar, Joaquin Phoenix.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O SILÊNCIO DA VINGANÇA -&lt;/strong&gt; O filme de ação natalino conta a história de um assassino que, após ser baleado e perder a voz, sai em uma alucinada busca por vingança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TÁ ESCRITO - &lt;/strong&gt;Alice (Larissa Manoela) acha que os astros erraram com ela, até que um dia ela recebe um livro em branco, apenas com instruções que prometem que qualquer previsão astrológica escrita naquelas páginas se concretizará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;AQUAMAN 2: O REINO PERDIDO&lt;/strong&gt; -Quando um poder ancestral é liberado, o Aquaman deve forjar uma aliança incômoda com um aliado improvável para proteger Atlântida e o resto do mundo, de uma devastação irreversível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A MALDIÇÃO DO QUEEN MARY -&lt;/strong&gt; O icônico navio Queen Mary foi frequentado por gerações de ricos e famosos, mas seu legado notável esconde segredos violentos. No terror A MALDIÇÃO DO QUEEN MARY, quando Anne (Alice Eve), seu marido e o filho Lukas embarcam no navio, uma série de eventos aterrorizantes entrelaçam a família com o passado sombrio do Queen Mary. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UMA CARTA PARA PAPAI NOEL -&lt;/strong&gt; Jonas, um menino órfão de 8 anos que vive em uma casa de acolhimento, nunca ganha presente no Natal. Preocupado, ele escreve uma carta para Papai Noel, mesmo que seus amigos Beca, Pri, Alana e Cabeleira debochem da sua ingenuidade: “Só o Jonas pra acreditar que esse ano ia ser diferente”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação completa, com horários e classificação etária, para o período já está disponível. Consulte no site: &lt;a href="https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis"&gt;https://www.cineshow.com.br/programacao/petropolis&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cine-show-traz-de-volta-a-magia-do-cinema-256249</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/documentario-seis-anos-da-anunciacao-de-uma-alvorada-estreia-em-dezembro-no-cinema-cine-de-areal-256197</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3323-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Documentário “Seis anos da anunciação de uma alvorada” estreia em dezembro no cinema Cine+ de Areal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0352_20231212081520_0S3JD.jpg" longdesc="91638;165015"&gt;&lt;br&gt;A estreia será no dia 15 de dezembro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Areal, no interior do Rio de Janeiro, está prestes a testemunhar um marco na história da música local. "Seis Anos da Anunciação de uma Alvorada" é um documentário musical que celebra a trajetória da Camerata de Violões Arealense, um projeto que nasceu da paixão pela música e que, ao longo de seis anos, vem encantando plateias por onde passa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sob a hábil regência de Marcelo Almeida, a Camerata de Violões Arealense é uma verdadeira expressão do talento musical local. O documentário, dirigido por Messias Guimarães e produzido por ele mesmo, é uma homenagem aos seis anos de trabalho árduo, luta, paixão e persistência que moldaram essa jornada musical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estreia do documentário está marcada para o dia 15 de dezembro de 2023, no cinema Cine+ de Areal, em uma noite que promete ser repleta de emoções e música de alta qualidade. Convidados especiais, músicos renomados e amantes da música brasileira se reunirão para celebrar esse marco na cultura local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local escolhido para as filmagens, o Borgo Del Vinho, em Areal, proporcionou um cenário deslumbrante para o documentário. A cenografia e logística ficaram a cargo de Mariana Guimarães, que trabalhou meticulosamente para criar um ambiente que refletisse a magia e a essência da Camerata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O regente Marcelo Almeida expressou sua gratidão pela oportunidade de liderar um grupo tão talentoso e dedicado. "Esses seis anos foram um desafio constante, mas também uma fonte inesgotável de alegrias. A Camerata de Violões Arealense é mais do que um grupo musical; é uma família unida pela paixão pela música brasileira", disse Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documentário contará com depoimentos emocionantes de membros da Camerata, incluindo Joel São Tiago, Tata Carvalho, Pierre Pureza, Gutinho Bernardes, Ana Lívia Guimarães, Fabiano Quixaba, Mônica Valverde, Daniele Barros e Felipe Carretiero. Cada depoimento é uma peça importante no quebra-cabeça que revela a dedicação e os desafios enfrentados ao longo desses seis anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a participação especial dos músicos André Godoy, Marcos André e Leonardo Eloy promete enriquecer ainda mais a experiência musical do documentário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a estreia no cinema Cine+, "Seis Anos da Anunciação de uma Alvorada" estará disponível para o público no YouTube, permitindo que todos, independentemente da localização, possam apreciar a beleza e a emoção que emanam da Camerata de Violões Arealense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este documentário não é apenas um registro histórico da jornada da Camerata; é uma ode à perseverança, à paixão pela música e à força da comunidade local. Preparem-se para embarcar em uma viagem musical única, pois a Camerata de Violões Arealense promete encantar corações por muitos anos mais.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/documentario-seis-anos-da-anunciacao-de-uma-alvorada-estreia-em-dezembro-no-cinema-cine-de-areal-256197</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-350-anos-de-bangu-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256235</link><description>Os 350 anos de Bangu 
Mauro Magalhães
Ex-deputado empresário
artigo</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/os-350-anos-de-bangu-mauro-magalhaes-ex-deputado-e-empresario-256235</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-256255</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3323-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça e Cidadania&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Herbert Cohn e Adriana Paixão&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;Advogados&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Recesso do judiciário e férias da advocacia 2023/2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Aproxima-se o recesso forense que acontecerá de 20/12/2023 a 06/01/2024, sendo que os prazos processuais só retornarão a partir do dia 22/01/2024 em razão das férias dos advogados que foram instituídas pelo art. 220 do CPC. Durante esse período das férias dos advogados não serão realizadas audiências nem julgamentos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231213004706_CC7F5.jpg" width="468" height="468" longdesc="91687;152074"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: CONFRATERNIZAÇÃO DE FIM DE ANO DA OAB Convidamos a todos advogados, estagiários e familiares para participarem da confraternização de fim de ano da 3ª Subseção da OAB de Petrópolis/São José do Vale do Rio Preto.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0601_20231213004712_G85LQ.jpg" width="468" height="469" longdesc="91689;289184"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Foto 2: Parabenizamos o nosso dileto amigo Dr. AVILA LEAL PÓVOA pela passagem do seu aniversário dia 06/12. Na foto com a sua doce esposa CLARICE. Receba nossos votos de muitas felicidades!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0600_20231213004709_64P8Y.jpg" width="465" height="465" longdesc="91688;44057"&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Hoje é aniversário da queridissima amiga, renomada advogada Dra. ELISA SANTUCCI. Votos de muita saúde, paz e realizações!&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0415_20231213004704_BPEBE.jpg" width="532" height="368" longdesc="91686;30664"&gt;Foto: Parabéns à turma de Direito da UCP pelo aniversário de formatura no dia 16/12/1988.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/douglas-prado-256250"&gt;Douglas Prado &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-e-cidadania-256255</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256250</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3323-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;DOUGLAS PRADO&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0292_x_0539_20231129225847_D2DQX.jpg" width="173" height="320" longdesc="91018;22424"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto difícil 1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O projeto de atrair o PT para o governo e para a campanha eleitoral do ano que vem é um desafio para o prefeito Rubens Bomtempo. A aliança tem um defensor poderoso dentro da estrutura do PT nacional, o ex-secretário de Comunicação do partido, Marcelo Sereno, mas também um adversário de peso, o ex-presidente da Assembleia Legislativa do Rio de Janeiro André Ceciliano, hoje secretário Especial de Assuntos Federativos do governo Lula, que, entre outras coisas, administra investimentos do Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). Bomtempo tenta se reaproximar de Ceciliano, com a ajuda de seu vice, Paulo Mustrangi, hoje de volta ao PT, mas a resistência é grande. Para reequilibrar o jogo, o prefeito busca, abertamente, o apoio do deputado federal Lindbergh Farias, também poderoso na estrutura nacional do PT.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto difícil 2&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O que separa Bomtempo de Ceciliano, garantem pessoas ligadas ao ex-presidente da Alerj, é um caso de “enorme ingratidão”. Ceciliano era presidente da Alerj, quando ocorreram os dois grandes temporais em Petrópolis, no ano passado. Foi ele quem primeiro socorreu o município e o governo Bomtempo, abrindo os cofres do legislativo estadual: R$ 32 milhões para custear o socorro à população e as primeiras obras. Bomtempo teve oportunidade de retribuir, quando Ceciliano lhe pediu ajuda para a campanha de seu filho, Andrezinho Ceciliano, mas preferiu hostilizar a candidatura, dificultando os passos dos que a apoiavam em Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto difícil 3&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Bomtempo tem secretarias municipais para levar o PT para o governo, mas a aliança eleitoral precisa de apoio do partido regional e nacional, sob risco de desandar. O ex-vereador Renato Freixiela seria o nome para a Secretaria de Esportes. No caso de acordo com o PT, o atual secretário Rafael Simão seria transferido para outra missão.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Outros tempos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Procon municipal, cumprindo seu papel de proteger a saúde do petropolitano, flagrou o Pão de Açúcar (ex-Extra) de Itaipava vendendo comida imprópria para o consumo. Tal desrespeito ao consumidor, cometido pelo supermercado, era impensável há algumas décadas, em Petrópolis, quando funcionavam as redes locais ABC e Ensa. É importante lembrar destes outros tempos, no dia em que será rezada a missa de sétimo dia pela morte de Jésus Mendes Costa, um dos fundadores do Ensa, ao lado de Carlos Maurício. O Ensa deixou saudades, ao lado do ABC de Alphonse Blanc. Nesse tempo os consumidores eram respeitados. É preciso lembrar também Josemo, o criador do Bramil, que tratava Petrópolis como se fosse sua cidade natal. Agora, os mercados são estes lamentáveis personagens do noticiário sobre comida estragada ou com prazo vencido, que empurram no consumidor.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rotina e severidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A fiscalização de supermercados e de outros estabelecimentos que comercializam comida é missão das mais nobres do Procon. Precisa ser permanente, rotineira. E os reincidentes em crimes contra o consumidor, nestes casos, devem responder processos criminais. E as enormes irregularidades não podem ser escondidas da opinião pública. Na segunda-feira, o governo municipal, numa atitude incompreensível, ocultou o nome do supermercado infrator. O cidadão precisa saber quem são os porcalhões.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Precaução&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Partido da Renovação Democrática (PRD) não quer correr riscos: está consultando a Justiça Eleitoral sobre a migração automática ou não dos filiados do Patriota e do PTB para o novo partido. Se houver dúvidas, haverá uma intensa campanha de filiação, mobilizando os inscritos nos dois partidos que se fundiram no PRD.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dilema&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Colegas de Câmara dizem que o vereador Marcelo Chitão vive um dilema para escolher seu candidato a prefeito, nas próximas eleições. Ele é muito ligado a Hingo Hammes, mas gostaria de concorrer à reeleição com o apoio do Executivo Municipal, de Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Causa e efeito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um especialista, que já atuou no governo municipal, atribui à omissão da Prefeitura em relação à política e fiscalização das áreas de trânsito e transportes, a grande demanda por atendimento por conta do SUS no setor de traumatologia do Hospital Santa Teresa. O contrato de atendimento vai  até março e, nas atuais condições, o hospital não quer mais renová-lo, o que representa um problema para toda a população petropolitana – as ambulâncias do Corpo de Bombeiros não teriam para onde levar as muitas vítimas de acidentes de trânsito, em especial envolvendo motocicletas. O trânsito caótico, as más condições dos ônibus, a falta de fiscalização que permite um estado de bandalha permanente e o tráfego de carros que deveriam, há muito, estar nos ferros-velhos são outras causas do caos instalado.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O melhor&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Em entrevista ao repórter Daniel Xavier, do Diário, Mauro Peralta fez a mais completa avaliação, até agora, da crise do Hospital Santa Teresa, mostrando os riscos que a população vai enfrentar, se Prefeitura e hospital não chegarem a um acordo que mantenha o atendimento pelo SUS, nas áreas de Cardiologia, Neurologia e Traumatologia, sob ameaça de suspensão a partir de abril de 2024. Médico, com experiência bem-sucedida em administração hospitalar, Mauro é uma voz ouvida com respeito quando trata dos temas de sua área. Isso leva muitos de seus eleitores desejarem que ele dedique mais tempo às questões de saúde e menos a dar eco ao discurso mais atrasado da direita brasileira.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bar do Roberto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Corrêas está vivendo os últimos dias do Bar do Roberto, o Só Alegria, na praça principal do bairro. Roberto Pacheco já comunicou aos clientes que está se aposentando e o espaço democrático para o debate político e o encontro de todas as torcidas será fechado. Políticos que sempre iniciam suas campanhas no bairro pelas cadeiras ou balcão do bar ainda têm alguns dias para se despedir.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h1&gt; &lt;/h1&gt;
&lt;h1&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;CONTATO COM A COLUNA: douglaspradoopovo@gmail.com&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/justica-e-cidadania-256255"&gt;Justiça e Cidadania&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256250</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedos-estao-caindo-dentro-de-bueiro-na-estrada-da-saudade-256244</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3323-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paralelepípedos estão caindo dentro de bueiro na Estrada da Saudade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0415_x_0670_20231212224613_ZEPFY.jpg" width="337" height="544" longdesc="91680;71953"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um problema na Rua Joaquim Gomes dos Santos, na Estrada da Saudade, vem chamando a atenção dos moradores. Um buraco ao lado de um bueiro, na altura do número 55, está dificultando a passagem dos veículos e os paralelepípedos no entorno estão caindo dentro deste afundamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, já foram realizados pedidos de consertos. “Nós já protocolamos em gabinetes de vereadores para ser feito alguma coisa, porém, até agora não tivemos resposta ou reparos no local. A rua foi asfaltada, mas os paralelepípedos estão reaparecendo ao lado deste afundamento e eles estão caindo dentro do bueiro. Para trafegar aqui também está bem difícil, pois a rua está em meia pista”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que uma equipe da Secretaria de Obras fará a vistoria no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-bairro-castrioto-tem-vazamento-de-agua-e-constante-descarte-irregular-de-entulho-e-lixo-256245"&gt;Rua no bairro Castrioto tem vazamento de água e constante descarte irregular de entulho e lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lote-5-do-recomeco-seguro-prefeitura-convoca-familias-para-compensacao-financeira-256246"&gt;Lote 5 do Recomeço Seguro Prefeitura convoca famílias para compensação financeira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paralelepipedos-estao-caindo-dentro-de-bueiro-na-estrada-da-saudade-256244</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-na-calcada-do-quissama-dificulta-a-locomocao-dos-pedestres-256243</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3323-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco na calçada do Quissamã dificulta a locomoção dos pedestres&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0279_x_0477_20231212224615_VHQ8D.jpg" longdesc="91681;66819"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres que transitam pela Rua Quissamã, próximo ao número 1212, relataram ao Diário que um grande buraco está aberto na calçada. O que chama atenção deste afundamento são os canos que estão rompidos e também, a cada dia que passa, o piso cede ainda mais e dificulta a passagem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos pedestres, para conseguir andar nesse trecho as pessoas precisam ir pela rua. “Como as pessoas precisam caminhar pela rua, é um risco muito grande de acidentes e fica bem complicado. Dentro desse buraco pode ser encontrado todo tipo de lixo também. A tubulação que não é trocada há anos se rompeu e provocou esse enorme afundamento. Isso já dura há bastante tempo e fica cada vez pior”, contou um pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que enviaria ontem (12/12) uma equipe ao local, mas destaca que não existe solicitação para este conserto no sistema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária salientou que, em caso de problemas, os clientes devem entrar em contato com os canais de relacionamento: WhatsApp (21) 97211-8064, aplicativo Cliente Águas, ou pelo 0800 742 0422 (ligações gratuitas de telefones fixos, celulares e longa distância).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/licitacao-para-caminhoes-reboque-esta-marcada-para-hoje-256237"&gt;Licitação para caminhões-reboque está marcada para hoje
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inclusao-atraves-da-capoeira-projeto-oferece-atividades-gratuitas-as-pessoas-com-deficiencia-256240"&gt;Inclusão Através da Capoeira: projeto oferece atividades gratuitas às pessoas com deficiência
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/colegio-pensi-petropolis-realiza-projeto-que-incentiva-alunos-a-escreverem-os-proprios-livros-256242"&gt;Colégio Pensi Petrópolis realiza projeto que incentiva alunos a escreverem os próprios livros
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-na-calcada-do-quissama-dificulta-a-locomocao-dos-pedestres-256243</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-bairro-castrioto-tem-vazamento-de-agua-e-constante-descarte-irregular-de-entulho-e-lixo-256245</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3323-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rua no bairro Castrioto tem vazamento de água e constante descarte irregular de entulho e lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231212224610_G7OII.jpg" width="432" height="576" longdesc="91679;66301"&gt;&lt;br&gt; Foto; Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Henrique Schimidt, no Bairro Castrioto, pedem com urgência o recolhimento do lixo e do entulho no local. Devido à concentração dos resíduos e objetos, a passagem na via de pedestres é prejudicada. Outro problema que vem afetando bastante é um vazamento de água na rua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, o vazamento é bem próximo do anterior que já foi consertado, porém, eles ficam receosos se vão ter esse problema novamente. “O vazamento novamente começou pequeno e com a água tendo pouca pressão, porém, ele começou a aumentar. Os paralelepípedos estão começando a se soltar pela força da água e isso poderia causar infiltrações e trazer mais problemas no futuro. Queremos que seja feito algo para evitar que novamente esse problema se repita”, conta o morador Luiz Carlos da Silva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O morador completou dizendo que o local é alvo de constantes descartes. “A coleta do lixo comum até foi realizada, enquanto os móveis que descartaram irregularmente no local, já estão lá por mais de duas semanas. Infelizmente, este é um problema comum que se repete e, mais que tudo, prejudica nossa vida com aquela concentração de resíduos perto de nossas casas”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Águas do Imperador informou que enviaria ontem (12/12) uma equipe ao local, mas destaca que não existe solicitação para este local no sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessionária salientou que, em caso de problemas, os clientes devem entrar em contato com os canais de relacionamento: WhatsApp (21) 97211-8064, aplicativo Cliente Águas, ou pelo 0800 742 0422 (ligações gratuitas de telefones fixos, celulares e longa distância).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedos-estao-caindo-dentro-de-bueiro-na-estrada-da-saudade-256244"&gt;Paralelepípedos estão caindo dentro de bueiro na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lote-5-do-recomeco-seguro-prefeitura-convoca-familias-para-compensacao-financeira-256246"&gt;Lote 5 do Recomeço Seguro Prefeitura convoca famílias para compensação financeira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rua-no-bairro-castrioto-tem-vazamento-de-agua-e-constante-descarte-irregular-de-entulho-e-lixo-256245</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lote-5-do-recomeco-seguro-prefeitura-convoca-familias-para-compensacao-financeira-256246</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3323-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lote 5 do Recomeço Seguro Prefeitura convoca famílias para compensação financeira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0800_20231212224550_HAF0E.jpg" width="420" height="560" longdesc="91673;63836"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura está convocando mais 33 famílias do Morro da Oficina, no Alto da Serra, para, nesta semana, assinarem acordos de compensação financeira por conta da demolição de suas casas. São imóveis que precisarão ser demolidos para que as obras de contenção realizadas pela Prefeitura possam avançar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É o programa municipal Recomeço Seguro, que vai contemplar, ao todo, 245 famílias do Morro da Oficina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essas famílias foram divididas em lotes. As 212 famílias dos 4 primeiros lotes já assinaram os acordos e já receberam as compensações financeiras pagas pela Prefeitura. Ao todo, foram pagos mais de R$ 25 milhões pela Prefeitura a essas famílias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atendimentos com dia e hora marcados&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os atendimentos a essas famílias do Lote 5 serão nos dias 12 (terça-feira) e 15 (sexta-feira) de dezembro, na Casa dos Conselhos Municipais Augusto Ângelo Zanatta (Avenida Koeler, 260, Centro, na sede da Prefeitura).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários devem comparecer no dia e hora marcados. A listagem com os nomes está no site da Prefeitura (www.petropolis.rj.gov.br – no menu “Acesso rápido”, clicar em “Assistência Social” e, na página seguinte, em “Recomeço Seguro”).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da lista com os nomes no site, a Secretaria de Assistência Social está entrando em contato com cada família para informar o início dos atendimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários devem levar os seguintes documentos RG, CPF, comprovante de residência, RO (registro de ocorrência) e documento bancário (cartão ou extrato).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O programa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo programa Recomeço Seguro, a Prefeitura paga entre R$ 90 mil e R$ 230 mil para cada família. Isso em função do levantamento topográfico e fotográfico já realizado pelos técnicos da Prefeitura, que avaliou cada imóvel de forma individualizada nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “É um programa inédito na história da Prefeitura de Petrópolis. Temos muito orgulho dele. Porque, ao mesmo tempo em que permite o avanço das obras da Prefeitura no Morro da Oficina, possibilita um recomeço para as famílias atendidas. São recursos próprios da Prefeitura que estão sendo investidos nesse programa social”, disse o secretário de Assistência Social, Fernando Araújo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paralelepipedos-estao-caindo-dentro-de-bueiro-na-estrada-da-saudade-256244"&gt;Paralelepípedos estão caindo dentro de bueiro na Estrada da Saudade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rua-no-bairro-castrioto-tem-vazamento-de-agua-e-constante-descarte-irregular-de-entulho-e-lixo-256245"&gt;Rua no bairro Castrioto tem vazamento de água e constante descarte irregular de entulho e lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lote-5-do-recomeco-seguro-prefeitura-convoca-familias-para-compensacao-financeira-256246</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256247</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3323-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0409_20231212224602_RW15X.jpg" longdesc="91676;156729"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (15), o Clube Laginha, conquistou o Campeonato municipal Sub 15 de futebol de campo. A equipe venceu o Vera Cruz por 3 x 1 nos dois jogos para se consagrar campeão e o placar agregado ficou em 6 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador do Laginha, Deslande Neto, destacou a dedicação e a disciplina da equipe. "Foi uma jornada incrível para nós. Os meninos se dedicaram desde o início, demonstrando talento, trabalho em equipe e uma mentalidade vencedora. Estou extremamente orgulhoso de cada jogador", afirmou o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vera Cruz buscava o bicampeonato da competição e foi para a final com o status de melhor ataque da liga, após ter feito 34 gols em oito jogos. Já o Laginha teve a segunda melhor defesa da primeira fase e na parte final da competição, a equipe tomou poucos gols e assumiu o posto de melhor defesa, mostrando a solidez do time e assim conquistando o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da competição as equipes passaram em primeiro e segundo, com o Vera Cruz na liderança e em seguida o Laginha. No confronto direto entre os times na fase de grupos, o Vera Cruz venceu por 2 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256248"&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256247</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256248</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3323-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol: EC Cascatinha, no sub-11, e Carangola FC, no sub-13, são campeões municipais em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0730_20231212224618_20C8I.jpg" width="424" height="516" longdesc="91682;142787"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesse fim de semana, foram disputados os jogos decisivos valendo os títulos dos campeonatos municipais de futebol, promovidos pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD). No sub-11, o Cascatinha foi o campeão, enquanto no sub-13, o troféu ficou com o Carangola. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A disputa do sub-11 foi entre EC Cascatinha e EC Vera Cruz, na casa do Cascatinha, que já tinha vencido a partida de ida da final por 2 a 1. Na volta, podendo empatar para garantir o título, a equipe fez o dever de casa e venceu novamente, desta vez por 2 a 0, com gols de Adriel e Arthur, ambos na segunda etapa. O artilheiro da competição foi João Vitor Zappala, atleta da equipe campeã, com oito gols marcados. Com a conquista, o Cascatinha garantiu o bicampeonato consecutivo da competição. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe também teve o melhor ataque, balançando as redes adversárias 29 vezes, e a melhor defesa, sofrendo apenas quatro gols, nos oito jogos que disputou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sub-13, Laginha FC e Carangola FC se enfrentaram após um empate por 2 a 2 na partida de ida. Com a partida sendo realizada no Laginha FC, o Carangola conseguiu uma vitória por 1 a 0 fora de casa, com gol marcado por Lucas Rodrigues, logo no início, aos três minutos de jogo, e se sagrou campeão municipal. A equipe campeã também teve o artilheiro do torneio, com Pedro Tavares marcando 12 gols ao longo do campeonato. A última vez que o clube havia sido campeão na categoria foi em 2019. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os finalistas tiveram destaque ao longo do campeonato em fases diferentes do jogo. Enquanto o Carangola teve o melhor ataque, marcando 23 gols, o Laginha teve a melhor defesa, sofrendo apenas cinco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre as competições podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256247"&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-ec-cascatinha-no-sub-11-e-carangola-fc-no-sub-13-sao-campeoes-municipais-em-petropolis-256248</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256194</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256194</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-publicos-investem-r-56-bi-em-projetos-de-estados-e-municipios-256233</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3323-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bancos públicos investem R$ 56 bi em projetos de estados e municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operações de crédito em 2023 superam a soma dos quatro anos anteriores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231212171648_4U736.jpg" longdesc="91661;83900"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;Foto: Ricardo Stuckert/PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva participou, nesta terça-feira (12), do anúncio de financiamento dos bancos públicos para investimentos nos estados. Em 2023, foram destinados R$ 32 bilhões para 16 estados e R$ 24 bilhões para 805 municípios de 25 estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o governo, essas operações de crédito superaram em cerca de R$ 56 bilhões a soma do que foi investido pelos bancos nos quatro anos anteriores. O balanço é de contratos do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), com R$ 22 bilhões, da Caixa Econômica Federal, com R$ 15 bilhões, e do Banco do Brasil (BB), com R$ 19 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Lula, a decisão de realizar empréstimos também é política. “Tem [empréstimo] porque eu sou o presidente e decidi que o BNDES é parte preponderante no investimento do desenvolvimento deste país, é parte preponderante na execução do PAC [Programa de Aceleração do Crescimento]. O Banco do Brasil é preponderante, a Caixa Econômica, o BNB [Banco do Nordeste] e o Basa [Banco da Amazônia]. É para isso que existem bancos públicos, é para fazer aquilo que muitas vezes a iniciativa privada não quer fazer”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A orientação é essa. Prefeito não é bandido, governador não é bandido. Se ele tiver as contas em dia, ele tem direito, sim, de ir ao banco e pedir um financiamento, e o banco financiar. No Nordeste, o BNB não financiava mais prefeitos, nem Estado. Ou seja, não sei então para que serve um banco se, quando o Estado, que está em condição de pagar, pede um dinheiro, ele não dá. Para que serve? Então, eu acho que isso é uma coisa muito sagrada e tem muito a ver com o presidente, tem muito a ver com a disposição”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde o início do terceiro mandato, Lula vem defendendo a retomada do protagonismo dos bancos públicos na oferta de crédito para a população, no financiamento de obras para estados e municípios e na indução do desenvolvimento do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoje, o presidente também destacou a importância do federalismo e do diálogo entres os governantes, independente de posicionamento partidário. “Eu nunca compreendi como é que era possível você querer governar sem conversar com aqueles que, junto com você, têm a responsabilidade de dirigir este país”, disse. “Eu não quero saber de que partido é o Tarcísio [Freitas, governador de São Paulo], não quero saber de que partido é o Helder [Barbalho, governador do Pará], eu quero saber o seguinte: eles são governadores eleitos, com o mesmo povo que votou em mim. Os prefeitos, idem. Então, nós vamos tratar todo mundo com muita cidadania, com muito respeito”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aprovação de crédito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Neste ano, a área de saneamento recebeu R$ 15 bilhões em investimento dos bancos públicos, seguida por mobilidade, com R$ 13,2 bilhões; infraestrutura urbana, com R$ 10,1 bilhões; multieixos, que inclui transportes, infraestrutura urbana e social, com R$ 5,5 bilhões; e transportes, com R$ 3,9 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a cerimônia, o presidente Lula entregou cartas de aprovação para concessão de financiamento do BNDES a governadores, entre os quais, Fábio Mitidieri, de Sergipe, que recebeu R$ 180 milhões para equipamentos culturais e apoio à economia criativa de base comunitária, e Eduardo Riedel, de Mato Grosso do Sul, que fechou contrato de R$ 2,3 bilhões para pavimentação e restauração de rodovias estaduais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o governador do Pará, Helder Barbalho, foi liberado o valor de R$ 3 bilhões, que serão destinados à melhoria da infraestrutura urbana da capital, Belém. O contrato ocorre no âmbito da preparação da capital paraense para sediar a Conferência das Nações Unidas sobre Mudança do Clima (COP 30), em 2025.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o governador de São Paulo, Tarcísio Freitas, recebeu o “maior cheque” na cerimônia de hoje, no valor de R$ 10 bilhões para investimentos em mobilidade urbana, como o projeto de extensão da Linha 2 do Metrô e a construção da linha férrea entre São Paulo e Campinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São projetos que vão gerar compra de material de construção, vão movimentar o comércio, vão movimentar a indústria, vão gerar emprego. São mestres de obra, são carpinteiros, são armadores que terão a oportunidade de trabalhar”, disse Freitas, explicando que o leilão do projeto do trem intercidades está marcado para fevereiro do ano que vem. Segundo o governador, para 2025, o governo do estado já está estruturando o trem Sorocaba-São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Capacidade de pagamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Casa Civil, Rui Costa, explicou que boa parte dos investimentos dos bancos é destinada a obras e ações contidas no Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC); e uma das estratégias do programa é financiar estados e municípios dentro das suas limitações de capacidade de empréstimo. Segundo Costa, o financiamento ao estado de São Paulo simboliza essa estratégia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Portanto, o governo federal dá as mãos a São Paulo para melhorar a mobilidade urbana, reduzir os custos das pessoas, melhorar a qualidade de vida. E essas duas obras estão no PAC”, disse o ministro, ressaltando que todos os governadores, independentemente de posicionamento político, estão tendo acesso aos recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Rui Costa, a despeito do aumento de investimentos, o governo segue respeitando o equilíbrio fiscal e financeiro das contas públicas. “Isso não é antagônico ao investimento, ao desenvolvimento, à geração de emprego e à melhoria das condições de vida da população”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos colocando em prática todas as ferramentas para voltar à construção de escolas, parte desses empréstimos, à construção de hospitais, de unidades de saúde, de estradas, de infraestrutura. Infraestrutura que não é gastar dinheiro, é reduzir o chamado custo Brasil, é reduzir os custos e tornar as nossas cidades, os nossos estados, além de lugares melhores para a população viver, mais competitivos, o que vai implicar redução de tarifa, de transporte de carga e do tempo de deslocamento das pessoas”, acrescentou o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novas-regras-de-aposentadoria-do-inss-para-2024-confira-as-mudancas-256236"&gt;Novas regras de aposentadoria do INSS para 2024: confira as mudanças &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses-256232"&gt;Programa Desenrola é prorrogado por três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pressionada-por-alimentos-inflacao-de-novembro-sobe-para-0-28-256231"&gt;Pressionada por alimentos, inflação de novembro sobe para 0,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bancos-publicos-investem-r-56-bi-em-projetos-de-estados-e-municipios-256233</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses-256232</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3323-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Programa Desenrola é prorrogado por três meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programa de renegociação de dívidas vai até março de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231212105544_1SUUQ.jpg" longdesc="91649;18324"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Brum - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O programa Desenrola foi prorrogado até 31 de março de 2024, três meses além do prazo inicial, que seria o fim deste ano. Medida provisória foi publicada nesta terça-feira (12) no Diário Oficial da União.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma portaria do Ministério da Fazenda, também publicada hoje, autoriza que contas nível Bronze do portal Gov.br possam acessar a plataforma do Desenrola. Antes, somente as contas nível prata ou ouro tinham essa autorização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Desenrola começou em outubro deste ano para ajudar os brasileiros a limpar o nome. Ele abrange dívidas feitas entre janeiro de 2019 e dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Ministério da Fazenda, o Desenrola renegociou até agora R$ 29 bilhões em dívidas. Quase 11 milhões de pessoas foram beneficiadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em média, o valor renegociado foi de R$ 250 para pagamento à vista e de R$ 790 para pagamento parcelado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os setores com o maior número de renegociações foram o financeiro, de securitizadoras, empresas que compram as dívidas de consumidores com outras empresas, e contas de luz.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novas-regras-de-aposentadoria-do-inss-para-2024-confira-as-mudancas-256236"&gt;Novas regras de aposentadoria do INSS para 2024: confira as mudanças &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-publicos-investem-r-56-bi-em-projetos-de-estados-e-municipios-256233"&gt;Bancos públicos investem R$ 56 bi em projetos de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pressionada-por-alimentos-inflacao-de-novembro-sobe-para-0-28-256231"&gt;Pressionada por alimentos, inflação de novembro sobe para 0,28%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses-256232</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pressionada-por-alimentos-inflacao-de-novembro-sobe-para-0-28-256231</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3323-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pressionada por alimentos, inflação de novembro sobe para 0,28%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Calculado pelo IBGE, IPCA acumula 4,68% em 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0351_20231212102540_GG2HU.jpg" longdesc="91646;76460"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quarta-feira, 13 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/novas-regras-de-aposentadoria-do-inss-para-2024-confira-as-mudancas-256236"&gt;Novas regras de aposentadoria do INSS para 2024: confira as mudanças &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/bancos-publicos-investem-r-56-bi-em-projetos-de-estados-e-municipios-256233"&gt;Bancos públicos investem R$ 56 bi em projetos de estados e municípios
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/programa-desenrola-e-prorrogado-por-tres-meses-256232"&gt;Programa Desenrola é prorrogado por três meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pressionada-por-alimentos-inflacao-de-novembro-sobe-para-0-28-256231</guid><pubDate>Wed, 13 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>