<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sun, 23 Apr 2023 12:18:12 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petrópolis Business: governo do estado garante recursos e apoio para o evento que tem expectativa de público de 25 mil pessoas Feira de negócios faz p</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-governo-do-estado-garante-recursos-e-apoio-para-o-evento-que-tem-expectativa-de-publico-de-25-mil-pessoas-236595</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3089-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Business: governo do estado garante recursos e apoio para o evento que tem expectativa de público de 25 mil pessoas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Feira de negócios faz parte das 19 ações que o movimento ‘Petrópolis 2030’ apresentou como essenciais para a retomada do desenvolvimento econômico da cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0450_20230422133517_5UGBB.jpg" longdesc="78081;40130"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira das 19 ações propostas pelo movimento empresarial ‘Petrópolis 2030’ ao governo do Estado recebeu apoio em aporte financeiro e institucional para a sua realização: o Petrópolis Business, que será realizado de 26 a 29 de outubro com expectativa da presença de 1.700 empresários participantes entre expositores, geradores de conteúdo, público de palestras e rodadas de negócios  com a previsão de circulação de 25 mil pessoas pelos 230 estandes e espaços do evento no Palácio Quitandinha.  O Petrópolis Business, que vai apresentar serviços e produtos da cidade, terá aporte de R$ 1,6 milhão do governo do estado. O pleito é um dos apresentados por diversos setores econômicos com o objetivo de consolidar Petrópolis na realização de eventos de negócios para girar sua economia, além de atrair outros de grande porte para a cidade.  A garantia de aporte foi dada pelo secretário de Desenvolvimento Econômico, Vinícius Farah, principal interlocutor do governo do Estado junto ao movimento ‘Petrópolis 2030’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de 18 anos de ausência do calendário, o evento de negócios, que nos anos 2000 era conhecido como Expo Petrópolis, volta ao cenário gerando 650 empregos diretos temporários em sua realização e projeta aquecer a empregabilidade de vários segmentos nos meses seguintes decorrentes dos negócios gerados no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “A pauta do Petrópolis 2030 trabalha todas as propostas de forma simultânea e elas vão sendo realizadas conforme o avanço dos projetos e a disponibilidade do governo do Estado em apoiar. O Petrópolis Business entra na relação de pleitos do empresariado na geração de negócios seja por meio de eventos ou por projetos estruturais como a criação de um centro de convenções multiuso de médio porte, por exemplo”, explica Cláudio Mohammad, presidente da Câmara de Diretores Lojistas, entidade que encabeça o movimento empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Petrópolis Business quer a construção de um ambiente de negócios para conectar visitantes, empreendedores, profissionais e empresas dos setores produtivos do município”, afirma Alney Antunes, vice-presidente da Associação Comercial e Empresarial de Petrópolis (Acep), que organiza o evento ao lado de instituições empresariais da cidade, destacando a importância do apoio do governo estadual. “Além de aporte financeiro, a chancela do estado valida a importância do evento para o setor de negócios de Petrópolis e nos estimula ainda mais a ter uma Petrópolis Business sendo retomada com expectativa de ser um marco neste tipo de ação”, considera Alney Antunes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Petrópolis Business, os expositores poderão se conectar com uma ampla gama de profissionais e empresas locais, estabelecer novos contatos comerciais e aumentar sua base de clientes. A Petrópolis Business pretende atrair visitantes de outras partes do país, que além do evento vão aproveitar a ocasião para conhecer a cidade e desfrutar de sua cultura, gastronomia e atrativos turísticos. Feiras de negócios também são uma oportunidade para as empresas apresentarem suas novidades, inovações e lançamentos de produtos, uma das propostas do Petrópolis Business, que vai dar a oportunidade aos profissionais e empresários locais conhecerem as últimas tendências e tecnologias de seus setores, estimulando a inovação e o desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Business, em suas seis edições entre 2000 e 2007, atraiu mais de 120 mil pessoas e expôs produtos e serviços de mais de 700 negócios da cidade. De acordo com a Associação Brasileira de Promotores de Eventos (ABRAPE), em todo o país foram realizados mais 590 mil eventos em 2022, o que oportunizou a oferta de mais de 15 mil vagas de emprego nas cinco atividades do core business. Números que comprovam o processo de retomada do segmento e devem se consolidar ainda mais em 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-de-empresas-mantem-alta-no-primeiro-trimestre-236604"&gt;Abertura de empresas mantém alta no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-business-governo-do-estado-garante-recursos-e-apoio-para-o-evento-que-tem-expectativa-de-publico-de-25-mil-pessoas-236595</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cláudio Castro se reúne com o Comitê Permanente de Segurança Escolar Encontro teve como objetivo avaliar a situação dos colégios. De Londres, governad</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-se-reune-com-o-comite-permanente-de-seguranca-escolar-236596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3089-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cláudio Castro se reúne com o Comitê Permanente de Segurança Escolar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro teve como objetivo avaliar a situação dos colégios. De Londres, governador participou por videoconferência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0357_20230422133522_U3C4Z.jpg" longdesc="78082;39785"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro participou, na última quinta-feira (20), por videoconferência, de uma reunião com o Comitê Permanente de Segurança Escolar, no Centro Integrado de Comando e Controle (CICC), para avaliar a situação das escolas no Estado do Rio. O governador, que está em missão em Londres, destacou as principais ações realizadas pelas secretarias do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Quero tranquilizar os responsáveis das crianças e jovens e dizer que estamos unidos, trabalhando incansavelmente para proteger a nossa rede escolar. Nossas polícias Civil e Militar estão atuando, realizando rondas escolares, investigação e trabalho de Inteligência e a Secretaria de Educação também atua junto à comunidade. Todos os equipamentos do Estado estão à disposição da população - destacou o Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Segov mobiliza equipes do Segurança Presente por paz nas escolas &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião  sobre Segurança Escolar, o secretário de Governo, Bernardo Rossi - que assina o decreto de criação do Comitê em conjunto com a Secretária de Estado de Educação, Roberta Barreto -  destacou a importância da cooperação de todos os integrantes do Comitê Permanente de Segurança Escolar para o fortalecimento de uma cultura de paz nas escolas e lembrou que equipes do Programa  Segurança Presente estão atentas e trabalhando de forma integrada com as demais instituições para dar tranqulidade às famílias dos estudantes e também  aos profissionais de educação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Segov vem participando ativamente deste processo desde a criação do Comitê, que elaboramos em conjunto com a Secretaria de Educação. Estamos  fortalecendo a articulação entre todas as entidades envolvidas, conforme a determinação do governador Cláudio Castro. Mobilizamos também as equipes do Segurança Presente. Nosso programa que tem um perfil de policiamento de proximidade, tem equipes orientadas que vêm colaborando com a Polícia Militar para proporcionas mais tranquilidade a professores, pais e alunos. Seguimos trabalhando para que as escolas sejam um ambiente de paz”, destaca o secretário Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reunião foi comandada pelo vice-governador Thiago Pampolha e teve a participação do governador Cláudio Castro por videoconferência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/claudio-castro-se-reune-com-o-comite-permanente-de-seguranca-escolar-236596</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana será homenageada na Câmara Municipal do Rio Projeto Empreendedoras do Reino incentiva a atuação de mulheres em carreiras</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-sera-homenageada-na-camara-municipal-do-rio-236597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3089-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana será homenageada na Câmara Municipal do Rio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto Empreendedoras do Reino incentiva a atuação de mulheres em carreiras &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0450_x_0600_20230422134737_G0RLE.jpg" width="355" height="473" longdesc="78083;48017"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No 26 de abril, o Fórum de Mulheres Empreendedoras do Rio de Janeiro, por meio da Câmara Municipal do Rio de Janeiro, realiza a solenidade de entrega da moção de Reconhecimento e Aplausos, para homenagear as empreendedoras que se destacaram no último ano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a petropolitana Maria Josélia Miranda será homenageada no evento pelo trabalho que vem desenvolvendo com as mulheres em Petrópolis. “O Projeto Empreendedoras do Reino”, nasceu na pandemia, quando psicóloga e, agora, influenciadora de carreira, viu a possibilidade de ajudar as pessoas que, devido à crise financeira, perdeu seus empregos e não tinham de onde tirar o seu sustento. “Na pandemia, muitos perderam os seus empregos. Eu mesma senti. O número de consultas caiu bastante. Foi nesse momento que resolvi ajudar as pessoas com uma palavra de conforto”, diz Josélia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mas o Projeto Empreendedoras do Reino só saiu do papel após os aconteceimentos que ocorreram na cidade, no ano passado, e que teve como consequências os comércios fechados e o grande volume de desemprego. “Vi várias mulheres com talentos e potenciais em diversas áreas e que não sabiam colocar suas habilidades em práticas. Então crie essa rede, com objetivo de estimular e desenvolver a independência de cada uma na sua área de atuação”, explica a psicóloga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os encontros acontecem uma vez por mês e cerca de 100 mulheres já participaram das duas primeiras edições. “Além das palestras, é um momento que as participantes tem para divulgar seus trabalhos e de impulsionarmos aquelas que estão em busca da independência financeira. Cada encontro tem uma temática, onde temos os momentos teóricos e práticos, além do momento de diversão no nosso brunch”, coloca Maria Josélia Miranda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fiquei muito feliz e surpresa pela indicação no Fórum de Mulheres Empreendedoras do Rio de Janeiro. Nosso trabalho tem pouco tempo e já ser reconhecido a nível estadual é sinal que estamos abrindo as portas e as oportunidades para as mulheres. Já no segundo encontro ouvi depoimentos de mulheres que estavam desmotivadas e se encontraram, graças ao nosso trabalho. Algumas viviam dentro de um casamento abusivo, por ser sustentada pelo marido e não acreditava que poderia empreender e ter o seu sustento. É muito gratificante poder ajudar as pessoas”, pontua a psicólogo e influenciadora de carreira Maria Josélia Miranda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O próximo encontro do Projeto Empreendedoras do Reino acontece no dia 2 de junho, na Granja Brasil. O link para inscrição será divulgado em breve na rede social @empreendedorasdoreinoo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-inova-e-cria-linha-de-produtos-para-cabelos-cacheados-236605"&gt;Petropolitana inova e cria linha de produtos para cabelos cacheados&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-sera-homenageada-na-camara-municipal-do-rio-236597</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis tem 3,5 medidas protetivas concedidas por dia Só em janeiro e fevereiro, foram 208 medidas autorizadas pela Justiça do Rio, e nova lei vai </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-3-5-medidas-protetivas-concedidas-por-dia-236598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Mulher/3089-21" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Mulher&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem 3,5 medidas protetivas concedidas por dia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Só em janeiro e fevereiro, foram 208 medidas autorizadas pela Justiça do Rio, e nova lei vai aumentar esse número&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230422135120_VTZDJ.jpg" longdesc="78084;51242"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Observatório Judicial de Violência Contra Mulher, mantido pelo Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro, 208 medidas protetivas foram concedidas para vítimas de violência em Petrópolis apenas nos meses de janeiro e fevereiro. Esse número representa 3,5 medidas autorizadas por dia no município - e tem tudo para aumentar ainda mais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso porque a concessão de medidas protetivas de urgência para mulheres vítimas de violência agora será feita de forma imediata em todo país. É o que prevê lei sancionada essa semana pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva, que promoveu alterações importante na Lei Maria da Penha. Agora, basta que a mulher apresente a denúncia à autoridade policial ou a partir de alegações escritas. E essa proteção deve ser aplicada independente da causa ou motivação da violência ou da condição do agressor ou da vítima. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até então, era necessário apresentar um pedido à Justiça - e esse pedido passava por uma análise pelo juiz, ou seja, não havia garantia de que a vítima ter acesso a alguma proteção, como a restrição de aproximação. Outra novidade é que essa medida não terá mais prazo de validade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Trata-se de uma importante alteração da Lei Maria da Penha, pois potencializa o crédito ao depoimento das mulheres que denunciam uma situação de violência doméstica. Além disso, a Lei deixa claro que as medidas protetivas não devem ser concedidas por prazo pré-determinado, afinal, não é possível prever o futuro e estimar em quanto tempo o risco à vida e integridade física da mulher irá cessar", explicou a ministra das Mulheres, Cida Gonçalves. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novidade da nova lei &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lei federal 14.550/2023, de autoria de Simone Tebet quando estava no Senado (atualmente, ela é ministra do Planejamento), foi aprovada também na Câmara dos Deputados em março. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela traz quatro novidades dentro da Lei Maria da Penha, principal legislação que protege a mulher no Brasil: a concessão da medida protetiva de urgência de forma imediata (sem necessidade de abertura de um processo judicial); a valorização da palavra da vítima (antes da mudança, era exigido apresentação de provas, mas agora passa a vigorar o entendimento de que a medida protetiva não significa uma condenação de quem é acusado de cometer a violência e tira o ônus da prova do colo da vítima); o fim do prazo determinado (já que não é possível determinar quanto tempo a vítima estará com risco à vida ou à integridade); e configura toda violência doméstica e familiar contra mulher como violência baseada no gênero (dessa forma, fica não será possível interpretações utilizadas para driblar a aplicação da Lei Maria da Penha). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essa medida vai simplificar - e encorajar - a busca por proteção a quem sofre algum tipo de violência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Muitas vezes, a mulher não quer procurar a Justiça, mas está em situação de perigo. Sabemos disso porque, quando analisamos as vítimas de feminicídio, vemos que a maioria delas não tinha medidas protetivas em vigor", disse a presidente da Comissão da Mulher Advogada da OAB-SP, Isabela Castro de Castro, ao site ConJur (Consultor Jurídico). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mais de 8 mil medidas protetivas no Rio em dois meses &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Observatório Judicial de Violência Contra Mulher, foram concedidas 8.036 medidas protetivas em todo estado. Isso significa cinco medidas autorizadas por hora no Rio de Janeiro. O Observatório indica ainda que 622 agressores foram presos em território fluminense. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Olhando para os números de cada ano, o total de medidas protetivas cresceu 36,6% no Rio de Janeiro em quatro anos: passou de 27.091 em 2018 para 37.011 em 2022. No mesmo período, dobrou a quantidade de agressores presos. Sem 2018 houve 1.560 prisões, no ano passado, foram 3.144. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, foram 541 medidas concedidas em 2022. De acordo com o Dossiê Mulher do ano passado (que reuniu dados de 2021), 2.286 mulheres sofreram alguma forma de violência na cidade (física, moral, patrimonial, psicológica ou sexual).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tem-3-5-medidas-protetivas-concedidas-por-dia-236598</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vandalismo e furto fazem DER-RJ gastar cerca de R$ 240 mil por ano Sinalização traz informações sobre as regras de tráfego, condições da via e alerta </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vandalismo-e-furto-fazem-der-rj-gastar-cerca-de-r-240-mil-por-ano-236573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3089-118" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vandalismo e furto fazem DER-RJ gastar cerca de R$ 240 mil por ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sinalização traz informações sobre as regras de tráfego, condições da via e alerta sobre proibições e obrigações no uso do local&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As rodovias estaduais sofrem, principalmente nos períodos de feriado prolongado, com vandalismo e furto de placas de sinalização. Segundo o diretor de Operação, Monitoramento e Controle do Departamento de Estradas de Rodagem (DER-RJ), José Luiz Teixeira da Silva, o órgão gasta entre R$ 10 mil e R$ 20 mil ao mês repondo placas que são alvos de tiros ou desaparecem, deixando em risco o tráfego na região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Região Serrana a principal ocorrência são placas que viram alvo de tiros, enquanto os furtos são registrados mais nas estradas que levam à Região dos Lagos. A ação dos vândalos leva insegurança às pistas, uma vez que as placas trazem informações sobre as regras de tráfego, informam sobre as condições da via e alertam sobre proibições, restrições, obrigações no uso do local, dentre outras funções, tudo para tentar evitar e amenizar o índice de acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O secretário de Estado de Infraestrutura e Cidades (SEIC), Uruan Andrade, afirma que a preocupação do governo estadual é garantir uma estrada segura para os motoristas. Por conta disso, sempre que há a identificação de problemas, há a imediata substituição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É muito mais que questão financeira, mas de segurança nas rodovias. Nosso foco é garantir que os motoristas e usuários de nossas estradas viagem com tranquilidade – frisou Uruan Andrade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Operação, Monitoramento e Controle lamenta que alguns usuários não tenham consciência da importância da sinalização vertical para a segurança das rodovias. Ele alerta que, quem for flagrado, pode ser preso e terá de pagar multa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- É o dinheiro público que poderia ser utilizado em melhorias nas estradas que precisa ser transferido para a sinalização. A preocupação do DER-RJ é manter as estradas seguras para os motoristas e, nesse aspecto, a sinalização é essencial. Furtar ou vandalizar placas é crime – explicou o diretor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Furtar, vandalizar, pichar ou arrancar placas de trânsito é crime contra o patrimônio público, conforme o Artigo 163, do Código Penal, com pena de seis meses a três anos de prisão e multa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vandalismo-e-furto-fazem-der-rj-gastar-cerca-de-r-240-mil-por-ano-236573</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador defende que candidato a prefeito para 2024 seja do grupo do governador Claudio Castro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-que-candidato-a-prefeito-para-2024-seja-do-grupo-do-governador-claudio-castro-236602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3089-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende que candidato a prefeito para 2024 seja do grupo do governador Claudio Castro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0400_20230422135345_ISKT4.jpg" longdesc="78085;71392"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rogério Tosta &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em meio a discussão sobre os nomes que podem ser candidatos a prefeito em 2024, o vereador Eduardo do Blog (Republicanos), ao ser questionado esta semana, afirmou que não descarta a possibilidade, mas deixou claro que a decisão vai passar pela discussão com o governador Claudio Castro. “Hoje faço parte do grupo do governador, que tem em Petrópolis outros nomes e por isso, toda decisão será no grupo”, afirmou o vereador que tem a vantagem de na última eleição para deputado federal, ter conquistado 17.347 votos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado um político em crescimento, Eduardo do Blog defende cada vez mais uma proximidade de Petrópolis com o Governo do Estado, frisando que a recuperação da cidade somente será possível com apoio do Estado. “Ainda enfrentamos muitos problemas causados pela pandemia, em 2020 e 2021 e ano passado, quando tivemos a tragédia de 15 de fevereiro e 20 de março. Por isso, não é possível pensar uma recuperação sem o apoio do governador Claudio Castro”, frisou o vereador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o futuro político, pois seu nome sempre aparece nas conversas políticas como um potencial candidato a prefeito. Eduardo do Blog explica que faz parte do grupo do governador e “por isso, a decisão não pode ser baseada no meu sonho e minha vaidade. Não pode ser algo individual. É um projeto do grupo, que a gente vai discutir e analisar junto com o grupo, pois precisamos ter um olhar o que será melhor para cidade”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador ressaltou que muitas iniciativas que estão sendo realizadas com apoio do governador e da bancada na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), com atuação do secretário de Governo, Bernardo Rossi. Eduardo do Blog citou como exemplo a ampliação do prazo para os empresários da cidade, com lei sancionada pelo governador, para iniciar o pagamento do empréstimo que conseguiram devido a tragédia do ano passado.  &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-que-candidato-a-prefeito-para-2024-seja-do-grupo-do-governador-claudio-castro-236602</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saiba a importância sobre os programas de estágio e jovem aprendiz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-a-importancia-sobre-os-programas-de-estagio-e-jovem-aprendiz-236603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3089-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba a importância sobre os programas de estágio e jovem aprendiz&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0343_20230422135642_SB0SY.jpg" longdesc="78086;53865"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dia após dia, o mercado de trabalho se torna mais competitivo. Para se destacar, é importante buscar conhecimentos na teoria e, principalmente, na prática. Uma pesquisa apontou que o número de estagiários no Brasil cresceu no primeiro semestre de 2022, comparado com o período homólogo, chegando à marca de mais de 725 mil profissionais. De acordo com um levantamento realizado pela consultoria H&amp;amp;P, atualmente, o Brasil possui cerca de 460 mil jovens aprendizes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Coordenadora do ISBET (Instituto Brasileiro Pró-Educação, Trabalho e Desenvolvimento) de Nova Friburgo, Fabiana Ramos, contou ao Diário sobre a importância do estágio e do jovem aprendiz no desenvolvimento dos profissionais.  “São programas de incentivo ao início da carreira profissional. São tidos como portas de entrada para aqueles que necessitam ingressar no mercado de trabalho e desenvolver suas competências técnicas e comportamentais”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que para se descartar e conseguir uma vaga em algo que você goste é necessário se identificar com o estágio que está fazendo. “Primeiro é ir à busca de uma oportunidade que condiz com o seu perfil e suas preferências. Demonstrar interesse na vaga em que está concorrendo, buscar saber um pouco sobre a história da empresa, tentar se comunicar de forma clara, objetiva e honesta durante a entrevista”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Benefícios de ingressar jovem no mercado de trabalho e situações para trabalhar sendo menor de idade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiana explicou que o programa de aprendizagem é a única política pública de emprego e renda para adolescentes e jovens. “É uma excelente ferramenta de combate ao trabalho infantil e redução do ciclo da pobreza. Sabemos que muitos jovens em situação de vulnerabilidade precisam auxiliar no sustento de seus lares. O programa de aprendizagem auxilia em questões socioeconômicas, mas também é um grande aliado no desenvolvimento do adolescente, onde durante o programa é exigido certa maturidade, aprendizado sobre hierarquias, pontualidade, acordos de trabalho, trabalho em equipe, além do desenvolvimento de competências técnicas que darão grandes oportunidades para uma efetivação e/ou recolocação no mercado de trabalho como efetivo”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora do ISBET diz que a forma protegida de trabalho e com garantia de direitos, é o programa de aprendizagem, onde o aprendiz é registrado como CLT por tempo determinado, com direito a 13º, férias, recolhimento de FGTS, etc. “O estágio de nível médio também garante ao menor a partir de 16 anos de ingresso no mercado de trabalho através de um termo de compromisso de estágio, totalmente legal, baseado na legislação 11.788/2008, onde há um acordo entre as partes com as atividades a serem desenvolvidas pelo estagiário, de acordo com sua formação no ensino regular”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diferença entre jovem aprendiz e estágio&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fabiana falou que o estágio é um ato educativo, no qual estudantes, regularmente matriculados em cursos de: graduação, ensino médio, educação especial de jovens e adultos e ensino técnico, podem concorrer às vagas. “Para participar é necessário ter no mínimo 16 anos e se cadastrar em intuições façam a integração entre os estudantes, instituições de ensino e empresas”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela afirma que o estágio não gera nenhum vínculo empregatício com a empresa. “No estágio a empresa se compromete em desenvolver tarefas, com auxílio de um supervisor, visando preparar o jovem, para o mercado de trabalho, dando a ele oportunidades de vivenciar, na prática, o dia de uma empresa”, completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora explica que o Programa Jovem Aprendiz é uma modalidade especial de trabalho, destinada aos jovens com idades entre 14 e 24 anos. “Para participar do programa, o candidato deve estar estudando ou já ter concluído o ensino médio. A empresa que cumprir a cota de aprendizagem se compromete, por meio da prática em atividades laborais e a parte teórica do programa em parceria como uma entidade qualificadora de programa de aprendizagem, como o ISBET, a desenvolver habilidades técnicas e profissionais e a contribuir para desenvolvimento moral, físico e psicológico do jovem, entre outras. A lei determina que a carteira de trabalho do jovem seja assinada, garantindo a ele todos os diretos trabalhistas previsto em lei”, complementou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dados do IBGE e CIEE&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A situação de quem procura o primeiro emprego no Brasil não é fácil e esse sonho se torna cada vez mais difícil quando faltam políticas públicas voltadas para a juventude. Segundo o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística, no quarto trimestre de 2022, a taxa de desemprego entre os jovens de 18 a 24 anos ficou em 29,7%. Na faixa etária de 14 a 17 anos, ficou em 7,2%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações do CIEE (Centro de Integração Empresa-Escola) – Petrópolis, em 2023 foram contratados 524 estagiários e 220 aprendizes. Em comparação com 2021, o número era de 512 pessoas contratados e nos primeiros quatro meses de 2022, foram registrados 254 jovens aprendizes.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-a-importancia-sobre-os-programas-de-estagio-e-jovem-aprendiz-236603</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petropolitana inova e cria linha de produtos para cabelos cacheados Segmento da beleza continua sendo promissor para empreender em 2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-inova-e-cria-linha-de-produtos-para-cabelos-cacheados-236605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Empreendedorismo/3089-309" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Empreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petropolitana inova e cria linha de produtos para cabelos cacheados&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segmento da beleza continua sendo promissor para empreender em 2023&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0456_20230422140208_ZEPFY.jpg" longdesc="78088;162923"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Última pesquisa do Sebrae, com base em dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), aponta que o número de mulheres empreendedoras chegou a 10,3 milhões no país. E quem pensa em investir no seu próprio negócio, as expectativas para este ano continuam boas para o segmento de beleza e estética, bem-estar, moda e alimentação. Segundo o Sebrae, as mulheres empreendedoras correspondem a maioria nas classes C, D e E.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Representando parte dessas empreendedoras, a petropolitana Rayane Carvalho, de 32 anos, viu na área da beleza, a chave para uma mudança na sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2020, ela criou um creme para tratar dos cabelos cacheados. Como grande parte das mulheres negras, com cabelos crespos, Rayane conta que desenvolveu o produto devido suas experiências na infância e na adolescência, onde teve ajuda da avó para cuidar dos fios. “Sempre tive muito cabelo e na escola sofri bullying. As crianças colavam chiclete nele e me apelidaram de baratinha, porque para manter arrumado minha mãe fazia tranças. Passei vários produtos para diminuir o volume, o que danificava os fios. Já na adolescência, queria manter ele natural, mas não era sempre que podíamos ir no salão para cuidar. Minha avó fazia umas misturas, com alguns produtos para o cabelo ficar forte e manter o volume. Foi daí que comecei a me interessar e pesquisar mais para cuidar dos meus cabelos, já que não tive boas experiências com os produtos industrializados”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo divulgado pelo Google mostrou que, pela primeira vez no Brasil, a pesquisa por cabelos cacheados ultrapassou a por cabelos lisos. Os dados do Google BrandLab apontam que o interesse por cabelos afros cresceu 309% nos últimos dois anos, o que mostra que muitas garotas estão aceitando seu cabelo natural e buscando por dicas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rayane explica que o processo para a fórmula não foi tão fácil assim. “Fui fazendo vários testes, com cremes e óleos. No início, passava somente no meu e nos cabelos de familiares, até chegar no resultado satisfatório”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi há três anos, que Rayane viu na máscara modeladora, que de início era somente para o seu uso pessoal, a oportunidade de crescer como empreendedora. “Passei por alguns problemas e precisava dar uma definição na minha vida. Todo mundo elogia meu cabelo, pensavam que eu cuidava no salão. Fui testando mais produtos, modificando e aprimorando. Hoje eu faço e comercializo os meus cremes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O investimento para a produção, embalagens e rótulos dos produtos saiu do auxilio emergencial. Já o nome da linha – Bell Max, foi inspirado na sua mãe, de quem Rayane expressa imenso carinho e gratidão. “Em homenagem a minha mãe Isabel, que escolhi Bell Max. Ela é a minha grande incentivadora, a pessoa mais importante da minha vida, a quem eu devo gratidão eterna. Todo dia eu tenho que fazer algo de melhor por ela”, fala emocionada a empreendedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estando a frente de toda produção e questões burocráticas para a patente dos produtos, Rayane conta com a ajuda de amigos e clientes para a divulgação. “Tive como referência na área de cabelo a profissional Fabiana Adão, que também foi quem me ajudou vendendo o meu produto no salão dela. Atendo na minha e na casa das clientes. De 15 em 15 dias, um amigo, que tem salão na Rua Teresa, me cede o espaço para os atendimentos com hora marcada. A divulgação faço pelo instagram @bellmaxrc e conto com ajuda de pessoas que faço o cabelo, como a rainha de bateria da escola de samba Mangueira, Evelyn Bastos”, conta Rayane &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a máscara capilar – 2 em 1 e o perfume capilar - com seis fragrâncias, Rayane já tem projeto para expandir a linha Bell Max. “Tudo nasceu de uma necessidade e hoje é de onde eu tiro o meu sustento. Penso em inovar, trazendo para a linha shampoo, condicionador e vitaminas. A meta é crescer cada vez mais e incentivar todas as mulheres, principalmente as negras, a empreender. Não é fácil. Para quem está começando, mesmo que tudo conspire contra, aconselho a não desistir. Se não fosse Deus para me orientar não conseguiria desenvolver a metade das coisas”, conclui a empreendedora, Rayane Carvalho. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolitana-sera-homenageada-na-camara-municipal-do-rio-236597"&gt;Petropolitana será homenageada na Câmara Municipal do Rio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolitana-inova-e-cria-linha-de-produtos-para-cabelos-cacheados-236605</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abertura de empresas mantém alta no primeiro trimestre Âmbito empresarial da cidade apresenta rendimento superior ao setor empregatício</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-de-empresas-mantem-alta-no-primeiro-trimestre-236604</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3089-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertura de empresas mantém alta no primeiro trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Âmbito empresarial da cidade apresenta rendimento superior ao setor empregatício&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230422135859_QXYY0.jpg" longdesc="78087;60632"&gt;&lt;br&gt; Foto: Elza Fiúza / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier - estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis viu 433 empresas nascerem até meados de abril deste ano. Apesar da relativa queda em comparação à média dos dois anos anteriores (474 em 2022 e 467 em 2021), o patamar ainda se mantém estável e superior aos anos de 2020 (344) e 2019 (369). Informações são da Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja). Com relação às empresas de pequeno porte (EPP), assim como as microempresas (ME), os dados do Sebrae informam que, até março, são 40 e 244 novos empreendimentos, respectivamente. Nestes segmentos, o ritmo de aberturas se equipara aos de grandes negócios, no que se refere à estabilidade: durante o mesmo período do ano anterior, a média foi 34 EPP e 254 ME criados. Em 2021, 34 e 239 cada. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A notícia, além de denotar um aquecimento econômico favorável, também se destaca ao demonstrar um fenômeno que vai de desencontro aos resultados que o mercado de trabalho formal apresentou durante o começo do atual ano onde, no município, foi constatado, por meio do Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados, saldo negativo na geração de novas vagas durante o mês de janeiro, e o pior desempenho mensal desde 2020, ainda em fevereiro, resultando assim na criação de apenas 74 postos a mais de trabalho até o momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a coordenadora do curso de Ciências Econômicas da Universidade Católica de Petrópolis (UCP), Professora Vanessa Santos, este resultado é devido a uma gama de fatores, em que a desaceleração econômica atual tão recorrentemente apontada acaba tendo influência menor quando comparada aos diversos aspectos intrínsecos a abertura de um novo negócio. “O PIB é um bom indicador para medir a atividade econômica do país, mas, a elevação positiva do PIB não garante que todos os setores estejam em crescimento. Existem diversos fatores que devem ser levados em consideração, tais como: taxa de juros, taxa de câmbio, inflação, taxa de desemprego, sistema tributário, região do país, tamanho das empresas, custos de produção, dimensão do mercado, etc. Logo, mesmo em uma situação de desaceleração econômica, é possível observarmos um aumento de abertura de empresas para determinado segmento, pois os agentes econômicos seguem seus próprios caminhos”, aponta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PIB e taxa de ocupação se concentram no setor de serviços&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ponto que dialoga com a afirmação da professora é a respeito do setor de serviços. De acordo com o IBGE, durante o ano de 2020, o segmento (com exclusão aos postos de administração, defesa, educação e saúde públicas e seguridade social) concentrava quase R$ 7 milhões do produto interno bruto da cidade (o teto naquele ano foi de R$ 50 milhões). E, com relação aos micro e pequenos empreendimentos, representa pouco mais da metade dos novos negócios deste ano, de acordo com o Sebrae. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O setor de serviços tem uma grande contribuição no nosso balanço econômico. E, no âmbito de prestação de tarefas, tem se despontado desde os anos 1970. Mas, no atual momento, ele acaba tendo uma ênfase maior, mesmo com a elevação das taxas, por conta dos momentos festivos, como o Carnaval. Aqui na cidade, por exemplo, os serviços mais acessados são o de hotelaria e alimentação, justamente, o de prestadores de serviços”, pontua. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda destaca que o aumento de Intenção de Consumo das Famílias (ICF) - calculado em 97,1 pontos, o maior desde março de 2020, pela Confederação Nacional do Comércio de Bens, Serviços e Turismo (CNC) - pode contribuir em um ambiente mais propício para investimentos por parte dos empresários. “O aumento da intenção de consumo por parte dos pequenos empresários pode ser reflexo do cenário otimista que temos, ou seja, com o avanço do novo arcabouço fiscal, o mercado prevê taxas de longo prazo mais baixas e, com isso, maior estabilidade. O mesmo otimismo pode estar afetando o acréscimo nas vendas e acarretando para um bom ambiente para negócios”, destaca a Professora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desburocratização e incentivo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também durante o ano anterior, a Prefeitura de Petrópolis trabalhou para garantir rapidez nos licenciamentos, alvarás e incentivos fiscais, o que facilitou a abertura de empreendimentos e a geração de empregos. O mesmo foi feito pela Jucerja, que por meio da desburocratização, permite que uma empresa nasça atualmente em menos de uma hora no Estado do Rio de Janeiro. “Em relação à desburocratização para abertura de empresas, é simples: quanto menos burocracia melhor para o setor produtivo. Desburocratizar gera várias externalidades positivas e, com isso, incentiva novos empreendedores a terem o próprio negócio, ou até mesmo, uma nova fonte de renda”, afirma a coordenadora do curso de Ciências Econômicas da UCP.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-business-governo-do-estado-garante-recursos-e-apoio-para-o-evento-que-tem-expectativa-de-publico-de-25-mil-pessoas-236595"&gt;Petrópolis Business: governo do estado garante recursos e apoio para o evento que tem expectativa de público de 25 mil pessoas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-de-empresas-mantem-alta-no-primeiro-trimestre-236604</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasileiro: Vasco e Palmeiras fazem duelo de invictos no Maracanã Rádio Nacional transmite partida ao vivo a partir das 16h</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-vasco-e-palmeiras-fazem-duelo-de-invictos-no-maracana-236619</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3089-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasileiro: Vasco e Palmeiras fazem duelo de invictos no Maracanã&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite partida ao vivo a partir das 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230423075505_J6H0S.jpg" longdesc="78100;57120"&gt;&lt;br&gt; Foto: CBF / Divulgação / Maracanã&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vasco e Palmeiras duelam, a partir das 16h (horário de Brasília) deste domingo (23) no estádio do Maracanã, pela 2ª rodada do Campeonato Brasileiro da Série A. A Rádio Nacional transmite o confronto entre o Verdão e o Cruzmaltino, que estrearam com triunfo na competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partida marca o retorno do Vasco da Gama ao Maracanã em um confronto de Série A. O Gigante da Colina estreou na competição com uma bela vitória de 2 a 1 sobre o Atlético-MG em pleno Mineirão. O objetivo da equipe comandada por Mauricio Barbieri é somar mais três pontos para manter os 100% de aproveitamento no Brasileirão, e assim largar bem na única competição que o clube vai disputar até o final do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com Gabriel Pec em grande fase, o Vasco procura fazer bom uso do mando de campo e do apoio de sua fiel torcida para sair do Maracanã com mais três pontos. Mais de 40 mil ingressos já foram vendidos para esta partida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Palmeiras também busca manter os 100% de aproveitamento na competição. O atual campeão brasileiro e paulista vive grande fase e espera estragar a festa do Cruzmaltino saindo do Maracanã com os três pontos. Na estreia na competição a equipe do técnico Abel Ferreira saiu vitoriosa diante do Cuiabá, em partida que terminou 2 a 1. O treinador português foi expulso e por isso não comanda o time na tarde deste domingo. Com o jovem atacante Endrick em boa fase, com três gols nos últimos quatro jogos, o Verdão entra em campo determinado a defender o título do Brasileirão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaboração de Pedro Dabés (estagiário) sob supervisão de Verônica Dalcanal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-derrota-athletico-pr-e-permanece-na-ponta-do-brasileiro-236620"&gt;Fluminense derrota Athletico-PR e permanece na ponta do Brasileiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasileiro-vasco-e-palmeiras-fazem-duelo-de-invictos-no-maracana-236619</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-236578</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-236578</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Christianne Michelin</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-236580</link><description>Christianne MichelinOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-236580</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Célio Thomaz</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-236591</link><description>Célio Thomaz
 Original title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-236591</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>José Luiz Alquéres</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-236594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3089-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;José Luiz Alquéres&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_ZQV4P.jpg" longdesc="19357;18895"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O chamado da natureza&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;José Luiz Alquéres&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;em&gt;&lt;span&gt;Membro Titular do IHGB&lt;/span&gt;&lt;/em&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Existe em Ipanema uma escola pública municipal denominada “Presidente José Linhares”. A exemplo do que ocorre em muitas outras, dedicadas professoras da escola procuram na medida das suas possibilidades mitigar as limitações da administração pública. Assim, no desastroso período Crivella, frequentemente promoviam coletas para reforçar o lanche das crianças, adquirir quimonos para aulas de judô, contribuições para festas juninas e outras celebrações que encantam a garotada e criam um espírito de civismo. Hoje, na gestão Paes, o apoio do município está regularizado. Há poucas semanas um episódio singular lá se passou.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Um galo, vindo do morro apropriadamente denominado Cantagalo, se estabeleceu, para alegria geral, no telhado da escola, onde era alimentado por migalhas lançadas pela criançada e, por semanas, encantou o local.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Indignados com o canto da emplumada ave nas madrugadas, porém, moradores dos prédios contíguos, de muito esquecidos da rotina da vida rural, chamaram o Corpo de Bombeiros para retirar o novo e indesejável vizinho.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Duas viaturas e cinco bombeiros compareceram e invadiram o telhado no afã de prender o galo, que, conseguiu escapar para uma árvore próxima. Passaram, então, os bombeiros e suas escadas para a árvore. Mas, o galo foi subindo até ficar inacessível no mais alto ramo da árvore.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Fim do dia, com a tarefa não cumprida, os bombeiros recolhem a escada e vão para suas viaturas, ainda em tempo de ver o galo majestosamente planar até o alto do telhado e cantar sua vitória em um sonoro có-có-có-ri-có.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Esse episódio me lembra o ocorrido na Grécia com Henry Miller e outros intelectuais locais, como o poeta Kaváfis, após uma noite de bebedeira. Eles decidem subir até a Acrópole para ver o sol nascer. Lá chegando, ainda escuro, com as distantes cores róseas da madrugada surgindo, Kaváfis decide acordar a cidade. Ele sobe em um milenar pedestal e, imitando um galo, lança o seu canto na escuridão.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Silêncio. Kaváfis repete. Silêncio. Após algumas tentativas, um galo distante como que responde. Estabelece-se então um curioso diálogo entre o poeta, que sente a natureza, e a natureza, que ele vai despertando. Primeiro um galo, depois dois galos, e em pouco tempo, centenas de galos, despertados fora da hora, entoam um canto infernal regido pelo poeta bêbado (certamente de Ouzos).&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas, o melhor então aconteceu, acordado por essa algazarra, surge brilhante Apolo no seu carro de ouro e ilumina a bela paisagem.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A vida, tão trágica, precisa ser levada com um pouco de apreciação da natureza, para o que a poética é essencial.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/marise-simoes-236578"&gt;Marise Simões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/christianne-michelin-236580"&gt;Christianne Michelin&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/celio-thomaz-236591"&gt;Célio Thomaz&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ronaldo-fiani-236581"&gt;Ronaldo Fiani&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/aristoteles-drummond-236579"&gt;Aristóteles Drummond&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/coluna-cidade-aberta-236586"&gt;Coluna Cidade Aberta&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-236594</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Ronaldo Fiani</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-236581</link><description>Ronaldo FianiOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-236581</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ARISTÓTELES DRUMMOND</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-236579</link><description>Aristóteles DrummondOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-236579</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Coluna Cidade Aberta Rogerio Tosta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-236586</link><description>Coluna Cidade abertaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/coluna-cidade-aberta-236586</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Final de semana de aniversário do Museu dos Brinquedos terá show de performance de ioiô, com o mestre Robson Jr</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-de-aniversario-do-museu-dos-brinquedos-tera-show-de-performance-de-ioio-com-o-mestre-robson-jr-236577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3089-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Final de semana de aniversário do Museu dos Brinquedos terá show de performance de ioiô, com o mestre Robson Jr&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0481_x_0600_20230422073841_2885M.jpg" width="392" height="489" longdesc="78058;97543"&gt;&lt;br&gt;Robson Jr vai estar ma cidade neste domingo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Museu dos Brinquedos de Petrópolis, que é o primeiro com essa temática em todo o estado do Rio de Janeiro, está celebrando 2 anos de funcionamento. E nas comemorações não podia faltar a valorização de uma das brincadeiras mais tradicionais, que ultrapassa gerações: o ioiô.  Neste domingo (23), de 10h as 17h, o espaço receberá uma celebridade no mundo desse esporte, vinda diretamente de São Paulo para prestigiar o aniversário do Museu: Robson Jr.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com mais de 13 anos de atividade, Robson é considerado um mestre do ioiô, ou seja, aquele que está mais capacitado para ensinar a atividade para outras pessoas. Robson, além de participar de diversos tipos de apresentação para grupos, eventos, campeonatos e programas de TV, também faz parte de importantes projetos sociais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apresentações e demonstrações serão totalmente gratuitas e estão abertas a todos que queiram participar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 24, segunda feira, data do aniversário do Museu dos Brinquedos, também haverá uma programação especial, que irá contar com um parabéns, às 11h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lembrando que o Museu dos Brinquedos está aberto à visitação todos os dias, de segunda a segunda, de 10h às 16h (sendo sábado e domingo de 10h às 17h) &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/final-de-semana-de-aniversario-do-museu-dos-brinquedos-tera-show-de-performance-de-ioio-com-o-mestre-robson-jr-236577</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Responsabilidade no trânsito: mais de 500 alunos de Petrópolis participam do projeto “Escola Nota 10 da Lei Seca” Projeto da Segov, que tem agentes PC</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/responsabilidade-no-transito-mais-de-500-alunos-de-petropolis-participam-do-projeto-escola-nota-10-da-lei-seca-236599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3089-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Responsabilidade no trânsito: mais de 500 alunos de Petrópolis participam do projeto “Escola Nota 10 da Lei Seca”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto da Segov, que tem agentes PCDs vitimas de acidentes, estará em Teresópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0450_x_0600_20230422111205_3FQDV.jpg" width="373" height="497" longdesc="78077;56826"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conscientização sobre os riscos de associar álcool e direção apresentada a 564 adolescentes da rede estadual de ensino em Petrópolis esta semana, será levada a estudantes de Teresópolis entre os dias 24 e 27 deste mês. O projeto “Educação para o trânsito – Escola Nota 10” é realizado pela Secretaria de Estado de Governo – Segov, por meio de equipes que atuam em operações da Lei Seca. Durante as ações, agentes PCDs vítimas de acidentes envolvendo a temática álcool e direção, compartilham como os estudantes suas histórias, mostrando na prática as consequências da associação perigosa entre álcool e direção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um projeto em que os adolescentes interagem com pessoas com deficiência que estão nesta condição hoje por conta de acidentes envolvendo álcool e direção. As histórias de vida dos PCDs são fortes e despertam imediatamente nos estudantes a reflexão sobre o tema, chamando cada um à responsabilidade. É um trabalho preventivo, incentivado pelo governador Cláudio Castro, para formação de condutores mais conscientes no futuro”, destaca o secretário de Governo, Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me emocionei assistindo. Este trabalho é de extrema importância para os adolescentes. O depoimento dos agentes PCDs é muito forte, eles conseguem 100% da atenção dos alunos. Mesmo aqueles mais agitados ficaram atentos e são envolvidos pelas histórias. É um trabalho importantíssimo, não apenas porque em breve estes estudantes serão condutores, mas também para que eles levem esta conscientização para os pais ,familiares e amigos”, destaca a diretora da Escola Estadual José Bonifácio, Monique da Cruz Cardoso de Souza, que onde o projeto foi apresentado na última quinta-feira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis a equipe esteve ainda no Ciep Gabriela Mistral, no distrito da Posse; no Ciep Candido Portinari, no distrito de Itaipava; e na Escola Estadual Cardoso Fontes, no Bingen. Ao todo 564 alunos com idade entre 16 e 18 anos receberam as orientações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto é realizado em duas etapas. A primeira acontece dentro da unidade escolar, onde os alunos recebem informações sobre os riscos da condução de veículos após a ingestão de álcool. Durante a palestra, agentes PCDs compartilham suas histórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos intervalos de turno, os alunos participam do trabalho de conscientização aos condutores, em uma blitz de caráter educativo, com entrega de panfletos de conscientização. Para isso, é feita a montagem de uma fiscalização em via pública, com a mesma estrutura da Operação Lei Seca. Em Petrópolis 172 condutores foram abordados na blitz educativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Lei Seca é reconhecida pela fiscalização muito atuante no Estado do Rio de Janeiro. Mas também temos este braço educativo para conscientizar os futuros condutores, estimulando a responsabilidade no trânsito”, desta o secretário Bernardo Rossi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Teresópolis, as ações serão realizadas na próxima semana em quatro escolas. Na segunda-feira (24) as atividades acontecem na CIA José Francisco Lippi, em Venda Nova; na terça (25) é a vez de alunos do CE Fany Niskier, em Albuquerque; na quarta (26) a equipe estará no CE Edmundo Bittencourt, na Várzea, e na quinta (27), é a vez dos alunos do CE Higino da Silveira, na Várzea. As atividades acontecem nos turnos da manhã e da tarde.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/responsabilidade-no-transito-mais-de-500-alunos-de-petropolis-participam-do-projeto-escola-nota-10-da-lei-seca-236599</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Bonfim temem por novos rolamentos de pedras De acordo com residentes, um bloco rochoso gigante está solto no alto do morro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-bonfim-temem-por-novos-rolamentos-de-pedras-236600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3089-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Bonfim temem por novos rolamentos de pedras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com residentes, um bloco rochoso gigante está solto no alto do morro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0899_x_1599_20230422115803_SJGSC.jpg" width="251" height="446" longdesc="78079;366676"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores do Bonfim informaram ao Diário de Petrópolis que, após a ocorrência de rolamento de rochas da última quarta-feira (19), foi constatado que há uma pedra que ainda está solta no alto do morro. A população local se preocupa com a possibilidade desta rocha rolar e solicitam intervenções urgentes à Defesa Civil para que a pedra seja implodida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o presidente da Associação de Moradores do Bonfim, José Roberto Martins (conhecido popularmente como Betinho), a Defesa Civil foi até o local onde o fragmento de pedra atingiu uma residência ainda na quarta, e realizou o procedimento padrão, mas, por conta do clima instável, não pôde realizar a inspeção da localidade onde a pedra citada está.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu estive pessoalmente lá em cima, junto com outras pessoas que possuem conhecimento técnico a respeito de rochas. Eles calculam que a pedra tenha por volta de duas toneladas. E isso apavora todos os moradores, pois ela parou bem no meio do caminho. E lá no alto, você vê que, se ela deslocar, poderá seguir em direção às residências. Então, a associação clama por intervenções urgentes, antes que algo de grave ocorra”, pede Betinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele ainda destaca seria necessária uma força-tarefa para que o desmonte da rocha seja realizado. “Tem de haver uma junção entre Defesa Civil, Corpo de Bombeiros e Comdep para quebrar a pedra e esvaziar as residências para que o mesmo de quarta não ocorra. Pois, se ela rolar, será uma tragédia”, aponta ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questionada, a Defesa Civil de Petrópolis informa que foi acionada e que não houve vítimas. Uma equipe técnica da pasta foi encaminhada para o local para fazer uma avaliação da área afetada e, após vistoria realizada, recomendou apenas a interdição dos imóveis atingidos pelo bloco rochoso ou por fragmentos do bloco. As famílias foram encaminhadas para a Secretaria de Assistência Social que fez o atendimento seguindo o protocolo para retirar os moradores da área de risco. Todas as famílias já estão cadastradas para recebimento do aluguel social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressaltou ainda que rolamentos de blocos rochosos ou desplacamento de rochas não dependem de índices pluviométricos para se deslocar e, desta forma, caso seja identificado o risco, orientam que os moradores acionem a Defesa Civil.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-bonfim-temem-por-novos-rolamentos-de-pedras-236600</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fluminense derrota Athletico-PR e permanece na ponta do Brasileiro São Paulo triunfa por 3 a 0 na estreia do técnico Dorival Júnior</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-derrota-athletico-pr-e-permanece-na-ponta-do-brasileiro-236620</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3089-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense derrota Athletico-PR e permanece na ponta do Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;São Paulo triunfa por 3 a 0 na estreia do técnico Dorival Júnior&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0720_x_0900_20230423075805_PNTGS.jpg" width="526" height="658" longdesc="78101;110880"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter / Fluminense FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Fluminense derrotou o Athletico-PR por 2 a 0, na tarde deste sábado (22) no estádio do Maracanã, para manter a liderança do Campeonato Brasileiro. Com o triunfo, em partida que teve transmissão da Rádio Nacional, o Tricolor chegou aos seis pontos. Já o Furacão permanece com três.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os mais de 38 mil torcedores que estiveram presentes no Maracanã acompanharam uma grande atuação da equipe das Laranjeiras, que abriu o placar logo aos 10 minutos de bola rolando, quando Lima aproveitou sobra de bola na entrada da área para chutar forte e superar o goleiro Bento contando com desvio de Erick.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe comandada por Fernando Diniz continuou mandando nas ações e ampliou aos 21 da etapa final. Lima cobrou escanteio curto para Alexsander, que levantou a bola na área, onde Nino deu bela cabeçada para mandar no ângulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estreia com vitória&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Outra equipe a vencer em casa foi o São Paulo, que, no Morumbi, bateu o América-MG por 3 a 0. A partida marcou a estreia de Dorival Júnior no comando do Tricolor, que triunfou com gols de Marcos Paulo, Calleri e Luciano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Empate na Arena Pantanal&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Já quem ficou na igualdade foram Cuiabá e Bragantino. Em partida na Arena Pantanal, Mateusinho abriu o placar para o Dourado e Thiago Borbas empatou para o Massa Bruta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasileiro-vasco-e-palmeiras-fazem-duelo-de-invictos-no-maracana-236619"&gt;Brasileiro: Vasco e Palmeiras fazem duelo de invictos no Maracanã
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-derrota-athletico-pr-e-permanece-na-ponta-do-brasileiro-236620</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Residência Médica: Ministério da Saúde divulga resultado do edital com 753 novas bolsas Ampliação da oferta de bolsas representa o compromisso do gove</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/residencia-medica-ministerio-da-saude-divulga-resultado-do-edital-com-753-novas-bolsas-236621</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3089-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Residência Médica: Ministério da Saúde divulga resultado do edital com 753 novas bolsas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ampliação da oferta de bolsas representa o compromisso do governo federal com os princípios e diretrizes do SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0331_20230423080416_YH4BB.jpg" longdesc="78102;40714"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo /Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde publicou o resultado final do&lt;a class="example1" href="https://www.in.gov.br/en/web/dou/-/portaria-n-7-de-19-de-abril-de-2023-478262955"&gt; edital de seleção de Programas de Residência Médica&lt;/a&gt; para a concessão de bolsas, no âmbito do Programa Nacional de Apoio à Formação de Médicos Especialistas em Áreas Estratégicas (Pró-Residência). Foram aprovados 277 programas, em 53 especialidades e áreas de atuação, contemplados com 753 novas bolsas, nos 23 estados que aderiram ao Edital SGTES/MS nº 3, de 10 de março de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Pró-Residência busca incentivar a formação de especialistas médicos em regiões prioritárias que apresentam vazios de formação e assistencial, definidas em comum acordo com os gestores do Sistema Único de Saúde, a partir das necessidades e realidades locais e regionais identificadas, ampliando a oferta de assistência em saúde nos serviços e assegurando a qualificação do cuidado do usuário no âmbito do SUS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Saiba mais &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anualmente, o Ministério da Saúde lança editais de seleção de Programas de Residência Médica para concessão de bolsas, que são válidas durante todo o período de vigência do programa na localidade designada. O gerenciamento das bolsas financiadas pela pasta é executado por meio do &lt;a class="example1" href="https://sigresidencias.saude.gov.br/login"&gt;Sistema de Informações Gerenciais do Pró-Residências.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação da oferta de bolsas financiadas pelo Ministério da Saúde às instituições que possuem programas de residências credenciados pela Comissão Nacional de Residência Médica (CNRM) representa o compromisso do governo federal com os princípios e diretrizes do SUS, a ordenação e qualificação da formação e a qualificação do cuidado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações sobre o edital, o interessado deve entrar em contato por meio do email edital-residencia@saude.gov.br.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-portugal-querem-se-preparar-em-conjunto-para-novas-epidemias-236611"&gt;Brasil e Portugal querem se preparar em conjunto para novas epidemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-clinica-emergencias-em-saude-e-bolsa-familia-sao-temas-de-cursos-com-inscricoes-abertas-saiba-como-participar-236622"&gt;Pesquisa clínica, emergências em saúde e Bolsa Família são temas de cursos com inscrições abertas; Saiba como participar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/residencia-medica-ministerio-da-saude-divulga-resultado-do-edital-com-753-novas-bolsas-236621</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236570</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-236570</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Da poluição ao berçário da vida marinha: passeio atrai turistas no Rio A presença de botos é um dos destaques do programa ecológico</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-poluicao-ao-bercario-da-vida-marinha-passeio-atrai-turistas-no-rio-236617</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3089-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Da poluição ao berçário da vida marinha: passeio atrai turistas no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A presença de botos é um dos destaques do programa ecológico&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0754_x_0489_20230423074616_U6LQ4.jpg" width="671" height="435" longdesc="78098;101385"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo/Agência Brasi&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil* - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A presença dos botos é uma das atrações do berçário da vida marinha da Baía de Guanabara e do seu entorno, no Rio de Janeiro. O passeio ecológico tem conquistado turistas e moradores do próprio do estado e está localizado na Área de Proteção Ambiental (APA) de Guapimirim, na região metropolitana do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Cooperativa de Catadores de Caranguejo da Baía de Guanabara, Alaildo Malafaia, tem um olhar otimista pela presença dos animais na região. “O boto escolheu a Baía de Guanabara para se alimentar. O boto é indicador de água boa, se ele resiste é porque tem muita vida ainda”, disse à Agência Brasil, antes de sair para o passeio na condução de um barco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A transformação do local, historicamente poluído, em uma área habitada por botos-cinza foi possível com ajuda de programas como o Guardiões do Mar, que desenvolve o projeto Caranguejo Uçá, que têm garantido a recuperação do manguezal e a renda dos catadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Duas vezes por ano, a organização não governamental realiza um dia de limpeza na Baía de Guanabara e retira toneladas de lixo que, se permanecerem no local, impactarão a vida do berçário marinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartões-postais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de passar pelos rios Guapi-Macacu e Guaraí, acompanhado por garças, colhereiros-rosa e outras aves, o barco entra na Baía de Guanabara, onde se pode avistar cartões-postais da cidade do Rio de Janeiro. Entre eles estão o Cristo Redentor, o Pão de Açúcar e as cadeias montanhosas da região serrana do estado, onde se localiza o Dedo de Deus. Também é possível ver os currais de pesca espalhados no espelho d'água, que garantem a renda de pescadores artesanais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os índios já pescavam assim, só que eles tiravam madeira de mangue para fazer os currais e continuaram por muitos anos”, contou o presidente da Cooperativa de catadores. Ele acrescentou que a construção começou a ser feita com eucalipto e bambu, depois da criação da APA Guapi, em 1984, para inibir o desmatamento no manguezal, que anteriormente era provocado pela atuação de olarias na produção de tijolos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balneário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A etapa seguinte do passeio é uma visita por terra ao Píer da Piedade e à Praia do Remanso, a única com balneabilidade da Baía de Guanabara. A praia recebeu o selo internacional de preservação ambiental pela Foundation for Environmental Education. De lá, a próxima parada é a visita à Igreja de São Francisco do Croará, que tem imagens trazidas de Macau e, por isso, os santos têm características orientais. Na mesma região, uma outra atração é o Mirante de Mauá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estação de trem&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O último ponto da viagem é a Guia de Pacobaíba, inaugurada em 30 de abril de 1854 como estação inicial da Estrada de Ferro Mauá. Essa é a primeira estação de trens no Brasil e atualmente é tombada pelo Instituto do Patrimônio Histórico e Artístico Nacional (Iphan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1945 recebeu então o nome de Guia de Pacobaíba, que é o local da freguesia onde está erguida. Inicialmente, havia 14,5 quilômetros de via férrea no Brasil, ligando Porto de Estrela, atualmente Porto Mauá, em direção a Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*A repórter e a fotógrafa viajaram a convite da Fundação Boticário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-casal-de-estelionatario-236572"&gt;Segurança Presente prende casal de estelionatário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jequitiba-rosa-milenar-e-destaque-em-parque-do-rio-de-janeiro-236618"&gt;Jequitibá-rosa milenar é destaque em parque do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/da-poluicao-ao-bercario-da-vida-marinha-passeio-atrai-turistas-no-rio-236617</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil e Portugal querem se preparar em conjunto para novas epidemias Nísia Trindade firmou acordo de entendimento com ministério português</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-portugal-querem-se-preparar-em-conjunto-para-novas-epidemias-236611</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3089-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil e Portugal querem se preparar em conjunto para novas epidemias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nísia Trindade firmou acordo de entendimento com ministério português&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230422141604_UBCGI.jpg" longdesc="78090;32521"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A ministra da Saúde, Nísia Trindade, disse no sábado (22) que Brasil e Portugal vão firmar acordo para preparação conjunta para futuras epidemias e urgências em saúde. A ministra faz parte da comitiva do presidente Luiz Inácio Lula da Silva em sua visita de Estado a Portugal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tanto Brasil quanto Portugal compartilham uma visão comum que é a resiliência dos sistemas de saúde que precisam ser fortalecidos para enfrentar esse tipo de adversidade, que, naturalmente, não esperamos que se configure com a gravidade da pandemia de covid-19, mas também com a capacidade de autonomia na produção de vacinas, de medicamentos e outros insumos para a saúde”, disse Nísia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ministra destacou que os dois países têm como cooperar para o fortalecimento dos seus sistemas universais de saúde. “São dois países com sistemas universais, abertos, há muito o que compartilhar de experiências”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Nísia, também é possível avançar na mobilidade e no intercâmbio de profissionais de saúde dos dois países. “Comentei sobre o Programa Mais Médicos no Brasil e a possibilidade de aprender com as experiências da promoção da saúde em Portugal. Há uma análise da dificuldade de Portugal de fixação de profissionais de saúde no país. Então, também é um campo em que poderemos avançar muito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A titular da pasta também destacou a assinatura do memorando de entendimento para cooperação entre a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz) e os ministérios da Ciência, Tecnologia e Ensino Superior, da Saúde, da Economia e do Mar de Portugal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/residencia-medica-ministerio-da-saude-divulga-resultado-do-edital-com-753-novas-bolsas-236621"&gt;Residência Médica: Ministério da Saúde divulga resultado do edital com 753 novas bolsas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-clinica-emergencias-em-saude-e-bolsa-familia-sao-temas-de-cursos-com-inscricoes-abertas-saiba-como-participar-236622"&gt;Pesquisa clínica, emergências em saúde e Bolsa Família são temas de cursos com inscrições abertas; Saiba como participar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-portugal-querem-se-preparar-em-conjunto-para-novas-epidemias-236611</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Portugal pode ser importante aliado no acordo Mercosul-EU, diz governo Presidente Lula inicia visita a Portugal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portugal-pode-ser-importante-aliado-no-acordo-mercosul-eu-diz-governo-236606</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3089-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Portugal pode ser importante aliado no acordo Mercosul-EU, diz governo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente Lula inicia visita a Portugal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230422070936_MGIIQ.jpg" longdesc="78055;36962"&gt;&lt;br&gt; Foto: Banco Mundial / Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Itamaraty afirmou, dia 21, que Portugal pode ser um importante aliado do Brasil no contexto das negociações para a ratificação do acordo comercial entre o Mercosul e a União Europeia. O governo português tem se mostrado um defensor do tratado. O primeiro-ministro português Antônio Costa disse, em outubro do ano passado, que eventual não ratificação do acordo seria um “erro histórico”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado em 2019, após 20 anos de negociações, o acordo Mercosul-União Europeia de livre comércio precisa ser ratificado pelos parlamentos de todos os países dos dois blocos para entrar em vigor, uma tramitação que envolve 31 nações. Ele cobre temas tanto tarifários quanto de natureza regulatória, como serviços, compras governamentais, facilitação de comércio, barreiras técnicas, medidas sanitárias e fitossanitárias e propriedade intelectual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério das Relações Exteriores, o acordo entre os dois blocos será tratado pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva em suas conversas com portugueses e espanhóis na visita à Europa que começou nesta sexta-feira (21).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio e investimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O comércio entre Brasil e Portugal foi de US$ 5,26 bilhões em 2022, aumento de 50,8% em relação ao ano anterior. As exportações brasileiras totalizaram US$ 4,27 bilhões. O petróleo representa 59% do volume total das exportações do Brasil para Portugal. Já os produtos agrícolas constituem 20% do total exportado. Os produtos agrícolas portugueses representam cerca de 45% das importações feitas pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Portugal é o 16º país com mais investimentos no Brasil, com US$ 10,7 bilhões, segundo dados do Banco Central. Os setores de energia – exploração e produção de petróleo e gás, além de geração, transmissão, distribuição e comercialização de energia – concentram a maior parte do volume investido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O volume de investimentos brasileiros em Portugal é de US$ 4,2 bilhões, especialmente nos setores aeronáutico, siderúrgico, turismo, hotelaria, hospitalar e infraestrutura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visita oficial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os compromissos oficiais começam hoje (22), quando o presidente Lula participará de uma cerimônia de boas-vindas na Praça do Império, em frente ao Mosteiro do Jerônimo, e da deposição de flores junto ao túmulo do poeta português Luís de Camões, no interior do mosteiro. Na sequência, Lula tem encontro bilateral com o presidente Marcelo Rebelo de Sousa, no Palácio de Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, haverá almoço oferecido pelo primeiro-ministro Antônio Costa e, à tarde, ocorre a 13ª Cúpula Luso-Brasileira, no Centro Cultural de Belém, com a assinatura dos acordos bilaterais. Inicialmente, os dois chefes de governo têm reunião reservada, seguida de uma plenária com as duas delegações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Palácio do Planalto, serão assinados pelo menos 13 acordos e parcerias com o governo português.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-reafirma-apoio-a-solucao-negociada-para-a-paz-na-ucrania-236607"&gt;Lula reafirma apoio à solução negociada para a paz na Ucrânia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/portugal-pode-ser-importante-aliado-no-acordo-mercosul-eu-diz-governo-236606</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula reafirma apoio à solução negociada para a paz na Ucrânia Presidentes brasileiro e português falam com a imprensa em Lisboa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-reafirma-apoio-a-solucao-negociada-para-a-paz-na-ucrania-236607</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3089-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula reafirma apoio à solução negociada para a paz na Ucrânia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidentes brasileiro e português falam com a imprensa em Lisboa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0345_20230422141929_BXWP5.jpg" longdesc="78092;35398"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva reiterou neste sábado (22) o apoio do governo brasileiro à solução negociada para a paz na Ucrânia, invadida há mais de um ano pela Rússia, em declaração à imprensa no Palácio de Belém, em Lisboa. Lula começou na sexta-feira (21) viagem de Estado à Portugal e Espanha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao mesmo tempo em que meu governo condena a violação à integridade territorial da Ucrânia, defendemos uma solução política negociada para o conflito. Precisamos criar urgentemente um grupo de países que tentem sentar-se à mesa tanto com a Ucrânia como com a Rússia para encontrar a paz”, disse Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente reafirmou que o Brasil condenou a Rússia por ferir a integridade territorial ucraniana desde os primeiros dias do conflito. “Não somos favoráveis à guerra, queremos a paz”, disse Lula. “É melhor encontrar uma saída em torno de uma mesa do que continuar tentando encontrar a saída num campo de batalha. Se você não fala em paz, você contribui para a guerra”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente português, Marcelo Rebelo de Sousa, destacou a necessidade da retirada imediata das forças armadas russas do território ucraniano como condição fundamental para ser possível encontrar uma reparação ao povo que sofreu a agressão, mas também como ponto de partida para a construção de uma paz duradoura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comércio exterior&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula também ressaltou o potencial de Portugal e Brasil de dobrarem o fluxo de comércio exterior, atualmente por volta dos US$ 6 bilhões. “É preciso que a gente seja mais ousado. E é preciso que tanto nossos empresários quanto nossos ministros conversem mais e projetem perspectivas de futuro no financiamento das nossas indústrias e na produção de novos produtos entre os dois países”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente português reafirmou seu total apoio à ratificação do acordo de livre comércio entre o Mercosul e a União Europeia. Aprovado em 2019, após 20 anos de negociações, o acordo Mercosul-UE precisa ser ratificado pelos parlamentos de todos os países dos dois blocos para entrar em vigor, uma tramitação que envolve 31 países. O acordo cobre temas tanto tarifários quanto de natureza regulatória, como serviços, compras governamentais, facilitação de comércio, barreiras técnicas, medidas sanitárias e fitossanitárias e propriedade intelectual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visita oficial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Mais cedo, Lula participou cerimônia de boas-vindas na Praça do Império, em frente ao Mosteiro do Jerônimo, e da deposição de flores junto ao túmulo do poeta português Luís de Camões, no interior do mosteiro. Na sequência, Lula teve encontro bilateral com o presidente Marcelo Rebelo de Sousa, no Palácio de Belém.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, haverá almoço oferecido pelo primeiro-ministro Antônio Costa e, à tarde, ocorre a 13ª Cúpula Luso-Brasileira, no Centro Cultural de Belém, com a assinatura dos acordos bilaterais. Inicialmente, os dois chefes de governo têm reunião reservada, seguido de uma plenária com as duas delegações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Palácio do Planalto, serão assinados pelo menos 13 acordos e parcerias com o governo português.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/portugal-pode-ser-importante-aliado-no-acordo-mercosul-eu-diz-governo-236606"&gt;Portugal pode ser importante aliado no acordo Mercosul-EU, diz governo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-reafirma-apoio-a-solucao-negociada-para-a-paz-na-ucrania-236607</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrobras aprimora procedimentos de tratamento de denúncias de violências sexuais e lança serviço para suporte psicológico a vítimas Medidas foram sug</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-aprimora-procedimentos-de-tratamento-de-denuncias-de-violencias-sexuais-e-lanca-servico-para-suporte-psicologico-a-vitimas-236574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3089-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras aprimora procedimentos de tratamento de denúncias de violências sexuais e lança serviço para suporte psicológico a vítimas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medidas foram sugeridas por grupo de trabalho criado após relatos de casos de assédio e importunação sexual contra trabalhadoras da companhia &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0369_20230422073322_ZM3FC.jpg" longdesc="78057;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Petrobras vai realizar melhorias nos procedimentos de prevenção, recebimento e tratamento de denúncias de violências sexuais, principalmente contra mulheres, ocorridas no ambiente de trabalho. As alterações, como a redução no prazo para conclusão da apuração, visam evitar a ocorrência de casos e dar mais agilidade e confiabilidade à apuração das denúncias, tornando mais efetiva a aplicação de consequências, nos casos confirmados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia vai disponibilizar também um serviço de atendimento psicológico 24h para acolhimento e orientação sobre o canal de denúncia. As medidas são parte do pacote de ações sugeridas pelo grupo de trabalho instituído em 3/4 para aprimorar o processo de recebimento e tratamento de denúncias de assédio e de importunação sexual na Petrobras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As recomendações do grupo foram aprovadas pela Diretoria Executiva da Petrobras nesta quinta-feira, 20/4, e incluem ações de implantação imediata, de médio e de longo prazo. “Com essas melhorias, damos mais um importante passo na construção de uma Petrobras livre de violência sexual e baseada na cultura do respeito mútuo”, afirma Daniele Lomba, gerente executiva da área de Segurança, Meio Ambiente e Saúde, e coordenadora do Grupo de Trabalho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apuração de denúncias&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de agora, o prazo para conclusão da apuração de denúncias de assédio e importunação sexual passará a ser de 60 dias. Anteriormente, o prazo total era de até180 dias. Além disso, no momento de recebimento da denúncia, será analisada a necessidade de implantação imediata de medidas para evitar quaisquer contatos do denunciado com a pessoa denunciante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todo o processo de apuração de casos de violência sexual será centralizado numa mesma área da companhia, a de Integridade Corporativa. No modelo anterior, três áreas diferentes poderiam liderar a investigação interna, a depender das características do caso denunciado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe responsável pela apuração será especializada, diversa e dedicada ao tratamento desse tipo de denúncia. Além disso, serão realizados novos treinamentos para todas as equipes envolvidas no recebimento e na apuração de denúncias de violência sexual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra melhoria no processo é a previsão de que representante indicado pela vítima de violência sexual possa acompanhar formalmente o processo de tratamento da denúncia. Esse representante pode ser, por exemplo, o advogado ou a advogada da denunciante ou o sindicato. Ao longo do processo, a pessoa denunciante receberá retorno sobre o andamento da apuração, com espaço para coleta de opinião ao final do processo, gerando dados para aprimoramento constante dos procedimentos internos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Acolhimento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reconhecendo os danos à saúde mental que podem ser causados pela violência sexual, a Petrobras vai disponibilizar, a partir de maio, um canal para suporte psicológico a vítimas desse tipo de violência, que funcionará 24h. Por meio de um 0800, empregadas e empregados próprios e de empresas terceirizadas terão atendimento remoto especializado, realizado por psicólogos, para acolhimento e orientação quanto aos canais oficiais de denúncia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numa segunda fase, prevista para julho, esse canal de acolhimento será ampliado e passará a contar com atendimento multidisciplinar e suporte de um profissional acolhedor, que acompanhará todas as etapas do processo com a denunciante visando a escuta, orientações e inclusive, a restauração do ambiente de trabalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para prevenir a ocorrência de novos casos e contribuir para a promoção de um ambiente de trabalho seguro para todas e todos, em especial as mulheres, estão previstas, ainda, uma campanha interna de conscientização e a intensificação de treinamentos sobre combate à violência sexual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A execução das medidas recomendadas pelo grupo de trabalho será concentrada no Programa de Combate à Violência Sexual, a ser liderado pela área de Responsabilidade Social da companhia. O andamento dos trabalhos será regularmente reportado à Diretoria Executiva da Petrobras. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escutas para a melhoria do processo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na condução dos trabalhos, o grupo realizou reuniões de escuta com sindicatos, Comissões Internas de Prevenção de Acidentes (CIPA), com representantes das empregadas que organizaram a coleta de relatos de violência sexual e de grupos de mulheres e de diversidade da Petrobras. Além disso, foram recebidas e tratadas sugestões de melhorias, encaminhadas por mais de mil trabalhadoras e trabalhadores da Petrobras através de um formulário digital. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio das iniciativas a serem implementadas, a Petrobras reforça seu compromisso com a proteção às vítimas de violência sexual e com a promoção de um ambiente de trabalho livre de violência, baseado na cultura do respeito mútuo. A Petrobras reitera sua total solidariedade a todas as mulheres que passaram por situações de constrangimento ou violência em seus ambientes de trabalho.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-aprimora-procedimentos-de-tratamento-de-denuncias-de-violencias-sexuais-e-lanca-servico-para-suporte-psicologico-a-vitimas-236574</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Segurança Presente prende casal de estelionatário Dupla lesava uma idosa de 87 anos há um ano na Barra da Tijuca</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-casal-de-estelionatario-236572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3089-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Segurança Presente prende casal de estelionatário &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dupla lesava uma idosa de 87 anos há um ano na Barra da Tijuca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0426_20230422141838_3YWE5.jpg" longdesc="78091;68600"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agentes do Segurança Presente prenderam um casal de estelionatário que há um ano lesava uma senhora, de 87 anos, na Barra da Tijuca. A prisão ocorreu no momento em que os dois, em companhia da vítima, se preparavam para realizar um saque na agência da Caixa, no Shopping Marapendi. O golpe gerou um prejuízo à vítima de quase R$ 50 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os filhos da vítima, a mulher se aproximou e fez amizade com a senhora, que mora sozinha num condomínio na Barra da Tijuca. O casal possui uma empresa de reparo de instalação de gás e fez um serviço no imóvel da vítima. A mulher ganhou a confiança e passou a apresentar falsos débitos para que a vítima pagasse. Se aproveitou que ela tinha problema de memória e, mensalmente, passou em todas as datas de pagamento a aparecer com uma fatura inexistente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casal era tão convincente, que levava a senhora de carro e a auxiliava na retirada do dinheiro. Na hora, a iludia e dizia que já havia pago a despesa. A história se repetiu até o mês passado, quando o gerente do banco procurou os filhos para dizer que não havia dinheiro na conta da mãe para quitar o condomínio, no valor de R$1 mil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filhos olharam o extrato bancário e perceberam os saques mensais na conta da mãe. Recolheram as imagens no condomínio e notaram que o casal sempre aparecia perto da mãe receber a pensão. Avisaram os policiais do Segurança Presente e ontem, mais uma vez, os dois apareceram e levaram a vítima até a agência bancária para sacar o dinheiro, onde acabaram presos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O casal foi levado à 16ªDP (Barra da Tijuca) e, depois, transferido para a Delegacia do Idoso, onde foi autuado por Estelionato e Associação Criminosa. Um terceiro suspeito faz parte do grupo e está sendo procurado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/da-poluicao-ao-bercario-da-vida-marinha-passeio-atrai-turistas-no-rio-236617"&gt;Da poluição ao berçário da vida marinha: passeio atrai turistas no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jequitiba-rosa-milenar-e-destaque-em-parque-do-rio-de-janeiro-236618"&gt;Jequitibá-rosa milenar é destaque em parque do Rio de Janeiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seguranca-presente-prende-casal-de-estelionatario-236572</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Jequitibá-rosa milenar é destaque em parque do Rio de Janeiro Árvore tem mais de mil anos e 40 metros de altura</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jequitiba-rosa-milenar-e-destaque-em-parque-do-rio-de-janeiro-236618</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3089-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jequitibá-rosa milenar é destaque em parque do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Árvore tem mais de mil anos e 40 metros de altura&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0600_x_0359_20230423075035_RJDEX.jpg" longdesc="78099;106878"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Indio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Parque Estadual dos Três Picos, no Rio de Janeiro, abriga uma árvore incomum: o jequitibá-rosa com idade calculada em mais de mil anos. Conhecida popularmente como gigante da floresta, está localizada em uma área de mais de 65 mil hectares que se espalha em partes dos municípios de Teresópolis, Guapimirim, Nova Friburgo, Cachoeiras de Macacu e Silva Jardim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com cerca de 40 metros de altura, 6 metros de diâmetro e 19 metros de circunferência na base, a árvore faz jus ao apelido. Para chegar até ela, o visitante precisa passar pela Trilha do Jequitibá-rosa, com distância de 840 metros. Embora considerada com dificuldade técnica fácil, há quem discorde após a caminhada de uma hora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parque&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Localizado em uma das partes da Mata Atlântica, o Três Picos é o maior parque estadual do Rio de Janeiro. Além do jequitibá, o visitante pode encontrar muitas nascentes e rios, cachoeiras, encostas e cumes de montanhas. Entre os principais atrativos estão o Mirante do Capacete, a Caixa de Fósforos, o Pico Menor, a Cabeça do Dragão e o Bosque da Preguiça.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente do parque, Alexandre Donato, disse que no município de Cachoeiras de Macacu, onde se localiza a sede do Parque dos Três Picos, está a maior porção de Mata Atlântica. Segundo Donato, há registros de onça parda, bichos-preguiça, tatus, capivara e jaguatirica. A anta, que foi considerada em extinção, foi reintroduzida ao ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O gerente de projetos da Fundação Boticário e líder do Movimento Viva Água Baía de Guanabara, Thiago Valente, destacou o retorno do ICMS ecológico, recebido pelos municípios que preservam áreas de diversidade ambiental, como uma ferramenta que ajuda na conservação do local.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Brasil tem uma legislação muito interessante em que o município recebe, o que a gente chama de ICMS ecológico. Ele tendo áreas protegidas e implementando gera uma receita. O município recebe recursos porque é um uso, que eles não podem fazer, seria quase como uma moeda de troca”, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*A repórter e a fotógrafa viajaram a convite da Fundação Boticário&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/da-poluicao-ao-bercario-da-vida-marinha-passeio-atrai-turistas-no-rio-236617"&gt;Da poluição ao berçário da vida marinha: passeio atrai turistas no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seguranca-presente-prende-casal-de-estelionatario-236572"&gt;Segurança Presente prende casal de estelionatário&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jequitiba-rosa-milenar-e-destaque-em-parque-do-rio-de-janeiro-236618</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa clínica, emergências em saúde e Bolsa Família são temas de cursos com inscrições abertas; Saiba como participar Ministério da Saúde também of</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-clinica-emergencias-em-saude-e-bolsa-familia-sao-temas-de-cursos-com-inscricoes-abertas-saiba-como-participar-236622</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3089-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa clínica, emergências em saúde e Bolsa Família são temas de cursos com inscrições abertas; Saiba como participar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde também oferece oportunidades sobre cuidados com a hipertensão arterial e malária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0640_x_0365_20230423080933_STMBL.jpg" longdesc="78103;202590"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ministério da Saúde abriu, nesta semana, as inscrições para o Curso Básico de Preparação e Resposta às Emergências em Saúde Pública. A formação é voltada para profissionais de nível superior ou médio que atuam na vigilância em saúde, nas três esferas de gestão do SUS (União, estados e municípios). Interessados devem preencher o &lt;a class="example1" href="https://redcap.saude.gov.br/surveys/?s=PXDXWL3W3K"&gt;formulário&lt;/a&gt; até o dia 7 de maio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é aprimorar a atuação intra e intersetorialmente na preparação e resposta do setor saúde frente a emergências, sejam elas epidemiológicas, envolvendo desastres e/ou desassistência. Com duração estimada de quatro a seis semanas, em formato autoinstrucional, o curso possui carga horária de 40 horas e é realizado por meio da &lt;a class="example1" href="https://vigiar-esp.saude.gov.br/"&gt;plataforma virtual Vigiar-ESP.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o curso, os participantes vão adquirir competências importantes, como identificar e gerir riscos relacionados às emergências em saúde pública, definir a atuação frente a diferentes cenários, definir e caracterizar grupos prioritários, desenvolver ações estratégicas e atividades de campo, elaborar uma comunicação de risco efetiva e compreender a dinâmica de gestão da informação durante uma emergência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A qualificação acontece por meio do Programa de Formação em Emergências em Saúde Pública (PROFESP), uma iniciativa do Departamento de Emergências em Saúde Pública, vinculado à Secretaria de Vigilância em Saúde e Ambiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conheça outras oportunidades educacionais com inscrições abertas:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bolsa Família&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Interessados têm até domingo (23) para fazer inscrição na primeira turma do &lt;a class="example1" href="https://universusbrasil.saude.gov.br/bolsa-familia-na-saude/"&gt;Curso Bolsa Família&lt;/a&gt;. Com carga horária de 20 horas, o conteúdo está disponível gratuitamente na plataforma UniverSUS. São 600 vagas para profissionais da saúde, estudantes e demais interessados que acompanham a iniciativa nos estados e municípios, e que atuam ou atuarão diretamente no programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A formação promove a compreensão das principais características do Programa Bolsa Família na Saúde, o funcionamento nas três esferas de gestão do SUS, a importância do acompanhamento das condicionalidades de saúde para o público beneficiário e como usar o Sistema Bolsa Família na Saúde na plataforma e-Gestor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ementa do curso inclui temas como: o que é o Programa Bolsa Família (PBF); principais características do PBF na saúde; os compromissos do SUS no PBF; as condicionalidades de saúde; assistência integral à saúde do público beneficiário; organização da saúde; vigências; o Sistema de Gestão do Programa Bolsa Família na Saúde; a operacionalização do sistema; e as funcionalidades do sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hipertensão arterial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A oferta educacional &lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419480"&gt;Propedêutica Cardiovascular na Atenção Básica&lt;/a&gt; está no seu quarto módulo e as matrículas seguem abertas até 2 de dezembro de 2024. Com carga horária de 40 horas, a capacitação disponibiliza 20 mil vagas. Um dos focos da habilitação é a Atenção Primária à Saúde na abordagem da propedêutica médica cardiovascular, com foco na assistência à pessoa em serviços da APS. O conteúdo está organizado em quatro partes: hipertensão arterial sistêmica; síncope; dor torácica; e insuficiência cardíaca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com carga horária de 45 horas, a capacitação &lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419488"&gt;Abordagem Domiciliar em Situações Clínicas Comuns em Idosos&lt;/a&gt; - Enfermagem busca proporcionar aos profissionais de saúde o aprimoramento sobre a atenção domiciliar de situações clínicas comuns em idosos. Os temas dos casos clínicos tratados incluem a abordagem domiciliar de doenças cardiovasculares, diabetes, câncer, incapacidade funcional, quedas, doença pulmonar obstrutiva crônica, problemas musculoesqueléticos e de saúde mental. As inscrições podem ser realizadas até 31 de julho de 2023. Foram abertas 10 mil vagas para o curso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A habilitação&lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419489"&gt; Abordagem Domiciliar em Situações Clínicas Comuns em Idosos&lt;/a&gt; - Medicina segue disponível até 31 de julho de 2023. São 10 mil vagas para profissionais de saúde que atuam na Atenção Domiciliar e na Atenção Primária à Saúde. O curso, com carga horária de 45 horas, oportuniza a formação dos profissionais por meio de casos clínicos interativos que enfocam o desenvolvimento do raciocínio clínico e o aprofundamento dos conhecimentos. O conteúdo também provê materiais, com orientações sobre a temática para cuidadores e usuários, que podem ser utilizados pelos profissionais em sua prática.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Malária&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O curso &lt;a class="example1" href="https://www.unasus.gov.br/cursos/oferta/419507"&gt;Malária na Atenção Primária à Saúde &lt;/a&gt;é voltado para profissionais de saúde. Está disponível na plataforma UNA-SUS, possui carga horária de 60 horas e segue com inscrições abertas até 20 de novembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é sistematizar e ampliar o conhecimento sobre a malária em regiões endêmicas e não endêmicas. Espera-se que a iniciativa possa contribuir para a diminuição da morbimortalidade da malária, por meio de diagnóstico oportuno e tratamento adequado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pesquisa Clínica&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com o propósito de disseminar conhecimentos e conceitos básicos da área de pesquisa clínica e fortalecer a ciência nacional, o &lt;a class="example1" href="https://proadi.eadhaoc.org.br/course/view.php?id=281&amp;amp;section=8#start"&gt;Curso Introdutório de Pesquisa Clínica&lt;/a&gt; está em sua 4ª edição. As vagas são limitadas e as inscrições se encerram no dia 5 de maio. As aulas têm início previsto para 24 de maio e finalização em 18 de julho de 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A qualificação integra uma parceria com o Hospital Alemão Oswaldo Cruz (HAOC), por meio do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (Proadi-SUS). As aulas são on-line, auto instrucionais (o aluno segue o curso no seu ritmo, sem o acompanhamento direto de um tutor) e com carga horária total de 16 horas. A seleção de candidatos para a efetivação no curso acontecerá por ordem de inscrição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os temas das aulas, estão Introdução à Pesquisa Clínica; Fases da Pesquisa Clínica; Boas Práticas Clínicas (BPC); Bioética e Termo de Consentimento Livre e Esclarecido (TCLE); Regulamentação: Comitês de Ética em Pesquisa (CEP), Comissão Nacional de Ética em Pesquisa (Conep), Plataforma Brasil, Agência Nacional de Vigilância Sanitária (Anvisa); Cenários Selecionados em Pesquisa Clínica – Particularidades das pesquisas em: oncologia, pediatria e vacinas; Carreira Profissional em Pesquisa Clínica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; domingo, 23 de abril de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/residencia-medica-ministerio-da-saude-divulga-resultado-do-edital-com-753-novas-bolsas-236621"&gt;Residência Médica: Ministério da Saúde divulga resultado do edital com 753 novas bolsas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-e-portugal-querem-se-preparar-em-conjunto-para-novas-epidemias-236611"&gt;Brasil e Portugal querem se preparar em conjunto para novas epidemias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-clinica-emergencias-em-saude-e-bolsa-familia-sao-temas-de-cursos-com-inscricoes-abertas-saiba-como-participar-236622</guid><pubDate>Sun, 23 Apr 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>