<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Mon, 18 Dec 2023 12:20:33 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-256578</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3328-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 120 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Passagem de carretas interditará a descida da serra na madrugada de 20/12; Ação ocorrerá entre meia-noite e 4h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h37 de 18/12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao intenso fluxo de veículos em vias expressas de ligação com a capital.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PASSAGEM DE CARRETAS INTERDITARÁ DESCIDA DA SERRA DE PETRÓPOLIS NA MADRUGADA DE 20.12&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carretas de grande porte subirão a Serra de Petrópolis pela pista de descida, em operação prevista para ocorrer na madrugada do dia 20.12 (virada de terça para quarta-feira), entre meia-noite e 4h. A reversão da pista de descida exigirá a interdição total do trecho entre o km 80 e km 102, no sentido RJ. A operação será necessária porque os veículos de carga têm dimensões que impedem sua passagem pela pista de subida, de traçado quase centenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da Concer e PRF vão acompanhar a operação, que poderá ser adiada se não houver condições climáticas ou operacionais favoráveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programe sua viagem e evite retenções nesse trecho da rodovia durante a operação especial. Para obter informações atualizadas sobre as condições de tráfego na BR-040, o usuário deve ligar para a Central de Atendimento Concer: 0800-2820040. Portadores de deficiência auditiva e de fala: 0800-2810041. A operação especial na descida da serra também estará no Facebook Concer e WhatsApp Concer (21-99724-2655, Duque de Caxias| 21-97288-3912, Serra | 21-997848115, Itaipava-Juiz de Fora).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-256578</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-em-petropolis-256564</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3328-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insegurança alimentar e nutricional se agrava em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma a cada quatro pessoas quase não tem o que comer diariamente no município&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231216134304_POBJ0.jpg" longdesc="91903;284536"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Alcir Aglio &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi aprovado na última terça-feira (12), na Câmara de Vereadores, o projeto que institui o Fundo Municipal de Combate à Fome. O objetivo é viabilizar à população em situação de vulnerabilidade o acesso à subsistência, nutrição e alimentação, além do incentivo à agricultura familiar e combate à pobreza – que foi acentuada após a pandemia de covid-19 e as duas tragédias climáticas que assolaram a cidade no ano passado. Esta lei entra em vigor 12 meses após a data de sua publicação. Devido a gravidade do tema, a promoção da segurança alimentar tem se tornado uma prioridade tanto de governos, quanto de organizações não governamentais (ONGs).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo dados do Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), ferramenta de monitoramento do Ministério da Saúde que avalia o estado nutricional da população atendida nos serviços de Atenção Básica do Sistema Único de Saúde (SUS), do ano passado para o ano corrente, o quadro da insegurança alimentar se agravou no município. O relatório deste ano, que contempla os onze primeiros meses, mostra que um a cada quatro entrevistados na cidade afirmaram não realizar, no mínimo, as três principais refeições do dia – café da manhã, almoço e jantar. Isso representa 2.341 de 9.886 petropolitanos acompanhados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No levantamento de 2022, foram 1.624 pessoas encontradas em vulnerabilidade alimentar na Atenção Básica municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador Marcelo Lessa, autor do projeto que institui e regulamenta o Fundo Municipal de Combate à Fome, pontua a importância de promover cada vez mais ferramentas e políticas públicas de segurança alimentar. “O direito à alimentação está no artigo 6º da Constituição Federal. O fundo será um instrumento que garantirá este direito, assegurando autonomia e soberania das famílias na produção, escolha e consumo dos alimentos”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Periferias são as mais afetadas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), Carla de Carvalho, conta que as famílias das comunidades petropolitanas, assim como as pessoas em situação de rua aqui na cidade, têm vivido cenários de emergência no que tange a segurança alimentar. “Além das famílias das favelas que assessoramos, temos recebido muitas famílias na nossa sede solicitando auxílio com alimentos e cestas básicas...  A situação delas ainda está muito difícil e, mesmo com a queda no preço dos alimentos, há muitos desempregados e doentes na cidade”, declara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por conta disso, o CDDH lançou este ano o programa “A Fome Não Espera”, apoiado financeiramente pela Fiocruz, e executado em parceria com a Faculdade de Medicina de Petrópolis e com a Secretaria Municipal de Saúde. “São doadas 100 cestas básicas e 100 kits de higiene por mês para famílias do Vale do Carangola atendidas pelos estudantes do programa de extensão da Fase, para 45 gestantes em situação de emergência alimentar acompanhadas pelo Centro de Saúde Coletiva, e o restante para os adolescentes dos projetos do Centro”, conta Carla de Carvalho. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O CDDH também oferta mudas de hortaliças, temperos e ervas medicinais, e tem o projeto de quintais verticais urbanos para estimular as famílias a produzirem alimentos saudáveis que possam complementar a alimentação em suas casas. Mas, a gente sabe que isso não garante a questão da segurança alimentar e nutricional. Utilizamos esses recursos para sanar essa questão de alta necessidade, no entanto, esse é um dever do poder público”, pontua ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas públicas vigentes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o município conta com a retirada de cestas básicas de forma gratuita nos nove Centro de Referência de Assistência Social (Cras) presentes na cidade. Por mês, são cerca de mil entregas feitas (desde a última atualização, em janeiro deste ano). No Portal da Transparência, ainda, constam três contratos firmados pela Secretaria Municipal de Assistência Social, Habitação e Regularização Fundiária para aquisição e fornecimento dos kits, que juntos somam R$ 464.730,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há também o benefício Cartão Imperial, em que a Prefeitura proporciona um subsídio mensal no valor de R$ 70 destinado para a compra de alimentos. A última informação divulgada foi de que cerca de quatro mil famílias eram beneficiadas pelo programa. No Portal da Transparência, estão empenhados R$ 253.960,01 de investimento em segurança alimentar no orçamento municipal deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nós solicitamos mais informações por parte da Prefeitura a respeito dos programas e benefícios de segurança alimentar promovidas pelo município, mas, até o fechamento desta edição, não tivemos retorno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos, que assumiu a gestão do Restaurante do Povo de Petrópolis em março de 2022, informou ao Diário que oferta 3.100 refeições diariamente na unidade daqui, sendo 700 cafés da manhã, 1.700 almoços e 700 lanches da tarde. Entre janeiro e novembro deste ano, foram 709.900 refeições ao todo. Na unidade, o café da manhã é vendido por R$ 0,50, enquanto o almoço é disponibilizado a R$ 1.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Banco de alimentos fica na promessa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das novas iniciativas prometidas pelo poder público para este ano, o primeiro Banco de Alimentos de Petrópolis continua no papel. A lei que cria a Política para o Programa já vigora no município, mas, as obras de implementação no térreo do prédio da Floriano Peixoto estão paralisadas. Isso porque as intervenções eram previstas para serem finalizadas em julho deste ano, após 90 dias de trabalho. No entanto, foram prorrogadas por mais três meses. O valor orçado é de R$ 298.957,16. Todas as informações foram retiradas do Portal da Transparência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia da iniciativa é que por meio de parcerias com organizações sociais previamente cadastradas e ações educativas, o banco contribua diretamente para o combate à fome e ao desperdício de alimentos, visando atingir as políticas de abastecimento e segurança alimentar e de assistência social do município. A distribuição de alimentos poderá ser por meio de entidades assistenciais, sem fins lucrativos, previamente cadastradas na Prefeitura, que deverão informar o número de pessoas ou famílias atendidas com as doações do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Perguntada a respeito da execução da implantação do Banco de Alimentos, a Prefeitura também não se manifestou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hipershopping-denuncia-fake-news-sobre-vagas-de-emprego-256604"&gt;HiperShopping denuncia fake news sobre vagas de emprego&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-afirma-103-obras-concluidas-desde-2022-256599"&gt;Prefeitura afirma: 103 obras concluídas desde 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-em-petropolis-256564</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hipershopping-denuncia-fake-news-sobre-vagas-de-emprego-256604</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3328-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;HiperShopping denuncia fake news sobre vagas de emprego&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0450_20231218082111_76FRU.jpg" longdesc="91943;37312"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A administração do HiperShopping, localizado no Alto da Serra, publicou uma nota na manhã deste domingo (17) destacando que as informações que estão circulando nas redes sociais sobre a possibilidade de vagas de emprego envolvendo o nome do empreendimento é uma fake news. No momento não há processo seletivo aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O HiperShopping informa que não possui nenhum "colaborador", "empregado' ou 'terceiro' que atue em nome da Empresa fazendo recrutamento, oferecendo ou promovendo vagas de emprego, seja de forma gratuita ou através de pagamento de valor”, diz parte da nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-em-petropolis-256564"&gt;Insegurança alimentar e nutricional se agrava em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-afirma-103-obras-concluidas-desde-2022-256599"&gt;Prefeitura afirma: 103 obras concluídas desde 2022&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hipershopping-denuncia-fake-news-sobre-vagas-de-emprego-256604</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posse-homem-e-preso-acusado-de-tentativa-de-homicidio-256577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3328-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Posse: homem é preso acusado de tentativa de homicídio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação conjunta das policias militar e civil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231217102254_UB803.jpg" longdesc="91924;68600"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na manhã de sábado (16), uma equipe da Polícia Militar prendeu o principal suspeito de ser o autor de dupla tentativa de homicídio ocorrida na Posse na última semana. O homem também é acusado de ser o autor de roubos e furtos de motocicletas na região de Itaipava. A prisão foi possível após ações de inteligência dos policiais civis da 106ª DP e da Agência de Inteligência do 26° BPM.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na 106ª Delegacia de Polícia, o suspeito, atuante no tráfico de drogas, confessou a autoria das duas tentativas de homicídio ocorridas no último dia 13, na Posse, além de roubos e furtos de veículos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedido de prisão preventiva do criminoso foi representado pelo Delegado Titular da 106ª DP e deferido pelo Poder Judiciário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em caso de denúncias, a PM solicita que a população entre em contato através do disque denúncia do 26° BPM: 99922-1489.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/posse-homem-e-preso-acusado-de-tentativa-de-homicidio-256577</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/epoca-de-compras-online-no-natal-pode-aumentar-o-risco-de-casos-de-estelionatos-256566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3328-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Época de compras online no Natal pode aumentar o risco de casos de estelionatos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saiba como se proteger e também em denunciar caso seja vítima &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231216134312_80853.jpg" longdesc="91906;179235"&gt;&lt;br&gt;Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A época mais esperada do ano chegou. O Natal é a data marcada pelo aumento das compras, principalmente online. Por conta disso, cibercriminosos aproveitam a ocasião para tentar se beneficiar e aplicar golpes. Em pesquisa realizada pela Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas (CNDL) e pelo Serviço de Proteção ao Crédito (SPC Brasil), em parceria com a Offerwise Pesquisas, revela que 20% dos entrevistados foram vítimas de fraudes financeiras nos últimos 12 meses, totalizando cerca de 7,2 milhões de consumidores.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade de Petrópolis, até novembro, registrou 2.012 casos de estelionatos, uma queda de 5,8% em relação a 2022 considerando o mesmo período. Porém, o mês de outubro deste ano, com 226 casos, já supera o mesmo mês de 2022, quando foram registrados 177 casos, uma alta de 27,7%, segundo os dados do Instituto de Segurança Pública (ISP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses números vão ao encontro da preferência do consumidor que, segundo pesquisa da CNDL (Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas), vai optar, em maioria, pelas compras de Natal em lojas físicas. “São 78% dos entrevistados preferindo a aquisição de produtos de forma presencial, por poder ter nas mãos o produto e avaliar qualidade e opções, por exemplo. Mas, 50% das pessoas – incluindo as que também farão compras presenciais – também irão adquirir itens pela internet. A recomendação é que o consumidor escolha lojas virtuais conhecidas, consolidadas e que tenham cuidado ao expor seus dados”, afirma o presidente da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis, Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A clonagem de cartões de crédito e/ou débito (6%) desponta como o golpe mais recorrente, seguido pela aquisição de produtos em anúncios falsos nas redes sociais, oriundos de perfis clonados de amigos e/ou conhecidos (4%). Outras práticas fraudulentas incluem transações não autorizadas na conta bancária (3%), emissão não autorizada de cartões de crédito com o uso de documentos falsos, perdidos ou roubados (3%), e o empréstimo não autorizado do nome, também utilizando documentos indevidos (3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A tecnologia deve ser uma aliada do lojista e do consumidor, uma facilitadora nas transações como é o Pix, que facilita a transferência de valores. Mas, antes de tudo, a relação entre consumidor e estabelecimento tem de ser de confiança, de segurança. O cliente deve priorizar comprar de fontes que já conhece, que já se relaciona, garantindo qualidade, preço e a segurança no pagamento”, indica Cláudio Mohammad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dicas para não serem vítimas de golpes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado e professor de Direito penal, Carlos Fernando Maggiolo¸ diz que é importante verificar a idoneidade da empresa. “A Razão social, endereço e CNPJ devem estar estampados no site. Se não estiver, desconfie. Da mesma forma, verifique as informações de contato como telefone, e-mail ou chat. Se houver canal de contato, desista do negócio. Outro ponto a ser observado são os erros de português e a qualidade das fotos. Os golpistas são criativos e espertos, mas não gostam de estudar. Encontrou erro de português, sai que é furada”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele diz que Mesmo que seja uma marca ou loja conhecida, nunca entre no link fornecido num e-mail ou mensagem pelas redes sociais. “Procure o site oficial daquela marca ou loja e constate a promoção ou o produto anunciado naquele e-mail ou naquela mensagem recebida. Investigue a reputação da empresa consultando os órgãos de proteção ao consumidor, como o Reclame Aqui, por exemplo. As redes sociais também são excelentes ferramentas para descobrir se há reclamações em torno desses serviços e conhecer a opinião de outros consumidores. Peça indicações de pessoas conhecidos ou parentes que já estão mais acostumados com compras online – é melhor do que as referências de pessoas anônimas da internet”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0492_20231216134721_O5NM0.jpg" longdesc="91909;255130"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Carlos ainda acrescenta dizendo para a pessoa utilizar Wi-Fi, computador ou smartphone seguros. “Nunca faça compras virtuais por meio de computadores de outras pessoas ou usando redes públicas de Wi-Fi. Isso só aumenta a chance de ação de pessoas mal-intencionadas. Usar dispositivos e redes seguras para conectar ao Wi-Fi são importantes para garantir a proteção de dados pessoais, prevenir ataques cibernéticos, proteger outros dispositivos conectados e evitar o uso de conexões não seguras. Nunca preencha nenhum formulário na internet sem antes verificar essas dicas. Os seus dados pessoais ou de seu cartão podem ser clonados e utilizados em futuras compras indevidas”, afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O advogado criminalista diz para não fazer negócio com o site que não apresente o protocolo HTTPS e um pequeno cadeado na barra de endereços. “A presença desse cadeado significa que o protocolo é aplicado e você está seguro. O protocolo HTTPS é um selo de garantia de segurança para o site e todos seus consumidores. Ele garante que o endereço não pode ser interceptado por terceiros. Isto é, em eventuais transações, seus dados não serão violados por hackers. Cheque as certificações digitais. As lojas virtuais que se preocupam com a segurança buscam obter selos de segurança e certificações digitais que protegem os dados fornecidos pelos clientes. Essa tecnologia é utilizada para garantir a segurança das informações trocadas entre compradores e vendedores em transações eletrônicas, protegendo contra fraudes e roubos de identidade”, relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele afirma que hoje em dia já não existe mais almoço de graça. “Um tremendo desconto ou promoção mirabolante é justamente a isca que estelionatário usa para atrair suas vítimas e esses serviços ou produtos anunciados podem ser falsos, defeituosos ou até inexistentes. E ao perceber que se trata de um golpe, o internauta deve salvar as telas e links utilizados na fraude em um Pen Drive e se dirigir a delegacia para efetuar o registro de ocorrência. Se houve transação bancária, deve levar também a comprovação da compra ou o extrato bancário. Nunca entre em links fornecidos por e-mail ou qualquer espécie de mensagem virtual, por mais tentadora que seja a oferta de produto ou serviço. Adote uma postura conservadora na internet, não se aventure a navegar por sites desconhecidos. Evite fornecer seus dados pessoais ou financeiros. Não se exponha nas redes sociais”, complementa.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dom-gregorio-paixao-toma-posse-em-cerimonia-marcada-por-emocao-e-alegria-256567"&gt;Dom Gregório Paixão toma posse em cerimônia marcada por emoção e alegria&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/epoca-de-compras-online-no-natal-pode-aumentar-o-risco-de-casos-de-estelionatos-256566</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-toma-posse-em-cerimonia-marcada-por-emocao-e-alegria-256567</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3328-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dom Gregório Paixão toma posse em cerimônia marcada por emoção e alegria&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0369_20231216114120_QMBDJ.jpg" longdesc="91902;15280"&gt;&lt;br&gt;Foto: Reprodução &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A posse de Dom Gregório Paixão, OSB, como sétimo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza foi marcada por emoção e alegria. “Venho como membro do Povo de Deus e discípulo de Jesus Cristo, a quem reconheço como único Salvador da humanidade, que ressuscitou dos mortos e continua vivo e presente no meio de nós. Quero segui-lo sempre, acolhendo no meu coração a sua Palavra de vida eterna que procurarei pôr em prática, sempre confiado mais na graça de Deus, na oração e na ajuda de todos vocês, do que nas minhas capacidades”, expressou Dom Gregório, manifesta sua alegria pela missão confiada por Deus e pela Igreja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monsenhor José Maria Pereira, Pároco de São José do Itamarati, representando toda a Diocese de Petrópolis agradeceu a dom Gregório Paixão nos oito municípios que forma o seu território. Monsenhor José Maria lembrou falou sobre a proximidade do bispo junto ao clero e ao povo de Deus ressaltando que Dom Gregório foi e é um grande pastor, que comunica e testemunha o evangelho de Jesus Cristo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis, sede do Governo Episcopal da Diocese de Petrópolis foi representada não apenas pelo prefeito Rubens Bomtempo e sua esposa Luciane Bomtempo, mas também pelo juiz da Vara da Infância Adolescência, doutor José Cláudio, assim como de fiéis de várias paróquias de Petrópolis e dos municípios que formam a diocese. O clero da Diocese de Petrópolis também marcou presença na missa de Posse do novo Arcebispo da Arquidiocese de Fortaleza, estiveram presentes a maioria dos padres da diocese dos quatro decanatos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua homilia, Dom Gregório Paixão agradeceu a presença de todos que vieram de Petrópolis, ressaltando mais uma vez que foi muito feliz nas terras de Petrópolis e no estado do Rio de Janeiro. Ele agradeceu a presença dos bispos do Estado do Rio que estiveram na missa, entre eles o cardeal da Arquidiocese do Rio de Janeiro, Dom Orani tempesta e o presidente do regiyonal Leste 1 da CNBB, Dom Gilson Andrade, bispo de Nova Iguaçu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o povo de Fortaleza, a noite de sexta-feira, 15, ficará marcada na história da centenária Arquidiocese de Fortaleza. Dom Gregório Paixão tomou posse, sucedendo dom José Antonio Aparecido Tosi Marques. Essa é a primeira Posse Canônica em 24 depois da posse de Dom Tosi.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estiveram presentes 27 bispos das dioceses cearenses e de outros estados brasileiros, entre eles, dom Magnus Henrique, OFMCap, bispo diocesano de Crato e Presidente do Regional Nordeste 1 da Conferência Nacional dos Bispos do Brasil. 323 padres e abades, 47 diáconos, 149 seminaristas e uma grande quantidade de fiéis das 148 Paróquias e Áreas Pastorais da Arquidiocese e autoridades civis celebraram a acolhida de dom Gregório Paixão, OSB.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/epoca-de-compras-online-no-natal-pode-aumentar-o-risco-de-casos-de-estelionatos-256566"&gt;Época de compras online no Natal pode aumentar o risco de casos de estelionatos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dom-gregorio-paixao-toma-posse-em-cerimonia-marcada-por-emocao-e-alegria-256567</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista alerta para os riscos do cloro e água salgada do mar &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0507_x_0600_20231216134514_L3MHL.jpg" width="339" height="401" longdesc="91908;42506"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O verão, queridinho de muitos brasileiros, é a temporada perfeita para desfrutar das férias e aproveitar os dias ensolarados em piscinas e praias. Entretanto, é crucial ter atenção redobrada para evitar possíveis impactos negativos na saúde ocular decorrentes da exposição intensa ao cloro e à água salgada do mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Gustavo Bonfadini, especialista em cirurgia de Catarata pela Universidade de Johns Hopkins University - EUA, Doutor em Oftalmologia pela Universidade Federal de São Paulo (UNIFESP) e responsável Técnico do Banco de Olhos do Rio de Janeiro, destaca os principais riscos ao nadar diariamente com os olhos abertos em ambientes com cloro e água salgada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A presença de irritação e ressecamento dos olhos devido à ação do cloro, e possibilidade de em alguns casos uma conjuntivite alérgica ou química devido à exposição frequente ao cloro. Vale lembrar que a agressão ao filme lacrimal ocorre em muitos casos, levando a olhos secos na água do mar e em alguns casos ao potencial aumentado de risco de infecções oculares, especialmente em águas contaminadas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista também faz um alerta para as doenças oculares decorrentes da exposição frequente ao cloro e à água do mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;‘Desde conjuntivite alérgica e química, caracterizada por vermelhidão, coceira e sensação de queimação à olhos secos devido à alteração da lubrificação natural dos olhos. É comum observar o agravamento de condições pré-existentes, como ceratite e alergias, portanto o cuidado é também de não coçar os olhos e procurar atendimento médico especializado”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao abordar os riscos associados à prática da natação em diferentes ambientes, surge a intrigante questão: existem diferenças nos perigos entre nadar em piscinas tratadas com cloro e em água do mar? O Dr. Bonfadini esclarece essas dúvidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje já possuem piscinas que são higienizadas com ionização que através de íons de cobre e prata, elimina os microrganismos nocivos incluindo algas, vírus, bactérias e fungos sem a necessidade de uso de cloro e sem ser agressivo as pessoas que irão desfrutar da piscina”, este também informa as diferenças nos riscos entre nadar nesses dois lugares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Piscinas com cloro podem causar irritação e ressecamento mais pronunciados. Água do mar pode conter microorganismos que aumentam o risco de infecções. Aqui fica um alerta, esportes aquáticos não combinam com uso de lentes de contato, pois aumentam significativamente o risco de infecções nos olhos seja na piscina ou água do mar. Precauções específicas: usar óculos de proteção em piscinas e enxaguar os olhos com água limpa após nadar no mar”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, é crucial diferenciar a irritação ocular resultante da exposição ao cloro ou à água salgada de outros problemas oculares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A irritação temporária geralmente está associada à exposição e melhora após enxágue. Sinais de alerta incluem vermelhidão persistente, presença de secreção nos olhos, dor intensa, secreção purulenta, visão turva ou sensibilidade à luz. Persistência dos sintomas deve ser avaliada por um médico oftalmologista para excluir outras condições”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Medidas preventivas para proteger os olhos durante a natação frequente&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Dr. Bonfadini destaca as principais medidas preventivas para garantir a proteção ocular da sua família neste verão, tanto antes quanto depois de atividades aquáticas em piscinas ou no mar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1.Usar óculos de proteção específicos para natação, com vedação adequada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.Enxaguar os olhos com água limpa após nadar para remover resíduos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.Utilização de colírios de lágrimas artificiais para prevenir olhos secos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4.Evitar o contato direto com água contaminada e procurar piscinas bem mantidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5.Consultar um médico oftalmologista regularmente para avaliação e prevenção.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/muito-alem-do-verde-e-vermelho-descubra-como-escolher-as-cores-certas-para-brilhar-nas-festas-de-fim-de-ano-256569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Moda/3328-315" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Moda&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Muito além do verde e vermelho: descubra como escolher as cores certas para brilhar nas festas de Fim de Ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Consultar a numerologia ou escolher com base nos desejos para o próximo ano estão entre as dicas da especialista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0400_x_0600_20231216135116_0C647.jpg" width="287" height="431" longdesc="91910;38698"&gt;&lt;br&gt; Arquivo Pessoal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a aproximação do Fim do Ano, muitas pessoas buscam superstições para começar o novo ciclo com energias positivas. As tradições relacionadas às cores durante as festividades variam ao redor do mundo de acordo com cada cultura. No Réveillon, por exemplo, o branco é comum, simbolizando paz, enquanto o vermelho pode representar paixão para quem busca um novo amor. Já no Natal, as cores tradicionais, como o vermelho e o verde, estão associadas ao cristianismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ajudar a desvendar a superstição por trás das cores de roupas escolhidas nesta época, a consultora de imagem, Rosângela Mello, explica o significado de cada uma delas.“Usar branco é uma prática comum em várias culturas, simboliza recomeço, um novo ciclo e a busca por paz e boas energias; amarelo é otimismo, sucesso financeiro; vermelho para atrair amor; verde está associado ao desejo por um novo começo, prosperidade e saúde; azul é a busca por paz e estabilidade; rosa simboliza o desejo de experiências afetivas positivas, em relacionamentos ou outras áreas da vida. Essas são as cores mais usadas no Brasil”, explica a especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na hora de escolher o look é preciso levar em consideração alguns aspectos. Rosângela sugere consultar a numerologia ou escolher com base nos desejos para o próximo ano. Misturar cores é uma opção, seja em peças de roupa ou acessórios. Além disso, mesmo que o dourado esteja em alta nessa época é importante saber utilizar a cor da forma certa, considerando o subtom de pele. “O dourado é um metal/cor quente, por isso pessoas com um subtom de pele muito frio não ficarão tão bem, nesse caso você pode optar por uma bolsa ou sandálias. Verde e vermelho têm várias tonalidades, frias, quentes, claras (rosas) escuros, intensos e suaves. Cada pessoa tem seus tons ideais para sua beleza, mas para quem não sabe a sua cartela é aconselhado usar as cores longe do rosto, por exemplo, em vestidos e blusas com o colo a mostra ou na parte de baixo em saias, calças e bermudas. Você pode combinar com tons neutros como o off white e bege que fica uma combinação maravilhosa e leve para as festas de final de ano”, sugere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as cores que combinam com todo o tipo de pele são: azul petróleo, turquesa, azul marinho, azul jeans, off white, fendi, lilás, rosa goiaba, vermelho melancia e vinho. Essas cores são mais equilibradas e por isso acabam valorizando a todos, segundo a consultora. O verde garrafa e esmeralda também se destacam, mas para algumas pessoas, usar essa tonalidade durante o Natal pode despertar preocupações. Isso porque acreditam que ao vestir verde durante as festas é possível engravidar. “Nunca ouvi isso, mas se você usar o verde com esse “medo” corre um risco, porque tudo que temos medo ou pensamos demais atraímos”, brinca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para quem vai participar de confraternizações no ambiente corporativo, Rosângela destaca a importância da escolha adequada das cores, evitando peças muito ousadas e mantendo uma imagem séria e profissional. “É preciso ter atenção à modelagem, evitar decotes ousados, comprimentos muito curtos, peças muito justas marcando o corpo e barriga à mostra. Apesar de ser festa, o colaborador não está entre amigos e sim com sua equipe de trabalho”, frisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Renovando o guarda-roupa da forma correta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rosângela esclarece que a consultoria busca um autoconhecimento, não descartando tudo no guarda-roupa, mas entendendo o que funciona para cada indivíduo. Ela visa um autoconhecimento sobre o que funciona para você de acordo com seu subtom de pele, seu estilo pessoal, o que você gosta de usar e o que não gosta, sua proporção corporal em relação ao que gosta no seu corpo e o que tenta esconder, vamos entender seu trabalho e rotina pra saber quais peças vão te atender e te fazer se sentir à vontade e bem-vestida. “Cada pessoa é única e ter o conhecimento do que comprar, como usar, qual o seu desejo de imagem, faz toda a diferença para elevar sua autoestima e te fazer investir seu dinheiro de forma acertada. Guarda-roupa lotado não é sinônimo de estilo, muito pelo contrário. Quanto mais roupa você tem mais perdida fica na hora de montar um look”, diz. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela reforça que a imagem pessoal não tem a ver com peso, moda, procedimentos estéticos ou classe social e sim com o desejo de se conhecer e se sentir segura consigo mesma. “Você pode estar perdendo grandes oportunidades por estar transmitindo uma mensagem errada sobre quem você é. Por exemplo, quem só usa preto achando que não está errando pode além de estar com um aspecto de cansada, transmitindo insegurança e querendo se esconder. Quando você está bem com a sua imagem as coisas fluem com mais facilidade porque você se sente muito mais segura e empoderada”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que não pode faltar no guarda-roupa&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Depende do estilo, rotina e trabalho de cada um. Não existe um padrão universal. Calça jeans reta sem lavagem e sem rasgos, calça em alfaiataria em cores neutras como marinho e beges, jaqueta jeans escura sem rasgos, camisa branca, t-shirt branca lisa, tênis casual branco de couro, são algumas peças bem versáteis porque podem ser combinadas de diversas formas com outras peças, mas vai depender do estilo pessoal e de vida de cada um”, conclui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/muito-alem-do-verde-e-vermelho-descubra-como-escolher-as-cores-certas-para-brilhar-nas-festas-de-fim-de-ano-256569</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3328-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laginha Sub-15 conquista o Campeonato Municipal de Futebol&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0409_20231216135400_P1ZC0.jpg" longdesc="91912;156843"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No último domingo (15), o Clube Laginha, conquistou o Campeonato municipal Sub 15 de futebol de campo. A equipe venceu o Vera Cruz por 3 x 1 nos dois jogos para se consagrar campeão e o placar agregado ficou em 6 x 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O treinador do Laginha, Deslande Neto, destacou a dedicação e a disciplina da equipe. "Foi uma jornada incrível para nós. Os meninos se dedicaram desde o início, demonstrando talento, trabalho em equipe e uma mentalidade vencedora. Estou extremamente orgulhoso de cada jogador", afirmou o técnico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vera Cruz buscava o bicampeonato da competição e foi para a final com o status de melhor ataque da liga, após ter feito 34 gols em oito jogos. Já o Laginha teve a segunda melhor defesa da primeira fase e na parte final da competição, a equipe tomou poucos gols e assumiu o posto de melhor defesa, mostrando a solidez do time e assim conquistando o título.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na primeira fase da competição as equipes passaram em primeiro e segundo, com o Vera Cruz na liderança e em seguida o Laginha. No confronto direto entre os times na fase de grupos, o Vera Cruz venceu por 2 x 0. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laginha-sub-15-conquista-o-campeonato-municipal-de-futebol-256570</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-estreia-no-mundial-de-clubes-contra-o-al-ahly-do-egito-256603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3328-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fluminense estreia no Mundial de Clubes contra o Al Ahly, do Egito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se vencer, Tricolor disputará final com Manchester City ou Urawa Red&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0721_x_0900_20231218081711_LYDOY.jpg" width="413" height="516" longdesc="91942;137215"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Fluminense FC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após a conquista do primeiro título da Copa Libertadores da América há 44 dias, o Fluminense dá o pontapé inicial nesta segunda-feira (18) rumo a outra conquista histórica para o clube: o tíulo do Mundial de Clubes da Fifa. Ás 15h (horário de Brasília), a equipe comanda pelo técnico Fernando Diniz entra em campo contra o Al Ahly (Egito), campeão da Champions League da África, pelas semifinais do Mundial, no Estádio King Abdullah, em Jeddah (Arábia Saudita).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debutante na competição, o Tricolor medirá forças contra um velho conhecido no Mundial. O Al Ahly já participou de nove edições e, apesar de não tenha vencido nenhuma, obteve o terceiro lugar em 2006, 2020 e 2021. O time egípcio assegurou presença na semi contra o Flu ao eliminar na última sexta (15), por 3 a 1, o anfitrião Al-Ittihad, cujo elenco conta com estrelas como Benzema e Kanté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só a vitória interessa à equipe carioca nesta segunda (18). Se ganhar, o Fluminense se classifica para a disputa do título mundial contra o vencedor da outra semi, entre Manchester City e Urawa Red Diamonds, às 15h de terça (19). A final do Mundial de Clubes ocorrerá na próxima sexta (22), às 15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ciente do desafio que o Flu tem pela frente, Diniz afirmou durante coletiva no domingo (17) que o time conhece bem o adversário egípcio e está preparado para dar o seu  melhor em campo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente assistiu sete jogos do Al Ahly, não foi só o último, e também sete jogos do Al-Ittihad. Eles [o Al Ahly] têm uma base muito forte, é um time que mexe pouco, um jeito de jogar muito consistente, jogadores muito bons, um time extremamente  popular, com uma torcida gigante. É um time que chega com todo o mérito e tem todo nosso respeito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A temporada do Tricolor neste ano foi coroada com o título da Libertadores após triunfo sobre o Boca Junions (Argentina) por 2 a 1 no Maracanã. Agora, o Flu está a dois jogos de, quem sabe, faturar outro título inédito para sua coleção na sede das Laranjeiras, bairro na zona sul do Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Disputar o Mundial de Clubes para nós foi todos os dias, desde que eu cheguei ao Fluminense. Era um sonho que a gente nutria. Não foi algo que aconteceu na casualidade, muito pelo contrário, foi muito trabalho. Obviamente, não é porque você trabalha muito que você vai ganhar, mas trabalhar muito e sonhar todos os dias que é possível te aproxima das conquistas e foi o que nos trouxe até aqui”, pontuou Diniz, que retornou ao Tricolor em abril de 2022. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Possíveis escalações &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Fluminense: Fábio; Samuel Xavier (Guga), Nino, Felipe Melo e Marcelo; André, Matheus Martinelli e Ganso; Arias, Keno e Cano. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al Ahly - El Shanawy; M. Hany, El Hanafi, Abdelmonem e Maâloul (El Debes); Attia, Ashour e Koka (Fouad); Tau, El Shahat e Kahraba.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fifa-confirma-novo-mundial-de-clubes-entre-junho-e-julho-de-2025-256582"&gt;Fifa confirma novo Mundial de Clubes entre junho e julho de 2025&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-supera-botafogo-e-fatura-primeira-edicao-da-copinha-feminina-256581"&gt;Flamengo supera Botafogo e fatura primeira edição da Copinha Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fluminense-estreia-no-mundial-de-clubes-contra-o-al-ahly-do-egito-256603</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fifa-confirma-novo-mundial-de-clubes-entre-junho-e-julho-de-2025-256582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3328-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Fifa confirma novo Mundial de Clubes entre junho e julho de 2025&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Palmeiras, Flamengo e Fluminense já estão garantidos na competição&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0353_20231217151012_4WV6N.jpg" longdesc="91927;91822"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Conselho da Federação Internacional de Futebol (Fifa) se reuniu neste domingo (17), em Jeddah, na Arábia Saudita, e definiu os detalhes do novo Mundial de Clubes da entidade, que terá a edição inicial em 2025. O torneio, que reunirá 32 equipes, será disputado nos Estados Unidos entre 15 de junho e 13 de julho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O período destinado à competição compreende a reta final da temporada europeia e o meio das competições brasileiras e sul-americanas. O Brasil tem três clubes classificados à edição inaugural deste novo Mundial: Palmeiras, Flamengo e Fluminense, campeões das Libertadores de 2021, 2022 e 2023, respectivamente. O vencedor de 2024 também se garantirá no torneio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a Fifa, a partir do ano que vem, haverá uma competição anual, com nome de Copa Intercontinental, reunindo os campeões das sete confederações. O formato se assemelha ao do atual Mundial, com uma diferença: o vencedor da Liga dos Campeões de Europa vai direto à final, enquanto os demais times - entre eles o ganhador da Libertadores - se enfrentarão em confrontos eliminatórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra definição anunciada pelo Conselho da Fifa foi a das sedes dos próximos Mundiais sub-20. O masculino, em 2025, será no Chile. O feminino, em 2026, na Polônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É ótimo ver novas medidas aprovadas pelo Conselho da Fifa, enquanto continuamos a nos esforçar para alcançar nosso objetivo de tornar o futebol verdadeiramente global", comentou o presidente da entidade, Gianni Infantino, no Instagram.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A América do Sul tem direito a seis lugares no novo Mundial. Além dos quatro campeões da Libertadores entre 2021 e 2024, outras duas equipes serão definidas por meio de um ranking, cujos critérios ainda serão divulgados. A Europa terá 12 equipes, sendo quatro vencedores da Liga dos Campeões (também 2021 a 2024) e oito times via ranking.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As confederações das Américas do Norte, Central e Caribe, da Ásia e da África terão quatro vagas cada um. Já a Oceania terá um representante, assim como o país-sede - que, no caso de 2025, serão os Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Times já classificados para o Mundial de 2025&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;América do Sul - Palmeiras, Flamengo e Fluminense&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Europa -  Chelsea (Inglaterra), Real Madrid (Espanha) e Manchester City (Inglaterra)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Américas Central e do Norte - Monterrey (México), Seattle Sounders (Estados Unidos) e León (México)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ásia - Al Hilal (Arábia Saudita) e Urawa Reds (Japão)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;África - Al Ahly (Egito) e Wydad Casablanca (Marrocos)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-estreia-no-mundial-de-clubes-contra-o-al-ahly-do-egito-256603"&gt;Fluminense estreia no Mundial de Clubes contra o Al Ahly, do Egito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/flamengo-supera-botafogo-e-fatura-primeira-edicao-da-copinha-feminina-256581"&gt;Flamengo supera Botafogo e fatura primeira edição da Copinha Feminina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fifa-confirma-novo-mundial-de-clubes-entre-junho-e-julho-de-2025-256582</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parada-lgbtqiap-no-rio-reivindica-o-direito-de-ser-voce-mesmo-256587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3328-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parada LGBTQIAP+ no Rio reivindica o direito de “ser você mesmo”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Marcha seguiu pelas ruas da Lapa, local simbólico para o movimento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0365_x_0243_20231218061908_CC7F5.jpg" longdesc="91931;162983"&gt;&lt;br&gt; Participantes da 2ª Edição da Parada LGBTQIA+ da Lapa, que aconteceu pela visibilidade e direitos das pessoas trans. Foto: Fernando Frazão/Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mariana Tokarnia -Agência Brasil   - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pelo direito das pessoas poderem ser elas mesmas, sem preconceito ou violência, ocorreu neste domingo (17) a segunda edição da Parada LGBTQIAP+ no Rio de Janeiro. A marcha é também o encerramento do Festival Be Yourself, que significa “seja você mesmo” em inglês, organizado pela CasaNem, que começou no último dia 14. O foco do evento foi dar visibilidade e defender os direitos, sobretudo, da população trans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ato ocorreu na Lapa, tradicional bairro da zona central da capital fluminense, local simbólico para o movimento LGBTQIAP+. É nesta área que está localizada, por exemplo, a Turma Ok, casa noturna fundada em 1961, que é considerada a mais antiga do país a reunir pessoas LGBTQIAP+ e que continua em atividade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma região, está o Casarão de Luana Muniz, onde viveu a travesti que abrigou e orientou outras mulheres trans que dependiam da prostituição para sobreviver. Além do Cabaré Casanova, que não funciona mais, onde ícones como Laura de Vison, Meime dos Brilhos e Madame Satã fizeram história com suas apresentações.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Lapa tem se tornado um local bem violento e perigoso para as pessoas LGBTs, por isso que a gente resolveu colocar a parada este ano no final do Festival Be Yourself, passando pelos locais onde a galera LGBT mais frequenta e onde tem mais acontecido violência. A gente quer pautar e ocupar esses espaços e acabar com essa violência", diz a ativista Indianarae Siqueira, fundadora da CasaNem e organizadora da marcha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Indianarae, essa violência que está nas ruas e expressa preconceito tem origem em outras instâncias, como o próprio Parlamento brasileiro. A Câmara dos Deputados este ano aprovou em comissão um projeto de lei (PL) que proíbe o casamento entre pessoas do mesmo sexo. Em 2011, o Supremo Tribunal Federal (STF) equiparou as relações entre pessoas do mesmo sexo à união estável entre homens e mulheres, reconhecendo, assim, a união homoafetiva como núcleo familiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Visibilidade trans  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Parada LGBTQIAP+ é realizada em parceria com a Prefeitura do Rio, por meio da Coordenadoria Executiva da Diversidade Sexual (CEDs) e do programa estadual Rio SemLGBTfobia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É um momento de muita resistência porque é uma parada realmente construída por pessoas trans e travestis para que a gente entenda todas as demandas e toda essa vulnerabilidade. Acho que a pauta aqui hoje é mais cidadania, mais direito e mais respeito à população LGBTQIAP+, mas com foco na população trans”, diz o coordenador do Centro de Cidadania LGBT Baixada Litorânea, ligado ao governo do estado. O programa oferece assistência jurídica, psicológica e social gratuitamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A população trans é, entre os LGBTQIAP+, uma das que mais sofre violência no Brasil. Segundo o Observatório de Mortes e Violências contra LBGTI+, em 2022 foram registradas 273 mortes, sendo 159 de pessoas trans.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A Parada da Lapa é uma reconquista da população LGBT e trans de modo geral, porque a Lapa é um dos cartões postais do mundo, do Brasil e do Rio de Janeiro e é conhecida como um lugar da noite, da esbórnia, das adversidades, mas também do acolhimento. Estar aqui durante o dia, começar uma parada durante o dia, significa a revisão do processo de colonização dessa área”, diz a professora Sara Wagner York.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Percurso&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Inicialmente, o desfile faria um trajeto pelas ruas da Lapa e do Aterro do Flamengo até o Museu de Arte Moderna (MAM) do Rio. A Polícia Militar, no entanto, alegou falta de autorização para que o evento ocorresse no museu e falta de efetivo para acompanhar o trajeto. Foi acordado, então, que o evento ocorreria apenas em frente aos Arcos da Lapa, onde foi posicionado o carro de som.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A gestora da CasaNem, Ivone Correia, lamentou que o percurso não pôde ser feito. “A parada é uma questão de visibilidade, de mostrar essa região na qual vivemos, frequentamos e temos a nossa vida. Eu tenho 68 anos. Eu era moleque e já conhecia aqui, fazia minha vida, me prostitui aqui, por exemplo. É um ambiente nosso, importante mostrar que estamos aqui e ainda vamos ficar, porque temos que ficar em algum lugar e aqui é nosso lugar”, relata.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de celebrar a diversidade e a representatividade da comunidade LGBTQIAP+, o festival tem como propósito angariar fundos para manter as atividades essenciais da CasaNem. Atuando há sete anos, a entidade presta assistência à população LGBTQIAP+ em situação de vulnerabilidade. A CasaNem oferece abrigo, alimentação e orientação, além de proporcionar cursos para a inserção dessas pessoas no mercado de trabalho. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parada-lgbtqiap-no-rio-reivindica-o-direito-de-ser-voce-mesmo-256587</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-reafirma-validade-de-resolucao-do-tse-contra-fake-news-256571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3328-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maioria do STF reafirma validade de resolução do TSE contra fake news&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde as eleições de 2022 que o tribunal eleitoral pode agir de ofício&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231216074456_JY11F.jpg" longdesc="91884;68578"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (15) maioria de votos para manter a resolução que ampliou os poderes do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) no combate à desinformação nas eleições de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No ano passado, as regras foram validadas pela Corte durante as eleições, quando os ministros rejeitaram ação do ex-procurador-geral da República Augusto Aras para suspender a norma. Aras argumentou que as regras poderiam promover a censura prévia de conteúdos na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Corte julga nesta semana um recurso da antiga gestão da PGR contra a decisão que validou a norma. Até o momento, seis dos dez ministros votaram pela manutenção da resolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os votos foram proferidos pelos ministros Edson Fachin, Cármen Lúcia, Dias Toffoli, Cristiano Zanin, Alexandre de Moraes e Luís Roberto Barroso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moraes, que também é presidente do TSE, ressaltou em seu voto que o Estado deve reagir contra os “efeitos nefastos” da desinformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A propagação generalizada de impressões falseadas de natureza grave e antidemocrática, que objetivam hackear a opinião pública, malferem o direito fundamental a informações verdadeiras e induzem o eleitor a erro, cultivando um cenário de instabilidade que extrapola os limites da liberdade de fala, colocando sob suspeita o canal de expressão da cidadania”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Resolução 23.714/2022 ampliou o poder de polícia do tribunal para atuar de ofício, ou seja, sem precisar ser provocado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pelo texto, o presidente do TSE pode derrubar ativamente postagens e perfis em redes sociais que repliquem conteúdos julgados falsos pela Justiça Eleitoral. O tempo dado às plataformas para cumprir as decisões foi reduzido para duas horas, com multas de R$ 100 mil a R$ 150 mil por hora em caso de descumprimento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-reafirma-validade-de-resolucao-do-tse-contra-fake-news-256571</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-e-policia-federal-deflagram-operacao-batismo-contra-milicia-no-rio-de-janeiro-256600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/MPRJ/3328-229" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  MPRJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ e Polícia Federal deflagram operação BATISMO contra milícia, no Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0351_20231218075345_MLRBD.jpg" longdesc="91940;19723"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, por meio da Assessoria de Atribuição Originária Criminal (AAOCRIM/MPRJ), com o apoio da Coordenadoria de Segurança e Inteligência (CASI/MPRJ), e a Polícia Federal deflagraram, na manhã desta segunda-feira (18/12), a operação Batismo com objetivo de apurar a participação e a articulação política desempenhada por parlamentar estadual do Rio de Janeiro, em conjunto com sua assessora, em benefício de milícia privada, com atuação na Zona Oeste do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ação é um desdobramento da operação Dinstia, deflagrada pela PF/RJ em agosto de 2022 - com o objetivo de desarticular organização criminosa formada por milicianos com atuação na Zona Oeste do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A operação conta com cerca de 40 policiais federais cumprem oito mandados de busca e apreensão, expedidos pelo Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro (TJ/RJ), nos bairros de Campo de Grande, Santa Cruz e Inhoaíba, todos na Zona Oeste, bem como em gabinete na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro - ALERJ. Além dos mandados, a justiça determinou o afastamento imediato das funções legislativas, proibição de manter contatos com determinados agentes públicos e políticos, bem como proibição de frequentar a casa legislativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As investigações apontam a participação ativa de uma deputada estadual e de sua assessora na organização criminosa, especialmente na articulação política junto aos órgãos públicos visando atender os interesses do grupo miliciano, investigado por organização criminosa, tráfico de armas de fogo e munições, homicídios, além de extorsão e corrupção.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cautelar foi subscrita pelo procurador-geral de Justiça. O trabalho foi desenvolvido pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), por meio da Procuradoria Geral de Justiça, em conjunto com o Grupo de Investigações Sensíveis da PF (GISE/RJ) e pela Delegacia de Repressão a Drogas (DRE/PF/RJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome da operação está associado à alcunha “Madrinha”, maneira como lideranças do grupo criminoso autointitulam a parlamentar.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-e-policia-federal-deflagram-operacao-batismo-contra-milicia-no-rio-de-janeiro-256600</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uff-lanca-observatorio-contra-violencia-a-professores-com-apoio-do-mec-256588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3328-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;UFF lança observatório contra violência a professores com apoio do MEC&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ferramenta realizará pesquisa para produção de dados que possibilitem compreender os fenômenos de perseguição e violência contra educadores no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0504_20231218062554_WZE5E.jpg" longdesc="91932;89040"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MEC&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Faculdade de Educação da Universidade Federal Fluminense (FEUFF), em parceria com o Ministério da Educação (MEC), lançou o Observatório Nacional da Violência contra Educadores (ONVE), projeto de extensão da Universidade em parceria com a Secretaria de Educação Continuada, Alfabetização de Jovens e Adultos, Diversidade e Inclusão (Secadi) do MEC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O lançamento, ocorrido em 11 de dezembro, foi um momento de celebração da mobilização em defesa das educadoras e dos educadores brasileiros. A ocasião reuniu representações sindicais, parlamentares e coletivos do campo defensor do direito à educação. A Secadi/MEC foi representada por Erasto Fortes Mendonça, coordenador-geral de Políticas Educacionais em Direitos Humanos. O evento ressaltou como esse tipo de violência é um tema dos direitos humanos, uma vez que, no cenário atual, educadoras e educadores têm sua liberdade de ensinar violada principalmente por serem, em função do seu ofício, defensores dos direitos humanos.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Por isso, as perseguições contra educadores também têm sido objeto de trabalho do Ministério de Direitos Humanos e Cidadania (MDHC). A equipe do Observatório tem trabalhado com o MDHC para a produção de campanhas e políticas de enfrentamento desse problema no âmbito de uma educação e cultura em direitos humanos no País. Esteve presente, em nome do MDHC, João Moura, coordenador-geral de Educação Cidadã na rede formal e popular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Observatório irá realizar uma pesquisa nacional em 2024 para produzir dados que possibilitem uma compreensão ampla dos fenômenos de perseguição e violência contra educadores no Brasil. Durante o levantamento dos dados, frente a uma estimativa da demanda ainda em curso, serão desenvolvidos protocolos de acolhimento e acolhimento jurídico e psicológico a profissionais da educação perseguidos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/uff-lanca-observatorio-contra-violencia-a-professores-com-apoio-do-mec-256588</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256563</link><description>DOUGLAS PRADO Colunista</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/douglas-prado-256563</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256559</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-256559</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256557</link><description>Christianne Michelin</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/christianne-michelin-256557</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-256560</link><description>Célio Thomaz
 </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/celio-thomaz-256560</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256554</link><description>Ronaldo Fiani</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ronaldo-fiani-256554</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256555</link><description>José Luiz Alquéres</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jose-luiz-alqueres-256555</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256556</link><description>Aristóteles Drummond</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aristoteles-drummond-256556</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-256562</link><description>Sabor em Cena </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sabor-em-cena-256562</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caos-na-saude-256561</link><description>Caos na saúde</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caos-na-saude-256561</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/longas-para-todos-os-gostos-e-faixas-etarias-estreiam-em-petropolis-256558</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3328-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Longas para todos os gostos e faixas etárias estreiam em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0338_20231216083352_FI0AY.jpg" longdesc="91892;40259"&gt;&lt;br&gt;“Godzilla: Minus One”, uma aventura, com ares de ficção científica e ação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que tal aproveitar o domingo para curtir as estreias da semana? Uma delas é “Godzilla: Minus One”, uma aventura, com ares de ficção científica e ação e classificação indicativa de 12 anos. A obra é o novo filme do diretor e roteirista Takashi Yamazaki. No longa, o já conhecido kaiju aterroriza a cidade japonesa que se encontra devastada após a Segunda Guerra Mundial, na qual o país saiu perdendo e vai do zero ao negativo com a chegada do gigante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda estreia da semana é “A Maldição do Queen Mary”. A obra é um filme de terror e mistério dirigido por Gary Shore (Drácula: A História Nunca Contada, Feriados) e com classificação indicativa de 16 anos. A produção mostra a história da dupla de fotógrafos Anne (Alice Eve) e Patrick (Joel Fry) que, acompanhados de seu filho mais novo, Lukas (Lenny Rush) embarcam em um luxuoso navio conhecido como Queen Mary. Porém, esperando uma viagem divertida em família, não demora até que eles percebam que, por trás de todo o status, o icônico navio esconde uma série de segredos extremamente sombrios e violentos, e cada um dos tripulantes será envolvido em seu passado obscuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra opção de terror, pela segunda semana em cartaz, “Feriado Sangrento”, com classificação indicativa de 18 anos. O filme norte-americano de terror dirigido por Eli Roth é baseado em um trailer do diretor exibido durante o filme Grindhouse (2007), de Quentin Tarantino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A trama se passa em uma cidade dos Estados Unidos onde surgiu o feriado de Ação de Graças. Após uma confusão durante a Black Friday terminar em tragédia, a população passa a ser aterrorizada por um serial killer misterioso. Com vítimas aleatórias e sem qualquer tipo de conexão aparente, o assassino parece não ter um plano - mas não demora até que os moradores descubram que, na verdade, tudo faz parte de uma trama macabra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em cartaz “Wonka”, a aventura, para toda a família, com fantasia, comédia  e uma pitada de musical tem classificação indicativa de 10 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa é uma comédia musical baseada no clássico livro A Fantástica Fábrica de Chocolate, do autor britânico Roald Dahl. O filme mostra as origens da história do jovem Willy Wonka (interpretado por Timothée Chalamet), que apareceu nos cinemas pela primeira vez na produção de 1971 e, mais tarde, ganhou um remake estrelado por Johnny Depp em 2005.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de se tornar a mente brilhante por trás da maior fábrica de chocolate do mundo, Willy precisou enfrentar vários obstáculos - como a falta de apoio do pai na busca por tornar seu grande sonho uma realidade. Por isso, Wonka decidiu sair para sempre da casa dos pais ainda jovem, embarcando naquela que seria a aventura mais fantástica de sua vida. Nela, o jovem acabou conhecendo os seus fiéis e icônicos assistentes, os Oompa Loompas (interpretados por Hugh Grant), que o ajudaram a ir contra todas as probabilidades para se tornar o maior chocolatier já visto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os apaixonados em ação “O sequestro do Voo 375”, com classificação indicativa de 14 anos. O filme é brasileiro de ação e dirigido por Marcus Baldini (Uma Quase Dupla, Bruna Surfistinha). Baseado na história real de um caso que chocou o país na década de 1980, o longa se passa no período do Governo Sarney, em 1988, enquanto o Brasil enfrentava uma série de dificuldades econômicas e financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nonato (Jorge Paz) é um homem de origens simples em busca de trabalho, mas todas as suas tentativas são frustradas. Inconformado com a sua situação - e, acima de tudo, a de seu país como um tudo -, Nonato decide protestar contra o Governo de uma forma dramática: sequestrar o voo 375, da Vasp, com mais de cem passageiros, ordenando ao comandante Murilo (Danilo Grangheia) que jogue o avião em cima do Palácio do Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para evitar a tragédia, o piloto acaba sendo obrigado a executar manobras que jamais haviam sido tentadas com um avião daquele tamanho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instagram: @redecinemaxx (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/redecinemaxx/"&gt;https://www.instagram.com/ redecinemaxx&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/longas-para-todos-os-gostos-e-faixas-etarias-estreiam-em-petropolis-256558</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-afirma-103-obras-concluidas-desde-2022-256599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3328-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura afirma: 103 obras concluídas desde 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0400_20231218075223_H1Z00.jpg" longdesc="91939;102948"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura chegou à marca de 103 obras de grande e médio porte concluídas desde 2022. São: 77 contenções (em margem de rio, de rua e de encosta); 8 obras em equipamentos públicos (construção, reforma, adaptação etc.); 6 de drenagem e recomposição de vias; 5 de limpeza e desobstrução de vias e rios; 4 de melhoria viária (asfaltamento, pavimentação, tapa-buracos etc.); 2 referentes à mobilidade de pedestres (calçada, guarda-corpos, pontes etc.); e 1 de desmonte de rochas.&lt;br&gt;Essas 103 obras concluídas fazem parte um total de 179 obras de grande e médio porte que a Prefeitura vem tocando desde 2022. São 103 concluídas, 51 em andamento e 25 em fase de licitação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lista das obras já concluídas&lt;br&gt;Contenção em margem de rio: 32&lt;br&gt;• Bingen (Rua Bingen, em frente à Universidade Estácio de Sá)&lt;br&gt;• Bingen (Rua Bingen, em frente ao Restaurante Luka's)&lt;br&gt;• Bingen (Rua Bingen, 463)&lt;br&gt;• Bingen (Rua João Xavier, 547)&lt;br&gt;• Castrioto (Rua Pedro Vogel Sobrinho)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 2.280)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.582 – 1.622)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.398)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 1.164)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 350)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 3.147, junto ao sacolão)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Barão do Rio Branco, 3.147, junto ao sacolão)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Piabanha, 149)&lt;br&gt;• Centro (Avenida Roberto Silveira)&lt;br&gt;• Centro (Praça da Liberdade)&lt;br&gt;• Centro (Rua Carlos Gomes, 168)&lt;br&gt;• Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 1.559)&lt;br&gt;• Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 342)&lt;br&gt;• Coronel Veiga (Rua Coronel Veiga, 217)&lt;br&gt;• Corrêas (Ponte de Corrêas, Rua Vigário Corrêa)&lt;br&gt;• Itaipava (Estrada das Arcas)&lt;br&gt;• Moinho Preto (Ponte do Carvoeiro) • Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 94)&lt;br&gt;• Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 741)&lt;br&gt;• Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 877)&lt;br&gt;• Morin (Avenida General Marciano Magalhães, 161)&lt;br&gt;• Nogueira (Avenida Norma Maria Reiner)&lt;br&gt;• Quitandinha (Rua Afrânio Melo Franco)&lt;br&gt;• Quitandinha (Rua General Rondon, em frente à Comdep)&lt;br&gt;• Saldanha Marinho (Rua Saldanha Marinho) &lt;br&gt;• São Sebastião (Rua Capitão Paladini)&lt;br&gt;• São Sebastião (Rua Capitão Paladini, s/n)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contenção de rua: 30&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Cascatinha (Rua Guilherme Daumas Nunes, 111)&lt;br&gt;• Cascatinha (Rua Guilherme Daumas Nunes, 705)&lt;br&gt;• Cascatinha (Rua Guilherme Daumas Nunes, 702)&lt;br&gt;• Castelânea (Rua Francisco Blatt, 200)&lt;br&gt;• Caxambu (Rua Barão de Águas Claras, 106)&lt;br&gt;• Caxambu (Rua Belinha Cavalcanti, próximo à Servidão Flávio Cavalcanti)&lt;br&gt;• Caxambu (Rua Joaquim Ribeiro da Mota, 250)• Centro (Rua do Encanto, 264)&lt;br&gt;• Centro (Rua Domingos Andrade Bastos, 195)&lt;br&gt;• Centro (Rua Joaquim Murtinho, 81)&lt;br&gt;• Centro (Rua Padre Moreira, s/n)&lt;br&gt;• Centro (Rua Visconde de Bom Retiro) • Estrada da Saudade (Ladeira João Ventura Torres, 1.129)&lt;br&gt;• Estrada da Saudade (Rua Augusto da Silva, Morro Florido, 908)&lt;br&gt;• Fazenda Inglesa (Rua Salvador da Costa Alves)&lt;br&gt;• Moinho Preto (Rua Stephan Zweig, 266)&lt;br&gt;• Morin (Rua Augusto Severo, ponto final do ônibus Lagoinha)&lt;br&gt;• Posse (Alameda João Câmara)&lt;br&gt;• Posse (Lot. Nossa Senhora de Fátima)&lt;br&gt;• Posse (Rua Bernardo Roberto) • Quarteirão Brasileiro (Rua José Mayworm)&lt;br&gt;• Quarteirão Brasileiro (Servidão Arthur Ternes) &lt;br&gt;• Quitandinha (Rua Alagoas, 396)&lt;br&gt;• Retiro (Rua das Dracenas)&lt;br&gt;• Sargento Boening (Rua Sargento Fontes, 264)&lt;br&gt;• Valparaíso (Rua Frei Ciríaco, 780)&lt;br&gt;• Valparaíso (Rua Presidente Ranieri Mazzilli) • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Juvenal Amaral)&lt;br&gt;• Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Paulino Guimarães)&lt;br&gt;• Vila Felipe / Chácara Flora (Travessa Frederico Karl)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Contenção de encosta: 15&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto da Serra (NIS)&lt;br&gt;• Alto da Serra (Rua Dom João Braga)&lt;br&gt;• Alto da Serra (Rua Oswero Vilaça, 79)&lt;br&gt;• Bingen (Rua Duarte da Silveira)&lt;br&gt;• Bingen (Rua João Xavier, 283)&lt;br&gt;• Bingen (Rua Major Alberto Silva)&lt;br&gt;• Castelo São Manoel (Estrada Manoel Walter Bechtlufft) • Centro (Centro de Saúde Coletiva Prof. Manoel José Ferreira, Rua Santos Dumont, 10)&lt;br&gt;• Centro (Rua Padre Moreira, s/n)&lt;br&gt;• Centro (UPA Centro)&lt;br&gt;• Estrada da Saudade (Estrada da Saudade, 1.210)&lt;br&gt;• Independência (Rua Antônio da Silva Ligeiro, 1.158)&lt;br&gt;• Itamarati (Rua Pedro Elmer, servidão de acesso à Rua Spartaco Banal)&lt;br&gt;• Pedro do Rio (CEI Professora Graça Costa)&lt;br&gt; • Quissamã (Rua Quissamã, 1.072)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipamento público (construção, reforma, adaptação etc.): 8&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Alto da Serra (Pronto Socorro Leônidas Sampaio)&lt;br&gt;• Bingen (Hospital Municipal Nelson de Sá Earp)&lt;br&gt;• Centro (Águia e lago da praça da Câmara) • Centro (Casa de Santos Dumont)&lt;br&gt;• Centro (Centro de Cultura Raul de Leoni)&lt;br&gt;• Centro (Secretaria de Fazenda)&lt;br&gt;• Centro (UPA Centro)&lt;br&gt;• Retiro (UBS Retiro)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Drenagem e recomposição da via: 6&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Castelânea (Estrada do Paraíso, 283)&lt;br&gt;• Cidade toda • Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Eduardo de Moraes)&lt;br&gt;• Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Jacinto Rabelo)&lt;br&gt;• Vila Felipe / Chácara Flora (Rua Juvenal Amaral) &lt;br&gt;• Vila Felipe / Chácara Flora (Travessa Goitacazes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Limpeza e desobstrução de vias e rios: 5&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Foram 5 contratos da Prefeitura para a limpeza e a desobstrução de vias e rios em toda a cidade&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Melhoria viária (asfaltamento, pavimentação, tapa-buracos): 4&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Carangola (Vila Juliano Constantino Manzini)&lt;br&gt;• E 3 contratos referentes à cidade toda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedestres (calcada, guarda-corpos, pontes etc.): 2&lt;br&gt;• Cidade toda&lt;br&gt;• Estrada da Saudade (Rua Augusto da Silva)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desmonte de rochas: 1&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Cidade toda&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-em-petropolis-256564"&gt;Insegurança alimentar e nutricional se agrava em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hipershopping-denuncia-fake-news-sobre-vagas-de-emprego-256604"&gt;HiperShopping denuncia fake news sobre vagas de emprego&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-afirma-103-obras-concluidas-desde-2022-256599</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Avaliação do procedimento foi demandada pelo Ministério da Saúde para melhorar o tratamento da metástase mais frequente do câncer colorretal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Comissão Nacional de Incorporação de Tecnologias no Sistema Único de Saúde (Conitec) deu parecer inicial favorável à incorporação da ablação térmica por radiofrequência para auxiliar no tratamento do câncer de cólon e reto.  O procedimento já está disponível no SUS para cuidados com pacientes que apresentam tumores no fígado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação da comissão, a incorporação pode trazer melhorias no tratamento, aumentando o tempo de vida do paciente sem progressão da doença. O tema retorna para avaliação final da Conitec no início do ano que vem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer colorretal é o tipo de tumor maligno mais comum do sistema digestivo e o segundo tipo de câncer que mais mata, atrás apenas do de pulmão. É considerada uma doença tratável e frequentemente curável quando diagnosticada de forma localizada no intestino. A maioria das mortes estão ligadas à metástase, quando a enfermidade se dissemina para outros órgãos. Cerca de 20% dos pacientes já são diagnosticados com metástase, sendo o fígado o órgão acometido mais comum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A Conitec avaliou o método ablativo por radiofrequência ou micro-ondas para pacientes com tumores pequenos e em pouca quantidade, ou quando a cirurgia para retirada da metástase hepática não é possível. O primeiro insere correntes de alta frequência no tumor, que são transmitidas por um ou mais eletrodos. Já a ablação por micro-ondas introduz carga elétrica para alcançar a morte do tumor por coagulação. O uso da ablação, na avaliação da comissão, traz benefícios para os pacientes, agregada aos tratamentos já disponibilizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Atualização das diretrizes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A avaliação do tema é uma demanda do Ministério da Saúde, como resultado do processo de atualização das Diretrizes Diagnósticas e Terapêuticas (DDT) do Câncer de Cólon e Reto. Publicado em 2014, o documento orienta diagnóstico e o tratamento no SUS para a condição e já incluía como opções de tratamento a cirurgia para retirada do tumor (ressecção) e a quimioterapia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; A inclusão do procedimento foi apontada como necessidade na reunião de escopo da DDT, etapa que tem como objetivo levantar, entre outras questões, os benefícios e danos das várias opções de tratamento, diagnóstico e prevenção. Participaram da elaboração das diretrizes profissionais de saúde, especialistas na área, representantes de sociedades médicas, pacientes e profissionais da pasta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-lanca-campanha-publicitaria-para-reforcar-a-seguranca-do-alimento-inspecionado-256590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3328-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo Federal lança campanha publicitária para reforçar a segurança do alimento inspecionado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Selos de inspeção SIF, SIM, SIE ou Sisbi são os responsáveis por assegurarem a qualidade dos produtos que chegam à mesa da população, sem riscos à saúde humana&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0432_20231218063133_OQCQJ.png" longdesc="91934;840723"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o slogan “Alimento inspecionado. Tá na mesa, tá seguro”, o Governo Federal lançou nesta semana uma campanha publicitária para reforçar a população brasileira quanto à segurança do consumo de carnes de aves e ovos inspecionados. A estratégia do Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) é reafirmar que a gripe aviária, que ingressou no país em maio de 2023 afetando aves silvestres, não é transmitida pelo consumo desses alimentos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um outro reforço dado pelo Mapa é quanto ao selo de inspeção (SIF, SIE, SIM e Sisbi) encontrado nos rótulos dos produtos de origem animal a venda. Até receber este selo, o produto passa por diversas etapas de fiscalização e inspeção realizadas na administração pública, em diferentes instâncias - federal, estadual ou municipal-, para conferir se os produtos de origem animal atendem aos critérios exigidos pela legislação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consumidor, fique atento: o Selo de inspeção é OBRIGATÓRIO e é o responsável por assegurar a qualidade dos produtos que chegam a sua mesa, sem riscos à saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha conta, ainda, com uma propaganda direcionada aos produtores rurais com intuito de orientá-los sobre as medidas de biosseguridade para evitar o espalhamento da doença para granjas comerciais, bem como para esclarecer sobre as notificações ao Serviço Veterinário Oficial de focos suspeitos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com veiculação nacional, a campanha conta com propaganda para TV, spot de rádio, peças para site de jornais e revistas de todo o país, e também para as redes sociais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ACESSIBILIDADE - As peças produzidas para a campanha contêm recursos de acessibilidade de audiodescrição, legenda e tradução em libras, nos termos da Lei nº 13.146, de 6 de julho de 2015, com vistas a atender às Instruções Normativas da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-federal-lanca-campanha-publicitaria-para-reforcar-a-seguranca-do-alimento-inspecionado-256590</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-supera-botafogo-e-fatura-primeira-edicao-da-copinha-feminina-256581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3328-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo supera Botafogo e fatura primeira edição da Copinha Feminina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Time carioca Sub 20 levanta a taça em Sâo Paulo após campanha invicta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lincoln Chaves - EBC - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;A taça da primeira edição da Copa São Paulo de Futebol Júnior Feminina é do Flamengo. Neste domingo (17), o Rubro-Negro derrotou o Botafogo por 2 a 0 no Estádio do Canindé, em São Paulo, pela final da competição sub-20.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O clássico foi realizado sol sol eslcadante na capital paulista. O Botafogo iniciou melhor e chegou a ter dois gols, ambos com participação da zagueira Raiani, anulados por impedimento. As Gloriosas, no entanto, perderam a lateral Kemilly, expulsa, logo aos 11 minutos, tendo que atuar o restante da partida com uma jogadora a menos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Flamengo, aos poucos, passou a dominar as ações, consolidando a superioridade no segundo tempo. Aos 13 minutos, na sequência de uma cobrança de escanteio, Mariana desviou a bola na pequena área e mandou para as redes. O gol do título saiu nos acréscimos, novamente após um tiro de canto. Depois do cruzamento, a também atacante Pimenta, de cabeça, fechou o placar no Canindé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conquista coroa uma campanha invicta do Flamengo. As cariocas jogaram a primeira fase no próprio Canindé e ficaram na ponta do Grupo A, com sete pontos (duas vitórias e um empate), à frente de Santos, Grêmio e Botafogo-PB. Na semifinal, disputada no Estádio da Rua Javari, as rubro-negras derrotaram o São Paulo nos pênaltis, após empate por 3 a 3 no tempo normal. Foram 11 gols marcados e sete sofridos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira Copinha Feminina reuniu 16 clubes de sete estados e do Distrito Federal. Os times foram divididos em quatro chaves, sediadas em diferentes estádios da capital paulista: Canindé, Rua Javari, Nicolau Alayon e Ibrachina Arena. A atacante Mileninha, do Internacional, terminou a competição como artilheira, com seis gols.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fluminense-estreia-no-mundial-de-clubes-contra-o-al-ahly-do-egito-256603"&gt;Fluminense estreia no Mundial de Clubes contra o Al Ahly, do Egito&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/fifa-confirma-novo-mundial-de-clubes-entre-junho-e-julho-de-2025-256582"&gt;Fifa confirma novo Mundial de Clubes entre junho e julho de 2025&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-supera-botafogo-e-fatura-primeira-edicao-da-copinha-feminina-256581</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-de-mercado-no-peru-para-exportacao-de-farinha-de-carne-e-ossos-bovinos-256591</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3328-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abertura de mercado no Peru para exportação de farinha de carne e ossos bovinos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As negociações começaram em julho de 2016 e foram concluídas com a aprovação do Certificado Sanitário Internacional (CSI)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0469_20231218063416_Q7HKB.jpg" longdesc="91935;66315"&gt;&lt;br&gt; Farinha de carne. Foto: Associação Brasileira de Reciclagem Animal (ABRA)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro informa, com satisfação, a abertura de mercado às exportações brasileiras de farinha de carne e ossos de bovinos para o Peru. As negociações começaram em julho de 2016 e foram concluídas com a aprovação do Certificado Sanitário Internacional (CSI), recém-publicada pelo governo peruano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trata-se de um mercado da ordem de US$ 30 milhões e com potencial de crescimento, considerando-se a reativação da indústria peruana de aves, suínos e “pet food”. As exportações brasileiras de produtos agrícolas para o país andino ultrapassaram US$ 628 milhões no último ano, com destaque para produtos florestais, carne e soja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao longo de 2023, o Brasil logrou abrir 75 novos mercados externos para os produtos agropecuários nacionais. Tal resultado é fruto do trabalho conjunto entre o Ministério da Agricultura e Pecuária (Mapa) e o Ministério das Relações Exteriores (MRE).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servicos-poderao-ficar-mais-caros-com-reforma-tributaria-256601"&gt;Serviços poderão ficar mais caros com reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/russia-renova-quota-para-importacao-de-carne-bovina-e-de-aves-256589"&gt;Rússia renova quota para importação de carne bovina e de aves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abertura-de-mercado-no-peru-para-exportacao-de-farinha-de-carne-e-ossos-bovinos-256591</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/direitos-autorais-minc-abre-inscricoes-para-edital-de-credenciamento-de-mediadores-e-arbitros-256593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3328-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Direitos autorais: MinC abre inscrições para edital de credenciamento de mediadores e árbitros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prazo para os interessados enviarem o pedido é 9 de fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0510_20231218063930_WFBD0.png" longdesc="91937;935592"&gt;&lt;br&gt; Foto: Freepik&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Cultura abriu na sexta-feira (15) as inscrições para o Edital de Credenciamento de Mediadores e Árbitros para atuarem no âmbito do MinC nos conflitos envolvendo direitos autorais. O objetivo é a formação de um cadastro destes profissionais oficialmente credenciados pelo Ministério, válido para o período de dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo seletivo é destinado a pessoas físicas. Os interessados podem encaminhar, gratuitamente, os pedidos de credenciamento, juntamente com a documentação comprobatória, para o email: mediacao.digec@cultura.gov.br. O prazo é até 9 de fevereiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Direito Autoral é tema complexo, que gera muitos litígios e enseja conhecimento técnico profundo. A abertura do novo edital oportuniza o credenciamento de profissionais altamente capacitados como mediadores e/ou árbitros. O intento é colocar à disposição da sociedade um sistema confiável de solução de litígios, com a participação de profissionais dotados do conhecimento técnico e da experiência necessários. Ademais, outras vantagens deste sistema, a celeridade dos processos e os valores inferiores àqueles gastos em ações judiciais”, afirma a diretora de Gestão Coletiva de Direitos Autorais do MinC, Marissol Barbosa de Souza Pinheiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os requisitos para compor a lista de mediadores são: ser civilmente capaz e de conduta ilibada; nível superior desejável em Direito; ter, no mínimo, 5 anos de experiência em direitos autorais; certificado de conclusão de curso de mediador; experiência de, no mínimo, 3 anos em mediação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para integrar a lista de árbitros é necessário: ser civilmente capaz e de conduta ilibada; nível superior em Direito; ter, no mínimo, 10 anos de experiência em direitos autorais; certificado de conclusão de curso de árbitro; experiência de, no mínimo, 3 anos em arbitragem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A mediação e a arbitragem foram inseridas na legislação de direitos autorais por meio da Lei n.º 12853/2013, que incluiu o art. 100-B na Lei 9610/98. Nesta toada, o Decreto 9574/2018 complementa o sistema legislativo que trata destes métodos alternativos de resolução de conflitos na seara dos direitos autorais. Obviamente, como toda e qualquer mediação e/ou arbitragem, há de se ter em conta a Lei geral sobre o tema (Lei n.º 13.140/2015)”, completa Marissol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Etapas&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O processo de credenciamento de mediadores e árbitros terá duas etapas, ambas de caráter eliminatório. A primeira é o envio do pedido e da documentação completa exigida, enquanto a segunda etapa será constituída de entrevista oral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado final será homologado pelo MinC mediante publicação no site www.gov.br/cultura até 15 de abril de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para mais informações, clique &lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/cultura/pt-br/assuntos/editais-e-portarias/editais/2023/inscricoes-abertas/edital-de-credenciamento-de-mediadores-e-arbitros"&gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acesse o Edital&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/cultura/pt-br/assuntos/editais-e-portarias/editais/2023/inscricoes-abertas/EditaldeCredenciamentodeMediadoreserbitrosparaatuaremnombitodoMinCnosconflitosenvolvendodireitosautorais.pdf"&gt; aqui &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minc-e-oei-lancam-editais-de-contratacao-de-consultores-para-setor-audiovisual-256592"&gt;MinC e OEI lançam editais de contratação de consultores para setor audiovisual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/direitos-autorais-minc-abre-inscricoes-para-edital-de-credenciamento-de-mediadores-e-arbitros-256593</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa foi feita com 1,4 mil profissionais de todo o Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nelson Lin - Rádio Nacional - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma pesquisa da Associação Médica Brasileira e da Associação Paulista de Medicina mostra que seis em cada dez mulheres médicas relataram sofrer algum tipo de assédio, moral ou sexual, no ambiente de trabalho. Além disso, 70% delas relataram sofrer algum tipo de preconceito no exercício de sua profissão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro dado alarmante na pesquisa é que, de 44% das médicas que levaram as denúncias a seus superiores, somente 11% viram resultados em suas queixas. Pouco mais de 10% levaram suas denúncias a autoridades policiais ou ao Judiciário e, dessas, somente 5% tiveram suas queixas investigadas ou viram os responsáveis serem punidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para uma das coordenadoras da pesquisa, a médica e membro da Associação Médica Brasileira Maria Rita Mesquita, há muitas outras dificuldades presentes na vida da mulher médica, e a sociedade precisa ouvi-las de forma mais atenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Elas colocam outras dificuldades, excesso de trabalho, dupla jornada, baixa remuneração, as condições de trabalho e desrespeito, machismo, misoginia, enfim, existem várias dificuldades, e, enquanto sociedade, enquanto Associação Médica Brasileira, o que se pode fazer é dar voz a essas mulheres, criar grupos que discutam ações."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa foi feita por meio de plataforma online com mais de 1,4 mil médicas de todo o Brasil. A margem de erro da pesquisa é de 3 pontos percentuais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Médica Brasileira oferece um canal de denúncias para médicas, por meio do qual a vítima recebe orientação jurídica sobre como proceder. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-operacao-para-investigar-producao-e-divulgacao-de-imagens-de-alunas-de-colegios-particulares-da-barra-da-tijuca-256605</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Rio/3328-381" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Rio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil realiza operação para investigar produção e divulgação de imagens de alunas de colégios particulares da Barra da Tijuca&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231218091924_ZLMB2.jpg" longdesc="91944;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da Delegacia de Proteção à Criança e ao Adolescente (DPCA) realizaram, nesta segunda-feira (18/12), a "Operação Adolescência Artificial". Foram cumpridos 16 mandados de busca e apreensão nas residências de alunos de duas instituições de ensino particulares da Barra da Tijuca, Zona Oeste do Rio. A ação contou com o apoio de equipes de delegacias do Departamento-Geral de Polícia Especializada (DGPE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dispositivos eletrônicos apreendidos serão periciados, e as informações obtidas vão auxiliar nas investigações sobre produção e divulgação de imagens de alunas desses colégios. Segundo apurado, foram produzidas imagens com inteligência artificial a partir de fotos delas que mostram as adolescentes como se estivessem nuas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esta ação de hoje comprova que a lei é para todos. A investigação continua para responsabilizar todos os envolvidos neste crime revoltante", disse o delegado Marcus Vinícius Braga, titular da DPCA. "Esperamos, com a operação, descobrir quem foram os autores das montagens, bem como os alunos que compartilharam o material. As investigações estão sob sigilo."&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-realiza-operacao-para-investigar-producao-e-divulgacao-de-imagens-de-alunas-de-colegios-particulares-da-barra-da-tijuca-256605</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256552</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-256552</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-6-256602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bolsa%20Fam%C3%ADlia/3328-330" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bolsa Família&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa paga novo Bolsa Família a beneficiários com NIS de final 6&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mães de bebês de até 6 meses recebem adicional de R$ 50&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231215071541_R0SVB.jpg" longdesc="91836;28810"&gt;&lt;br&gt; Divulgação / MDAS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal paga nesta segunda-feira (18) a parcela de dezembro do novo Bolsa Família aos beneficiários com Número de Inscrição Social (NIS) de final 6. Pelo terceiro mês seguido, o benefício tem um adicional para mães de bebês de até 6 meses de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chamado de Benefício Variável Familiar Nutriz, o adicional corresponde a seis parcelas de R$ 50 para garantir a alimentação da criança. Com o novo acréscimo, que destina R$ 20 milhões a 420 mil mães neste mês, o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, Família e Combate à Fome informa que está concluída a implementação do novo Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do novo adicional, o Bolsa Família paga um acréscimo de R$ 50 a famílias com gestantes e filhos de 7 a 18 anos de idade e outro, de R$ 150, a famílias com crianças de até 6 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor mínimo corresponde a R$ 600, mas com o novo adicional o valor médio do benefício sobe para R$ 680,61. Segundo o Ministério do Desenvolvimento e Assistência Social, neste mês o programa de transferência de renda do governo federal alcançará 21,06 milhões de famílias, com gasto de R$ 14,25 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde julho, passou a valer a integração dos dados do Bolsa Família com o Cadastro Nacional de Informações Sociais (CNIS), que conta com mais de 80 bilhões de registros administrativos referentes a renda, vínculos de emprego formal e benefícios previdenciários e assistenciais pagos pelo INSS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com base no cruzamento de informações, 190 mil famílias passaram a fazer parte do programa em dezembro. A inclusão foi possível por causa da política de busca ativa, baseada na reestruturação do Sistema Único de Assistência Social (Suas) e que se concentra nas pessoas mais vulneráveis que têm direito ao complemento de renda, mas não recebem o benefício. Desde março, 2,85 milhões de famílias passaram a fazer parte do Bolsa Família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Regra de proteção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Cerca de 2,47 milhões de famílias estão na regra de proteção em dezembro. Em vigor desde junho, essa regra permite que famílias cujos membros consigam emprego e melhorem a renda recebam 50% do benefício a que teriam direito por até 2 anos, desde que cada integrante receba o equivalente a até meio salário mínimo. Para essas famílias, o benefício médio ficou em R$ 372,39.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Reestruturação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde o início do ano, o programa social voltou a chamar-se Bolsa Família. O valor mínimo de R$ 600 foi garantido após a aprovação da Emenda Constitucional da Transição, que permitiu o gasto de até R$ 145 bilhões fora do teto de gastos neste ano, dos quais R$ 70 bilhões estão destinados a custear o benefício. O pagamento do adicional de R$ 150 começou em março, após o governo fazer um pente-fino no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), para eliminar fraudes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No modelo tradicional do Bolsa Família, o pagamento ocorre nos últimos 10 dias úteis de cada mês. Em dezembro, o calendário é antecipado, e as parcelas são liberadas antes do Natal. O beneficiário poderá consultar informações sobre as datas de pagamento, o valor do benefício e a composição das parcelas no aplicativo Caixa Tem, usado para acompanhar as contas poupança digitais do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Auxílio Gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Auxílio Gás também será pago nesta segunda-feira às famílias cadastradas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico), com NIS final 6. O valor caiu para R$ 104, por causa das reduções recentes no preço do botijão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com duração prevista até o fim de 2026, o programa beneficia cerca de 5,3 milhões de famílias. Com a aprovação da Emenda Constitucional da Transição e da medida provisória do Novo Bolsa Família, o benefício foi mantido em 100% do preço médio do botijão de 13 kg até o fim do ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Só pode receber o Auxílio Gás quem está incluído no CadÚnico e tenha pelo menos um membro da família que receba o Benefício de Prestação Continuada (BPC). A lei que criou o programa definiu que a mulher responsável pela família terá preferência, assim como mulheres vítimas de violência doméstica.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-paga-novo-bolsa-familia-a-beneficiarios-com-nis-de-final-6-256602</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servicos-poderao-ficar-mais-caros-com-reforma-tributaria-256601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3328-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serviços poderão ficar mais caros com reforma tributária&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cadeias produtivas curtas reduzem créditos tributários&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0359_20231218081141_6AVM6.jpg" longdesc="91941;43786"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A reforma tributária poderá encarecer os serviços em geral. Sem cadeia produtiva longa, o setor se beneficiará menos de créditos tributários e será tributado com uma alíquota de IVA dual, estimada em 27,5%, mais alta que os atuais 9,25% do Programa de Integração Social (PIS) e da Contribuição para o Financiamento da Seguridade Social (Cofins) cobrado sobre empresas com lucro presumido, situação que engloba a maioria das empresas prestadoras de serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns tipos de serviço, no entanto, terão alíquota diminuída em 60%. Na primeira votação, em julho, a Câmara havia concedido a redução para serviços de transporte coletivo, de saúde, de educação, cibernéticos, de segurança da informação e de segurança nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado incluiu na lista os segmentos de comunicação institucional e de eventos. Serviços prestados por Instituição Científica, Tecnológica e de Inovação (ICT) sem fins lucrativos serão isentos. Os serviços de transporte coletivo intermunicipal e interestadual migraram da alíquota reduzida para regime específico, com impostos a serem definidos apenas após a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado também incluiu agências de viagem, serviços de saneamento e de telecomunicações em regimes específicos, que preveem sistema de coleta e alíquotas diferenciadas. Os senadores proibiram ainda a incidência do Imposto Seletivo sobre os serviços de energia e de telecomunicações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda votação na Câmara, na sexta-feira (15), os deputados retiraram os seguintes segmentos dos regimes específicos: saneamento básico, concessão de rodovias, transporte aéreo, microgeração e minigeração de energia, telecomunicações e bens e serviços “que promovam a economia circular”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em audiência na Câmara dos Deputados no fim de junho, o secretário extraordinário da Reforma Tributária, Bernard Appy, afirmou que outros elementos deverão compensar as alíquotas mais altas. Primeiramente, ele citou o crescimento econômico decorrente da reforma tributária como fator de geração de empregos e de negócios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da expansão da economia, Appy afirmou que o fim da cumulatividade (tributação em cascata) trará ganhos às empresas de serviços, que poderão usar créditos tributários não aproveitados atualmente. Ele também citou a simplificação do sistema e a redução do litígio e do custo do investimento como fatores que estimularão os serviços. Na cerimônia de instalação da Comissão Temática de Assuntos Econômicos do Conselhão, no último dia 4, o secretário disse que a carga tributária para alguns tipos de serviço cairá de 7% a 13% com a reforma tributária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços de internet&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Assim como para os serviços em geral, as empresas de streaming (exibição de vídeos, filmes e séries) de internet pagarão alíquota maior. O mesmo ocorre com aplicativos de transporte e de entrega de comidas. O Ministério da Fazenda assegura que a redução do preço da energia elétrica compensará esses aumentos, resultando em pouco impacto para o consumidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imposto Seletivo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A reforma tributária institui a possibilidade de criação do Imposto Seletivo, que incidirá sobre produtos prejudiciais à saúde e ao meio ambiente. Na prática, essa tributação atingirá bebidas alcoólicas, cigarros e alimentos com excesso de açúcar ou de sal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim como o IVA dual, a alíquota do Imposto Seletivo será determinada posteriormente à reforma tributária. Para os cigarros e as bebidas alcoólicas, não deverá haver grandes alterações de preços, porque esses produtos há décadas pagam grandes alíquotas de Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI), como política de saúde pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os demais produtos com riscos sanitários e ambientais, o Imposto Seletivo resultará em encarecimento. A inclusão dos agrotóxicos e defensivos agrícolas, no entanto, ainda será discutida em lei complementar. Para facilitar a aprovação da reforma tributária pela bancada ruralista, o governo concordou em excluir do Imposto Seletivo os insumos agrícolas, inclusive os agrotóxicos, que se beneficiam da alíquota de IVA reduzida em 60%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Senado tinha incluído o Imposto Seletivo sobre armas e munições, exceto as compradas pela Administração Pública. No entanto, na aprovação do último destaque no segundo turno de votações nesta sexta-feira, a Câmara retirou o tributo sobre esses produtos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Heranças&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Atualmente, as heranças e doações no Brasil pagam Imposto de Transmissão Causa Mortis e Doação (ITCMD). Cada estado define a alíquota, mas o imposto médio correspondia a 3,86% em 2022, sem progressividade (alíquotas maiores para heranças maiores) na maioria das unidades da Federação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A reforma tributária estabelecerá que a alíquota será progressiva, para que as famílias mais ricas paguem mais e também permitirá a cobrança sobre heranças e doações vindas de outros países. Para facilitar as negociações, no entanto, o relator Aguinaldo Ribeiro isentou a transmissão para entidades sem fins lucrativos com finalidade de relevância pública e social, inclusive as organizações assistenciais e beneficentes de entidades religiosas e institutos científicos e tecnológicos. Uma lei complementar definirá as condições para essas isenções.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cashback&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A reforma prevê a possibilidade de cashback, devolução parcial do IVA dual a mais pobres, a ser definido por meio de lei complementar. Ainda não está claro se o mecanismo abrangerá apenas as famílias inscritas no Cadastro Único para Programas Sociais do Governo Federal (CadÚnico) ou se abrangerá limite maior de renda, como famílias com renda de até três salários mínimos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No Senado, o mecanismo foi aperfeiçoado. As famílias mais pobres também receberão cashback na conta de luz e no botijão de gás. Nos dois casos, o ressarcimento ocorreria no momento da cobrança, entrando como desconto na conta de luz ou como abatimento na compra do botijão. Os detalhes serão regulamentados pela lei complementar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em audiência pública na Câmara dos Deputados em março, Appy apresentou sugestões sobre como ocorreria essa devolução . Segundo ele, o cashback poderia ter como base o Cadastro de Pessoa Física (CPF) emitido na nota fiscal, com o valor da compra e a inscrição no Cadastro Único sendo cruzadas para autorizar a devolução.&lt;p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;p&gt;O secretário citou o exemplo do Rio Grande do Sul, que implementou um sistema de devolução do Imposto sobre a Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) em 2021 a famílias inscritas no Cadastro Único com renda de até três salários mínimos, por meio de um cartão de crédito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente, o governo gaúcho devolvia um valor fixo por família e agora começou a devolver por CPF, com base no cruzamento de dados entre o valor da compra e a situação cadastral da família. Em locais remotos, sem acesso à internet, Appy sugeriu um sistema de transferência direta de renda, complementar ao Bolsa Família.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;/p&gt;&lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-de-mercado-no-peru-para-exportacao-de-farinha-de-carne-e-ossos-bovinos-256591"&gt;Abertura de mercado no Peru para exportação de farinha de carne e ossos bovinos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/russia-renova-quota-para-importacao-de-carne-bovina-e-de-aves-256589"&gt;Rússia renova quota para importação de carne bovina e de aves&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servicos-poderao-ficar-mais-caros-com-reforma-tributaria-256601</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alerta é de levantamento da plataforma AdaptaBrasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0480_20231217103125_FEU27.jpg" longdesc="91925;115679"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os riscos apresentados pelas mudanças climáticas no Brasil podem levar à proliferação de vetores, como o mosquito Aedes aegypti e, em consequência, ao agravamento de arboviroses, como dengue, zika e chikungunya. O alerta é de levantamento na área da saúde feito pela plataforma AdaptaBrasil, vinculada ao Ministério da Ciência, Tecnologia e Inovação (MCTI), em parceria com a Fundação Oswaldo Cruz (Fiocruz). As projeções indicam também expansão da malária, leishmaniose tegumentar americana e leishmaniose visceral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho levou em conta as temperaturas máxima e mínima, a umidade relativa do ar e a precipitação acumulada para associar a ocorrência do vetor, que são os mosquitos transmissores das diferentes doenças em análise. A AdaptaBrasil avalia também a vulnerabilidade e a exposição da população a esses vetores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Uma temperatura maior, com uma precipitação maior, pode levar a uma maior proliferação de diferentes mosquitos, insetos que são transmissores dessas doenças, conhecidas como arboviroses”, explicou à Agência Brasil o coordenador científico da plataforma, Jean Ometto. “Normalmente, a gente tem ocorrência maior de dengue e chikungunya no verão”, observou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro elemento analisado na plataforma é o quanto a população está exposta e o quão vulnerável ela é à ocorrência dessas doenças. “A gente percebe que, em determinadas regiões, pode haver um aumento da ocorrência dessas enfermidades e populações mais vulneráveis e expostas ficam mais suscetíveis a adoecerem por essas diferentes doenças”,disse Ometto, acrescentando que a identificação de que regiões poderão ser mais atingidas depende do tipo da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Problema social&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O coordenador científico da AdaptaBrasil esclareceu que, normalmente, essas doenças acontecem quando há uma pessoa ou outro organismo animal que possa estar infectado. Em geral, populações mais vulneráveis, que apresentem condições de saúde e habitação mais precárias, tendem a ficar mais suscetíveis a uma ocorrência maior da doença.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Hoje já é assim. Mas a tendência é que isso se agrave. A gente vê hoje que muitas dessas doenças não são exclusivas de populações menos favorecidas. Mas a ocorrência maior é nessas populações. E isso tende a se agravar”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ometto alertou que se trata de um problema social “super dramático”, que precisa ser resolvido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com Ometto, condições melhores de vida, saúde e infraestrutura ajudam e contribuem bastante para que a população fique menos exposta a essas doenças, de modo a que possam ser atacadas de forma sistêmica, a partir do planejamento territorial, de atendimento e de emergência em saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil, segundo Ometto, tem uma estrutura de apoio à saúde muito importante, que é o Sistema Único de Saúde (SUS), bastante singular no mundo. “Só que a gente não está preparado para situações emergenciais. Quando ocorre um pico de doença, o país não tem estrutura física que possa atender a todos que estão doentes. Os postos de atendimento ficam sobrecarregados. Isso tende a se agravar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atuação ampliada&lt;br&gt;O coordenador da AdaptaBrasil defende que essa estrutura precisa ser pensada dentro de um contexto de amplitude de atuação e de acesso, e melhorada em termos de infraestrutura, capacidade de atendimento, qualificação das pessoas que estão atendendo nesses locais, além de planos para que situações emergenciais possam ser atendidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É preciso olhar para o sistema de saúde de forma sistêmica, desde a população em si até os sistemas de atendimento”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra coisa importante para Ometto, é olhar de maneira preventiva todo o processo, de modo a identificar quais são os elementos em que pode atuar, seja no controle de proliferação dos insetos, seja na infraestrutura e qualidade das habitações, até a situação de atendimento às ocorrências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse olhar sistêmico para a saúde é superimportante. E o que vai acabar acontecendo com as mudanças climáticas é o agravamento. A gente está caminhando para um outro nível de impacto associado às mudanças do clima”, alertou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O coordenador da Adapta Brasil lembra da falta de estrutura observada recentemente durante a pandemia da covid-19. “Era algo que as pessoas diziam que podia acontecer mas, quando aconteceu, não tinha infraestrutura, nem capacitação dos profissionais, dos equipamentos. Essa analogia é muito importante e muito válida”, ponderou Ometto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele chama a atenção que, durante a covid-19, as populações mais impactadas e que mais sofreram foram as menos favorecidas de alguma forma, as mais carentes. “Estratos da sociedade que são mais vulneráveis realmente pelas condições sociais e econômicas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pesquisador informou que a plataforma está trabalhando, no momento, dados referentes à dengue e à zika. Os resultados deverão ser divulgados no início de 2024. Já os dados da chikungunya estão previstos para lançamento ao longo do próximo ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Impacto&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ometto explicou que a plataforma apresenta um risco de impacto. “Ela não apresenta uma situação emergencial nem de ocorrência efetiva. Aponta as condições de infraestrutura, sociais, econômicas e ambientais em determinado município em que, em um evento associado às mudanças climáticas, a ocorrência de determinada arbovirose possa ser maior ou não”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AdaptaBrasil pretende ser uma ferramenta para o planejamento territorial de ações setoriais, como saúde, considerando a mudança climática como algo que já está afetando a sociedade brasileira. A plataforma permite ver o risco de que isso possa acontecer. Dentro dos elementos que compõem, na realidade, o risco de impacto, como vulnerabilidade e exposição, o gestor municipal pode identificar os indicadores que levam a um potencial agravamento da situação de ocorrência de determinada enfermidade. Também a sociedade civil pode se basear nos dados da plataforma para tomar decisões sobre ações, ou seja, tomar atitudes para reduzir o nível de risco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A AdaptaBrasil trabalha junto com o MCTI e o Ministério do Meio Ambiente (MMA) para que a plataforma seja uma das ferramentas de apoio ao Plano Nacional de Adaptação, de planejamento de ações de adaptação, em decorrência das mudanças climáticas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Expansão&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Jean Ometto esclareceu que, no momento, nesse trabalho feito em parceria com a Fiocruz, o foco são as arboviroses. A ideia, porém, é ampliar a pesquisa para ondas de calor, que afetam sistemas cardiovascular e respiratório. “Estamos entrando esta semana em mais uma onda de calor e devemos passar 70 dias com temperatura acima da média para o período e que pode afetar, sem dúvida, a saúde das pessoas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tema será trabalhado ao longo de 2024, anunciou Ometto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo é trazer informação científica mais atualizada sobre a temática. A plataforma se baseia em informações científicas para que possa ter um lastro importante a fim de que as decisões sejam tomadas com base na melhor ciência existente no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean Ometto é pesquisador do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe), onde atua na Divisão de Impactos, Adaptações e Vulnerabilidades, que estuda a questão das mudanças climáticas em diversos setores, e um dos maiores especialistas em impacto e vulnerabilidade de adaptação atualmente no Brasil. Ele também é membro do Painel Intergovernamental sobre Mudanças Climáticas (IPCC) nessa temática.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisa inédita encomendada pelo Ministério da Saúde busca conhecer a real situação do HPV no Brasil e aumentar taxa de imunização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0354_20231217074649_2SF5V.png" longdesc="91923;736502"&gt;&lt;br&gt; Foto: Igor Evangelista/MS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa de infecção pelo HPV (papiloma vírus humano) na genital atinge 54,4% das mulheres que já iniciaram a vida sexual e 41,6% dos homens. Os resultados são da pesquisa nacional sobre o tema, encomendada pelo Ministério da Saúde e feita por meio do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do SUS (Proadi-SUS).  Os números referem-se à modalidade de alto risco da doença. O cenário reforça a importância da vacinação, política pública em que a pasta vem redobrando investimentos desde o início da atual gestão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O HPV é a infecção sexualmente transmissível mais comum no mundo e está associada a mais de 90% dos casos de câncer de colo do útero e de ânus. E a mais da metade dos casos de câncer na vulva, pênis  e orofaringe. Além disso, 90% das verrugas genitais são provocadas pela doença. A vacina HPV quadrivalente, disponibilizada pelo Sistema Único de Saúde (SUS), previne contra essas complicações e está disponível, gratuitamente, nos cerca de 38 mil postos de vacinação pelo Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes, a vacina era aplicada apenas em crianças e adolescentes de 9 a 14 anos e em pessoas de 9 a 45 anos em condições clínicas especiais, como as que vivem com HIV/Aids, transplantados de órgãos sólidos ou medula óssea e pacientes oncológicos (imunossuprimidos).  Desde agosto, passou também a ser oferecida a vítimas de abuso sexual. A decisão de ampliar o público-alvo se alinha à recomendação da Organização Mundial da Saúde (OMS) e da Associação Pan-Americana de Infectologia (API).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entretanto, nos últimos anos, o país enfrenta queda de cobertura da vacinação contra o HPV. Em 2022, entre as meninas, a primeira e a segunda dose tiveram, respectivamente, 75,91% e 57,44% de adesão. Entre os garotos, os valores são ainda menores: 52,26% na primeira aplicação e 36,59% na segunda. Os dados deste ano ainda não estão consolidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prevenção ao câncer&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor do Programa Nacional de Imunizações (PNI), Eder Gatti, o estudo é uma ferramenta de combate usada pelo Ministério da Saúde. “A pesquisa traz algo importante que é mostrar para a população que o HPV está associado a câncer em outras regiões, como a anal, e que a vacina não é apenas contra o câncer de colo de útero. É uma vacina contra vários tipos de câncer que podem afetar homens e mulheres”, alerta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gatti também ressalta o quão importante é a imunização contra o HPV. “Em uma estratégia inédita, o Ministério está promovendo ações de microplanejamento nos estados, conforme o calendário da multivacinação. As equipes da pasta estão percorrendo todo o Brasil com treinamentos para gestores e lideranças locais com o objetivo de ajustar a estratégia de vacinação de acordo com as realidades locais. Estamos nas escolas, nas casas, em todos os lugares”, esclarece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o reforço na imunização, a pasta destinou mais de R$ 151 milhões a estados e municípios, como parte das ações de microplanejamento. A retomada das altas coberturas vacinais é uma prioridade do governo federal, especialmente em crianças e adolescentes, público considerado prioritário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Esquema vacinal do HPV&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pessoas de 9 a 14 anos de idade, do sexo feminino e masculino, vítimas de violência sexual –  Duas doses conforme o Calendário Nacional de Vacinação de rotina.  As doses devem ter um intervalo de 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pessoas de 15 a 45 anos de idade, do sexo feminino e masculino, imunocompetentes e vítimas de violência sexual – Três doses, com um intervalo de 2 meses entre a primeira e a segunda; e de 6 meses, entre a primeira e a terceira. O intervalo para vacinar deve ser de no máximo 6 meses;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pessoas de 15 a 45 anos de idade, do sexo feminino e masculino nas indicações especiais (vivendo com HIV/Aids, transplantados de órgãos sólidos ou medula óssea); pacientes oncológicos; imunossuprimidos (pessoas vivendo com HIV/Aids, transplantados e pacientes oncológicos); e  vítimas de violência sexual –  Três doses, com um intervalo de 2 meses, entre a primeira e a segunda; e de seis meses, entre a primeira e a terceira  (0, 2 e 6 meses).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uso do aplicativo já foi iniciado em unidades da capital paulista&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0368_20231216105312_ID5I8.jpg" longdesc="91901;102783"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma ferramenta desenvolvida em parceria entre uma instituição de pesquisa privada e o Ministério da Saúde mede a vulnerabilidade econômica e social das famílias que usam o Sistema Único de Saúde (SUS). A Escala de Vulnerabilidade Social foi produzida por pesquisadores do Instituto Israelita de Ensino e Pesquisa Albert Einstein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por meio de um questionário de 14 perguntas, que pode ser aplicado pelo profissional de saúde ou respondido diretamente pelo paciente, é possível identificar o grau de vulnerabilidade das pessoas que utilizam o serviço público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;São perguntas relativas a dimensões de renda, cuidado em saúde, família e violência. A partir das respostas, é possível classificar as famílias em graus de vulnerabilidade baixa, moderada ou alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nas unidades básicas, a gente precisa conhecer todo o território e as vulnerabilidades desse território, para pensar nas estratégias de acesso”, explica Marcio Paresque, gerente de projetos do Einstein.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Isso é importante para que o profissional de saúde possa ter essa leitura tanto no âmbito de prevenção quanto no assistencial. Uma coisa é ter uma família sem vulnerabilidade com um hipertenso. Outra coisa é ter um hipertenso em família em alta vulnerabilidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aplicação da Escala de Vulnerabilidade Social já foi iniciada em unidades municipais das regiões de Campo Limpo, Vila Andrade e Paraisópolis, na capital paulista, que têm cerca de 100 mil famílias cadastradas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ali, constatou-se que 12,6% das famílias atendidas apresentam vulnerabilidade moderada e 7,67% vivem em vulnerabilidade alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A sugestão é que a ferramenta seja usada em outras unidades do SUS em todo o Brasil. Segundo Paresque, a Prefeitura de Boa Vista, em Roraima, já anunciou a adoção da escala e o estado do Paraná sugeriu aos seus municípios que passem a adotá-la.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escala foi desenvolvida como parte do Programa de Apoio ao Desenvolvimento Institucional do Sistema Único de Saúde (Proadi-SUS), uma parceria do Ministério da Saúde com seis hospitais sem fins lucrativos brasileiros, criada em 2009, com o propósito de apoiar e aprimorar o SUS por meio de projetos de capacitação de recursos humanos, pesquisa, avaliação e incorporação de tecnologias, gestão e assistência especializada.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-assina-aditivo-de-compra-de-gas-de-estatal-da-bolivia-256573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3328-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras assina aditivo de compra de gás de estatal da Bolívia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contrato prevê volume máximo de 20 milhões de m³ por dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0369_20231217070943_RDYL2.jpg" longdesc="91919;163170"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruno de Freitas Moura - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Petrobras informou que celebrou novo aditivo ao contrato de compra de gás natural com a Yacimientos Petrolíferos Fiscales Bolivianos (YPFB), estatal boliviana que atua na área de exploração, produção de venda de petróleo e derivados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a companhia brasileira, o contrato foi assinado após o cumprimento de trâmites internos de governança. O aditivo altera o perfil de entregas do volume total de gás contratado pela Petrobras, em função da disponibilidade de gás para exportação pela YPFB. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Volume máximo&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O contrato prevê a manutenção do volume máximo de 20 milhões de m³ por dia, com maior flexibilização dos compromissos firmes de entrega e recebimento de acordo com a sazonalidade e a disponibilidade da oferta.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Petrobras informou na noite dessa sexta-feira (15), os termos garantem “o fornecimento em equilíbrio contratual para as empresas e a possibilidade de venda adicional de gás pela YPFB para outros importadores brasileiros. Além disso, [há] maior segurança e previsibilidade de suprimento de gás ao mercado atendido pela Petrobras”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-assina-aditivo-de-compra-de-gas-de-estatal-da-bolivia-256573</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Reajuste nos valores não ocorria desde 2017. Mudança passa a valer de imediato&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0361_20231217074030_27CK0.jpg" longdesc="91921;179807"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde dobrou o investimento para custear os serviços das unidades de acolhimento a pessoas e familiares em situação de abandono, ameaça ou violação de direitos, após seis anos sem atualização. Com os novos valores, o custeio mensal para a assistência a adultos passa de R$ 25 mil para R$ 50 mil. O valor repassado para manutenção da unidade de acolhimento infanto-juvenil sobe de R$ 30 mil para R$ 60 mil. A recomposição orçamentária foi estabelecida por meio de portaria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil conta hoje com 75 unidades de acolhimento habilitadas, cujo acesso ocorre por meio dos Centros de Atenção Psicossocial (CAPS). Os espaços oferecem acolhimento protetivo por até seis meses, dependendo do projeto terapêutico. Do total, 26 são para atendimento infanto-juvenil, de 10 anos de idade até 18 anos incompletos. As outras 49 unidades são destinadas a adultos – maiores de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As unidades de acolhimento foram instituídas em 2012 e oferecem acompanhamento terapêutico e protetivo. Os serviços funcionam como moradia provisória até que os pacientes atendidos possam retornar para seus núcleos familiares; ou sejam encaminhados para famílias substitutas, quando for o caso; ou, ainda, alcancem autonomia. As unidades de acolhimento funcionam 24 horas, nos setes dias da semana, e integram a Rede de Atenção Psicossocial (RAPS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fortalecimento da Política Nacional&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 2023, o Ministério da Saúde reforçou o compromisso com o fortalecimento da Política Nacional de Saúde Mental, Álcool e outras Drogas. Houve aumento de 27% no orçamento da RAPS. É a primeira vez que a área recebe um aumento desde 2016.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Política Nacional é focada em assegurar dignidade, cuidado integral e humanizado em liberdade, além de reinserção psicossocial e garantia dos direitos humanos. Neste ano, a área reassumiu os princípios da desinstitucionalização e da atenção psicossocial. A medida visou a promoção do cuidado em liberdade e preservação da cidadania das pessoas que usam os serviços da rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O investimento anual na RAPS chega a R$ 414 milhões. Em 2023, um repasse adicional de R$ 200 milhões garantiu o funcionamento de 2.880 CAPS existentes no país e 879 Serviços Residenciais Terapêuticos (SRT). Há novos: 41 CAPS, 62 SRT, 4 Unidades de Acolhimento e 159 leitos em hospitais gerais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ampliação da RAPS é uma das prioridades do Ministério da Saúde incluídas no Novo Programa de Aceleração do Crescimento (PAC). No quadriênio 2023-2026 são previstos 200 novos CAPS, com investimento total de R$ 410 milhões nos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em novembro deste ano, o Ministério da Saúde contemplou 50 municípios com recurso do Novo PAC para construção de novos CAPS, com aporte de R$ 102 milhões em 2023.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580"&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3328-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores desenvolvem hidrogel anti-inflamatório de baixo custo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em camundongos, o produto acelerou a cicatrização da pele&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0640_x_0426_20231217103342_DE1CG.jpg" longdesc="91926;35025"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Pesquisadores brasileiros estão desenvolvendo um hidrogel de baixo custo com ação anti-inflamatória capaz de ajudar a tratar feridas crônicas na pele, especialmente recomendado para pacientes com diabetes. Elaborado por pesquisadores da Universidade Estadual Paulista  e da Universidade Federal de São Paulo, o produto contém aminoácidos que vão do número dois ao 26 na cadeia de peptídeos e que forma a proteína AnxA1, necessária para diminuir as células inflamatórias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O efeito da substância foi avaliado em testes com camundongos que tiveram um quadro semelhante ao do diabetes tipo 1 induzido. Três dias após o início do uso do novo hidrogel, a redução da inflamação começou a ser percebida. Após 14 dias, as feridas estavam completamente cicatrizadas. Camundongos que não passaram por nenhum receberam apenas aplicação de um hidrogel simples, sem a proteína, tiveram características comuns da fase aguda da inflamação, com lesões mais intensas no terceiro dia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a pesquisadora do Instituto de Biociências, Letras e Ciências Exatas (Ibilce-Unesp) e coordenadora do estudo, Sonia Maria Oliani, esse novo hidrogel é altamente absorvente, mantém o meio úmido ideal para a cicatrização e mostra eficiência para levar ao processo de cicatrização completa da lesão, com redução de tempo de cicatrização. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coordenadora explica em nota que o gel ainda está em período experimental, na parte pré-clínica, mas tem uma possibilidade muito grande de entrar no comércio assim que tiver passado pela fase clínica, quando é testado em pessoas . Em seguida, é necessária autorização para a produção.  Algumas  indústrias mostraram interesse no novo produto, mas ainda não há previsão de quando estará disponível e nem o preço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota ainda destaca o novo hidrogel é de fácil produção e baixo custo, o que o torna muito viável economicamente. Os resultados dos testes em animais foram divulgados na revista Biomedicine &amp;amp; Pharmacotherapy.  O estudo é feito com apoio da Fundação de Amparo à Pesquisa do Estado de São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diabetes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para quem sofre de diabetes, o processo de cicatrização de lesões é mais complicado porque a hiperglicemia aumenta a produção de substâncias oxidantes e, ao contrário da cicatrização normal, as feridas diabéticas têm resposta inflamatória maior e o processo da formação de vasos sanguíneos é prejudicado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a Federação Internacional de Diabetes, o Brasil é o sexto país em número de pessoas com a doença, que atingiu proporções epidêmicas e se tornou a quinta causa de morte no mundo. São 17,7 milhões de indivíduos sofrendo diariamente com as alterações metabólicas, como nefro e neuropatias e dificuldades na cicatrização de feridas. Estima-se que um entre cinco pacientes com diabetes possa desenvolver feridas crônicas, como a úlcera do pé diabético. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/cuidados-essenciais-para-proteger-os-olhos-durante-atividades-aquaticas-no-verao-256565"&gt;Cuidados essenciais para proteger os olhos durante atividades aquáticas no verão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conitec-da-parecer-favoravel-ao-uso-da-ablacao-termica-no-tratamento-do-cancer-de-colon-e-reto-256575"&gt;Conitec dá parecer favorável ao uso da ablação térmica no tratamento do câncer de cólon e reto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seis-em-cada-dez-medicas-ja-sofreram-assedio-no-trabalho-256572"&gt;Seis em cada dez médicas já sofreram assédio no trabalho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mudancas-climaticas-podem-agravar-quadro-de-doencas-como-dengue-e-zika-256579"&gt;Mudanças climáticas podem agravar quadro de doenças como dengue e zika&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/taxa-de-hpv-na-genital-atinge-54-4-das-mulheres-e-41-6-dos-homens-no-brasil-diz-estudo-256576"&gt;Taxa de HPV na genital atinge 54,4% das mulheres e 41,6% dos homens no Brasil, diz estudo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ferramenta-mede-vulnerabilidade-de-pacientes-do-sus-256568"&gt;Ferramenta mede vulnerabilidade de pacientes do SUS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ministerio-da-saude-dobra-investimento-em-unidades-de-acolhimento-para-pessoas-em-situacao-de-abandono-256574"&gt;Ministério da Saúde dobra investimento em unidades de acolhimento para pessoas em situação de abandono&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisadores-desenvolvem-hidrogel-anti-inflamatorio-de-baixo-custo-256580</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/russia-renova-quota-para-importacao-de-carne-bovina-e-de-aves-256589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3328-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rússia renova quota para importação de carne bovina e de aves&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A medida entrará em vigor, a partir de 1º de janeiro de 2024&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0600_x_0365_20231218062917_7364P.png" longdesc="91933;657008"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site MAPA&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro tomou conhecimento, com satisfação, da decisão do governo russo de renovar as quotas para importação de 570 mil toneladas de carne bovina, com tarifa reduzida de 50% para 15% e 364 mil toneladas de carne de aves, com tarifa zero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O anúncio das quotas foi feito pelo Ministério do Desenvolvimento Econômico da Rússia, por meio do Decreto da Federação da Rússia 2129/2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A União Econômica Eurasiática (UEEA) também anunciou quotas para importação de 124,5 mil toneladas de carne bovina (exclusivamente para processamento) com tarifa zero, sendo 100 mil toneladas para o mercado russo e o restante distribuído entre os quatro outros países membros (Belarus, Armênia, Cazaquistão e Quirguistão). A medida valerá de 1º de janeiro a 31 de dezembro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As exportações brasileiras de carne bovina e carne de aves para o mercado russo, que em 2022 somaram US$ 278 milhões e representaram 15,4% da pauta brasileira, continuaram a crescer em 2023.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre janeiro e outubro deste ano, o fluxo comercial já alcançou US$ 250 milhões, atingindo 22,2% do total das exportações brasileiras para a Rússia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das quotas já anunciadas, estão sendo discutidas medidas adicionais de interesse do agronegócio brasileiro. A Rússia considera instituir uma quota para importação de 1,2 bilhão de unidades ovos, com tarifa zero, válida para primeiro semestre de 2024. A tarifa de importação de ovos na União Eurasiática pode chegar a 15%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governo brasileiro continuará trabalhando para fortalecer a relação comercial com a Rússia e a UEEA de modo a garantir a ampliação do acesso àqueles mercados dos produtos agrícolas brasileiros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abertura-de-mercado-no-peru-para-exportacao-de-farinha-de-carne-e-ossos-bovinos-256591"&gt;Abertura de mercado no Peru para exportação de farinha de carne e ossos bovinos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servicos-poderao-ficar-mais-caros-com-reforma-tributaria-256601"&gt;Serviços poderão ficar mais caros com reforma tributária&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/russia-renova-quota-para-importacao-de-carne-bovina-e-de-aves-256589</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minc-e-oei-lancam-editais-de-contratacao-de-consultores-para-setor-audiovisual-256592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3328-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MinC e OEI lançam editais de contratação de consultores para setor audiovisual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Processo de inscrição encerra-se na semana que antecede o Natal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202312/fotos/0768_x_0510_20231218063717_KMYR2.jpg" longdesc="91936;67559"&gt;&lt;br&gt; Foto: OEI&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Cultura (MinC) e a Organização dos Estados Ibero-americanos para a Educação, a Ciência e a Cultura (OEI) estão selecionando consultores para fortalecer a cultura audiovisual no Brasil. As contratações, via edital, estão detalhadas &lt;a class="example1" href="https://oei.int/pt/escritorios/brasil/contratacoes"&gt;aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A construção das políticas públicas que a Secretaria do Audiovisual (SAV), liderada pela secretária Joelma Gonzaga, busca construir neste primeiro ano de governo, melhores práticas e debates junto à sociedade civil. Neste sentido, a contratação destas duas consultorias aprofunda de maneira especializada os programas e projetos na área de preservação e streaming", explica a diretora de Preservação e Difusão Audiovisual, Daniela Santana Fernandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma modalidade de consultor será responsável por propor um modelo de governança para a Rede Nacional de Arquivos e Acervos Audiovisuais, iniciativa do MinC para criar uma rede de instituições públicas e privadas que trabalham com a preservação audiovisual no Brasil. Veja mais informações aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra modalidade é para ser responsável por subsidiar a Secretaria de Audiovisual (SAV) do MinC na concepção, acompanhamento e implementação da Plataforma de Difusão de Conteúdos Audiovisuais Brasileiros Sob Demanda, conhecido como Vídeo On Demand (VOD). A plataforma disponibiliza filmes, séries, documentários e outros formatos de conteúdo audiovisual produzidos no Brasil. Saiba mais sobre esse processo de contratação aqui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consultor para a RNAA&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consultor para a RNAA deve ter formação superior em áreas relacionadas à cultura, comunicação, gestão pública ou semelhantes. Também é necessário ter experiência mínima de 7 anos com documentos de preservação audiovisual. Especialização na área de políticas de cultura é um diferencial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais atribuições do consultor incluem propor um modelo de governança que seja descentralizado, participativo e eficaz; identificar possíveis benefícios para os participantes da RNAA; definir como a rede deve ser implementada; criar um formulário de adesão à rede.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Consultor para a Plataforma VOD&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O consultor para a Plataforma VOD deve ter formação superior em áreas relacionadas à comunicação, audiovisual ou tecnologia da informação. Também é necessário ter experiência em desenvolvimento de plataformas digitais e em gestão de projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais atribuições do consultor incluem, neste caso, elaborar um modelo de governança para a plataforma, incluindo ações, programas e documentos técnicos de referência; garantir o funcionamento adequado da plataforma e o acesso a conteúdos de qualidade para o público brasileiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A contratação dos dois consultores é uma importante iniciativa do MinC e da OEI para fortalecer a cultura audiovisual no Brasil. Os consultores terão a missão de elaborar modelos de governança que sejam eficazes e eficientes, garantindo que as redes e plataformas sejam bem-sucedidas em seus objetivos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; segunda-feira, 18 de dezembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/direitos-autorais-minc-abre-inscricoes-para-edital-de-credenciamento-de-mediadores-e-arbitros-256593"&gt;Direitos autorais: MinC abre inscrições para edital de credenciamento de mediadores e árbitros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minc-e-oei-lancam-editais-de-contratacao-de-consultores-para-setor-audiovisual-256592</guid><pubDate>Mon, 18 Dec 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>