<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Fri, 18 Aug 2023 12:17:50 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-autoriza-aumento-da-passagem-em-petropolis-246596</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3206-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça autoriza aumento da passagem em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar da decisão, ainda não se sabe quando o valor será reajustado novamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h de 08/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0337_20230818071527_IK4TS.jpg" longdesc="85108;30584"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O desembargador Ricardo Rodrigues Cardozo, presidente do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, derrubou a liminar que suspendia o aumento da passagem de ônibus em Petrópolis até o dia 10 de setembro. A decisão foi proferida na noite desta quinta-feira (17) e, agora, as empresas de ônibus podem dar continuidade ao aumento da tarifa para R$ 5,15 (pagamento em bilhete eletrônico) e R$5,30 (pagamento em dinheiro).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sua decisão, o juíz destaca que “a tutela de urgência deferida pela 4ª Vara Cível de Petrópolis, suspendendo o aumento da passagem, poderia causar grave lesão à economia pública, na medida em que é capaz de afetar o equilíbrio financeiro-econômico dos contratos de concessão de serviços públicos de transporte rodoviário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar da decisão, ainda não se sabe quando o valor será reajustado novamente. A equipe do Diário aguarda um posicionamento do Sindicato das Empresas de Transporte Rodoviário de Petrópolis (Setranspetro).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-autoriza-aumento-da-passagem-em-petropolis-246596</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-246597</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3206-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre o km 121 e o km 125 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h25 de 08/08&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 121 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos e por um caminhão enguiçado no km 122. Equipes da Concer acionadas. Dirija com atenção e evite colisões traseiras.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-121-e-o-km-125-246597</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pedidos-por-seguro-desemprego-tem-aumento-na-cidade-246571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3206-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pedidos por seguro-desemprego têm aumento na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Neste ano, já são 4.787 requerimentos feitos, um aumento de 5,7% na comparação com o ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230817211921_EGSUC.jpg" longdesc="85081;22327"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo | Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os pedidos por seguro-desemprego feitos no município durante o primeiro semestre deste ano tiveram alta de 5,7% na comparação com o ano anterior. É o que mostram os dados do Ministério do Trabalho, que apontam que entre janeiro a junho de 2023, Petrópolis registrou 4.787 requerimentos ao benefício, enquanto que, entre o mesmo período de tempo de 2022, foram 4.527. No ano de 2021 (período crítico da pandemia), o volume foi ainda menor durante o mesmo intervalo: 4.175 (diferença de 14% na paridade com o ano atual). As informações divulgadas pela pasta mostram também que, neste ano, os maiores picos de solicitações foram na segunda quinzena de janeiro (426) e na primeira quinzena de fevereiro (420), mantendo alta durante todo o mês de março ainda (932).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Meses estes em que o município registrou os piores saldos de emprego formal durante o exercício deste ano. De acordo com o Novo Cadastro Geral de Empregados e Desempregados (Caged), pertencente também ao Ministério do Trabalho, janeiro teve déficit de menos 153 vagas, enquanto que fevereiro produziu 116 novos postos (insuficiente para sanar os empregos perdidos no início do ano); março teve somente 19 oportunidades a mais. Enquanto que em 2022, Petrópolis também apresentou deficiência nos números de janeiro (menos 252). Mas, após a maior tragédia climática registrada na região, absorveu cerca de 1.200 trabalhadores a mais para atuar nos serviços de limpeza e conservação de áreas públicas – o que pode ter freado, em parte, o crescimento de solicitações do seguro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E, segundo o economista Juan Campos, a redução de demanda e os juros altos presentes na economia atual são forças que podem estar afetando o quadro de funcionários das empresas e, por consequência, na criação de vagas de empregos de qualidade – o que levaria, então, ao crescimento no volume de pedidos pelo seguro. “Estes são os principais motivos que afetam a decisão de investimento dos agentes econômicos. Nesse sentido, quanto mais essas duas variáveis estiverem ruins, pior será o crescimento do país. Principalmente, a demanda. E, como ambos afetam a decisão de investimento, as vagas de emprego de qualidade também são afetadas”, analisa. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Outro fator que pode estar impactando é a mudança de contratos, pois, pode estar ocorrendo, com maior frequência, a mudança de contratações feitas com carteira assinada para uma contratação por MEI (microempreendedor individual)”, complementa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dificuldades de pagamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Portal da Transparência do Ministério do Trabalho mostra que, no primeiro semestre deste ano, foram mais de 2.319 parcelas do seguro-desemprego pagas no município – um investimento de R$ 3.530.803,77. Só que, apesar do aumento nos requerimentos, os dados apontam queda no volume de parcelas pagas. Pois, em 2022, até junho daquele ano, foram 2.911 pagamentos realizados (e um aporte de R$ 4.053.318,78). Fenômeno este que pode ser sintoma da insuficiência do orçamento do Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT), que prevê os recursos para arcar com benefícios como o seguro-desemprego. Segundo estimativas do Ministério do Trabalho, divulgadas em junho deste ano, o prejuízo atual é de aproximadamente R$ 4,2 bilhões.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em anúncio recente, o ministro do Trabalho, Luiz Marinho, disse que, caso o déficit não seja resolvido, os benefícios aos trabalhadores podem sofrer de comprometimento. E, uma das propostas para solucionar o problema a curto prazo, sugeridas pelo Ministério do Trabalho, seria transferir parte dos recursos do FAT que ficam sob administração do BNDES para cobrir o prejuízo. No entanto, o presidente do Banco, Aloizio Mercadante, se mostrou contrário a esta possibilidade, apontando que o problema necessita de uma solução por parte do Congresso Nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serie-de-palestras-nvidia-e-lncc-nvidia-omniverse-enhancing-scientific-computing-workflows-246600"&gt;Série de Palestras NVIDIA e LNCC: "NVIDIA Omniverse - Enhancing Scientific Computing Workflows"&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pedidos-por-seguro-desemprego-tem-aumento-na-cidade-246571</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/200-lideres-empresariais-fluminenses-se-reunem-em-petropolis-sexta-e-sabado-na-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Com%C3%A9rcio/3206-269" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Comércio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;200 líderes empresariais fluminenses se reúnem em Petrópolis sexta e sábado na Convenção do Comércio Varejista do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Senador Efraim Filho, relator da reforma tributária, faz palestra no evento&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230817211938_YQSPB.jpg" longdesc="85088;56976"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma jornada inspiradora de conhecimento e networking vai marcar a 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista do Rio de Janeiro, que inicia nesta sexta (18) em Petrópolis, no  Vila Itaipava Resorts Conventions. O evento promete dois dias de oportunidades para adquirir insights inovadores, estratégias de vendas e um mergulho profundo na aguardada reforma tributária, com o senador Efraim de Araújo Morais Filho, relator do Grupo de Trabalho da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado, apresentando palestra neste sábado (19). A convenção que vai reunir mais de 200 líderes empresariais é uma realização da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do estado (FCDL-RJ) com o apoio da Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A abertura da convenção está marcada para às 20h nesta sexta (18) com a recepção aos convencionais e apresentação dos líderes das entidades lojistas que falarão sobre a conjuntura econômica e as expectativas do setor. A programação da convenção abordará temas como inovação tecnológica, estratégias para o crescimento de Pequenas e Médias Empresas (PMEs), obtenção de crédito e colaboração estratégica entre diferentes atores econômicos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Estamos entusiasmados em receber participantes de todo o estado na 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista em Petrópolis. Nossa abordagem diversificada de palestras visa capacitar os profissionais do setor com estratégias inovadoras”, afirma Cláudio Mohammad, presidente da CDL Petrópolis. Para Fabiano Gonçalves, presidente da FCDL-RJ, “esta edição da convenção em Petrópolis é um marco importante para o segmento e ficará na história”, pontua.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O momento mais aguardado desta convenção é a presença do senador Efraim de Araújo Morais Filho, relator do Grupo de Trabalho da Reforma Tributária na Comissão de Assuntos Econômicos do Senado. Efraim Filho fala no sábado (19), às 15h, trazendo uma visão única sobre os aspectos cruciais da reforma tributária e como ela pode impactar diretamente o comércio varejista, um setor que é essencial para a economia do Brasil. Sua palestra promete esclarecer as nuances e desafios dessa reforma tão aguardada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A palestra do senador Efraim Filho apresentará esclarecimentos valiosos sobre a reforma tributária, um tema crucial para o futuro do varejo. Será um evento transformador, promovendo conexões e ideias que impulsionarão o comércio varejista”, aponta Cláudio Mohammad.  A mesma expectativa tem Fabiano Gonçalves: “a reforma tributária é um tema de extrema relevância e a participação do senador trará clareza sobre seus impactos. Acredito que sairemos enriquecidos e preparados para enfrentar os desafios do comércio varejista com uma visão renovada”, afirma o presidente da FCDL-RJ.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Painel com prefeito de Campos e palestras completam a agenda de sábado&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um painel de destaque, também à tarde, na 37ª Convenção Estadual do Comércio Varejista em Petrópolis abordará a interlocução entre o poder público e a iniciativa privada para impulsionar a economia e o varejo fluminense. O prefeito de Campos, Wladmir Garotinho, apresentará estratégias sobre como a colaboração entre governos, atores públicos, empresas e terceiro setor pode resultar em agendas conjuntas, iniciativas e políticas para fortalecer a indústria, o comércio e os serviços, criando um ambiente propício para o desenvolvimento econômico.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação, no entanto, começa às 9h deste sábado, com a palestra "O jeito Disney de encantar os clientes", ministrado por Ana Cláudia Peixoto do Sebrae - RJ, explorando conceitos inovadores para criar experiências memoráveis de atendimento.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, "Marketing Digital para Impulsionar o Varejo", com Rafael Leonardo Oliveira do Sebrae - RJ, abordará as bases do marketing digital, desde canais até a qualidade das fotos, visando maximizar o alcance das empresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A jornada de inovação continuará com "Pós-NRF 2023 – Inovação e Tecnologia", liderada por Ladmir Carvalho da Alterdata, trazendo uma síntese das principais tendências discutidas na NRF 2023 e seu impacto nas indústrias de comércio e e-commerce.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Douglas Bego, Diretor de Vendas e Marketing da Claro Empresas, apresentará "Impulsionando o crescimento das PME’s: Além da conectividade", explorando estratégias para o crescimento de pequenas e médias empresas, indo além da conectividade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação prossegue com "Impulsione seus negócios com o crédito da AgeRio", onde André Vila Verde, presidente da AgeRio, apresentará opções de crédito para diferentes negócios, visando impulsionar as vendas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encerrando o evento, José César da Costa, Presidente da Confederação Nacional de Dirigentes Lojistas, trará uma avaliação completa do evento, destacando suas agendas e discutindo os próximos passos e desafios do comércio varejista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/200-lideres-empresariais-fluminenses-se-reunem-em-petropolis-sexta-e-sabado-na-convencao-do-comercio-varejista-do-estado-do-rio-246573</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fecha-primeiro-semestre-com-menos-assassinatos-que-no-inicio-de-2022-246575</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Seguran%C3%A7a/3206-16" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Segurança&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis fecha primeiro semestre com menos assassinatos que no início de 2022&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre janeiro e junho de 2023, foram nove registros, contra 13 do mesmo período do ano passado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0443_20230817211916_484BT.jpg" longdesc="85080;367715"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo | Diário&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve nove assassinatos registrados no primeiro semestre do ano, de acordo com dados do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). É a terceira menor quantidade de casos para primeira metade do ano na cidade nos últimos 20 anos - igual a 2020 e só atrás de 2012 (oito casos) e 2013 (cinco). O número foi consultado pelo Diário nessa quinta-feira (17/08), mesmo dia que foi divulgado o balanço dos primeiros seis meses de 2023 do Monitor da Violência, projeto do portal de notícias G1 que faz o mesmo levantamento em todo país em conjunto com o Núcleo de Estudos da Violência da Universidade de São Paulo (NEV-USP) e o Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Monitor da Violência reúne dados de homicídio doloso, latrocínio (roubo seguido de morte) e lesão corporal seguida de morte. No caso de Petrópolis, todos os nove registros de assassinatos são de homicídio dolosos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 2022, foram 13 assassinatos (somando os três tipos de crime) e em 2021, 17 - ou seja, caiu praticamente pela metade em dois anos. O número de 2023 também chama a atenção por repetir o primeiro semestre de 2020, quando a cidade vivia uma série de restrições de circulação por conta da pandemia de covid-19. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A metodologia do projeto não contabiliza dados de mortes em decorrência de intervenção policial, segundo G1, "porque há uma dificuldade maior em obter esses dados em tempo real e de forma sistemática com os governos estaduais". No caso de Petrópolis, não houve nenhum registro desse crime em 2023, de acordo com o ISP-RJ, enquanto na primeira metade do ano passado foram cinco casos (o mais alto em toda série histórica). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Redução no país, alta no Rio &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A queda vista em Petrópolis também aconteceu em todo país. No primeiro semestre deste ano, foram 19.742 casos, uma redução de 3,4% na comparação com o mesmo período em 2022. Já no Rio de Janeiro, o resultado foi na contramão: a segunda maior alta de um estado, atrás apenas do Amapá. Foram 1.790 assassinatos, 17,3% acima do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Samira Bueno, uma das diretoras do FBSP, uma das razões para o aumento dos assassinatos é a morte do chefe de uma das maiores milícias do estado, em junho de 2021. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"A morte de Ecko desestabilizou acordos e relações entre organizações criminosas (facções e milícias), resultando em acertos de contas e novas disputas baseadas em muita violência, muito concentradas na capital, que puxa a tendência de alta no semestre", disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em relação ao país, o jornalista e e pesquisador do NEV-USP, Bruno Paes Manso, ressaltou ao G1 que, mesmo com a diminuição de casos, ainda são registrados cerca 110 assassinatos por dia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"As taxas continuam elevadas, mas caso a redução se mantenha e a letalidade policial não cresça, o país pode fechar o ano com a menor quantidade de mortes intencionais violentas desde 2011", afirmou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-fecha-primeiro-semestre-com-menos-assassinatos-que-no-inicio-de-2022-246575</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doe-sangue-fama-festival-petropolis-246603</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Campanha/3206-50" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Campanha&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doe sangue e participe do Fama Festival Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0425_20230818090659_4LB0K.jpg" longdesc="85114;104300"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fama Festival Petrópolis está chegando e o GSH Banco de Sangue Santa Teresa vai contemplar com um ingresso para pista premium as pessoas que fizerem sua doação de sangue, no dia 22 de agosto, das 7h às 18h. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iniciativa tem o objetivo de unir a diversão com esse gesto de solidariedade que salva vidas, sensibilizando a população sobre a importância da doação de sangue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esperamos receber por volta de 100 doações de sangue na próxima terça-feira, que é a quantidade de ingressos que temos disponível. É uma forma de contemplarmos, com esse pequeno mimo, nossos doadores que não medem esforços quando são convocados e estão sempre a postos para doar vida ao próximo, pessoas que, muitas vezes, eles nem conhecem”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fama Festival acontece no dia 3 de setembro, no Parque de Exposições Itaipava, a partir das 15h, e trará artistas e músicos do Rap, Pagode e Funk. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Requisitos básicos para doação de sangue:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;br&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação);&lt;br&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;br&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;br&gt;Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;br&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;br&gt;Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos;&lt;br&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada);&lt;br&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;br&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;br&gt;Não ter tido Doença de Chagas;&lt;br&gt;Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;br&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 10 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;br&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doe-sangue-fama-festival-petropolis-246603</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-estreia-com-vitoria-na-copa-rio-246584</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3206-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano estreia com vitória na Copa Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0552_x_0520_20230817211940_MYG3D.jpg" longdesc="85089;65379"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Serrano estreou na Copa Rio com vitória por um a zero sobre Artsul. A partida foi disputada na tarde dessa quinta-feira (17/08), no Estádio Atílio Marotti. O lateral Magdiel marcou o gol único do jogo, já nos acréscimos do segundo tempo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O atleta voltou aos gramados depois de se lesionar no ano passado e ficou emocionado na saída de campo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Dia muito feliz hoje, pude ajudar minha equipe com o gol. Depois de todo processo que eu passei, foram dias difíceis, é ruim você ficar um tempo afastado, sem poder fazer aquilo que ama. Venho trabalhando muito, durante muito tempo, venho trabalhando muito, me preparando para o dia de hoje. E toda honra e glória a Deus é minha. Deus é fiel na minha vida, só tenho a agradecer por isso, à minha família, minha esposa. Momento muito especial, meu filho está presente no estádio, tem três meses. Acho que foi para coroar todo esse tempo. Muita alegria. Nada vencido e vamos para o próximo (jogo)", disse o jogador e capitão do Serrano. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partida de volta do confronto será na próxima quarta-feira (23), no Estádio Nivaldo Pereira, em Nova Iguaçu. O Serrano joga pelo empate para se classificar à próxima fase. Quem passar encara o Boavista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Copa Rio é um torneio eliminatório que dá vaga para competições nacionais: o campeão pode escolher entre disputar a Copa do Brasil ou a Série D do Brasileiro, e a outra vaga fica com vice. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-e-projeto-volei-petropolis-promovem-1-campeonato-de-volei-infantil-246582"&gt;Comac e Projeto Vôlei Petrópolis promovem 1º campeonato de vôlei infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/esporte-clube-correas-divulga-a-lista-de-jogadores-para-a-taca-brasil-de-futsal-246570"&gt;Esporte Clube Corrêas divulga a lista de jogadores para a Taça Brasil de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-estreia-com-vitoria-na-copa-rio-246584</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-do-estagiario-os-beneficios-do-estagio-para-o-desenvolvimento-profissional-e-estudantil-246574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3206-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia do Estagiário: os benefícios do estágio para o desenvolvimento profissional e estudantil &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0297_x_0600_20230817213413_8PLKM.jpg" longdesc="85094;216651"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Hoje, 18 de agosto, é celebrado o Dia do Estagiário, uma data que reconhece e valoriza aqueles que estão dando seus primeiros passos na vida profissional enquanto equilibram os estudos. O papel do estagiário tem evoluído ao longo dos anos, e o ambiente de trabalho moderno reconhece cada vez mais a contribuição significativa que esses jovens profissionais trazem para as empresas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo uma pesquisa do CIEE (Centro de Integração Empresa Escola), houve um aumento de 13% no número de estagiários entre janeiro e julho de 2022, comparado ao mesmo período do ano anterior, o que representa 25% dos estudantes acima de 16 anos matriculados nas instituições superiores. A pesquisa também mostrou que 40% dos estagiários são das classes D e E e muitos deles contam com a bolsa do estágio para complementar a renda familiar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fátima Nascimento, analista de recursos humanos do ISBET (Instituto Brasileiro Pró-Educação Trabalho e Desenvolvimento), compartilha sua perspectiva sobre a importância dos estagiários no ambiente de trabalho moderno A contratação de estagiários permite a descoberta de novos talentos, preparando a empresa para o futuro. Proporciona troca de experiências entre os funcionários e cria um canal eficiente para o acompanhamento de avanços tecnológicos e conceituais”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os estágios não são apenas uma oportunidade para adquirir experiência prática, mas também oferecem uma série de outros benefícios para os estudantes e jovens profissionais que estão ingressando no mercado de trabalho. O estágio é uma experiência fundamental para o desenvolvimento do estudante, além de estabelecer relações profissionais e interpessoais, desenvolver habilidades e competências, possibilitando a troca de experiências, afirma Nascimento. Ela também destaca que os estágios permitem que os jovens tenham um vislumbre da cultura organizacional das empresas, preparando o terreno para futuras colaborações. Além disso, é uma modalidade com carga horária reduzida, o que permite a continuidade dos estudos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A remuneração é um tópico importante quando se trata de programas de estágio. Fátima explora os prós e contras das abordagens remuneradas e não remuneradas. No caso do estágio remunerado, ela observa que os estudantes podem se beneficiar de uma carga horária flexível que permite dedicar mais tempo aos estudos, bem como do auxílio transporte, vale alimentação e bolsa auxílio que muitas vezes podem ajudar a custear a educação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, essa abordagem também traz desafios, como a baixa taxa de absorção dos estagiários pelas empresas após o término do estágio. Por outro lado, os estágios não remunerados mesmo assim oferecem uma valiosa consolidação dos conhecimentos acadêmicos, além de enriquecer o currículo e a capacitação do estudante. Essa modalidade acaba sendo vantajosa para as empresas, ao fornecer mão de obra qualificada sem custos diretos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto aos traços que podem diferenciar um estagiário e pavimentar o caminho para o sucesso futuro, a especialista enfatiza que “é preciso ter proatividade, dinamismo e senso de urgência. Além de ser responsável e estabelecer prioridades. Mas o principal é ser curioso, determinado e ter muita vontade de aprender”, finalizou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos-246566"&gt;No Brasil, 11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-estrategia-economica-para-desenvolvimento-socioambiental-246583"&gt;Governo lança estratégia econômica para desenvolvimento socioambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dpu-defende-direito-de-pessoas-com-deficiencia-levarem-animais-em-voos-246565"&gt;DPU defende direito de pessoas com deficiência levarem animais em voos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-do-estagiario-os-beneficios-do-estagio-para-o-desenvolvimento-profissional-e-estudantil-246574</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-reforco-na-divulgacao-sobre-novo-texto-da-lei-da-laqueadura-246572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3206-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende reforço na divulgação sobre novo texto da lei da laqueadura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Unidades públicas de saúde deverão ter cartazes deixando claras as regras &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230817211946_T13PD.jpg" longdesc="85091;281566"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Indicação Legislativa de autoria do vereador Hingo Hammes aprovada na última terça-feira (15) na Câmara Municipal torna obrigatória a afixação de cartazes nas unidades públicas de saúde com informações sobre a Lei da Laqueadura (Lei Federal nº 14.4432022). A lei alterou a Lei Federal nº  92631996 e estabeleceu nova idade mínima para o procedimento 21 anos. Também revogou da necessidade de consentimento expresso de ambos os cônjuges para a realização do procedimento. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador Hingo Hammes explica que a divulgação das informações vai ampliar o acesso da população ao procedimento, que faz parte do programa de planejamento familiar. “Não é mais necessária a autorização de cônjuge, como previa a legislação de 1996. Foi alterada também a idade mínima para fazer laqueadura ou vasectomia, que foi de 25 para 21 anos. Outra alteração trazida pela Legislação Federal é que ter filhos não é mais um requisito para acessar o serviço”, explicou&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a alteração da Lei Federal nº 92631996, as mulheres também podem fazer a laqueadura logo após o parto, o que era proibido anteriormente. “São alterações que representam um grande avanço na liberdade do planejamento familiar. É essencial que o município promova ampla divulgação sobre o tema, garantindo que as mulheres tenham acesso às orientações corretas”, finalizou o vereador. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação Legislativa, agora, será encaminhada ao Poder Executivo para análise&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/defesa-de-bolsonaro-vai-adotar-medidas-judiciais-contra-delgatti-246586"&gt;Defesa de Bolsonaro vai adotar medidas judiciais contra Delgatti&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-reforco-na-divulgacao-sobre-novo-texto-da-lei-da-laqueadura-246572</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricao-firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-aos-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis-246576</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3206-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Últimos dias de inscrição: Firjan SENAI e Secretaria Estadual de Educação oferecem 125 vagas gratuitas em cursos qualificação profissional aos estudantes da rede pública em Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os interessados tem até o dia 20 de agosto para se inscrever. Para participar o aluno precisa ter 16 anos, estar matriculado na rede estadual de ensino e ter renda familiar mensal per capita bruta de no máximo de 1,5 salários mínimos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0306_20230817211931_HYQEV.jpg" longdesc="85085;63320"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução Senai&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para ampliar a capacitação dos alunos da rede pública de ensino, a Secretaria de Estado de Educação (Seeduc) e a Firjan SENAI firmaram uma parceria para oferta de 125 vagas gratuitas em cursos de qualificação profissional em Petrópolis. Para participar o aluno precisa ter 16 anos, estar matriculado na rede estadual de ensino e ter renda familiar mensal per capita bruta de no máximo de 1,5 salários mínimos.  Os interessados podem se inscrever até o dia 20 de agosto, no link: &lt;a class="example1" href="https://www.firjansenaisesi.com.br/web/app/Edu/PortalProcessoSeletivo/?c=3&amp;amp;f=262&amp;amp;ct=167&amp;amp;ps=318#/es/informacoes"&gt;https://bit.ly/3ODMzEa&lt;/a&gt;.  No ato da inscrição,  será necessário  informar o número de matrícula ativa do colégio estadual em que o aluno estuda. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Danilo Fagundes, coordenador de educação profissional da Firjan SENAI Petrópolis, essa parceria amplia as oportunidades para estudantes da rede pública: "Através desta parceria, poderemos alcançar jovens que talvez não teriam a chance de realizar cursos de formação profissional e técnica, aumentando as chances de empregabilidade”, disse. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vagas são para os cursos de Assistente de Operações Logísticas, Assistente Administrativo, Eletricista Predial, Assistente de Produção Industrial e Modelista,  que serão ministrados nas unidades da Firjan SENAI Bingen e Centro da Moda. As turmas terão início no dia 04/9, com duração entre dois e cinco meses de forma presencial, sempre no contraturno escolar, possibilitando ao futuro aluno que concilie os estudos entre as redes de ensino. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/jornada-ciencia-e-comunidade-chega-a-posse-neste-mes-de-agosto-com-o-tema-direito-a-cidade-246577"&gt;Jornada Ciência e Comunidade chega à Posse neste mês de agosto com o tema: “Direito à cidade”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ultimos-dias-de-inscricao-firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-aos-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis-246576</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-de-palestras-nvidia-e-lncc-nvidia-omniverse-enhancing-scientific-computing-workflows-246600</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3206-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Série de Palestras NVIDIA e LNCC: "NVIDIA Omniverse - Enhancing Scientific Computing Workflows"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0262_20230818084231_AUKOM.jpg" longdesc="85111;105973"&gt;&lt;br&gt; Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Laboratório Nacional de Computação Científica - LNCC/MCTI, em parceria com a NVIDIA, está oferecendo uma série de palestras técnicas. As palestras estão sendo realizadas online, e o próximo webinar será no dia 21 de agosto, às 10h. O evento será ministrado por Pedro Mario, Senior Solutions Architect da NVIDIA Enterprise, e ele abordará o tema "NVIDIA Omniverse - Enhancing Scientific Computing Workflows".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta palestra será apresentada a plataforma de visualização científica da NVIDIA, que é uma solução abrangente para pesquisadores, cientistas e engenheiros visualizarem e analisarem conjuntos de dados complexos de forma eficaz. A plataforma inclui o Omniverse, Index e integração Paraview, fornecendo uma ampla gama de ferramentas e recursos para visualização científica. Além disso, ela é um ambiente colaborativo para simulação e visualização em tempo real de conjuntos de dados complexos e fornece uma infraestrutura flexível e escalável que permite que pesquisadores e cientistas colaborem perfeitamente, independentemente de sua localização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Index é um poderoso sistema de gerenciamento de dados que permite aos usuários pesquisar, analisar e visualizar conjuntos de dados grandes com facilidade, enquanto a integração do Paraview fornece um conjunto robusto de ferramentas para visualização científica avançada, incluindo renderização de volume, isosuperfícies e rastreamento de partículas. Juntos, essas ferramentas fornecem uma plataforma poderosa de visualização científica que pode ser usada para uma variedade de aplicações, incluindo imagens médicas, exploração geofísica e simulações de dinâmica molecular. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desta forma, a apresentação irá destacar as capacidades da plataforma, incluindo colaboração em tempo real, técnicas avançadas de visualização e recursos de gerenciamento de dados e destacará os benefícios de usar a plataforma de visualização científica da NVIDIA para pesquisa científica, incluindo aumento da eficiência, melhor precisão e melhor colaboração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inscrições&lt;a class="example1" href="https://www.sympla.com.br/evento-online/palestras-lncc-e-nvidia-nvidia-omniverse-enhancing-scientifc-computing-workflows-com-pedro-mario/2101500?share_id=copiarlink"&gt; aqui.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pedidos-por-seguro-desemprego-tem-aumento-na-cidade-246571"&gt;Pedidos por seguro-desemprego têm aumento na cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serie-de-palestras-nvidia-e-lncc-nvidia-omniverse-enhancing-scientific-computing-workflows-246600</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jornada-ciencia-e-comunidade-chega-a-posse-neste-mes-de-agosto-com-o-tema-direito-a-cidade-246577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3206-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Jornada Ciência e Comunidade chega à Posse neste mês de agosto com o tema: “Direito à cidade” &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento promovido pelo Fórum Itaboraí em parceria com os moradores será no dia 29 de agosto, na Praça CEU. Para participar, é necessário fazer a inscrição &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230817211956_R0BZK.jpg" longdesc="85093;99312"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Jornada Ciência e Comunidade chega ao distrito da Posse neste mês de agosto. O evento é uma iniciativa do Fórum Itaboraí e está em sua segunda edição. O objetivo é aproximar a ciência das populações, promovendo um amplo debate sobre assuntos de relevância social. A Jornada da Posse, construída em parceria com os moradores e com apoio da Prefeitura de Petrópolis, será no dia 29 de agosto, com o tema: "Direito à cidade", e foco em dois eixos principais: mobilidade e moradia. O evento é gratuito, porém devido ao número limitado de vagas, para participar é necessário fazer a inscrição neste link: &lt;a class="example1" href="https://docs.google.com/forms/d/1kj1w4hfSK6d7qMDMZ-3S6B_BB33X6vwrMcDlpknLRKw/viewform?edit_requested=true"&gt;https://docs.google.com/forms/d/1kj1w4hfSK6d7qMDMZ-3S6B_BB33X6vwrMcDlpknLRKw/viewform?edit_requested=true&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O tema Direito à Cidade está inserido no Objetivo do Desenvolvimento Sustentável (ODS), número 11: "Cidades e Comunidades Sustentáveis", que tem como meta tornar as cidades e os assentamentos humanos inclusivos, seguros, resilientes e sustentáveis. A primeira jornada, em janeiro deste ano no Quitandinha, discutiu o ODS número 2, sobre combate à fome. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O objetivo das jornadas é buscar caminhos para o Bem Viver, criando um espaço para que temas de grande relevância social sejam debatidos. “E que, juntos, comunidade, ciência e poder público encontrem e proponham soluções para enfrentar o problema apontado", diz Felix Rosenberg, diretor do Fórum Itaboraí. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento será das 13h às 18h. A abertura será com a apresentação do grupo do Teatro do Oprimido do Fórum Itaboraí, seguida da palestra "Direito à cidade e à moradia" com Kelson Senra, que é arquiteto, doutor em planejamento urbano pela UFF, mestre em Geografia pela Universidade de Brasília e que já foi secretário de Habitação em Petrópolis, conhecendo a realidade local. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois, Itamar Silva irá abordar o tema: "A comunidade e as políticas públicas". Itamar foi diretor do Instituto Brasileiro de Análises Sociais e Econômicas (Ibase) por 10 anos; é jornalista, estudioso e líder da questão habitacional nas favelas do Rio de Janeiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, a apresentação será da arquiteta e urbanista Layla Talin, professora da Universidade Católica de Petrópolis e chefe do Departamento de Planejamento Urbano da Prefeitura. Após as apresentações, haverá uma mesa de debates. O encerramento do evento terá a apresentação do grupo de sopros da Orquestra de Câmara do Palácio Itaboraí. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Oficina de bordados e contação de histórias &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Praça CEU contará com uma oficina de bordados com as bordadeiras do Brejal, das 10h às 12h, como pré-evento da jornada. Os interessados em participar devem preencher a informação, que consta no formulário de inscrição do evento. As vagas são limitadas. Também haverá oficinas de contações de histórias com alunos das escolas municipais da Posse, que agendaram a participação. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ultimos-dias-de-inscricao-firjan-senai-e-secretaria-estadual-de-educacao-oferecem-125-vagas-gratuitas-em-cursos-qualificacao-profissional-aos-estudantes-da-rede-publica-em-petropolis-246576"&gt;Últimos dias de inscrição: Firjan SENAI e Secretaria Estadual de Educação oferecem 125 vagas gratuitas em cursos qualificação profissional aos estudantes da rede pública em Petrópolis &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/jornada-ciencia-e-comunidade-chega-a-posse-neste-mes-de-agosto-com-o-tema-direito-a-cidade-246577</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-11-pes-de-maconha-em-residencia-246595</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3206-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PM apreende 11 pés de maconha em residência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Disque Denúncia passou as informações para o 26º BPM&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230818071202_KKYKK.jpg" width="296" height="395" longdesc="85107;51631"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site Disque Denúncia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais do 26º  BPM (Petrópolis), após informações do Disque Denúncia sobre tráfico de drogas, estiveram no último domingo (14), na Rua Primeiro de Maio e Rua Vinte e Oito de Abril, no bairro Madame Machado, em Petrópolis, Região Serrana do estado do Rio de Janeiro. A equipe policial fez o patrulhamento e em uma residência, após vasculharem, encontraram 11 pés de maconha, sendo sete plantados em baldes e quatro plantados diretamente no solo. Diante dos fatos, foi dada voz de prisão ao dono da residência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma policial civil da 106ª DP solicitou a presença de um perito para análise da erva. O dono da residência foi ouvido, autuado no artigo 28 da Lei 11.343/2006, e em seguida, liberado. A ocorrência foi registrada nesta mesma delegacia. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pm-apreende-11-pes-de-maconha-em-residencia-246595</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-e-projeto-volei-petropolis-promovem-1-campeonato-de-volei-infantil-246582</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3206-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comac e Projeto Vôlei Petrópolis promovem 1º campeonato de vôlei infantil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento vai contar com atletas mirins de três cidades&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0450_20230817211936_FEU27.jpg" longdesc="85087;61577"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Domingo, 20 de agosto, das 9h às 17h a COMAC de Petrópolis e Projeto Vôlei Petrópolis promovem em parceria, por meio do projeto COMAC + Vôlei, encabeçado pela educadora física e atleta Márcia Verônica, o 1º Campeonato do esporte na categoria infantil feminino.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A atividade será composta por 6 equipes, sendo 2 equipes de Petrópolis, 3 do Rio de Janeiro e 1 de Teresópolis. As equipes participantes Equipe Mesquita – RJ, Equipe Vôlei Rio - RJ, Equipe Comary – Teresópolis, Equipe C3- Petrópolis, Equipe Ita Serra- Petrópolis e Centro Educacional Meireles Macedo – RJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a realização do evento haverá premiação para os times no 1º, 2º e 3º lugares e um café da manhã de boas-vindas para as equipes participantes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A professora Márcia Verônica é referência municipal e estadual na modalidade de Voleibol. Retornamos com nossas atividades esportivas e este evento, organizado por ela, de uma forma de começarmos com o pé direito, disse Fernanda Ferreira, presidente da COMAC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A entrada é gratuita e o evento é aberto para os familiares das atletas, amigos e apaixonados pelo esporte. A quadra fica localizada na COMAC de Petrópolis, à Rua Doutor Sá Earp, 88 - Morin - PetrópolisRJ.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Informações sobre a COMAC e formas de colaborar com a Instituição, basta entrar em contato por meio do WhatsApp (24) 98826-6315 ou pelo telefone (24) 4104-1062. A instituição tem também o site &lt;a class="example1" href="https://www.comac.org.br/"&gt;https.www.comac.org.br&lt;/a&gt; o Instagram @comacpetropolis (&lt;a class="example1" href="https://www.instagram.com/comacpetropolis/"&gt;httpswww.instagram.comcomacpetropolis&lt;/a&gt;) e o Facebook @comacdepetropolis (httpswww.facebook.comcomacdeptropolis).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-estreia-com-vitoria-na-copa-rio-246584"&gt;Serrano estreia com vitória na Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/esporte-clube-correas-divulga-a-lista-de-jogadores-para-a-taca-brasil-de-futsal-246570"&gt;Esporte Clube Corrêas divulga a lista de jogadores para a Taça Brasil de Futsal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comac-e-projeto-volei-petropolis-promovem-1-campeonato-de-volei-infantil-246582</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bunka-sai-vira-patrimonio-imaterial-do-estado-do-rio-de-janeiro-246578</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3206-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bunka-Sai vira patrimônio imaterial do Estado do Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230817211929_DUYQK.jpg" longdesc="85084;303918"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Rafael Wallace&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta- especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O projeto de lei, considerando patrimônio imaterial, histórico e cultural, do Estado do Rio de Janeiro, o “Bunka-Sai” - Festival da Cultura Japonesa, foi aprovado na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj). A proposta é de autoria da deputada estadual, Elika Takimoto (PT), primeira deputada de ascendência japonesa na Alerj e que tem usado seu mandado para promover ações junto à comunidade nipônica do estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A deputada participou ontem da abertura do Bunka-Sai 2023, a Festa da Cultura do Japão de Petrópolis, acompanhando a representação oficial do Japão. O projeto foi iniciativa da deputada devido a relevância do Bunka-Sai para celebração da imigração japonesa para o Brasil, destacando a ligação com a cidade de Petrópolis. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A deputada, ao apresentar o projeto, lembra que a relação entre o Japão e a cidade de Petrópolis remonta ao Tratado de Amizade, de Comércio e de Navegação, assinado em 5 de novembro de 1895, em Paris, iniciando oficialmente as relações diplomáticas entre Brasil e Japão. Ainda de acordo com dados históricos, dois anos depois, o tratado foi ratificado e, assim, foi instalada a Legação do Japão em Petrópolis, marcando a primeira representação diplomática japonesa no país, na casa que fica na Avenida Sete de Abril n° 609, onde hoje está sediada a Pousada Dom Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A linda edificação, do século XIX, foi estabelecida na antiga sede da Legação Japonesa, entre 1897 e 1903. Atualmente, possui um espaço em parceria com a Associação Nikkei de Petrópolis, onde são expostas peças que contam um pouco mais sobre a imigração japonesa para o Brasil (Museu do Japão).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A deputada explica no projeto, que “este movimento de escolha da cidade de Petrópolis para a instalação da legação japonesa se deu 11 anos antes da chegada do navio Kasato Amaru, que chegou em 1908 ao Porto de Santos (SP), trazendo os primeiros imigrantes da Terra do Sol Nascente para o Brasil. Eram 165 famílias japonesas, em sua maioria camponeses de regiões pobres do Japão, que vieram para trabalhar nas fazendas de café do estado de São Paulo”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda de acordo com relato apresentado pela deputada, os laços que ligam Brasil e Japão são muitos e, “em Petrópolis, contamos um pouco dessa história. Além do próprio Museu da Cultura Japonesa, temos também como herança as belíssimas cerejeiras, que florescem uma vez ao ano, floração essa que dura cerca de 15 dias, sempre em julho ou agosto, na temporada de inverno, proporcionando um lindo espetáculo natural aos nossos olhos”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bunka-sai-vira-patrimonio-imaterial-do-estado-do-rio-de-janeiro-246578</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-246512</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-246512</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-246498</link><description>Vida Militar</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vida-militar-246498</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/simone-mazzer-apresenta-show-do-album-deixa-ela-falar-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-246495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3206-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Simone Mazzer apresenta show do álbum “Deixa ela falar” no Centro Cultural Sesc Quitandinha &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0400_20230817071200_QBP5G.jpg" longdesc="85009;78675"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gabriela Perez&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;LEGENDA: Com direção de Marcio Abreu e Patricia Selonk, espetáculo questiona os padrões a partir de canções do disco lançado no ano passado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cantora Simone Mazzer vai apresentar o show do álbum “Deixa ela falar”, nesta sexta-feira (18/08), às 19h30, no Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ), em Petrópolis. Os ingressos a preços populares (R$ 5 a R$ 10) já estão sendo vendidos nas unidades.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lançado nas plataformas digitais em setembro do ano passado, "Deixa ela falar" (Biscoito Fino) é o quarto álbum da carreira da artista, que perpassa também as artes cênicas - Mazzer atuou por muitos anos na badalada Armazém Companhia de Teatro. A estreia do show aconteceu em março, no Teatro Rival, no Rio de Janeiro, e agora circula pelas unidades do Sesc RJ. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No palco, Mazzer se entrega à sonoridade que marca o disco, feita de arranhões, dissonâncias e timbres inusitados, que no disco ficou nas mãos do duo ANT-ART, formado pelos jovens Antônio Fischer-Band (teclados, synths e vocais) e Arthur Martau (bateria, violão, guitarra e vocais). No show eles se juntarão a Navalha Carrera (guitarra) e Paulo Emmery (baixo). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simone Mazzer convidou dois amigos do teatro, os atores e diretores Marcio Abreu e Patricia Selonk, para dirigirem o espetáculo. Na direção musical, está Arthur Martau e na direção de imagens, Thiago Sacramento. Esses quatro amigos, alinhados com toda equipe, criam o universo perfeito de "Deixa ela falar".  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O show reúne o repertório completo do disco, entre elas a faixa-título, composta por Luiz Rocha e Lydia Del Picchia, e as canções "Mulheres Livres" (parceria de Mazzer com Bernardo Vilhena e Arthur Martau), "Conta Marinheiro" (Eduardo Dussek e Luiz Carlos Góes), "Corporal" (Ava Rocha) e os clássicos setentistas "O Crime" (Capinan e Jards Macalé, gravado pelo MPB-4) e "Arrastão" (Edu Lobo e Vinicius de Moraes, sucesso na voz de Elis Regina). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É um show diferenciado, com as canções do disco mesmo. Todas elas com as suas inovações melódicas, livres de conceitos sagrados, trazendo mudanças de ritmos e destronando regras. E, por outro lado, há clássicos e as letras não temem dizer o óbvio. O repertório tem uma dramaturgia atualíssima, portanto diversa - que pulsa esse nosso agora dinâmico e em frequentes e necessárias transformações", encerra Simone Mazzer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Show de Simone Mazzer – “Deixa ela falar” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sexta-feira, 18/08, às 19h30 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro Cultural Sesc Quitandinha (CCSQ) - Av. Joaquim Rolla, 2, Petrópolis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Classificação: Livre &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 10 (inteira), R$ 5 (meia) e gratuito (credencial plena Sesc e público cadastrados no PCG) &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/simone-mazzer-apresenta-show-do-album-deixa-ela-falar-no-centro-cultural-sesc-quitandinha-246495</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-causa-cada-vez-mais-problemas-no-transito-dos-bairros-246579</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3206-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estacionamento irregular causa cada vez mais problemas no trânsito dos bairros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0512_20230817211924_HFNT0.jpg" longdesc="85082;266288"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estacionamento irregular é uma das infrações mais comuns nos bairros e no Centro, sendo bem recorrente ultimamente. Motoristas que trafegam pela Rua Doutor Thouzet e na Rua Oswero do Carmo Villaça denunciaram que o estacionamento irregular tem prejudicado o fluxo do trânsito no local. Este problema atrapalhou também o transporte público nos dois locais, sendo diversos carros parados perto de placas de proibido estacionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos motoristas, a cidade está uma bagunça quando o assunto é o trânsito. “Isto é uma vergonha, a CPTrans precisa realizar as fiscalizações nos bairros. Além de termos ruas ruins sem manutenção, a população vem enfrentando esse problema de estacionamento irregular. No Centro, vemos isso na Rua Caldas Viana, onde as pessoas pegam o ônibus no meio da rua e a CPTrans ainda diz que faz as fiscalizações pelas câmeras de segurança”, afirmou um motorista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;O que diz o Setranspetro&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Petro Ita informou que o ônibus que opera a linha 468 - Oswero Villaça ficou por uma hora, das 10h30 às 11h30, na última quarta-feira (16), retido no bairro devido a um carro atravessado na pista, sem qualquer possibilidade de desvio. Foi registrada a perda de duas partidas na região.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Petro Ita informou que um carro particular, estacionado de maneira irregular, no ponto de ônibus, localizado na Rua Doutor Thouzet, prejudicou o embarque e desembarque de passageiros na região, principalmente, crianças, idosos e pessoas com mobilidade reduzida. As linhas afetadas foram 209, 406 e 439.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Posição da Prefeitura&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) ressalta que o estacionamento irregular é a infração de trânsito que mais prejudica o funcionamento do transporte público. Rondas são realizadas diariamente em toda a cidade multando e, em casos extremos, rebocando os veículos que estejam estacionados de forma irregular. Denúncias podem ser feitas por meio do número 156”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A CPTrans também está usando a tecnologia das câmeras do Cimop para o videomonitoramento de trânsito, que acontece 24 horas por dia. Placas indicam os locais onde há o videomonitoramento, que neste primeiro momento tem como foco coibir o estacionamento irregular”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-incendiada-e-moradores-ficam-sem-onde-depositar-o-lixo-246581"&gt;Lixeira é incendiada e moradores ficam sem onde depositar o lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-em-vila-no-sao-sebastiao-246580"&gt;Iluminação pública está em falta em vila no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estacionamento-irregular-causa-cada-vez-mais-problemas-no-transito-dos-bairros-246579</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-incendiada-e-moradores-ficam-sem-onde-depositar-o-lixo-246581</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3206-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeira é incendiada e moradores ficam sem onde depositar o lixo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0494_20230817211926_YQSPB.jpg" longdesc="85083;49981"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Estrada União e Indústria, em Itaipava, denunciaram que próximo ao Liceu de Itaipava, não há mais lixeiras no local. Devido a isso, os moradores depositam o lixo na própria rua, pois ficaram sem lugar para depositar corretamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, uma das caçambas foi incendiada e a lixeira precisa ser recolocada. “Essa caçamba é muito importante já que é a única num raio de 100 metros. Sem ela a escola, os comércios locais, os condomínios e os moradores não tem a onde colocar seus lixos. Gostaria de pedir uma ajuda junto à Comdep com a colocação de uma caçamba de lixo”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que vai instalar nova lixeira no local.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-cada-vez-mais-problemas-no-transito-dos-bairros-246579"&gt;Estacionamento irregular causa cada vez mais problemas no trânsito dos bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-em-vila-no-sao-sebastiao-246580"&gt;Iluminação pública está em falta em vila no São Sebastião&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeira-e-incendiada-e-moradores-ficam-sem-onde-depositar-o-lixo-246581</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-em-vila-no-sao-sebastiao-246580</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3206-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iluminação pública está em falta em vila no São Sebastião&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Vila do Coqueiro, no São Sebastião, denunciaram que um poste está sem iluminação há alguns meses. Este fato ocorre próximo à luminária de número 11917 e deixa alguns pontos de escuridão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, devido à falta de iluminação, o local ficou bem escuro. "Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram, registram o protocolo e mesmo assim não adiantou. A verdade é que estamos sem assistência, abandonados. Pagamos todos os nossos impostos e a Prefeitura tem a obrigação de retornar o que pagamos, fazendo as manutenções”, relatou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que vai enviar uma equipe ao local para uma vistoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estacionamento-irregular-causa-cada-vez-mais-problemas-no-transito-dos-bairros-246579"&gt;Estacionamento irregular causa cada vez mais problemas no trânsito dos bairros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeira-e-incendiada-e-moradores-ficam-sem-onde-depositar-o-lixo-246581"&gt;Lixeira é incendiada e moradores ficam sem onde depositar o lixo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-em-vila-no-sao-sebastiao-246580</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/esporte-clube-correas-divulga-a-lista-de-jogadores-para-a-taca-brasil-de-futsal-246570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3206-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Esporte Clube Corrêas divulga a lista de jogadores para a Taça Brasil de Futsal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0504_x_0600_20230816211138_IHW7N.jpg" longdesc="84981;49093"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Esporte Clube Corrêas, comandando por Josafat Bahia, divulgou a lista dos 20 jogadores convocados para a 50° Taça Brasil de Futsal, que será disputada em Pato Branco, Santa Catarina. A competição será disputada entre 20 e 26 de agosto, com dez equipes divididas em dois grupos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os times que disputam o título são: Jaraguá (SC), Chopinzinho (PR), Esmac/Ananindeua (PA), Tamandaré (PE), House Via Motos (MT), Pato (PR), Jijoca (CE), Praia Clube (MG) Esporte Clube Corrêas e AABB São Paulo (SP). O campeão tem vaga garantida na Supercopa de Futsal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo A: Jaraguá (SC), Chopinzinho (PR), Esmac/Ananindeua (PA), Tamandaré (PE), House Via Motos (MT).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Grupo B: Pato (PR), Jijoca (CE), Praia Clube (MG), Esporte Clube Corrêas (RJ) e AABB São Paulo (SP).&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Confira a lista:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Goleiros: Juan Kochem, Bruno Felipe, Maxwell Antônio, Ikaro Pereira.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fixos: Caio Vieira, Wallace Ferreira, Tuty, Vitão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ala: Batata, Caique Barros, Gustavo Luiz, Joãozinho, Caiozinho, Yago Schmidt, Vitinho Pereira, Matheus Lima, Marcelino Extraterrestre, Vitor Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pivô: Nakata, Tê&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Tabela e dia dos jogos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os jogos do Corrêas serão nos dias: 21/08 às 20h30 contra o Pato, já a segunda rodada será realizada no dia 23/08 contra o AABB São Paulo e o jogo está marcado para as 15h45. Nas duas ultimas rodadas a equipe petropolitana joga dia 23/08 contra o Jijoca e no dia seguinte contra o Praia Clube, com os enfrentamentos às 15h45 e 18h30, respectivamente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os times se enfrentam em rodízio simples. O líder e o segundo colocado avançam à semifinal. O mata-mata é de jogo único até a decisão, marcado para 26 de agosto, às 19h (de Brasília). Os 23 jogos da competição serão transmitidos pelo canal do YouTube da CBFS TV.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-estreia-com-vitoria-na-copa-rio-246584"&gt;Serrano estreia com vitória na Copa Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/comac-e-projeto-volei-petropolis-promovem-1-campeonato-de-volei-infantil-246582"&gt;Comac e Projeto Vôlei Petrópolis promovem 1º campeonato de vôlei infantil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/esporte-clube-correas-divulga-a-lista-de-jogadores-para-a-taca-brasil-de-futsal-246570</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-2024-definidos-ensaios-tecnicos-de-escolas-do-grupo-especial-246491</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Carnaval/3206-96" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Carnaval&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Carnaval 2024: definidos ensaios técnicos de escolas do grupo especial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Programação começa no dia 7 de janeiro no Sambódromo do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230817064857_11RXC.jpg" longdesc="85003;67126"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ana Cristina Vitória / Porto da Pedra&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Liga Independente das Escolas de Samba do Grupo Especial (Liesa) divulgou o calendário de ensaios técnicos, na Avenida Marquês de Sapucaí, para o Rio Carnaval 2024. A temporada começa no domingo - 7 de janeiro - com as escolas de samba Unidos do Porto da Pedra e Mocidade Independente de Padre Miguel se apresentando para o público. Porto da Pedra inicia o desfile às 20h30, e a Mocidade entra a partir das 22h. Em todos os ensaios, o público não pagará ingresso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os ensaios vão até fevereiro, quando ocorrerá, no sábado (3 de fevereiro), a tradicional Lavagem da Marquês de Sapucaí às 19h, e, em seguida, os ensaios da Beija-Flor de Nilópolis e Unidos de Vila Isabel. No domingo (4) será a vez da apresentação da Viradouro e Imperatriz Leopoldinense, com a Liesa realizando neste final de semana de fevereiro, os testes de iluminação e som do Sambódromo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Programação de ensaios técnicos do Sambódromo &lt;br&gt;7 de janeiro - Domingo&lt;br&gt;Porto da Pedra- 20h30&lt;br&gt;Mocidade- 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14 de janeiro - Domingo&lt;br&gt;Portela- 20h30&lt;br&gt;Unidos da Tijuca- 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21 de janeiro - Domingo&lt;br&gt;Paraíso do Tuiuti- 20h30&lt;br&gt;Salgueiro  - 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28 de janeiro - Domingo&lt;br&gt;Grande Rio - 20h30&lt;br&gt;Mangueira- 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 de fevereiro – Sábado ( teste de som e iluminação)&lt;br&gt;Lavagem da Avenida - 19h&lt;br&gt;Beija-Flor- 20h30&lt;br&gt;Vila Isabel- 22h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 de fevereiro – Domingo (teste de som e iluminação)&lt;br&gt;Viradouro- 20h30&lt;br&gt;Imperatriz  - 22h&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/carnaval-2024-definidos-ensaios-tecnicos-de-escolas-do-grupo-especial-246491</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos-246566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3206-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;No Brasil, 11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abandono afetivo pode trazer consequências para a vida adulta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230817164826_080XH.jpg" longdesc="85061;26423"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Hendrik Schmidt  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Anna Luisa Praser - TV Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Pesquisa do Instituto Brasileiro de Economia da Fundação Getúlio Vargas  referente a 2022 revela que, no Brasil, 11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos. Deixar de dar aos filhos o afeto necessário para construir laços e prover um desenvolvimento emocional adequado tem nome: abandono afetivo. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o caso da saladeira Simone Mendes Silva que nunca soube o que é ter uma figura paterna como referência. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Minha mãe sempre criou a gente sozinha porque meu pai vivia viajando. Então, minha mãe sempre lutou para criar a gente. Nós somos quatro”, relembra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;E a história se repetiu na vida dos seis filhos, como numa corrente hereditária. Foi ela que proveu o sustento e a criação de todos, sozinha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O meu ex- marido, pai dos meus filhos, não tem participação nenhuma na vida dos filhos. Nunca teve”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Abandono&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Levantamento da Associação Nacional dos Registradores de Pessoas Naturais (ARPEN) mostra que, em 2022, mais de 164 mil crianças foram abandonadas pelo genitor ainda no útero materno. Em 2023, esse número passou dos 106 mil até julho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ausência da figura paterna durante o desenvolvimento das crianças e adolescentes pode ter impacto na saúde física e mental delas. Em muitas situações, causam danos irreparáveis, que podem perdurar por toda uma vida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A psicóloga Flávia Lacerda explica que a ausência de um genitor pode ter consequências nos relacionamentos futuros, ao causar um apego inseguro. “Esse apego inseguro significa que a pessoa pode ter uma tendência maior a ter ansiedade e dificuldade de se envolver e se vulnerabilizar em relações afetivas amorosas e que pode ter comportamentos também de maior agressividade”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desta forma, Flávia ressalta que o cuidado vai além de arcar com os custos. “Prover materialmente não significa que você está cuidando da criança, porque a gente entende que esse cuidado vem de diferentes frentes e ele acontece até mesmo no conflito, mas também no amor que vai sendo construído com o cotidiano”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Violação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Negligenciar a convivência com os filhos, assim como negar afeto é uma violação dos direitos da criança e do adolescente. Para evitar os possíveis danos, o judiciário tem tomado medidas severas para garantir que de alguma forma essas pessoas em desenvolvimento tenham seus vínculos respeitados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para provocar reflexões nos pais e mães que passam por conflitos relativos a ruptura da relação conjugal, o Conselho Nacional de Justiça desenvolveu Oficina de Pais e Mães. A advogada de família Patrícia Zaponni explica que o intuito é ajudar as famílias a saber como agir. “É quando nós vamos ensinar ao pai e à mãe a ser pai e mãe”, explica. “O amor é opcional, mas o cuidado é dever”, conclui a advogada. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-do-estagiario-os-beneficios-do-estagio-para-o-desenvolvimento-profissional-e-estudantil-246574"&gt;Dia do Estagiário: os benefícios do estágio para o desenvolvimento profissional e estudantil &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-estrategia-economica-para-desenvolvimento-socioambiental-246583"&gt;Governo lança estratégia econômica para desenvolvimento socioambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dpu-defende-direito-de-pessoas-com-deficiencia-levarem-animais-em-voos-246565"&gt;DPU defende direito de pessoas com deficiência levarem animais em voos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos-246566</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-estrategia-economica-para-desenvolvimento-socioambiental-246583</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3206-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo lança estratégia econômica para desenvolvimento socioambiental&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No mundo, estima-se investimento de impacto social além de US$ 1,1 tri&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230817211948_FYXO2.jpg" longdesc="85092;198969"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: José Cruz | Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Fabíola Sinimbú - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva instituiu, por meio de decreto, a Estratégia Nacional de Economia de Impacto e o Comitê de Economia de Impacto (Enimpacto). A meta é promover um ambiente favorável ao desenvolvimento econômico por meio de soluções para problemas sociais e ambientais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo dados divulgados pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC), em todo o mundo são estimados investimentos de impacto social acima de US$ 1,1 trilhão. Com a pressão de investidores e políticas públicas voltadas para a economia de impacto, o governo projeta crescimento dessas atividades no Brasil.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Enimpacto prevê metas como a ampliação de investimentos e negócios que gerem resultados financeiros positivos de forma sustentável, além da geração de dados e aumento da cultura de avaliação de impacto socioambiental nas instituições, empresas e negócios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Enimpacto é uma importante sinalização do governo no sentido de organizar diversas políticas públicas que contribuem para uma economia mais verde e mais inclusiva”, diz o secretário de Economia Verde, Descarbonização e Bioindústria do MDIC, Rodrigo Rollemberg.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para alcançar essas metas, o decreto prevê a criação do Comitê de Economia de Impacto, que passa a ser o órgão consultivo para propor, monitorar, avaliar e articular a implementação da estratégia.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Oferta de capital&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com duração de dez anos, o colegiado será assessorado por cinco grupos de trabalho que atuarão nos seguintes temas voltados para a economia de impacto: oferta de capital, aumento de negócios, organizações intermediárias, ambiente institucional e normativo e fomento por meio da articulação com estados e municípios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comitê terá 50 integrantes com 23 representantes de órgãos e entidades, sendo 13 representantes de ministérios e secretarias, seis representantes de instituições bancárias, um da Comissão de Valores Mobiliários, um do Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico (CNPq), um da Empresa Brasileira de Pesquisa e Inovação Industrial (Embrapii) e um da Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), além de um representante da Agência Brasileira de Promoção de Exportações e Investimentos (Apex); um representante do Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae); e 25 representantes do setor privado, de organizações da sociedade civil, de organismos multilaterais e de associações. Cada membro terá um suplente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços MDIC vai presidir o comitê, por meio da Secretaria de Economia Verde, Descarbonização e Bioindústria e as reuniões serão trimestrais. Os resultados serão apresentados todos os anos na forma de relatório, junto com as metas para o ano seguinte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-do-estagiario-os-beneficios-do-estagio-para-o-desenvolvimento-profissional-e-estudantil-246574"&gt;Dia do Estagiário: os benefícios do estágio para o desenvolvimento profissional e estudantil &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos-246566"&gt;No Brasil, 11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dpu-defende-direito-de-pessoas-com-deficiencia-levarem-animais-em-voos-246565"&gt;DPU defende direito de pessoas com deficiência levarem animais em voos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-lanca-estrategia-economica-para-desenvolvimento-socioambiental-246583</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censo-ibge-propoe-nova-classificacao-para-espacos-territoriais-246568</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3206-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Censo: IBGE propõe nova classificação para espaços territoriais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo não é substituir a classificação vigente, diz geógrafa&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Léo Rodrigues - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Após investigação experimental feita com base nos dados do Censo Demográfico de 2010 e de outras fontes, o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) sugeriu nova forma de classificar os espaços do território nacional. A proposta consta de estudo, divulgado nesta quarta-feira (16), que redefine as categorias urbano e rural, que já são usadas atualmente. Além disso, insere a natureza como uma terceira categoria.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o IBGE, trata-se de um estudo experimental, de caráter exploratório, voltado para levantar a discussão acadêmica e institucional sobre as características que definem os espaços rurais, urbanos e da natureza. Também deverá ser realizada uma investigação posterior com base nos dados do Censo 2022, cujos resultados começaram a ser divulgados no final de junho.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A classificação dos diferentes espaços do território nacional fornece um quadro de referência capaz de subsidiar planejamentos territoriais no Brasil. Além disso, serve de base para a formulação de políticas públicas e privadas e também se estabelece como uma orientação conceitual para o desenvolvimento de pesquisas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conforme a nova proposta do IBGE, as três categorias são subdivididas em 16 tipos. Quatro seriam tipicamente urbanas, quatro rurais e quatro naturais. As outras quatro representariam áreas de transição que podem mesclar características de duas ou das três categorias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com a geógrafa Maria Monica O'Neill, gerente de Regionalização e Topologias do Território do IBGE, o objetivo não é substituir a classificação vigente. Segundo ela, o estudo contribui para renovar o quadro de referência e oferece uma alternativa, com vistas a representar as dinâmicas operadas no território nacional e incorporar novos dados e metodologias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Trata-se de uma proposta, apresentada em caráter experimental, que poderá conviver e complementar a atual classificação, que não pode ser considerada obsoleta, pois cumpre seu papel na divulgação de dados das pesquisas e garante a comparabilidade temporal. A classificação rural e urbana pode ser vista sob diferentes prismas e escalas geográficas - regional, municipal, intramunicipal - e essas aproximações são complementares", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao sugerir nova categoria para os espaços da natureza, o estudo buscou contornar a dicotomia rural-urbano, que tem sido tema de debate entre geógrafos. De acordo com O'Neill, na classificação vigente, essas áreas naturais podem aparecer designadas de diferentes formas. "Em muitos casos, estão incorporadas, diluídas ou classificadas como espaços rurais, mas também há casos de áreas verdes urbanas que compõem ou estão classificadas como áreas urbanas de baixa densidade", explica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O estudo sugere avançar na abordagem em nível municipal. A geógrafa propõe uma classificação por área de ponderação, valendo-se de um recorte territorial menor do que o município. Considerando a proposta, os espaços com grau de urbanização variando entre 75% e 100%, que incluem as capitais brasileiras, são enquadrados como "áreas urbanas principais das grandes e médias concentrações urbanas". Elas ocupam apenas 0,4% do território nacional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A partir da nova classificação, a equipe do IBGE também analisou mudanças territoriais. Foram identificados avanços da fronteira agrícola em Rondônia, em Tocantins e no sudeste do Pará. Na região Centro-Oeste, as áreas da natureza perdem espaço diante da maior presença de áreas de produção da agropecuária. Já no Nordeste e no norte de Minas Gerais, foram identificados tipos variados de transição, combinando características urbanas, rurais e naturais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresas-em-debito-com-a-uniao-devem-regularizar-dividas-para-se-manter-no-simples-246592"&gt;Empresas em débito com a União devem regularizar dívidas para se manter no Simples&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lucro-da-caixa-sobe-3-2-e-atinge-r-4-5-bilhoes-no-primeiro-semestre-246490"&gt;Lucro da Caixa sobe 3,2% e atinge R$ 4,5 bilhões no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-r-1-5-bilhao-em-dividas-renegociadas-no-desenrola-246569"&gt;Caixa registra R$ 1,5 bilhão em dívidas renegociadas no Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/censo-ibge-propoe-nova-classificacao-para-espacos-territoriais-246568</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dpu-defende-direito-de-pessoas-com-deficiencia-levarem-animais-em-voos-246565</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3206-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;DPU defende direito de pessoas com deficiência levarem animais em voos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lei é restrita a casos específicos e traz limitações, diz nota&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0427_20230817142014_EZVG6.jpg" longdesc="85049;31082"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defensoria Pública da União (DPU), por meio da Secretaria-Geral de Articulação Institucional e do Grupo de Trabalho de Atendimento à Pessoa Idosa e à Pessoa com Deficiência, publicou, no início do mês, nota técnica para se manifestar em favor da concessão do direito ao transporte das pessoas com deficiência, em voos nacionais e internacionais, acompanhadas de animal de suporte emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os chamados animais de assistência emocional ou de suporte emocional acompanham pessoas com sofrimentos psíquicos, com ou sem deficiência, a exemplo de ansiedade, depressão, estresse pós-traumático. Contribuem também no suporte emocional de pessoas com Transtorno do Espectro Autista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a DPU, a presença do animal de assistência emocional para as pessoas que deles necessitam é fundamental para o apoio psicológico e psiquiátrico, conferindo segurança, evitando possíveis crises e agravamento do seu estado de saúde. “Consequentemente, ele é necessário para assegurar o direito à mobilidade pessoal com a máxima independência, com plena inclusão e participação social dessas pessoas, conforme preconiza a Convenção Internacional dos Direitos das Pessoas com Deficiência, da qual o Brasil é signatário, possuindo status de emenda constitucional”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro problema apontado pela DPU é a questão financeira, uma vez que há cobrança de tarifa de transporte para animais domésticos, o que não deveria ocorrer em relação aos animais de suporte emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Legislação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A iniciativa da DPU visa a superar uma lacuna, uma vez que as normas atualmente vigentes sobre transporte de animais não contemplam expressamente os animais de suporte emocional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lei nº 11.126/2005 (conhecida como a lei do cão-guia) e a Portaria ANAC nº 676/GC-5/2000 (previsão de transporte de animais domésticos - cães e gatos - e cães treinados para pessoas com deficiência visual e auditiva que dependam integralmente deles) restringem-se a casos específicos e trazem algumas limitações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a DPU, não há efetiva garantia de ingresso dos cães-ouvintes, para auxílio de pessoas com deficiência auditiva, à exceção de sua dependência do animal ser completa; não há menção aos cães de alerta, fundamentais no reconhecimento de crises de epilepsia, de hipoglicemia ou de ansiedade, por exemplo; nem tampouco dos cães de serviço treinados para buscar objetos, abrir portas e outras eventuais necessidades de pessoas com deficiência orgânica ou física; não há previsão para outros tipos de deficiência, como as decorrentes de síndromes e transtornos previstos como tais no Estatuto da Pessoa com Deficiência - a exemplo das pessoas com transtorno do espectro autista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O órgão defende o reconhecimento da garantia de transporte da pessoa com deficiência acompanhada de animal de suporte emocional de forma autônoma e independente à regulamentação já existente acerca do transporte de animais domésticos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-do-estagiario-os-beneficios-do-estagio-para-o-desenvolvimento-profissional-e-estudantil-246574"&gt;Dia do Estagiário: os benefícios do estágio para o desenvolvimento profissional e estudantil &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/no-brasil-11-milhoes-de-mulheres-criam-sozinhas-os-filhos-246566"&gt;No Brasil, 11 milhões de mulheres criam sozinhas os filhos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-lanca-estrategia-economica-para-desenvolvimento-socioambiental-246583"&gt;Governo lança estratégia econômica para desenvolvimento socioambiental&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dpu-defende-direito-de-pessoas-com-deficiencia-levarem-animais-em-voos-246565</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-aceita-recurso-e-vasco-jogara-no-maracana-pelo-brasileiro-246589</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3206-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Justiça aceita recurso e Vasco jogará no Maracanã pelo Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cruzmaltino enfrenta o Atlético-MG a partir das 11h de domingo (20)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0679_x_0453_20230818063151_4EBP1.jpg" longdesc="85101;122923"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter Vasco da Gama / Foto: Daniel Ramalho&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O estádio do Maracanã será o palco do jogo entre Vasco e Atlético-MG, que será disputado a partir das 11h (horário de Brasília) do próximo domingo (20) e que vale pela 20ª rodada do Campeonato Brasileiro. A decisão foi tomada pelo desembargador Nagib Slaibi Filho, do Órgão Especial do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro (TJRJ), que cassou liminar que impedia o Cruzmaltino de atuar no estádio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O Maracanã é muito mais que propriedade pública, no caso cedida, temporariamente, a dois grandes clubes de futebol [Flamengo e Fluminense]. É imóvel de propriedade social, não só do povo carioca, mas de todos os brasileiros, aficionados ou não do futebol”, afirmou o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A decisão de Nagib Slaibi Filho veio após a publicação de efeito suspensivo do desembargador André Luiz Cidra, da 20ª Câmara de Direito Privado do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro e que na última quarta-feira (16) cassou uma decisão que havia determinado a disponibilização do Maracanã para o jogo do Vasco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo André Luiz Cidra, sua decisão se baseava no fato de que o jogo entre Vasco e Atlético-MG será realizado poucas horas depois de outra partida agendada há muito mais tempo e cujo mandante é o Fluminense. “Não há necessidade de uma análise mais aprofundada para se constatar a exiguidade de tempo para operacionalização entre uma partida e outra, considerando-se a necessidade de higienização, limpeza, reposição de estoque de alimentação e outras providências que teriam que ser feitas durante a madrugada, além da real possibilidade desgaste do gramado pela realização de dois jogos em período de tempo tão curto, notadamente quando as condições climáticas não se mostram favoráveis, pelas previsões dos especialistas”, declarou o desembargador na ocasião.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/justica-aceita-recurso-e-vasco-jogara-no-maracana-pelo-brasileiro-246589</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-coibir-jogos-de-azar-policiais-militares-interditam-mais-quatro-bingos-clandestinos-246590</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3206-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em mais uma operação para coibir jogos de azar, policiais militares interditam mais quatro bingos clandestinos, após informações do Disque Denúncia  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na ação, mais 31 máquinas foram desativadas em vários pontos do Estado do Rio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0450_x_0600_20230818063452_5IAMK.jpg" width="324" height="432" longdesc="85102;39578"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Informações repassadas por meio do Disque Denúncia (2253-1177), nesta quinta-feira (17), possibilitaram que a Policia Militar, por meio da Operação Sossega Leão, que tem como objetivo principal coibir a prática ilegal de jogos de azar (cassinos), contrabando de cigarros, jogo do bicho e jogos eletrônicos, interditasse mais quatro pontos de bingos clandestinos que funcionavam no interior de estabelecimentos comerciais. Ao todo, 31 máquinas foram desativadas nestas operações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Ministro Lafaiete, em Comendador Soares - Nova Iguaçu, na Baixada Fluminense, policiais do 20º BPM (Mesquita), 15 máquinas (tipo caça níquel) com equipamentos de coleta de notas (noteiros) e lacres numerados e um 01 globo de bingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua das Madressilvas, em Itaipuaçu, Maricá, policiais do 12º BPM (Niterói), apreenderam 09 máquinas caça-níqueis do tipo vídeo bingo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na Rua República do Peru, em Copacabana, 05 máquinas em funcionamento, foram apreendidas pelos policiais do 19ª BPM (Copacabana).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E na Avenida do Canal das Taxas, no Recreio dos Bandeirantes, policiais do 31º BPM (Recreio), conseguiram apreender os seguintes materiais: 02 Máquinas Caça Níqueis, 01 Telefone Celular, 01 Mini impressora, 01 caderno de resultados e R$ 24,00 em espécie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os responsáveis pelas máquinas e todo material apreendido nas quatro operações, foram encaminhadas para as sedes das delegacias de cada região, onde foram tomadas as medidas cabíveis sobre os casos. Os responsáveis foram autuados no Artigo 50 do Decreto Lei 3688/41 (Lei das Contravenções Penais), e depois liberados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quem tiver informações sobre bingos clandestinos, denuncie de forma anônima, ao Disque Denúncia:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Central de atendimento: (021) - 2253 1177 ou 0300-253-1177&lt;br&gt;WhatsApp Anonimizado: (021) – 2253-1177 (técnica de processamento de dados que remove ou modifica informações que possam identificar uma pessoa)&lt;br&gt;Aplicativo: Disque Denúncia RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O anonimato é garantido.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/analise-do-ifec-rj-revela-que-economia-do-rio-cresceu-tres-vezes-mais-que-a-do-brasil-em-junho-246593"&gt;Análise do IFec RJ revela que economia do Rio cresceu três vezes mais que a do Brasil em junho&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/operacao-coibir-jogos-de-azar-policiais-militares-interditam-mais-quatro-bingos-clandestinos-246590</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-em-debito-com-a-uniao-devem-regularizar-dividas-para-se-manter-no-simples-246592</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3206-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresas em débito com a União devem regularizar dívidas para se manter no Simples&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mais de 1,2 milhão de pequenos negócios foram notificados; Descubra se você é um deles&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0426_20230818064237_6EMCL.jpg" longdesc="85104;29476"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de R$ 57 bilhões podem ser arrecadados com a quitação de dívidas de mais de 1,2 milhão de micro e pequenas empresas junto à Receita Federal e à Procuradoria-Geral da Fazenda Nacional. Notificadas pelo governo federal, esses empreendimentos devem regularizar sua situação fiscal para não serem desenquadrados do Simples Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estar com o CNPJ regular é condição para que a empresa continue enquadrada no Simples Nacional, regime facilitado que reúne oito impostos em uma guia única e que, em alguns casos, representa redução na carga tributária”, explica a analista de Políticas Públicas do Sebrae Lillian Callafange. “Quem está com os impostos em dia pode participar de compras públicas, tem mais facilidade em acessar crédito e evita execuções fiscais”, completa a analista do Sebrae.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sua empresa está em dívida com a União? Veja as orientações do Sebrae para o seu negócio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em primeiro lugar, o pequeno negócio deve conferir o montante da sua dívida e como regularizá-la. Se o débito for com a Receita Federal, é possível negociar no próprio Portal do Simples Nacional; mas se estiver inscrito em Dívida Ativa da União, a regularização deve ser realizada junto à Procuradoria Geral da Fazenda Nacional (PGFN), por meio do &lt;a class="example1" href="https://www.regularize.pgfn.gov.br/"&gt;Portal Regularize.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os termos de exclusão e os relatórios de pendências dos contribuintes foram disponibilizados no &lt;a class="example1" href="https://www8.receita.fazenda.gov.br/SimplesNacional/controleAcesso/Autentica.aspx?id=66"&gt;Domicílio Tributário Eletrônico do Simples Nacional (DTE-SN)&lt;/a&gt;. Também é possível ter acesso à essas informações no &lt;a class="example1" href="https://cav.receita.fazenda.gov.br/autenticacao/Login"&gt;Portal e-CAC.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A empresa que não se regularizar pode ser desenquadrada do Simples Nacional a partir de 1º de janeiro de 2024. A regularização pode ser pelo pagamento integral ou parcelamento do débito, que deve ocorrer no prazo de 30 dias contados do momento da primeira leitura do termo de exclusão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se a dívida ainda estiver com a Receita Federal, o parcelamento poderá ser feito em até 60 meses, com o valor mínimo de R$ 300 a parcela. Já no Portal Regularize, ligado à PGFN, é possível parcelar a dívida em até 145 meses, com parcelas mínimas de R$ 25 para Microempreendedores Individuais (MEI) e R$ 100 para Micro Empresas e Empresas de Pequeno Porte (EPP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante que o contribuinte consulte com frequência os canais oficiais de comunicação dos órgãos fazendários com a sua empresa. Quem possui dificuldade nesse acesso, pode pedir apoio a um profissional capacitado, como o contador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saiba mais&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Simples Nacional é um regime compartilhado de arrecadação, cobrança e fiscalização de tributos aplicável às microempresas e empresas de pequeno porte, previsto na Lei Complementar nº 123, de 14 de dezembro de 2006. Abrange a participação de todos os entes federados (União, Estados, Distrito Federal e Municípios).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-ibge-propoe-nova-classificacao-para-espacos-territoriais-246568"&gt;Censo: IBGE propõe nova classificação para espaços territoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lucro-da-caixa-sobe-3-2-e-atinge-r-4-5-bilhoes-no-primeiro-semestre-246490"&gt;Lucro da Caixa sobe 3,2% e atinge R$ 4,5 bilhões no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-r-1-5-bilhao-em-dividas-renegociadas-no-desenrola-246569"&gt;Caixa registra R$ 1,5 bilhão em dívidas renegociadas no Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresas-em-debito-com-a-uniao-devem-regularizar-dividas-para-se-manter-no-simples-246592</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/analise-do-ifec-rj-revela-que-economia-do-rio-cresceu-tres-vezes-mais-que-a-do-brasil-em-junho-246593</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3206-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Análise do IFec RJ revela que economia do Rio cresceu três vezes mais que a do Brasil em junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em 12 meses, o avanço ficou próximo a 5%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0345_20230818064638_WNBV1.jpg" longdesc="85105;74648"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Análise feita pelo Instituto Fecomércio de Pesquisas e Análises (IFec RJ), com base no Índice de Atividade Econômica do Banco Central (IBC) de junho de 2023, revela que a economia do Rio de Janeiro avançou 6,5% contra 2,1% do Brasil, se comparado ao mesmo mês do ano passado, um crescimento três vezes maior que o dado nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o IFec, no acumulado em 12 meses o estado do Rio avançou 1,5 ponto percentual ficando próximo de 5%, enquanto na mesma base de comparação o Brasil apresentou desaceleração de 3,5% para 3,4%. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Fecomércio RJ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Reúne 59 sindicatos patronais, líderes empresariais, especialistas e consultores com o objetivo de fomentar o desenvolvimento dos negócios no setor do comércio de bens, serviços e turismo no estado do Rio de Janeiro. Desenvolve soluções, pesquisas e disponibiliza conteúdo sobre questões que impactam a vida do empreendedor e colaboram nas decisões dos gestores públicos. Representa mais de 330 mil estabelecimentos, que respondem por 2/3 da atividade econômica do estado e 68% dos estabelecimentos, gerando mais de 1,6 milhão de empregos formais, que equivalem a 60% dos postos de trabalho no estado. Através do Serviço Social do Comércio (Sesc RJ) atua em assistência social, cultura, educação, lazer e saúde aos comerciários e população carente, enquanto o Serviço Nacional de Aprendizagem Comercial (Senac RJ) promove educação profissional voltada para o setor.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/operacao-coibir-jogos-de-azar-policiais-militares-interditam-mais-quatro-bingos-clandestinos-246590"&gt;operação coibir jogos de azar policiais militares interditam mais quatro bingos clandestinos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/analise-do-ifec-rj-revela-que-economia-do-rio-cresceu-tres-vezes-mais-que-a-do-brasil-em-junho-246593</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246488</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-246488</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/condutas-de-pms-em-8-de-janeiro-sao-alvo-de-operacao-da-pf-e-pgr-246602</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3206-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Condutas de PMs em 8 de janeiro são alvo de operação da PF e PGR&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é reunir provas de atuação de autoridades policiais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818085732_FBMH3.jpg" longdesc="85113;42079"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt; A Polícia Federal (PF) e a Procuradoria-Geral da República (PGR) cumprem nesta sexta-feira (18) sete mandados de prisão preventiva expedidos pelo Supremo Tribunal Federal (STF). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, a PGR informou que a operação, denominada Incúria, tem como objetivo reunir novas provas de condutas praticadas por autoridades policiais do Distrito Federal nos atos de 8 de janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos mandados de prisão preventiva, as providências incluem buscas e apreensão, bloqueio de bens e afastamento de funções públicas. Os pedidos foram feitos pelo coordenador do Grupo Estratégico de Combate aos Atos Antidemocráticos, Carlos Frederico Santos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o comunicado, ao oferecer a denúncia e requerer as medidas cautelares, o subprocurador-geral da República apresentou relato detalhado de provas já identificadas e reunidas na investigação, que apontam para a omissão dos envolvidos na operação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É mencionada, por exemplo, a constatação de que havia profunda contaminação ideológica de parte dos oficiais da Polícia Militar do DF ‘que se mostrou adepta de teorias conspiratórias sobre fraudes eleitorais e teorias golpistas’. Há ainda menção a provas de que os agentes – que ocupavam cargos de comando da corporação – receberam, antes de 8 de janeiro de 2023, diversas informações de inteligência que indicavam as intenções golpistas do movimento e o risco iminente da efetiva invasão às sedes dos Três Poderes.” &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Segundo as provas existentes, os denunciados conheciam previamente os riscos e aderiram de forma dolosa ao resultado criminoso previsível, omitindo-se no cumprimento do dever funcional de agir”, completou a PGR. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a nota, os denunciados devem responder, por omissão, pelos crimes de abolição violenta do Estado Democrático de Direito; dano qualificado pela violência e grave ameaça, com emprego de substância inflamável, contra o patrimônio da União com considerável prejuízo para a vítima; e deterioração de patrimônio tombado, além de violação dos deveres a eles impostos; violação de dever contratual de garante; e ingerência da norma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os mandados foram determinados pelo relator do Inquérito 4.923 no Supremo Tribunal Federal, ministro Alexandre de Moraes, e cumpridos de forma conjunta pela Procuradoria-Geral da República e Polícia Federal”, concluiu a PGR. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-autoriza-quebra-de-sigilo-bancario-de-bolsonaro-e-michelle-246585"&gt;Moraes autoriza quebra de sigilo bancário de Bolsonaro e Michelle
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/condutas-de-pms-em-8-de-janeiro-sao-alvo-de-operacao-da-pf-e-pgr-246602</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-autoriza-quebra-de-sigilo-bancario-de-bolsonaro-e-michelle-246585</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3206-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes autoriza quebra de sigilo bancário de Bolsonaro e Michelle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida foi solicitada pela Polícia Federal na semana passada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818062033_XH1VW.jpg" longdesc="85097;33629"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), autorizou nesta quinta-feira (17) a quebra do sigilo bancário e fiscal do ex-presidente Jair Bolsonaro e da ex-primeira-dama Michelle Bolsonaro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida foi solicitada na semana passada pela Polícia Federal (PF) no âmbito da investigação da Operação Lucas 12:2, que apura o suposto funcionamento de uma organização criminosa para desviar e vender presentes recebidos pelo ex-presidente de autoridades estrangeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo as investigações, os desvios começaram em meados de 2022 e terminaram no início deste ano. Entre os envolvidos estão o ex-ajudante de ordens de Bolsonaro, Mauro Cid, e o pai dele, o general de Exército, Mauro Lourena Cid. O militar trabalhava no escritório da Apex, em Miami. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Conforme regras do Tribunal de Contas da União (TCU), os presentes de governos estrangeiros deviam ser incorporados ao Gabinete Adjunto de Documentação Histórica (GADH), setor da Presidência da República responsável pela guarda dos presentes, e que não poderiam ficar no acervo pessoal de Bolsonaro, nem deixar de ser catalogados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil busca contato com a defesa de Bolsonaro. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/condutas-de-pms-em-8-de-janeiro-sao-alvo-de-operacao-da-pf-e-pgr-246602"&gt;Condutas de PMs em 8 de janeiro são alvo de operação da PF e PGR&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-autoriza-quebra-de-sigilo-bancario-de-bolsonaro-e-michelle-246585</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-de-bolsonaro-vai-adotar-medidas-judiciais-contra-delgatti-246586</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3206-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa de Bolsonaro vai adotar medidas judiciais contra Delgatti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Hacker diz que ex-presidente prometeu indulto para grampear Moraes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818062241_0TLML.jpg" longdesc="85098;29410"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A defesa do ex-presidente Jair Bolsonaro informou nesta quinta-feira (17) que adotará medidas judiciais contra o hacker Walter Delgatti por ele ter apresentado “informações e alegações falsas” em depoimento à Comissão Parlamentar Mista de Inquérito (CPMI) dos Atos Golpistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Considerando as informações prestadas publicamente pelo depoente Sr. Walter Delgatti Neto perante a Comissão Parlamentar Mista de Inquérito na presente data, a defesa do ex-Presidente Jair Messias Bolsonaro, informa que adotará as medidas judiciais cabíveis em face do depoente, que apresentou informações e alegações falsas, totalmente desprovidas de qualquer tipo de prova, inclusive cometendo, em tese, o crime de calúnia”, diz a nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No depoimento, Delgatti disse que o ex-presidente havia prometido, em conversa por telefone, um indulto (perdão de pena) se assumisse um suposto grampo contra o ministro do Supremo Tribunal Federal (STF) Alexandre de Moraes. Delgatti ainda afirmou que, a pedido de Bolsonaro, orientou os militares das Forças Armadas na elaboração do relatório sobre as urnas eletrônicas apresentado em 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o encontro, no Palácio da Alvorada, a defesa de Jair Bolsonaro argumenta que a conversa foi sobre “suposta vulnerabilidade no sistema eleitoral”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O então Presidente da República, na presença de testemunhas, determinou ao Ministério da Defesa a apuração das alegações, de acordo com os procedimentos legais e em conformidade com os princípios republicanos, seguindo o mesmo padrão de conduta observado em todas as suas ações enquanto chefe de Estado. Após tal evento, o ex-Presidente nunca mais esteve na presença de tal depoente ou com ele manteve qualquer tipo de contato direto ou indireto”, afirmam os advogados&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-reforco-na-divulgacao-sobre-novo-texto-da-lei-da-laqueadura-246572"&gt;Vereador defende reforço na divulgação sobre novo texto da lei da laqueadura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-de-bolsonaro-vai-adotar-medidas-judiciais-contra-delgatti-246586</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lucro-da-caixa-sobe-3-2-e-atinge-r-4-5-bilhoes-no-primeiro-semestre-246490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3206-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lucro da Caixa sobe 3,2% e atinge R$ 4,5 bilhões no primeiro semestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Saldo de crédito imobiliário aumenta 15% em 12 meses&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0390_20230818061758_7WA8L.jpg" longdesc="85096;190738"&gt;&lt;br&gt;Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Principal banco no crédito imobiliário no país, a Caixa Econômica Federal fechou o primeiro semestre com lucro líquido de R$ 4,5 bilhões, resultado 3,2% maior que nos seis primeiros meses do ano passado. Apenas no segundo trimestre (abril a junho), a instituição lucrou R$ 2,6 bilhões, com alta de 40,9% sobre o mesmo período de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os números constam de balanço divulgado pela Caixa na noite de quarta-feira (16). A carteira de crédito total da instituição encerrou junho em R$ 1,062 trilhão, com alta de 14,4% em 12 meses. Em relação à concessão de créditos, o banco emprestou R$ 259,1 bilhões no primeiro semestre, alta de 8,5% em relação ao mesmo período de 2022. No segundo trimestre, os empréstimos somaram R$ 132,5 bilhões, com alta de 1,9% na mesma comparação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do saldo total de crédito, R$ 682,8 bilhões correspondem ao crédito imobiliário, principal segmento do banco, com crescimento de 15% em relação a junho do ano passado. A concessão de financiamentos imobiliários somou R$ 85,4 bilhões nos seis primeiros meses do ano, somando os recursos do Sistema Brasileiro de Poupança e Empréstimos (SBPE) e do Fundo de Garantia do Tempo de Serviços (FGTS). O valor representa alta de 14% sobre o mesmo período de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro semestre, a Caixa respondeu por 67,5% dos financiamentos imobiliários em todo o país. No Programa Minha Casa, Minha Vida, destinado a famílias de renda mais baixa, o banco concentra 99% de participação no mercado. Segundo a Caixa, o crédito imobiliário beneficiou 1,3 milhão de pessoas com a casa própria na primeira metade do ano e contribuiu para a criação de 581,1 mil empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Demais linhas de crédito&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação às demais linhas de crédito, o crédito ao agronegócio encerrou o primeiro semestre com saldo de R$ 49,4 bilhões (+60,5%), o estoque de crédito consignado atingiu R$ 102,8 bilhões (+13,5%) e o saldo de crédito para infraestrutura somou R$ 98,5 bilhões (+5,3%) no fim de junho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segmento de crédito comercial para pessoas físicas registrou saldo de R$ 126 bilhões, com contratações de R$ 51 bilhões no semestre. Houve crescimento de 21% nos financiamentos de cartões de crédito, de 11,8% no penhor e 8,3% no crédito rotativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O segmento de pessoas jurídicas totalizou saldo de R$ 89 bilhões, dos quais as linhas de capital de giro somaram R$ 77 bilhões, com contratações de 35,6 bilhões no semestre. Os maiores crescimentos foram registrados nas linhas de cartão de crédito (+66,9%), capital de giro (+41,6%), e crédito rotativo (+28%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Receitas e despesas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No primeiro semestre, as receitas com prestação de serviços alcançaram R$ 12,5 bilhões, alta de 3% em relação ao mesmo período do ano passado. Os destaques foram o aumento de 29,1% em produtos de seguridade, de 6,5% em receitas de cartões de débito e crédito e 5,4% nos serviços prestados para o governo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas administrativas (despesas de pessoal e outras despesas administrativas) totalizaram R$ 19,8 bilhões. O valor representa alta de 10,5% em relação aos seis primeiros meses de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inadimplência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;As operações com mais de 90 dias de atraso subiram de 1,73% no primeiro semestre de 2022 para 2,71% no mesmo período deste ano. Segundo a Caixa, o indicador poderia ter ficado em 2,46%, não fosse o impacto de um caso específico. O banco não informou se esse caso diz respeito ao consignado do auxílio emergencial, concedido em outubro do ano passado e cuja inadimplência continua neste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considerado apenas o crédito imobiliário, o índice de operações com mais de 90 dias de atraso ficou em 2,1%. A Caixa ressalta que 95% dos financiamentos do setor têm nota entre AA e C, o que indica ausência de calote, embora notas B e C indiquem risco de inadimplência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-ibge-propoe-nova-classificacao-para-espacos-territoriais-246568"&gt;Censo: IBGE propõe nova classificação para espaços territoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresas-em-debito-com-a-uniao-devem-regularizar-dividas-para-se-manter-no-simples-246592"&gt;Empresas em débito com a União devem regularizar dívidas para se manter no Simples&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-r-1-5-bilhao-em-dividas-renegociadas-no-desenrola-246569"&gt;Caixa registra R$ 1,5 bilhão em dívidas renegociadas no Desenrola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lucro-da-caixa-sobe-3-2-e-atinge-r-4-5-bilhoes-no-primeiro-semestre-246490</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-registra-r-1-5-bilhao-em-dividas-renegociadas-no-desenrola-246569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3206-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa registra R$ 1,5 bilhão em dívidas renegociadas no Desenrola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Banco atendeu mais de 70 mil clientes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0375_20230817062925_GP2ZV.jpg" longdesc="84997;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Em um mês de operação do Programa Desenrola, a Caixa Econômica Federal renegociou R$ 1,5 bilhão em dívidas. Segundo balanço divulgado na noite desta quarta-feira (16), o banco regularizou mais de 88 mil contratos de 70 mil clientes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a instituição financeira, 92% das propostas foram renegociadas à vista. Os principais tipos de dívidas regularizadas são em operações de cartão de crédito, cheque especial e Crédito Direto ao Consumidor (CDC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa&lt;br&gt;Destinado a reduzir o endividamento da população, o Desenrola oferece desconto de até 90% nos débitos quitados à vista. Também é possível parcelar a dívida em até 120 meses, com entrada e primeira parcela para 30 dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os financiamentos imobiliários, a Caixa oferece condições especiais de renegociação, como incorporação, pagamento parcial e utilização do Fundo de Garantia do Tempo de Serviço (FGTS). Personalizadas para cada contrato, as condições podem ser verificadas no aplicativo Habitação Caixa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condições negociais estão sujeitas ao enquadramento de cada contrato e poderão ser verificadas no APP Habitação Caixa e nos demais canais de atendimento do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Canais de atendimento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Pelo &lt;a class="example1" href="https://www.caixa.gov.br/voce/negociacao/Paginas/default.aspx"&gt;site Negociar Dívidas&lt;/a&gt;, é possível verificar as condições oferecidas no Programa Desenrola e no programa próprio de renegociação da Caixa e os percentuais de descontos e os contratos contemplados. Outras informações sobre o Desenrola estão disponíveis no &lt;a class="example1" href="https://www.caixa.gov.br/voce/negociacao/Paginas/default.aspx"&gt;site do banco,&lt;/a&gt; nas agências bancárias e no telefone Alô Caixa, nos números 4004 0104 (capitais e regiões metropolitanas) e 0800-104-0104 (demais regiões).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/censo-ibge-propoe-nova-classificacao-para-espacos-territoriais-246568"&gt;Censo: IBGE propõe nova classificação para espaços territoriais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresas-em-debito-com-a-uniao-devem-regularizar-dividas-para-se-manter-no-simples-246592"&gt;Empresas em débito com a União devem regularizar dívidas para se manter no Simples&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lucro-da-caixa-sobe-3-2-e-atinge-r-4-5-bilhoes-no-primeiro-semestre-246490"&gt;Lucro da Caixa sobe 3,2% e atinge R$ 4,5 bilhões no primeiro semestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-registra-r-1-5-bilhao-em-dividas-renegociadas-no-desenrola-246569</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ons-reduz-carga-de-linhas-e-adia-manutencao-em-sistema-eletrico-246587</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3206-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONS reduz carga de linhas e adia manutenção em sistema elétrico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Relatório com causas de apagão será concluído em 45 dias&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818062650_5IAMK.jpg" longdesc="85099;49664"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil / Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após o apagão da última terça-feira (15) que atingiu 25 estados e o Distrito Federal, o Operador Nacional do Sistema Elétrico (ONS) informou ter reduzido carregamento das linhas de transmissão e adiado manutenções programadas como forma de garantir o fornecimento de energia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As informações constam no Informe Preliminar de Interrupção de Energia no Sistema Interligado Nacional - IPIE), primeiro documento divulgado pelo ONS depois da ocorrência do apagão e que servirá como base para o diagnóstico final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No momento, o sistema está sendo operado em condições mais conservadoras para garantir a segurança do atendimento conforme previsto nos Procedimentos de Rede. Entre as medidas tomadas pelo Operador, estão a redução no carregamento das linhas de transmissão e a postergação de manutenções programadas”, diz o informe divulgado na quinta-feira (17).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relatório&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o ONS, o relatório que irá detalhar as causas da interrupção de energia será concluído em 45 dias úteis. No dia 25 de agosto, está marcada a primeira reunião, com participação do Ministério de Minas e Energia, Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) e agentes do setor, para avaliar as informações apuradas até o momento e o início da confecção do relatório. O segundo encontro ocorrerá em 1º de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O que se sabe&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A interrupção começou às 8h30 do dia 15 de agosto, com queda no fornecimento de 19 mil megawatts, cerca de 27% da carga total (73 mil MW) naquele horário. O ponto de partida foi desligamento da linha de transmissão 500 kV Quixadá-Fortaleza II, pertencente à Eletrobras Chesf, com "uma atuação incorreta no sistema de proteção da linha, que operava dentro dos limites, ocasionou o seu desligamento".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Na avaliação inicial, demonstrada às instituições do setor elétrico, a equipe técnica do ONS reiterou que um evento dessa natureza, de forma isolada, não seria suficiente para ocasionar a interrupção de energia elétrica observada na ocorrência em questão. O desligamento refletiu desproporcionalmente em equipamentos adjacentes e ocasionou oscilações elétricas (tensão e frequência) no sistema das regiões Norte e Nordeste”. Com a interrupção, houve uma separação nas interligações entre as regiões Norte e Nordeste das regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O operador afirma que depois de 600 milissegundos os chamados Proteções de Perda de Sincronismo (PPS) foram acionados e possibilitaram “a abertura controlada de linhas que compõem as interligações Norte - Nordeste, Nordeste - Sudeste e Norte - Sul, separando o SIN em três áreas elétricas”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cargas em todas as regiões passaram a ser recompostas em poucos minutos após a queda. De acordo com o operador, até as 10h, o fornecimento já havia sido normalizado nas regiões Sul, Sudeste e Centro-Oeste. O sistema foi totalmente restaurado às 14h49.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ons-reduz-carga-de-linhas-e-adia-manutencao-em-sistema-eletrico-246587</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lider-quilombola-de-pitanga-dos-palmares-e-executada-na-bahia-246588</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Luto/3206-87" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Luto&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Líder quilombola de Pitanga dos Palmares é executada na Bahia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Filho de Maria Bernadete foi assassinado há quase seis anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0463_x_0579_20230818062930_VTWX4.jpg" width="344" height="430" longdesc="85100;94882"&gt;&lt;br&gt; Divulgação/Conaq&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juliana Cézar Nunes - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A líder do Quilombo Pitanga dos Palmares, Yalorixá e ex-secretária de Promoção da Igualdade Racial de Simões Filho (BA), Maria Bernadete Pacífico, foi assassinada na noite desta quinta-feira (17). Criminosos teriam invadido o terreiro da comunidade, feito familiares reféns e executado Mãe Bernadete a tiros. Ela é mãe de Flávio Gabriel Pacífico dos Santos, mais conhecido como Binho do Quilombo, assassinado há quase seis anos, no dia 19 de setembro de 2017. O governador da Bahia, Jerônimo Rodrigues, determinou que as polícias Militar e Civil sejam firmes na investigação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Denildo Rodrigues, da Coordenação Nacional de Articulação das Comunidades Negras Rurais Quilombolas (Conaq), Bernadete foi assassinada pelo mesmo grupo responsável pela execução de Binho. "Ela sabia e a Justiça sabia que quem mandou matar Binho tava lá, perto da comunidade. Só que não deu nada. Ela nunca ficou quieta. Agora foi silenciada. Muito triste para nós", lamentou Denildo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com ele, as lideranças das comunidades quilombolas e terreiros de Simões Filho são ameaçadas permanentemente por grupos ligados à especulação imobiliária, interessados em ocupar os territórios. O município fica na região metropolitana de Salvador. A capital da Bahia foi identificada pelo Censo Quilombola do IBGE como a capital com a maior população quilombola do país. São quase 16 mil quilombolas e cinco quilombos oficialmente registrados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota divulgada na noite de quinta-feira, a Conaq exige que o Estado brasileiro tome medidas imediatas para a proteção das lideranças do Quilombo de Pitanga de Palmares. "A família Conaq sente profundamente a perda de uma mulher tão sábia e de uma verdadeira liderança. Sua partida prematura é uma perda irreparável não apenas para a comunidade quilombola, mas para todo o movimento de defesa dos direitos humanos", ressalta a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É dever do Estado garantir que haja uma investigação célere e eficaz e que os responsáveis pelos crimes que têm vitimado as lideranças desse Quilombo sejam devidamente responsabilizados. É crucial que a Justiça seja feita, que a verdade seja conhecida e que os autores sejam punidos. Queremos Justiça para honrar a memória de nossa liderança perdida, mas também para que possamos afirmar que, no Brasil, atos de violência contra quilombolas não serão tolerados."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma comitiva liderada pelos ministérios da Igualdade Racial, Justiça e Direitos Humanos será enviada nesta sexta-feira (18) para realizar reuniões presenciais junto a órgãos do estado da Bahia e prestar atendimentos às vitimas e familiares para que seja garantida proteção e defesa do território. O Ministério da Igualdade Racial irá convocar reunião extraordinária do grupo de trabalho de enfrentamento ao racismo religioso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Quilombo Pitanga dos Palmares, liderado por Bernadete, é formado por cerca de 289 famílias e tem 854,2 hectares, reconhecidos em 2017 pelo Relatório Técnico de Identificação e Delimitação – RTID do Instituto Nacional de Colonização e Reforma Agrária (Incra). A comunidade já foi certificada pela Fundação Palmares, mas o processo de titulação do quilombo ainda não foi concluído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Levantamento da Rede de Observatórios de Segurança, realizado com apoio das secretarias de segurança pública estaduais e divulgado em junho deste ano, já apontava a Bahia como o segundo estado do Brasil com mais ocorrências de violência contra povos e comunidades tradicionais. Atrás apenas do Pará, a Bahia registrou 428 vítimas de violência no intervalo de 2017 a 2022.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lider-quilombola-de-pitanga-dos-palmares-e-executada-na-bahia-246588</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medacha-tiradentes-post-mortem-mo-se-kabagambe-246591</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3206-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova Medaçha Tiradentes Post Mortem para Moïse Kabagambe&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0599_x_0336_20230818063849_8H5L8.jpg" longdesc="85103;72146"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, nesta quinta-feira (17/08), o Projeto de Resolução 201/23, de autoria original da deputada Dani Monteiro (PSol), que concede a Medalha Tiradentes post mortem a Moïse Kabagambe. O refugiado congolês foi morto em um quiosque da Praia da Barra da Tijuca, Zona Oeste do Rio, em janeiro de 2022. A proposta será promulgada pelo presidente da Alerj, deputado Rodrigo Bacellar (PL) e publicada no Diário Oficial do Legislativo nos próximos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moïse Kabagambe residia no Brasil desde 2014 e trabalhava em um quiosque na Praia da Barra. Como ganhava por diária, após alguns dias sem receber foi cobrar a dívida trabalhista e acabou sendo assassinado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um homem negro, refugiado, que foi assassinado por cobrar seus direitos trabalhistas mínimos é mais uma prova do racismo estrutural existente no Brasil, assim como da dificuldade de integração e acolhimento que os refugiados encontram em nosso Estado”, afirmou Dani Monteiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também assinam o texto como coautores os deputados Marina do MST (PT); Professor Josemar (PSol) e Verônica Lima (PT).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-aprova-medacha-tiradentes-post-mortem-mo-se-kabagambe-246591</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-mundial-cafe-estimada-174-3-milhoes-sacas-246594</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agricultura/3206-261" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agricultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção mundial de café foi estimada em 174,3 milhões de sacas para safra 2023-2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Safra mundial será composta por 96,3 milhões de sacas de café arábica (55,2%) e 78 milhões de sacas de café robusta (44,8%)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0640_x_0401_20230818070259_M4UW7.jpg" longdesc="85106;102999"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A produção total de café, em nível mundial, prevista para a safra 2023-2024, foi estimada em um volume físico equivalente a 174,3 milhões de sacas de 60kg. Desse total previsto, 96,3 milhões de sacas são de café da espécie de Coffea arabica (café arábica), as quais correspondem a 55,2% do volume mundial, e, adicionalmente, 78 milhões de sacas da espécie de Coffea canephora (robusta+conilon), que equivalem a 44,8% da safra mundial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste mesmo contexto, caso seja feita um ranking dos três países maiores produtores de café do mundo, verifica-se que a safra atual dos Cafés do Brasil, país que é o líder na produção e exportação, além de ser o segundo maior consumidor de café em nível mundial, foi calculada em 54,7 milhões de sacas de 60kg, volume que representará aproximadamente 31,4% da safra total mundial, caso tal estimativa se confirme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Da safra brasileira citada, merece também salientar que, em torno de 37,9 milhões de sacas de 60kg serão da espécie de C. arabica, que equivalerão a 39,3% do total de Coffea arábica a ser colhido em nível mundial. E, em complemento, 16,8 milhões de sacas, da espécie de Coffea canephora, que representarão 21,5% da safra mundial dessa mesma espécie, obviamente, caso tais estimativas se efetivem neste ano-safra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cumpre esclarecer que os números e dados da performance da cafeicultura brasileira que estão subsidiando esta análise e divulgação, entre outros destaques de interesse do agronegócio café, constam do &lt;a class="example1" href="http://www.consorciopesquisacafe.com.br/images/stories/noticias/2021/2023/Julho/Sumario_Cafe_julho_2023.pdf"&gt;SUMÁRIO EXECUTIVO DO CAFÉ – JULHO 2023&lt;/a&gt;, o qual é elaborado mensalmente pela Secretaria de Política Agrícola – SPA/Departamento de Análise Econômica e Políticas Públicas/Coordenação-Geral de Políticas Públicas, do Ministério da Agricultura e Pecuária – MAPA, e divulgado inclusive pelo Observatório do Café, do Consórcio Pesquisa Café, coordenado pela Embrapa Café.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-mundial-cafe-estimada-174-3-milhoes-sacas-246594</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-julga-prisoes-brasileiros-album-fotos-da-policia-246598</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3206-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONU julga prisões de brasileiros feitas por álbum de fotos da polícia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De 2012 a 2020, houve 90 prisões injustas no país&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818075848_DIPMF.jpg" longdesc="85109;82483"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Direitos Humanos da Organização das Nações Unidas (ONU), em Genebra, julga nesta sexta-feira (18) prisões injustas feitas por reconhecimento através de álbuns de fotografias das delegacias policiais. Dois casos que serão apreciados são do músico Luiz Justino, 24 anos, e do guardador de carros Laudei de Oliveira, de 41 anos, que ficou preso por um ano equivocadamente. Os dois foram detidos e identificados na delegacia por fotografia. Não havia outras provas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 18 de março de 2022, o advogado Raphael Costa, hoje coordenador legislativo do Ministério da Justiça, nomeado pelo ministro da Justiça, Flávio Dino, apresentou denúncia ao escritório do Alto Comissariado da ONU. O caso foi aceito no dia 10 de agosto do ano passado e teve início o processo de análise de requerimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Costa confirmou à Agência Brasil o julgamento e disse que “prender uma pessoa inocente é uma das maiores violações que o Estado pode cometer contra um cidadão. Temos de garantir o respeito à dignidade e à liberdade”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A denúncia cita determinação do Superior Tribunal de Justiça (STJ) e do Tribunal de Justiça do Rio de Janeiro que proíbe a prisão de alguém apenas por ter sido identificado por uma vítima na delegacia através de foto, sem que se tenha outras provas do crime. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma decisão do Superior Tribunal de Justiça (STJ) de janeiro de 2022 orienta que o reconhecimento de pessoa - presencialmente ou por fotografia - feito na fase do inquérito policial, apenas pode ser usado para identificar o réu quando observadas outras formalidades previstas no Código de Processo Penal e quando confirmado por outras provas na fase judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prisões injustas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Levantamento da Defensoria Pública do Rio de Janeiro - junto com o Colégio Nacional de Defensores Públicos Gerais - apontou que foram realizadas ao menos 90 prisões injustas baseadas no método, de 2012 a 2020, 73 delas no Rio de Janeiro. O estudo também mostrou que 81% dos registros que contavam com informações sobre a raça dos acusados indicavam que eles eram negros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À época, o presidente da Comissão de Direitos Humanos e Assistência Judiciária da Ordem dos Advogados do Brasil, seção Rio de Janeiro, Álvaro Quintão, comemorou a vitória obtida no âmbito da justiça estadual e afirmou que a recomendação do Tribunal de Justiça dá imediatamente à advocacia uma arma para provocar os magistrados a anular decisões que resultaram em prisões, principalmente preventivas, com base apenas em reconhecimento por fotografia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Espero que os magistrados cumpram a determinação da corte. Ela torna mais difícil prender sem que se observe o devido processo legal, buscando outros tipos de instrução do processo além do reconhecimento fotográfico”, finalizou&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pena-de-multa-estende-efeitos-do-carcere-na-vida-de-egressos-246599"&gt;Pena de multa estende efeitos do cárcere na vida de egressos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/onu-julga-prisoes-brasileiros-album-fotos-da-policia-246598</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pena-de-multa-estende-efeitos-do-carcere-na-vida-de-egressos-246599</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3206-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pena de multa estende efeitos do cárcere na vida de egressos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cobrança pode impossibilitar ressocialização&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818080108_HFNT0.jpg" longdesc="85110;51432"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Oito em cada dez pessoas que receberam atendimento no mutirão jurídico do Instituto de Defesa do Direito de Defesa (IDDD), realizado de agosto a dezembro de 2022, eram negras, ou seja, pretas ou pardas. E sete em cada dez tinham salário de até R$ 1,2 mil, perfil que leva a indagações sobre como a penalidade de multa pode impossibilitar a ressocialização de egressos do sistema carcerário. Empenhada em dar visibilidade a esse recorte desde 2021, a entidade organiza nesta sexta-feira (18) e amanhã (19), na sede da Ação Educativa, atividades sobre o assunto, para convidados e inscritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobreviver ao cárcere, que, no país, é marcado por injustiças, superpopulação e uma série de outras violações de direitos humanos, já é um revés considerável. Contudo, ao deixar a cela, a pessoa pode arrastar consigo o fantasma da multa e, junto dele, ver a suspensão de muitos direitos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço do instituto sobre os mutirões também mostrou que a maioria (71,4%) dos 241 atendimentos foi de presos com filhos e/ou dependentes e desempregados (59,3%). Entre a parcela de 84 pessoas que informou, na ocasião, ter um emprego, 82,1% relataram não estar registradas. Quase um quinto (18,7%) se encontrava em situação de rua, na época do atendimento. Entre as 64 mulheres atendidas, 33 eram solteiras e tinham filhos e/ou outros dependentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil tem a terceira maior população carcerária do mundo. De acordo com a Secretaria Nacional de Políticas Penais, vinculada ao Ministério da Justiça e Segurança Pública, em dezembro de 2022 o sistema prisional do país tinha 642.638 detentos em unidades estaduais e 499 em celas de unidades federais. Havia ainda 5.555 presos em carceragens das polícias Civil, Militar, Federal e do Corpo de Bombeiros Militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas bases de dados oficiais do governo federal, porém, não constam detalhes sobre a proporção de presos que, além de terem sido condenados à privação de liberdade, tiveram a fixação de uma multa. A coordenadora de projetos do IDDD, Vivian Peres, avalia que, apesar da ausência de informações, pode-se pressupor que praticamente todos os detentos estejam nessa situação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vivian ressalta que o perfil que predomina nas prisões do Brasil é o de pessoas que cumprem pena por crimes patrimoniais e os ligados à legislação referente a drogas, ilegalidades que, pelo Código Penal, preveem também a pena de multa. "Esses dois crimes preveem pena de multa. E o tráfico de drogas tem uma multa que é muito alta. O mínimo hoje é de cerca de R$ 20 mil. O que acontece é que a maior parte da clientela do sistema de Justiça Criminal acaba carregando essa pena de multa por muitos anos e acaba tendo seus direitos restritos por um período muito além da pena corpórea, que eventualmente até já foi cumprida".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/onu-julga-prisoes-brasileiros-album-fotos-da-policia-246598"&gt;ONU julga prisões brasileiros álbum fotos da polícia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pena-de-multa-estende-efeitos-do-carcere-na-vida-de-egressos-246599</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-no-rio-destaca-cultura-negra-em-desenho-hiper-realista-246601</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3206-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Exposição, no Rio, destaca cultura negra em desenho hiper realista&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela será aberta nesta sexta-feira no Centro Cultural Calouste Gulbenki&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202308/fotos/0600_x_0359_20230818085423_77XU3.jpg" longdesc="85112;38138"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cristina Índio do Brasil - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O destaque da população negra na sociedade em uma conexão entre a ancestralidade e atualidade é o foco da mostra Exposições Itinerantes - A Cultura e Suas Peculiaridades, do artista mineiro Eduardo Carvalho, que será aberta nesta sexta-feira (18) no Centro Cultural Calouste Gulbenkian, no Rio de Janeiro. A intenção é transportar o visitante para um universo de expressões culturais e mostrar a influência da ancestralidade africana presente na vida brasileira cotidiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centro da mostra é o quadro Olhar Africano, obra que recebeu o Prêmio Funarte Artes Visuais 2020/2021 e destaca uma mulher africana forte, poderosa e, ao mesmo tempo, com um olhar ingênuo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eduardo disse que a obra dele foi inspirada em um trabalho do fotógrafo alemão Leif Steiner. A foto é de uma mulher da Etiópia. A técnica do artista mineiro é classificada de hiper realismo e, a partir da fotografia, ele faz o desenho a lápis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu peguei essa imagem com autorização dele que curtiu o meu trabalho nas redes sociais. Essa técnica que eu utilizo a lápis está sempre em companhia com a fotografia. Todos os desenhistas de hiper realismo têm sempre a referência de uma fotografia”, disse Eduardo à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa negra africana representa muito a cultura afro e quilombola. Os meus trabalhos são todos baseados em fotografias. Eu acompanho muito os fotógrafos em redes sociais e a fotografia que mais me inspira eu reproduzo com a técnica do meu trabalho, trazendo os meus traços artísticos. Fica um pouco diferente da fotografia, justamente por causa do meu traço artístico”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Processo de criação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Além do quadro, os visitantes vão poder admirar o passo a passo da realização da obra no processo de criação de Eduardo. “Isso é muito interessante até para os meus seguidores nas redes sociais que gostam de ver como é feito o processo. Quando as pessoas veem aquela imagem às vezes não conseguem discernir que foi feita a lápis, porque confundem com fotografia por conta de ser hiper realismo, que é a área em que eu atuo”, revelou, acrescentando que a obra foi criada em 2020 para enriquecer a cultura do Rio de Janeiro e, em especial, a quilombola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O artista nasceu no dia 28 de fevereiro de 1992, no interior de Minas Gerais, onde permaneceu até o início de sua vida adulta. Em 2012, foi para Franca, interior de São Paulo, e lá começou a desenvolver a sua técnica, mas antes já tinha sido trabalhador rural, padeiro e montador de móveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foi em 2016 que, sob encomenda, Eduardo começou a trabalhar com quadros de desenho hiper realistas. Após concluir os estudos no EJA - Educação de Jovens e Adultos – ele teve um desenho selecionado para a capa do X Livro de Poemas e Poesias, e isso resultou em uma homenagem no Teatro Municipal e na realização de sua primeira exposição. Em 2019, o mineiro criou o curso de desenhos realistas e também recebeu premiação nacional da Fundação Nacional das Artes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“[A minha jornada] eu vejo como uma grande conquista sair de onde saí, sou de uma família simples do sul de Minas Gerais, para conquistar mais espaço na cultura, na parte que eu me identifiquei. É um motivo de muita alegria e muita honra. Não foi nada fácil. Conquistar diversos países onde já estive, para mim, é interessante viver aquilo que eu sempre gostei”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Workshop&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O artista, que teve uma trajetória difícil até chegar ao estágio atual de sua arte, está animado porque vai  transmitir o seu conhecimento de técnicas de desenho e desenho hiper realista para outras pessoas. Junto com a abertura da mostra, o mineiro vai conduzir o Workshop Exposições Itinerantes, destinado a adolescentes e adultos que tenham ou não experiência em desenho. O material que será usado na aula aberta a partir das 14h é grátis. Para participar, basta fazer a inscrição por meio do email midiaschris@gmail.com ou no whatsapp 21 971748633.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas vão aprender técnicas de desenho e de sombreamento. Vão conhecer os lápis necessários para desenho. É muito enriquecedor esse projeto porque, de forma gratuita, tem duração de 1h30. Muitas vezes as pessoas não têm esse incentivo. Tem gente que diz que desenhar não dá futuro, mas para mim deu porque me dediquei. Eu sempre tenho passado isso nos workshops. Toda vez que a pessoa se dedicar ao que gosta, sempre vai ter um bom resultado”, sugeriu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros estados&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Antes de chegar ao Rio, onde ficará até o dia 20 de setembro, a mostra Exposições Itinerantes - A Cultura e Suas Peculiaridades iniciou uma jornada pelo Brasil que começou em Minas Gerais, passando pelas cidades Antônio Dias, Belo Oriente, Sabinópolis e Peçanha. Depois, foi para São Paulo, e ainda vai seguir para Salvador e Recife.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra, que pode ser vista de segunda a sábado, das 10h às 18h, tem entrada gratuita e a realização é do Ministério da Cultura, com apoio do governo federal por meio da Lei de Incentivo à Cultura. O Instituto Cenibra, a prefeitura do Rio de Janeiro e o Centro Cultural Calouste Gulbenkian também integram a parceria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mostra é inclusiva e haverá acesso às pessoas que têm deficiência visual e auditiva com material para elas acompanharem. É muito enriquecedor para elas adquirirem conhecimento da cultura quilombola e apreciarem esta obra de arte”, comentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Calouste Gulbenkian&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Centro de Artes, onde está instalada a exposição, foi criado em março de 1971 e se chama Calouste Gulbenkian em homenagem à instituição cultural portuguesa Fundação Calouste Gulbenkian, sediada em Lisboa, que financiou a construção do prédio com recursos doados ao governo brasileiro, para que ali funcionasse um centro de artes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, o espaço oferece 41 cursos ligados a várias áreas das artes e do artesanato, a maioria deles com periodicidade semanal e duração de três horas, além de workshops, palestras, seminários, encontro com artistas e convidados, intercâmbio com universidades, associações nacionais e internacionais. Também conta com um programa de bolsas de estudos para pessoas de baixa renda, facilitando o acesso a conhecimento artísticos em diversas áreas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sexta-feira, 18 de agosto de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/exposicao-no-rio-destaca-cultura-negra-em-desenho-hiper-realista-246601</guid><pubDate>Fri, 18 Aug 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>