<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 13 May 2023 12:16:40 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Repasses do Estado para Petrópolis crescem 108% no primeiro trimestre Governo transferiu R$ 154 milhões referentes àarrecadação de impostos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-do-estado-para-petropolis-crescem-108-no-primeiro-trimestre-238203</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3109-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Repasses do Estado para Petrópolis crescem 108% no primeiro trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo transferiu R$ 154 milhões referentes àarrecadação de impostos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230512204523_57M7K.jpg" longdesc="79142;440351"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado do Rio de Janeiro repassou R$154.080.709,54para Petrópolis entre janeiro e março de 2023, referentes a transferências obrigatórias da arrecadação de impostos de responsabilidade estadual. O total recebido pelo município é mais alto do que o do mesmo períododo ano passado, que foi de R$ 74.007.081,46milhões. O crescimento foi de aproximadamente 108%. Os dados estão disponíveis no Portal da Transparência Fiscal do Governo do Estado, mantido pela Secretaria de Estado de Fazenda.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O montante deste ano é relativo ao que foi arrecado com Contribuições de Intervenção no Domínio Econômico (Cide) – R$ 2,6 mil; Imposto sobre Circulação de Mercadorias e Serviços (ICMS) – R$ 103,6 milhões; Imposto sobre Produtos Industrializados (IPI) – R$ 2,5 milhões; Imposto sobre a Propriedade de Veículos Automotores (IPVA) – R$ 30,6 milhões; e Royaltes – R$ 17,2 milhões. Não estão incluídos aqui receitas de Fundo de Manutenção e Desenvolvimento da Educação Básica (Fundeb) e de Programa de Formação do Patrimônio do Servidor Público (Pasep). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O aumento do percentual, para Paulo Roberto Patuléa, secretário de Fazenda, é uma vitória da operação feita pela pasta, ainda no ano passado, que focou na recuperação fiscal do município, atuando assim no aumento do Índice de Participação do Município (IPM) de Petrópolis, que, por sua vez, resulta em um repasse maior do rateio do ICMS, engordando ainda mais o Orçamento Municipal.O aumento do percentual do IPM foi conquistado por meio de decisão judicial obtida junto à 4ª Vara Cível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Temos uma equipe que entende de administração pública e, uma equipe na Secretaria de Fazenda que entendeu qual o foco: aumentar a arrecadação do município sem aumentar a carga tributária. É preciso também reconhecer o trabalho dos contadores da cidade e das empresas que entenderam a importância da apresentação da Declan, pois sem esta integração, isso não teria sido possível”, acrescenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Declan&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos problemas identificados foi a queda na informação dos valores, resultado da apresentação da Declan, que define o percentual do rateio de ICMS. Por isso, neste momento, a pasta tem salientado a importância da declaração e convocando para que todos participem. “A Secretaria Municipal de Fazenda alertou profissionais de contabilidade, produtores rurais, entidades e contribuintes sobre o prazo de entrega e que inconsistências nas informações relatadas na Declan podem gerar prejuízos ao município, já que valores inferiores informados deslocam recursos para a cidade. E, anteriormente, graças às retificadoras conseguimos projetar o nosso índice de 1,902 em 2022 para 5,404. E, em 2023, de 1,440 para 4,885, respectivamente”, afirma Patuléa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Tesouro do Estado do Rio de Janeiro, os repasses aos municípios dos tributos IPI e ICMS são liberados de acordo com os respectivos Índices de Participação dos Municípios (IPM), apurados anualmente para aplicação no exercício seguinte. Já os repasses de IPVA são liberados com base na Lei Estadual 2.87797 e na Lei Federal 11.49407.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apostador-de-mato-grosso-ganha-sozinho-sorteio-da-mega-sena-238143"&gt;Apostador de Mato Grosso ganha sozinho sorteio da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-lucro-de-r-1-9-bilhao-no-primeiro-trimestre-238212"&gt;Caixa registra lucro de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercadante-anuncia-criacao-de-forum-com-bndes-e-trabalhadores-238229"&gt;Mercadante anuncia criação de fórum com BNDES e trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/repasses-do-estado-para-petropolis-crescem-108-no-primeiro-trimestre-238203</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>OMS encerra emergência internacional da mpox Petrópolis teve três casos confirmados da doença desde julho do ano passado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oms-encerra-emergencia-internacional-da-mpox-238198</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3109-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;OMS encerra emergência internacional da mpox&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis teve três casos confirmados da doença desde julho do ano passado &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0384_20230512203556_ZNMIL.jpg" longdesc="79137;148745"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário (com informações de Agência Brasil) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Organização Mundial da Saúde (OMS) decidiu nesta semana que a mpox (varíola dos macacos) não deve ser considerada mais uma emergência em saúde pública de importância internacional. Esse status havia sido declarado em julho do ano passado, quando um surto atingiu diversos países - em todo mundo, foram registrados mais de 87 mil casos e 140 mortes em 111 países. Em Petrópolis, a doença não se espalhou. Em todo esse período, houve apenas três casos confirmados. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro foi confirmado em 19 de agosto de 2022, o segundo em 22 de setembro e o último em sete de outubro. Todos os pacientes são homens e fizeram isolamento domiciliar. O primeiro tinha 45 anos, que contraiu a doença fora de Petrópolis. Os demais tinham 32 anos. Os três eram moradores do primeiro distrito, de acordo com informações do Painel Epidemiológico Monkeypox, mantido pela Secretaria Municipal de Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cidade ainda teve 32 casos que foram investigados e descartados posteriormente a realização de exames. Os sintomas mais relatados entre os casos suspeitos e confirmados estavam erupção cutânea (lesões na pele), cefaleia (dor de cabeça), febre e prurido (coceira). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Doença não acabou &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mudança de status veio cerca de uma semana depois da mesma atitude em relação à covid-19. Mas em ambos os casos, a alteração não significa que a preocupação com essas doenças deva desaparecer. "Assim como com a covid-19, o fim da emergência não significa que o trabalho acabou. A mpox continua a apresentar desafios de saúde pública significantes que precisam de uma resposta robusta, proativa e sustentável", disse o diretor-geral da OMS, Tedros Adhanom Ghebreyesus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele que destacou que só foi possível adotar essa configuração porque houve uma queda de 90% de casos em todo mundo nos últimos três meses na comparação com o trimestre anterior. E isso ocorreu porque os países aprenderam a enfrentar surtos. "Observamos agora um progresso constante no controle do surto com base em lições aprendidas com o HIV [vírus da Aids] e trabalhando conjuntamente com as comunidades mais afetadas", analisou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mpox é transmitida pelo contato com pessoas, animais silvestres ou materiais contaminados. Os sintomas costumam aparecer entre três e 16 dias depois desse contato, podendo chegar até 21 dias. As lesões na pele podem ser amareladas e atingir qualquer parte do corpo, incluindo olhos, boca, órgãos genitais e ânus. A pessoa infectada deixa de transmitir o vírus depois que essas lesões secam e caem. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conheca-os-sintomas-do-cancer-de-estomago-que-vitimou-ana-paula-borgo-238222"&gt;Conheça os sintomas do câncer de estômago que vitimou Ana Paula Borgo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/polio-segue-como-unica-emergencia-global-mantida-pela-oms-238224"&gt;Pólio segue como única emergência global mantida pela OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-todos-com-mais-de-6-meses-238200"&gt;Saúde amplia vacinação contra gripe para todos com mais de 6 meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oms-encerra-emergencia-internacional-da-mpox-238198</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado Serra Wine Week acontece de 1° a 18 de junho</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serra Wine Week acontece de 1° a 18 de junho&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230512203727_S5RZC.png" longdesc="79138;578281"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau está apoiando o Serra Wine Week que vai para a sua 13ª edição se consolidando como maior e mais charmoso evento de vinhos do Estado do Rio. A apresentação do festival foi realizada na quarta-feira (10) no Barão Gastronomia, em Itaipava. O evento, entre os dias 1° e 18 de junho, terá a participação de 30 restaurantes com venda de mais de duas mil garrafas no período.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos com uma expectativa boa para os eventos gastronômicos como o Serra Wine Week (1° a 18 de junho), o Festival de Fondue (30 de junho a 30 de julho) e o Petrópolis Gourmet (10 a 20 de novembro), todos realizados pelo PC&amp;amp;VB ou com apoio do Petrópolis Convention. Essa agenda de eventos que envolve a gastronomia traz um charme a mais à cidade e acelera a visitação. O Serra Wine Week prima pela proposta e excelência de realização”, define o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento prevê a degustação nos estabelecimentos participantes, o mercado do vinho em dois pontos (Centro Histórico e Itaipava), preços especiais e jantares harmonizados.  O sucesso das edições anteriores faz parte do repertório de boas atrações da cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O empresário Rogério Elmor, idealizador do Serra Wine Week, aponta que a proposta é a de levar ao público uma carta de vinhos atraente, que atenda a todos os gostos e bolsos, alinhada com diversas opções de especialidades gastronômicas entre os participantes do evento. “O mês de junho, com o festival, vai oferecer uma experiencia mais rica aos visitantes e agradar ao morador com uma programação que ‘casa’ bem com o frio da estação”, afirma. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que os vinhos sejam apreciados saboreando as delícias da culinária local, que oferece diversas opções de especialidades gastronômicas para harmonizar com os rótulos escolhidos. E ainda aproveitar para conhecer o potencial turístico da cidade, que tem um rico patrimônio histórico e cultural, além de belas paisagens naturais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A organização do evento espera um aumento de mais de 15% nas reservas de hospedagem e um incremento superior a 30% na venda de vinhos nos estabelecimentos participantes. “Subir a serra de Petrópolis no inverno é um bom programa e fica mais especial quando se pode curtir uma programação especial, acolhedora e intimista como sugere a estação”, analisa o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Dia das Mães: Procon Estadual faz ação de orientação e fiscalização em mais de 130 fornecedores Operação buscava adequar de imediato os problemas enco</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-procon-estadual-faz-acao-de-orientacao-e-fiscalizacao-em-mais-de-130-fornecedores-238201</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PROCON/3109-104" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PROCON&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia das Mães: Procon Estadual faz ação de orientação e fiscalização em mais de 130 fornecedores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação buscava adequar de imediato os problemas encontrados para compras sem transtornos aos consumidores&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230512204340_ACZ60.jpg" longdesc="79141;126886"&gt;&lt;br&gt;Foto: Divulgação Procon RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Procon-RJ fez uma operação de orientação e fiscalização em comércios do Centro, zonas Norte, Sul e Oeste do Rio, na Baixada Fluminense, e nos municípios de Niterói e São Gonçalo, na região metropolitana, além do comércio eletrônico, nesta quarta-feira (10). Durante a ação, 137 fornecedores foram visitados e constatadas irregularidades em 101 lojas, no entanto, elas se adequaram de imediato depois da intervenção dos fiscais.  Em relação aos sites, quatro apresentaram alterações e foram notificados para que, no prazo de 48h, realizem a adequação. Caso contrário, um processo administrativo será aberto para análise dos fatos e a empresa poderá ser multada.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 105 lojas de shoppings, de rua e nos principais sites visitados não foram encontradas irregularidades. De acordo com o presidente do Procon-RJ, Cássio Coelho, o objetivo da operação foi buscar adequar de imediato os problemas encontrados para garantir um dia das mães sem transtornos na hora das compras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As principais infrações apontadas foram ausência de preços nos produtos expostos à venda, tamanho da fonte do valor da parcela maior que a fonte do preço à vista, publicidade enganosa nos sites, atraindo o consumidor com a publicidade apontando apenas o valor promocional, induzindo consumidor em erro. Além disso, foi constatado ausência de cartaz com telefone e endereço do Procon-RJ e cartaz do livro de reclamações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Lançamos uma cartilha com as principais dicas para compras em lojas físicas e virtuais, além dos cuidados a serem tomados e possíveis dúvidas quanto às filas e couvert de restaurantes.  Mas, ainda assim, achamos importante estarmos presentes nas ruas, de forma a orientar os lojistas, buscando adequação imediata, garantindo o sucesso desta data tão importante, tanto para os fornecedores, quanto para os consumidores – explica Coelho.&lt;br&gt; &lt;br&gt;A cartilha com as orientações para o dia das mães poderá ser acessada através do link:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://drive.google.com/file/d/1LbozAe-KdQff5qFWUWeclNfUGAWnTNLW/view"&gt;https://bit.ly/Cartilha-Dia- das-Maes-2023-ProconRJ&lt;/a&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Caso algum consumidor deseje realizar denúncia ou reclamação, poderá acessar os canais de atendimento através do site oficial da autarquia: &lt;a class="example1" href="http://www.procon.rj.gov.br/"&gt;www.procon.rj.gov.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-das-maes-procon-estadual-faz-acao-de-orientacao-e-fiscalizacao-em-mais-de-130-fornecedores-238201</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230512204302_Q5YAJ.jpg" longdesc="79140;246565"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara de Dirigentes Lojistas de Petrópolis será a anfitriã da 37ª edição da convenção estadual do comércio lojista do Rio de Janeiro, que acontece entre os dias 18 e 20 de agosto no Vila Itaipava Resorts Conventions, com a expectativa de reunir mais de 200 empresários do setor para palestras e painéis sobre as tendências e desafios do varejo nos próximos anos. As inscrições para a convenção estão abertas e podem ser feitas neste no site da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; Detalhes da programação e estrutura do evento foram discutidos nesta sexta-feira (12) entre o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad e o presidente da Federação das Câmaras de Dirigentes Lojistas do Estado do Rio de Janeiro (FCDL RJ) Fabiano Gonçalves, em visita a Petrópolis e Três Rios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos focos da convenção será a tecnologia e como ela influencia o comportamento do consumidor e, consequentemente, a forma de venda do comércio varejista. “Queremos com este recorte e outros temas apresentar ao lojista as  tendências e também interagir com troca de ideias e sinergia entre todas as câmaras de dirigentes lojistas do estado”, afirma o presidente da CDL Petrópolis, Cláudio Mohammad,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A convenção tem como objetivo reunir empresários, gestores  e profissionais do setor varejista para debater também as oportunidades do mercado após a crise sanitária causada pela Covid-19. Entre os assuntos abordados estarão as tendências de consumo, a transformação digital, a sustentabilidade, a inovação, o empreendedorismo e a gestão de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A convenção é uma excelente ocasião para trocar experiências, adquirir conhecimentos e fazer parcerias que possam contribuir para o crescimento dos negócios. Um dos objetivos da nossa federação é justamente criar essa sinergia entre as CDLs e os empresários”, afirma Fabiano Gonçalves.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cláudio Mohammad, que destaca também que o evento ocorre em Petrópolis marcando os 62 anos da entidade local, aponta ainda, além da finalidade principal, o movimento que o evento trará para o setor de turismo no período. “Temos uma programação paralela de visitação à cidade, aos pontos turísticos, aos nossos polos de compras, circuito cervejeiro e tantas outras atrações, além de expoentes da economia como o SerraTec, o polo tecnológico, e o super computador Santos Dumont. Vai ser um momento de avanço profissional, mas também de confraternização e propício para o trade turístico”, considera.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos Parceria do Sebrae e município facilita abertura de empresas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Parceria do Sebrae e município facilita abertura de empresas &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou 953 atendimentos nos meses de março e abril desse ano. Das empresas atendidas, 39,7% são de serviços, 34,5% de indústria, 25% de comércio e 0,8% de agronegócios. As Salas do Empreendedor são locais de atendimento das Prefeituras que facilitam os processos de abertura de empresas, regularização e baixa; bem como serviços exclusivos aos Microempreendedores Individuais (MEI). O Sebrae Rio é parceiro das Salas e contribui disponibilizando informações e orientações, de forma simples e facilitada, sobre gestão de micro e pequenas empresas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Parceria Sebrae  &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para reconhecer a qualidade dos atendimentos e serviços prestados pelas Salas do Empreendedor o Sebrae criou o Selo de Referência em Atendimento com o objetivo:  de reconhecer e valorizar a qualidade dos atendimentos e serviços prestados pelas Salas do Empreendedor aos empreendedores locais; promover ações de integração, fortalecimento e qualificação da Rede parceira; e ampliar a parceria Sala do Empreendedor e Sebrae nos territórios, melhorando a oferta de serviços ao público empreendedor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Semana do MEI &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana do MEI 2023, evento anual promovido pelo Sebrae, foi lançada nesta quarta-feira por meio de uma live. A transmissão contou com a abertura do presidente da instituição, Décio Lima, que apontou os microempreendedores individuais (MEI) no país como protagonistas da economia brasileira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana do MEI ocorrerá oficialmente de 22 a 26 de maio. A programação já pode ser acessada pelo site &lt;a class="example1" href="https://sebrae.com.br/sites/PortalSebrae/MEI/semanadomei"&gt;www.sebrae.com.br/semanadomei&lt;/a&gt;. Serão cinco dias de muitas atividades, networking, palestras, oficinas práticas, dicas e histórias inspiradoras, de forma presencial e online, com vários pontos e tendas de atendimento por todo o país. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0485_20230512192049_8EF2D.jpg" longdesc="79134;45548"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A terceira edição das minis campanhas de vacinação antirrábica animal está marcada para o próximo dia 20 de maio. Desta vez serão contempladas comunidades de Araras, Vale das Videiras, Carangola, Fazenda Inglesa e Moinho Preto. Para a ação, a Prefeitura, por meio da Secretaria de Saúde, vai disponibilizar 26 pontos, entre fixos e volantes, para garantir a imunização de cães e gatos. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Os postos de vacinação, organizados pela Coordenadoria de Vigilância Ambiental, vão funcionar em horários alternados, de 9h às 17h. “Nas duas primeiras ações realizadas este ano, garantimos a imunização de 6.158 animais. Para esta terceira etapa, a expectativa é de vacinarmos mais 2,2 mil cães e gatos. Através das mini campanhas, estamos facilitando o acesso dos tutores dos animais aos postos de vacinação”, explica o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Nas duas campanhas anteriores, foram atendidas as comunidades da Posse, Itaipava e Pedro do Rio. Até o fim do ano, a expectativa é a de realizar outras quatro ações de vacinação, garantindo a cobertura do primeiro ao quinto distrito do município. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;span&gt;Confira os postos de vacinação:&lt;/span&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Coreto do Vale das Videiras – 9h30 às 13h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Volante - Vale das Videiras e imediações – 10h às 16h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Volante do Prata – Vale das Videiras – 9h30 às 13h30&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Associação de Moradores do MaltaEstrada Bernardo Coutinho, 9.435. Araras – 9h às 17h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Igreja Nossa Senhora AparecidaRua Agnelo Barrero, s/n. Vista Alegre – Araras 9h às 12h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Associação de Moradores Santa Luzia – 13h às 17h Estrada do Mata Cavalo, próx ao 525. Araras&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Colégio Anglicano Estrada Bernardo Coutinho, 1.642. Araras – 9h às 17h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• PSF Vale do CarangolaEstrada Sertão do Carangola, s/n. Vale do Carangola – 9h às 13h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Padaria da Bia - Poço dos Peixes  Rua Bernardo Coutinho, próx ao 520. Araras – 14h às 17h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• PSF Fazenda Inglesa - Estrada da Fazenda Inglesa, 5.460 – 9h às 17h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• VolanteLimoeiro/ Brasão/ Praça Locanda/Comunidade do Gavião de baixo e de cima 9h30 às 15h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• CEI Casa Solidariedade N.S. Aparecida  - Rua Dr Moacir Monteiro Netto, s/n. Com. Vitória – Duarte da Silveira – 9h às 12&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• PSF Moinho PretoRua João Xavier, 2.309 – 13h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Associação de Moradores do Alto da Derrubada Estrada da Fazenda Inglesa, próx ao 2.355 – 9h às 12h &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;• Comunidade São Francisco de AssisEstrada da Fazenda Inglesa, s/n – 13h às 17h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mais dois ônibus reforçam transporte público na cidade após incêndio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-dois-onibus-reforcam-transporte-publico-na-cidade-apos-incendio-238206</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3109-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais dois ônibus reforçam transporte público na cidade após incêndio &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0450_x_0600_20230512204900_LFA22.jpg" width="338" height="451" longdesc="79143;43357"&gt;&lt;br&gt; Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais dois ônibus começaram a circular nessa sexta-feira (12/05) na operação especial montada depois do incêndio na garagem das empresas Petro Ita e Cascatinha. De acordo com a prefeitura, esses carros são da viação São José (de Nova Iguaçu) e estão atendendo as comunidades Sargento Boening e Dr. Thouzet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O boletim emitido pelo gabinete de crise que acompanha os desdobramentos da situação informou que 21 veículos chegaram para reforçar o transporte público da cidade temporariamente. Segundo o gabinete de crise, os ônibus que estão vindo para Petrópolis estão passando por vistoria antes de iniciar o serviço na cidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na terça-feira (09/05), 74 veículos foram destruídos em um grande incêndio na garagem das duas empresas, que fica Rua Cel. Veiga. Segundo a prefeitura, desses 74 carros, 48 estavam cumprindo itinerários e horários previstos para diversas linhas - outros 26 já eram sucata ou estavam em desuso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do incêndio, o sistema de transporte público da cidade contava com 310 ônibus em operação. Nessa sexta, eram 272, o que representa o sistema vem operando com 88% na comparação com antes do incêndio. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238227"&gt;Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mais-dois-onibus-reforcam-transporte-publico-na-cidade-apos-incendio-238206</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0357_20230512120915_T70FY.jpg" longdesc="79120;220148"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os dias 15 e 21 de maio, o Museu Imperial participará da 21ª Semana Nacional de Museus. A edição deste ano traz o tema "Museus, sustentabilidade e bem-estar", destacando a contribuição dos espaços museológicos para a sociedade, incluindo a promoção da saúde mental, a educação e a sensibilização ambiental. Ao fornecer espaços de lazer e aprendizado, os museus ajudam a promover a inclusão social, a diversidade, a conexão com a natureza, além de serem locais para se conectar com a história, a cultura e a arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A escolha do tema – proposto anualmente pelo Conselho Internacional de Museus (ICOM) para o Dia Internacional dos Museus, celebrado em 18 de maio, – pretende ressaltar a importância dos museus como espaços que promovem o bem-estar e a sustentabilidade, e apoiar três dos Objetivos de Desenvolvimento Sustentável (ODS) da Organização das Nações Unidas (ONU): Saúde e Bem-Estar Global, Ação Climática e Vida na Terra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades e os eventos oferecidos pelo Museu Imperial serão gratuitos; a semana contará com palestras, minicurso, concertos e atividades educativas direcionadas ao público infantil.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação completa: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segunda-feira (15/05): &lt;br&gt;Disponibilização do Catálogo on-line da exposição “O Olhar Germânico na Gênese do Brasil”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h às 12h e 14h às 18h: Feira de Troca de Livros&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 12h: Minicurso de Aquarela&lt;br&gt;Tema: Arquitetura Art Deco&lt;br&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h às 16h: Minicurso de Aquarela&lt;br&gt;Tema: Arquitetura Art Deco&lt;br&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terça-feira (16/05): &lt;br&gt;9h às 12h e 14h às 18h: Feira de Troca de Livros&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h às 18h30: Curso de Guias&lt;br&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia.&lt;br&gt;  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h30 às 10h15: Palestra sobre o tema da 21ª Semana Nacional de Museus “Museus, sustentabilidade e bem-estar”&lt;br&gt;Palestrante: Pâmela Mércia, da ONG Todos Juntos Ninguém Sozinho.&lt;br&gt;Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt;Evento aberto ao público  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Ingresso: R$ 5,00 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 às 15h30: Atividade educativa com lançamento do livro infantil “Criando Asas”, de Marco Aurêh, seguida de conversa com o autor, oficina criativa e contação de história.&lt;br&gt;Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt;Atividade educativa gratuita para grupos escolares agendados junto ao Setor de Educação previamente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h30: Apresentação do Coral de Petrópolis – Regência Rodrigo Dávila&lt;br&gt;Local: Sala da Batalha – Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt;Para participantes do Curso de Atualização de Guias e convidados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Quarta-feira (17/05):  &lt;br&gt;9h às 12h e 14h às 18h: Feira de Troca de Livros&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9h às 18h30: Curso de Guias&lt;br&gt;Local: Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Entrada Gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Quinta-feira (18/05): Dia Internacional de Museus / Visitação GRATUITA &lt;br&gt;9h às 12h e 14h às 18h: Feira de Troca de Livros&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 12h: Minicurso de Aquarela&lt;br&gt;Tema: Arquitetura Art Deco&lt;br&gt;Local: Casa de Cláudio de Souza&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h às 16h: Minicurso de Aquarela&lt;br&gt;Tema: Arquitetura Art Deco&lt;br&gt;Local: Casa Cláudio de Souza&lt;br&gt;Participação gratuita mediante inscrição prévia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 às 15h30: Oficina criativa e contação de história.&lt;br&gt;Local: Biblioteca Rocambole&lt;br&gt;Atividade educativa gratuita para grupos escolares agendados junto ao Setor de Educação previamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h às 17h: Fale-me de Petrópolis&lt;br&gt;Tema: Muito prazer, Morro da Oficina&lt;br&gt;Palestrante: Renato Ceschini&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Aberto ao público &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Entrada Gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Sexta-feira (19/05)  &lt;br&gt;9h às 12h e 14h às 18h: Feira de Troca de Livros&lt;br&gt;Local: Biblioteca do Museu Imperial&lt;br&gt;Participação gratuita &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Ingresso: R$ 5,00 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Sábado (20/05):  &lt;br&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Ingresso: R$ 5,00 (meia) &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h: Concerto dos Pequenos Mozart e Amadeus&lt;br&gt;Local: Varanda da ala direita do Palácio&lt;br&gt;Aberto ao público  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Domingo (21/05): &lt;br&gt;10h às 18h: Exposição “A Petrópolis do Museu Imperial”&lt;br&gt;Local: Palácio Imperial de Petrópolis&lt;br&gt;Ingresso: R$ 5,00 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11h: Concerto da Escola de Música da UCP&lt;br&gt;Local: Sala de Exposições do Pavilhão das Viaturas&lt;br&gt;Aberto ao público. Ingressos distribuídos 1h antes do evento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Conheça os sintomas do câncer de estômago que vitimou Ana Paula Borgo Ex-jogadora de vôlei morreu na quinta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conheca-os-sintomas-do-cancer-de-estomago-que-vitimou-ana-paula-borgo-238222</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3109-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Conheça os sintomas do câncer de estômago que vitimou Ana Paula Borgo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-jogadora de vôlei morreu na quinta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0424_20230513070332_FMRYC.jpg" longdesc="79149;72659"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Considerado um dos mais frequentes no país, o câncer de estômago foi a causa da morte da ex-jogadora da seleção brasileira feminina de vôlei Ana Paula Borgo, de 29 anos. A atleta, falecida na quinta-feira (11), descobriu a doença há cerca de oito meses em exames de rotina e estava em tratamento. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O câncer de estômago é o quarto tipo mais incidente entre homens e o sexto entre mulheres no Brasil. Chamado também de câncer gástrico, é comum em homens na faixa etária de 60 a 70 anos. Cerca de 65% dos pacientes têm mais de 50 anos, segundo o Instituto Nacional de Câncer (Inca).  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estima-se 21.480 novos casos da doença no país por ano, no triênio de 2023 a 2025, sendo 13.340 casos em homens e 8.140, em mulheres &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sintomas  &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A doença não tem sinais específicos. No entanto, alguns sintomas devem ser observados: perda de peso e apetite, fadiga, sensação de estômago cheio, vômitos, náuseas e desconforto abdominal persistente.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses sinais, de acordo com o Inca, podem indicar doenças como uma úlcera e gastrite (consideradas benignas) ou um tumor no estômago. Por isso, é importante busca uma orientação médica o quanto antes para diagnóstico.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em estágio avançado, o paciente pode apresentar massa palpável na parte superior do abdômen, aumento do fígado, íngua na parte inferior esquerda do pescoço e nódulos ao redor do umbigo.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O instituto informa que alguns fatores podem aumentar o risco da ocorrência da doença, entre eles sobrepeso, obesidade, consumo excessivo de álcool e sal, fumo e doenças pré-existentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevenção  &lt;br&gt;Para prevenir a doença, é recomendado evitar o consumo de bebidas alcoólicas, de alimentos salgados ou mantidos em sal, não fumar e manter o peso adequado.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagnóstico e tratamento &lt;br&gt;A doença é detectada por meio de uma endoscopia digestiva alta, exame que permite visualizar o estômago e esôfago, além de biópsia. Se confirmada, é feita uma tomografia computadorizada para avaliar a extensão do tumor.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O tratamento passa por cirurgia e quimioterapia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oms-encerra-emergencia-internacional-da-mpox-238198"&gt;OMS encerra emergência internacional da mpox&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/polio-segue-como-unica-emergencia-global-mantida-pela-oms-238224"&gt;Pólio segue como única emergência global mantida pela OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-todos-com-mais-de-6-meses-238200"&gt;Saúde amplia vacinação contra gripe para todos com mais de 6 meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conheca-os-sintomas-do-cancer-de-estomago-que-vitimou-ana-paula-borgo-238222</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil tem 16 milhões de vacinados com dose bivalente contra covid-19 Imunização está disponível para todos os brasileiros acima de 18 anos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-16-milhoes-de-vacinados-com-dose-bivalente-contra-covid-19-238223</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3109-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil tem 16 milhões de vacinados com dose bivalente contra covid-19&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imunização está disponível para todos os brasileiros acima de 18 anos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230513070516_ZQV4P.jpg" longdesc="79150;46119"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Ministério da Saúde informou que 16 milhões de pessoas já receberam a vacina bivalente contra a covid-19. Toda a população acima de 18 anos pode ser imunizada, o equivalente a cerca de 97 milhões de pessoas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pode tomar a dose bivalente quem recebeu, pelo menos, duas doses de vacinas monovalentes (Coronavac, Astrazeneca ou Pfizer) no esquema primário ou reforço. A dose mais recente deve ter sido tomada há quatro meses. Quem está com dose em atraso, pode procurar também as unidades de saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estado com a maior quantidade de doses aplicadas, até o momento, é São Paulo, onde mais de 5 milhões foram vacinados, seguido por Minas Gerais, Rio de Janeiro e Rio Grande do Sul.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha de imunização com a vacina bivalente teve início em fevereiro, voltada para os grupos prioritários, como idosos, gestantes e pessoas com deficiência ou imunocomprometidas. Em abril, o governo federal ampliou a dose de reforço bivalente para todo público com mais de 18 anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A estratégia da dose de reforço é feita porque, passado um tempo, a resposta do organismo cai e um novo contato com a vacina eleva sobremaneira a efetividade da prevenção contra o coronavírus. Pesquisas já realizadas apontam, por exemplo, que as doses de reforço desempenham um papel fundamental na prevenção de óbitos por Covid-19”, informa o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pasta orienta ainda que, além da vacina bivalente, as pessoas tomem outras vacinas que estejam atrasadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/e-falso-que-as-vacinas-contra-a-gripe-causam-cancer-ou-outras-doencas-238217"&gt;É falso que as vacinas contra a gripe causam câncer ou outras doenças&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-tem-16-milhoes-de-vacinados-com-dose-bivalente-contra-covid-19-238223</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Flamengo visita Bahia na abertura da 6ª rodada do Brasileiro Rádio Nacional transmite jogo ao vivo a partir das 16h deste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-visita-bahia-na-abertura-da-6-rodada-do-brasileiro-238228</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3109-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Flamengo visita Bahia na abertura da 6ª rodada do Brasileiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rádio Nacional transmite jogo ao vivo a partir das 16h deste sábado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0360_x_0240_20230513071646_X8MVJ.jpg" longdesc="79155;22888"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / Twitter Flamengo / Foto: Gilvan de Souza / CRF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Flamengo visita o Bahia, a partir das 16h (horário de Brasília) deste sábado (13) na Arena Fonte Nova, na partida que marca a abertura da 6ª rodada da Série A do Campeonato Brasileiro. A Rádio Nacional transmite o confronto ao vivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta partida o Rubro-Negro, que ocupa a 12ª posição da classificação com seis pontos, busca a segunda vitória consecutiva na competição (após bater o Goiás por 2 a 0 na última quarta-feira) para tentar se aproximar dos primeiros colocados da tabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, para vencer fora de casa a equipe da Gávea terá de superar um grande desfalque, o do centroavante Pedro, que sofreu lesão na coxa direita no momento em que abriu o placar diante do Goiás no estádio do Maracanã na última rodada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dificuldade da equipe Rubro-Negra é a intensa sequência de partidas (por Brasileiro, Copa do Brasil e Libertadores). Em entrevista coletiva, o técnico argentino Jorge Sampaoli afirmou que o grande número de jogos tem dificultado o seu trabalho: “É complicada uma sequência de jogos tão seguida com pouco tempo de recuperação, além de uma preparação na qual não estive. Para o que penso de futebol, a equipe ainda não encontrou a forma física, técnica e coletiva. Então, temos que pensar bem o jogo, porque, individualmente, o time se desgasta a cada jogo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se o Flamengo vem de vitória, o Bahia tenta retomar os triunfos após uma doída derrota de 3 a 0 para o Santos na última quarta na Vila Belmiro. Segundo o técnico Renato Paiva, sua equipe fez sua pior apresentação na atual edição da competição nacional: “Não defendemos bem, não atacamos bem, não construímos bem, não criamos bem”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tentar mudar este panorama, diante de um adversário tão qualificado como o Rubro-Negro da Gávea, o comandante do Bahia afirmou, em coletiva, que considera o apoio da torcida fundamental: “Conto com o apoio da Fonte Nova cheia, contra um adversário difícil, com mudança de treinador, mas recheado de excelentes jogadores. Hoje [contra o Santos] não fomos competitivos. Nosso desafio é voltar a ser competitivo, dividir o jogo com o Flamengo e não prevalecer essa imagem de hoje”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Triunfar é fundamental para a equipe baiana continuar buscando as primeiras posições da tabela. O Bahia inicia a rodada na 13ª posição com seis pontos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transmissão da Rádio Nacional&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Rádio Nacional transmite Bahia e Flamengo com a narração de André Marques, comentários de Waldir Luiz, reportagem de Rodrigo Ricardo e plantão de Rodrigo Campos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/flamengo-visita-bahia-na-abertura-da-6-rodada-do-brasileiro-238228</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Polícia Civil prende três pessoas em operação contra grupo especializado em emissão de boletos falsos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-tres-pessoas-em-operacao-contra-grupo-especializado-em-emissao-de-boletos-falsos-238232</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3109-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Polícia Civil prende três pessoas em operação contra grupo especializado em emissão de boletos falsos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0426_20230513072501_PGWKO.jpg" longdesc="79159;51036"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Policiais civis da 16ª DP (Barra da Tijuca) realizou a "Operação Boleto Fake", nesta sexta-feira (12/05), para desarticular uma organização criminosa especializada em emissão de boletos falsos de pagamento. O objetivo era cumprir três mandados de prisão e quatro de busca e apreensão contra integrantes do grupo, no estado de São Paulo. Todos os alvos foram capturados, com o apoio de agentes da Polícia Civil paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os golpes tiveram início com a abertura de uma empresa, naquele estado. As vítimas eram induzidas ao erro quando, por meio de site de busca, procuravam o endereço eletrônico de uma grande seguradora para emissão de segunda via de boleto para pagamento de plano de saúde. O mecanismo de busca sugeria um link patrocinado, em destaque no topo da página, que simulava o site da seguradora, mas que gerava boletos em nome da empresa dos golpistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo levantamento da delegacia da Barra da Tijuca, os criminosos faturaram pelo menos R$ 4 milhões com este golpe. Foram identificadas vítimas em pelos menos cinco estados do país.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238231"&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/policia-civil-prende-tres-pessoas-em-operacao-contra-grupo-especializado-em-emissao-de-boletos-falsos-238232</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Daniella Vita</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-238150</link><description>Daniella VitaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-238150</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gastão Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-238149</link><description>Gastão ReisOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-238149</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Frederico Amaro Haack</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-238194</link><description>Frederico Amaro HaackOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-238194</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Fernando Costa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-238193</link><description>Fernando CostaOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-238193</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Casa Stefan Zweig terá novo episódio de ‘Cantos dos exilados’ e debate neste sábado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-stefan-zweig-tera-novo-episodio-de-cantos-dos-exilados-e-debate-neste-sabado-238148</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3109-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Casa Stefan Zweig terá novo episódio de ‘Cantos dos exilados’ e debate neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0594_x_0445_20230512064454_14ZJH.jpg" longdesc="79089;54663"&gt;&lt;br&gt;Debate terá a participação do diretor da série e com representante da Sociedade Petropolitana de Fotografia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Stefan Zweig exibe neste sábado, dia 13/5, às 15h, com entrada franca, mais um episódio da série “Canto dos Exilados” sobre os refugiados que vieram para o Brasil de 1933 a 1945 e suas contribuições para a ciência e as artes. O documentário sobre os fotógrafos terá debate via zoom com o autor e diretor da série, Leonardo Dourado, e Claudio Partes, da Sopef. O evento é uma homenagem ao jornalista Alberto Dines (1934-2018), fundador da CSZ e apresentador da série Canto dos Exilados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O episódio deste sábado traz o perfil de Hans-Günther Flieg, que tinha 16 anos quando as perseguições antissemitas dos nazistas levaram sua família a migrar para São Paulo. Ele se tornou o fotógrafo da modernidade da metrópole, um “poeta do aço e do concreto”. Flieg nasceu em 1923. Veremos também a trajetória de Jean Manzon, francês que trabalhou em O Cruzeiro, produziu e dirigiu 900 filmes documentários, e o austríaco Kurt Klagsbrunn, que deixou um acervo de milhares de fotografias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outros episódios da série ‘Cantos dos Exilados’ serão exibidos ao longo do ano no Cineclube CSZ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Série “Canto dos Exilados”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em tempos de xenofobia crescente, quando imagens de refugiados na Europa tocam nossos corações, é hora de lembrar a onda de perseguidos do nazismo que, entre 1933 e 1945, encontraram uma nova pátria no Brasil e aqui deixaram seus traços em todos os campos do conhecimento, das artes, das ciências.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um maestro judeu húngaro, Eugen Szenkar, arregimentou em poucas semanas uma centena de músicos e fundou em 1940 a Orquestra Sinfônica Brasileira. O advogado Herbert Caro, de Berlim, trouxe aos leitores brasileiros a obra de Thomas Mann. O romeno Emeric Marcier pintou na pequena capela de Mauá, periferia de São Paulo, a "Sistina brasileira". Ousado, o russo Oskar Ornstein trouxe ao Golden Room do Copacabana Palace não apenas estrelas como Marlene Dietrich ou Nat King Cole: conseguiu a proeza de trazer Frank Sinatra para o Maracanã. Por ironia da História, vários judeus perseguidos viraram embaixadores da língua e da cultura alemãs nas livrarias que se tornaram pontos de encontro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há o caso do rapaz judeu alemão de 16 anos que se encantou com as pedras brasileiras, às quais ninguém dava muito valor. Mas Hans Stern, obcecado pela sua ideia, foi em frente e fundou a principal empresa de design de joias da América do Sul. Ou o violoncelista húngaro que, mal chegado ao Rio de Janeiro, descobriu uma lacuna no mercado: não havia uma única loja de partituras. A loja de Arany foi durante décadas um "point" dos músicos clássicos e da bossa nova. Temos a saga da alemã franzina que, decidida, reformou o Theatro São Pedro em Porto Alegre e dotou a capital gaúcha de uma agenda cultural própria. Dona Eva Sopher foi laureada aos 91 anos na Alemanha com o maior prêmio da área da Cultura pouco antes de morrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de Marcier, vários dos exilados no Brasil se destacaram nas artes plásticas, como Fayga Ostrower, Agi Strausz, o casal Vieira da Silva e Arpad Szenes. Assim como os fotógrafos Hans-Günther Flieg, Jean Manzon, estes artistas trouxeram um novo olhar e técnicas de vanguarda. Quase todos se tornaram cidadãos brasileiros. Seguem marcando muitas gerações com seus feitos. Para contar a história e guardar a memória de 30 destes refugiados, a Telenews, em coprodução com o canal Arte 1 e a RioFilme, gravou ao longo de 2015 quase uma centena de depoimentos, entre eles seis refugiados sobreviventes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cineclube CSZ – mostra “Canto dos Exilados” episódio ‘Fotógrafos’&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;com a presença de Leonardo Dourado&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13/5/2023, sábado, 15h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Gonçalves Dias, 34, Valparaiso (próximo às Duas Pontes)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada Franca&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/casa-stefan-zweig-tera-novo-episodio-de-cantos-dos-exilados-e-debate-neste-sabado-238148</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0600_20230512205017_SG666.jpg" width="422" height="422" longdesc="79144;59811"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os buracos nas vias públicas causam transtornos ao trânsito no município, visto que, além dos motoristas manterem a concentração na direção, os mesmos também têm que dividir a atenção, e a pista, com as irregularidades. A Rua Presidente Café Filho, no Valparaíso, é uma das que apresenta esta característica e vem prejudicando a passagem de todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, está um perigo e as pessoas precisam redobrar a atenção. “Temos que ter muito cuidado ao subir e descer a ladeira, porque tem um buraco enorme. Os motoristas de APP quando sobem, por não conhecer, têm seu carro danificado, pois até mesmo os moradores sofrem para desviar dos buracos. As senhoras com crianças no colo e idosas ficam com dificuldades em dias chuvosos, porque escorrega bastante. Ficamos com medo de acabar nos machucando por virar o pé, sendo uma vergonha essa situação”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0337_x_0600_20230512205020_36BEJ.jpg" width="279" height="497" longdesc="79145;48169"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após seis matérias do Diário relatando sobre as dificuldades para trafegar nas ruas do bairro Fazenda Inglesa, a Prefeitura completou as intervenções na última quinta-feira (11), na Estrada dos Eucaliptos. Pelo local eram diversos buracos que causavam prejuízo aos veículos e essa obra foi um alívio para todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em edições passadas, os motoristas que trafegavam pelo local falavam da dificuldade e dos problemas. “O estado da estrada é vergonhoso, o asfalto simplesmente desapareceu e, onde os carros particulares passam diariamente, apresenta um risco para todos. Visto que uma vez um veículo que passava acabou tendo prejuízos ao tentar desviar dos buracos”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após as matérias do jornal sobre esses problemas os moradores têm a esperança de mais algumas melhorias. “Acordar com as intervenções quase completas foi um alívio para todo mundo que mora aqui. Depois de tantos pedidos, finalmente ouviram os moradores e realizaram os trabalhos. E esperamos que continuem investindo nas melhorias do bairro cada vez mais. Queríamos agradecer ao Diário, por abrir este espaço para nós e, também, a Prefeitura, por não ignorar as demandas da população”, relatou o morador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0430_x_0600_20230512205023_36BEJ.jpg" width="332" height="463" longdesc="79146;49930"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores do Bingen reclamam da falta de manutenção viária em algumas vias do bairro, principalmente na Rua João Xavier. O mato está tão alto que ultrapassou o meio fio e está ocupando parte da calçada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo um pedestre que passava pelo local, o descaso é notório em razão do abandono. “Por ali passam jovens, idosos, gestantes e mesmo se não passassem, é uma vergonha. Há diversos pontos onde o mato só cresce e não vemos uma solução sendo tomada. Esta rua está esquecida! Pagamos impostos, mas, não fazem o mínimo pela gente”, relatou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Comdep, e estará recebendo as intervenções necessárias na próxima semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210"&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3109-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Falta de iluminação pública preocupa os moradores do Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os moradores da Rua Edmigidio de Souza Tavares, no Vicenzo Rivetti, denunciam o estado de abandono que está a comunidade. A via está há meses sem receber os serviços de manutenção de iluminação pública, deixando alguns pontos em completa escuridão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores do local, diversas pessoas andam a pé, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “Estamos há meses reclamando direto e até hoje não veio ninguém da Prefeitura consertar, várias pessoas já ligaram e não tiveram sucesso. A verdade é que estamos sem assistência, abandonados e temos que andar no escuro e com receios. A iluminação faz muita falta por conta do perigo, principalmente para as mulheres que chegam tarde”, desabafou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSSOP) informou que vai enviar uma equipe para vistoriar e fazer as intervenções necessárias no local.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-confirma-13-edicao-do-maior-eventos-de-vinhos-do-estado-238199"&gt;Petrópolis confirma 13ª edição do maior eventos de vinhos do Estado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petropolis-sedia-37-edicao-da-convencao-estadual-do-comercio-varejista-do-rio-de-janeiro-em-agosto-238202"&gt;Petrópolis sedia 37ª edição da convenção estadual do comércio varejista do Rio de Janeiro em agosto&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sala-do-empreendedor-de-petropolis-realizou-quase-mil-atendimentos-238204"&gt;Sala do Empreendedor de Petrópolis realizou quase mil atendimentos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-terceira-mini-campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-238205"&gt;Prefeitura realiza terceira mini campanha de vacinação antirrábica animal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-imperial-participa-da-21-semana-nacional-de-museus-238215"&gt;Museu Imperial participa da 21ª Semana Nacional de Museus&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buracos-dificultam-o-acesso-a-rua-no-valparaiso-238207"&gt;Buracos dificultam o acesso a rua no Valparaíso&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estrada-dos-eucaliptos-finalmente-recebeu-as-intervencoes-necessarias-238208"&gt;Estrada dos Eucaliptos finalmente recebeu as intervenções necessárias&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/falta-de-capina-prejudica-pedestres-para-caminhar-nas-calcadas-238209"&gt;Falta de capina prejudica pedestres para caminhar nas calçadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/falta-de-iluminacao-publica-preocupa-os-moradores-do-carangola-238210</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>GSH Banco de Sangue Santa Teresa homenageia as mães e convoca toda a família a doar sangue</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-homenageia-as-maes-e-convoca-toda-a-familia-a-doar-sangue-238214</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Solidariedade/3109-226" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Solidariedade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa homenageia as mães e convoca toda a família a doar sangue&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230512091006_8502Z.jpg" longdesc="79100;78132"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seja o sorriso de alguém e da sua mãe também. Salve vidas e a deixe orgulhosa”. Esse é o mote da campanha de Dia das Mães do GSH Banco de Sangue Santa Teresa, que está circulando nas redes sociais da instituição, convidando os doadores a surpreenderem suas mães com esse presente de amor que pode salvar até quatro vidas: a doação de sangue. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos dias 12, 13 e 14 de maio, a mãe que realizar uma doação junto com seu filho (a) ganhará uma foto, eternizando esse instante de amor e empatia pelo próximo. Além da foto, a dupla ganhará um almoço no Restaurante Bom Gourmet localizado no complexo Green Office na Rua Professos Stroeller, 428 Casarão -- Quarteirão Brasileiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com essa iniciativa, o Banco de Sangue pretende homenagear as mães e sensibilizar a família toda para doar sangue. “Estamos nos recuperando de um período com vários feriados prolongados seguidos que impactaram na queda dos nossos estoques, o que afastou os doadores temporariamente”, explica Marcela Zilves Colonese, captadora de doadores do Banco de Sangue Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a líder de captação, atualmente, os estoques estão 67% abaixo do ideal, o que configura um estado crítico que pode comprometer o equilíbrio no abastecimento às demandas dos hospitais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Requisitos básicos para doação de sangue: &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença dos pais no momento da doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Pesar no mínimo 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Após o almoço ou ingestão de alimentos gordurosos, aguardar 3 horas. Não é necessário estar em jejum desde que evite alimentos gordurosos; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e língua (12 meses após a retirada); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Doença de Chagas; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Não ter tido Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST); &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;• Candidatos que viajaram para o exterior devem entrar em contato com o Banco de Sangue para entender o período que não pode doar (varia de país a país). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte nossa equipe em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Critérios específicos para o Coronavírus:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pessoas com diagnostico ou suspeita de Covid, deverão aguardar 10 dias após completa recuperação e sem o uso de medicamentos;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Pessoas com teste positivo para Covid sem sintomas deverão aguardar por 10 dias após a data da coleta do exame;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Se teve contato com paciente positivo ou com suspeita de COVID-19 e/ou realizou isolamento voluntário ou por orientação médica aguardar 10 dias após o último contato/término do isolamento;&lt;br&gt; &lt;br&gt;Aguardar 48h caso tenha tomado a vacina Coronavac/Sinovac e 7 dias caso tenha tomado a Astrazeneca, Pfizer ou Janssen.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-homenageia-as-maes-e-convoca-toda-a-familia-a-doar-sangue-238214</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apostador de Mato Grosso ganha sozinho sorteio da Mega-Sena Ganhador levou R$ 43,2 milhões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apostador-de-mato-grosso-ganha-sozinho-sorteio-da-mega-sena-238143</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3109-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apostador de Mato Grosso ganha sozinho sorteio da Mega-Sena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ganhador levou R$ 43,2 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0372_20230512061404_VHTNS.jpg" longdesc="79081;208952"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Uma única aposta acertou o prêmio da Mega-Sena de R$ 43.295.767,40. A aposta simples foi feita pela internet na cidade de Itanhangá, em Mato Grosso. O sorteio do concurso foi realizado na quinta-feira (11), em São Paulo, e os números premiados foram 10-11-21-23-28 e 30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A quina saiu para 116 apostas, e cada ganhador vai levar o prêmio de R$ 31.279,23. Já a quadra saiu para 7.633 apostadores, cada um vai ficar com R$ 679,07.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sorteio de número 2591 arrecadou um total de R$ 62.932.260,00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para a Mega-Sena podem ser feitas em qualquer lotérica do país ou pela internet, no site da Caixa Econômica Federal. O valor mínimo da aposta para a escolha de seis números, entre 1 e 60, é de R$ 4,50.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O valor estimado para o próximo sorteio da Mega-Sena, previsto para a próximo sábado (13), é de R$ 3 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasses-do-estado-para-petropolis-crescem-108-no-primeiro-trimestre-238203"&gt;Repasses do Estado para Petrópolis crescem 108% no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-lucro-de-r-1-9-bilhao-no-primeiro-trimestre-238212"&gt;Caixa registra lucro de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercadante-anuncia-criacao-de-forum-com-bndes-e-trabalhadores-238229"&gt;Mercadante anuncia criação de fórum com BNDES e trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apostador-de-mato-grosso-ganha-sozinho-sorteio-da-mega-sena-238143</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pólio segue como única emergência global mantida pela OMS Casos recentes de poliovírus foram anotados no Afeganistão e Paquistão</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/polio-segue-como-unica-emergencia-global-mantida-pela-oms-238224</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3109-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pólio segue como única emergência global mantida pela OMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Casos recentes de poliovírus foram anotados no Afeganistão e Paquistão&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0354_20230513070706_4DSLS.jpg" longdesc="79151;24905"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após a alteração do status da covid-19 e da mpox (varíola dos macacos), a poliomielite figura atualmente como a única emergência em saúde pública de importância internacional mantida pela Organização Mundial da Saúde (OMS).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O mesmo comitê que declarou o fim da emergência para a covid-19 e para a mpox decidiu - por unanimidade - manter o mais alto status concedido pela entidade para a pólio, popularmente conhecida como paralisia infantil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O comitê unanimemente concordou que o risco de disseminação internacional do poliovírus permanece como emergência em saúde pública de importância internacional e orientou para a extensão das recomendações temporárias por mais três meses”, destacou o relatório da OMS, que considerou, entre outros fatores, a transmissão em curso da pólio no leste do Afeganistão com propagação além da fronteira com o Paquistão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Casos recentes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para a decisão, a entidade considerou ainda o grande grupo de crianças sem nenhum tipo de imunização no sul do Afeganistão; a importação do poliovírus selvagem do Paquistão para o Malawi e para Moçambique; e a cobertura vacinal abaixo do ideal no sudeste da África, no Malawi, em Moçambique, na Zâmbia e no Zimbábue, o que, para a OMS, significa que pode haver imunidade populacional insuficiente para interromper a transmissão. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos mais recentes de poliovírus selvagem foram identificados em abril deste ano no Afeganistão e em fevereiro no Paquistão. No ano passado, a doença foi confirmada em Moçambique e, no fim de 2021, no Malawi. A OMS está atenta ainda para casos de poliovírus derivados da vacina oral, que contém vírus vivo atenuado para remover a capacidade de produzir paralisia. Em crianças vacinadas com a chamada gotinha, o vírus atenuado se reproduz e persiste no intestino por cerca de seis semanas até ser excretado no meio ambiente. Esse vírus vacinal pode, inclusive, atingir outras crianças suscetíveis e fornecer proteção – fenômeno conhecido como imunidade de rebanho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“No entanto, em locais onde a cobertura vacinal contra a poliomielite é baixa, esses vírus podem ser transmitidos em muitas ocasiões entre crianças não vacinadas ou parcialmente vacinadas. Em casos muito raros, essas transmissões múltiplas podem fazer com que os vírus sofram mutação ou alterem suas características genéticas, podendo recuperar sua capacidade de produzir paralisia. Isso permite o aparecimento de casos com paralisia derivada da vacina”, explicou a OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos mais recentes de poliovírus derivados da vacina foram identificados em março deste ano em Madagascar e na República Democrática do Congo, além de um outro caso detectado em fevereiro em Moçambique. No ano passado, Malawi e Congo também confirmaram casos. A OMS alerta que a retirada da dose oral contra a pólio do calendário de vacinação de alguns países colabora para a queda na imunidade intestinal de crianças pequenas e para o consequente aumento de infecções derivadas da vacina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;A doença &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Dados da entidade mostram que a poliomielite afeta principalmente crianças com menos de 5 anos de idade. Uma em cada 200 infecções leva à paralisia irreversível, geralmente das pernas. Entre os acometidos, 5% a 10% morrem por paralisia dos músculos respiratórios. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os casos de poliomielite diminuíram mais de 99% ao longo dos últimos anos, passando de 350 mil casos estimados em 1988 para seis casos reportados em 2021. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Enquanto houver uma criança infectada, crianças de todos os países correm o risco de contrair a poliomielite. Se a doença não for erradicada, podem ocorrer até 200 mil novos casos no mundo, a cada ano, dentro do período de uma década", estima a OMS. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Brasil recebeu o certificado de eliminação da pólio em 1994. No entanto, até que a doença seja erradicada em todo o planeta, existe o risco de o país registrar casos importados e do vírus voltar a circular em território nacional. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oms-encerra-emergencia-internacional-da-mpox-238198"&gt;OMS encerra emergência internacional da mpox&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conheca-os-sintomas-do-cancer-de-estomago-que-vitimou-ana-paula-borgo-238222"&gt;Conheça os sintomas do câncer de estômago que vitimou Ana Paula Borgo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-todos-com-mais-de-6-meses-238200"&gt;Saúde amplia vacinação contra gripe para todos com mais de 6 meses&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/polio-segue-como-unica-emergencia-global-mantida-pela-oms-238224</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Estabilidade e volatilidade definirão preços da Petrobras Presidente da estatal diz que há chance de reajuste de combustíveis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-e-volatilidade-definirao-precos-da-petrobras-238225</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Petrobras/3109-367" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Petrobras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estabilidade e volatilidade definirão preços da Petrobras&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente da estatal diz que há chance de reajuste de combustíveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513070947_W6EHW.jpg" longdesc="79152;28461"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O critério de estabilidade versus volatilidade vai permear as decisões da Petrobras sobre aumento ou redução de preços, disse nesta sexta-feira (12) o presidente da companhia, Jean Paul Prates. Ele anunciou que falará de preço na semana que vem, adiantando que há chance de ter reajuste em alguns combustíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da estatal deixou claro que a paridade internacional não existe. “O que existe é o que se convencionou chamar paridade de importação. Nós vamos continuar seguindo referência internacional e competitividade interna em cada mercado em que nós participamos”, disse Prates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele garantiu que a Petrobras não vai perder venda nem vai deixar de ter o preço mais atrativo para os seus clientes, que são as distribuidoras de combustíveis e de gás liquefeito de petróleo (GLP). Prates lamentou a venda da BR Distribuidora ao setor privado, o que, para ele, inviabilizou o contato da estatal com o consumidor final.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Petrobras disse que outro critério que será observado pela companhia é o da atratividade para o cliente versus o que estava acontecendo antes, que era a “abdicação absoluta das vantagens nacionais, abdicação da vantagem de ter uma refinaria aqui, ao lado do consumidor e do meu cliente principal, abdicação das vantagens de eu ter estrutura de escoamento e estrutura de transporte e ter, inclusive, fonte de petróleo nacional e ter capacidade de refino nacional”. Tudo isso, segundo Prates, faz parte de um modelo de preço empresarial, sobre o qual a Petrobras vai conversar melhor na próxima semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Primeiro trimestre&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Prates comemorou o resultado da companhia do primeiro trimestre, quando os investimentos somaram US$ 2,5 bilhões, sendo US$ 2 bilhões em exploração e produção. No total dos investimentos, os destaques ficam por conta no desenvolvimento de grandes projetos que vão sustentar a curva de produção nos próximos cinco anos. Entre eles está a construção de novas plataformas, além da ampliação dos recursos para a revitalização do Campo de Marlim, na Bacia de Campos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É o maior projeto do mundo de recuperação de ativos maduros da indústria offshore [no mar]. Com ele, vamos ampliar a produção, manter empregos e abrir uma frente importante de aprendizado e conhecimento para os outros projetos similares em todo o Brasil”, disse Prates.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Prates, um marco importante desse plano foi a colocação em produção da plataforma FPSO Anna Nery, nos campos de Marlim e Voador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 100 primeiros dias de sua gestão à frente da Petrobras, Prates disse que a empresa voltou a colocar as pessoas em primeiro lugar, a apostar na transição energética, a valorizar o potencial de cada região do país, a abrir novas oportunidades de investimento para alavancar o Brasil. “Voltou, enfim, a trilhar um caminho sólido em direção ao futuro, um futuro sustentável, sólido e inclusivo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele disse que, com esse propósito, o pré-sal continuou sendo o centro das receitas e geração de caixa da companhia, para garantir a energia necessária à sociedade brasileira. No primeiro trimestre, o pré-sal respondeu por 77% da produção total da Petrobras e bateu um novo recorde de produção média mensal em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro trimestre do ano, a Petrobras registrou lucro líquido de R$ 38,2 bilhões, com Fluxo de Caixa Operacional (FCO) atingindo R$ 53,8 bilhões. Os resultados deixam o presidente da estatal otimista com relação ao futuro. “Nós vamos seguir construindo uma Petrobras sólida, competitiva, sustentável, sintonizada com as demandas da sociedade, erguendo novas fontes e alavancando novos investimentos para o país. E isso é apenas o começo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado de gás&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O diretor Financeiro e de Relações com Investidores, Sergio Caetano Leite, informou que a Petrobras segue revendo todo o seu portfólio de ativos. Essa revisão está em linha com o processo de revisão do planejamento estratégico, à luz de mudanças no quadro nacional e externo. As conversas com o Conselho Administrativo de Defesa Econômica (Cade) foram reabertas e seguem em ritmo normal, informou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação à Transportadora Brasileira Gasoduto Bolívia-Brasil (TBG), Leite disse que está inserida no processo de revisão de ativos. Somente ao final da revisão do portfólio, a Petrobras anunciará alguma decisão, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na área de gás, o diretor de Transição Energética e Sustentabilidade, Maurício Tolmasquim, disse que a Petrobras pretende dar um choque de oferta, que vai ser baseado em investimentos da ordem de US$ 5,2 bilhões em três projetos que já estão aprovados e anunciados e alguns em construção (Rota3, para escoar o gás do pré-sal; BM-C-33, campo de gás condensado situado na Bacia de Campos; e projetos em Sergipe). São esperados resultados no curto e médio prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além desses US$ 5,2 bilhões, Tolmasquim destacou investimentos de US$ 6 bilhões em exploração de óleo e gás que vão gerar mais oferta. Outro plano é a participação, ainda este ano, dos processos de chamada pública abertos pelas distribuidoras para contrato com fornecimento iniciado em 2024. “A ideia é, justamente, atuar de forma competitiva e com garantia de entrega”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor disse que a Petrobras vai avaliar, e atuar quando for necessário, no mercado termelétrico, “porque existem leilões de reserva de capacidade que a empresa poderá, eventualmente, decidir entrar com termelétricas flexíveis, porque são fundamentais para a descarbonização do Brasil, ao fazerem um backup das usinas renováveis, como eólica e solar, que são intermitentes, ou seja, em que ocorrem interrupções”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estabilidade-e-volatilidade-definirao-precos-da-petrobras-238225</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Padilha: novo piso salarial é reconhecimento do papel da enfermagem Ministro negocia votação do novo marco fiscal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/padilha-novo-piso-salarial-e-reconhecimento-do-papel-da-enfermagem-238226</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Trabalhador/3109-265" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trabalhador&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Padilha: novo piso salarial é reconhecimento do papel da enfermagem&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro negocia votação do novo marco fiscal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513071155_TOFWD.jpg" longdesc="79153;34543"&gt;&lt;br&gt; Foto: Valter Campanato / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Flávia Albuquerque - Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro-chefe da Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República, Alexandre Padilha, disse nesta sexta-feira (12), na capital paulista, que o dia é muito especial por ser o de comemoração da profissão da enfermagem, e na mesma data em que o presidente da República, Luiz Inácio Lula da Silva, sancionou o projeto de lei que abre crédito especial de R$ 7,3 bilhões para os estados e municípios honrarem o novo piso salarial nacional de enfermeiros, técnicos de enfermagem, auxiliares de enfermagem e parteiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha participou de sessão solene em homenagem ao Dia Mundial da Enfermagem, na Assembleia Legislativa de São Paulo (Alesp). "Essa foi mais uma vitória do governo no Congresso Nacional, mais um compromisso do presidente Lula ao longo da campanha eleitoral e um reconhecimento do papel da enfermagem brasileira. Esse valor é exatamente o necessário para que estados e municípios possam honrar com o piso da enfermagem. O valor total é de R$ 10 bilhões anuais e esses R$ 7,3 bilhões é porque conta a partir do mês de maio. Esse é um recurso que na PEC da Transição nós aprovamos criando uma excepcionalidade do antigo teto de gastos para honrar com esse valor", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha anunciou que durante toda esta sexta-feira dialogará com parlamentares de todos os partidos para, na semana que vem, dar andamento à votação do novo Marco Fiscal do país. "Na próxima segunda-feira [15] o relator deve apresentar o relatório ao conjunto dos líderes, e no diálogo dos líderes da Câmara com o presidente da Câmara deve ser determinado o calendário de votação".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reafirmou que tem visto um ambiente extremamente positivo para a aprovação da proposta e que esse será um passaporte muito importante para o país, por dar mais segurança econômica, incentivar ainda mais uma redução na taxa de juros e mostrar que o Brasil é um país cada vez mais seguro para receber investimentos internacionais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padilha disse que o arcabouço fiscal será votado no tempo adequado e que o que era compromisso do presidente Lula e do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, de enviar a proposta ao Congresso até o final de abril, foi cumprido. "Nossa urgência em votar essa nova regra de responsabilidade fiscal e social do país é porque ela vai estabelecer a diretriz para o próximo orçamento. Em agosto o governo encaminha o novo orçamento para o Congresso Nacional e é muito importante que isso já esteja aprovado".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emendas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Sobre a liberação de verbas via emendas parlamentares nos últimos dias, Padilha comentou que a estratégia é diferente do que a aplicada pelo governo anterior. "É como da água para o vinho, tanto que vocês conseguem dizer exatamente para quem foram liberados os recursos, com transparência. É importante podermos detalhar qual tem sido a ação do governo na liberação desse recurso”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, o governo já liberou cerca de R$ 4 bilhões para pagar emendas e recursos que não haviam sido pagos pelo governo anterior aos estados e municípios. "São recursos autorizados pelo Supremo Tribunal Federal seguindo exatamente as regras estabelecidas no final do ano passado. Aquilo que eram empenhos realizados e que o governo não pagou, paralisando obras e recursos para a área da saúde e educação, o governo atual está honrando e com transparência".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro ressaltou ainda que o governo está empenhando nos recursos do Orçamento deste ano, as emendas individuais de parlamentares. Segundo ele, havia um calendário estabelecido pela Lei de Diretrizes Orçamentárias, aprovado pelo Congresso Nacional, e que determinava que até o dia 26 de abril os parlamentares deveriam indicar os projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Até ontem [quinta-feira] nós já empenhamos cerca de R$ 1,6 bilhão. Isso é três vezes mais do que o governo anterior empenhou no mesmo período. Mostra que temos compromisso de diálogo e respeito com o Congresso Nacional de que indicações feitas pelos parlamentares para projetos prioritários terão todo o nosso apoio", disse.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/padilha-novo-piso-salarial-e-reconhecimento-do-papel-da-enfermagem-238226</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura Prefeitura lança o Plano de Investimentos Viva a Cultura Carioca</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238231</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3109-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rio de Janeiro anuncia mais de R$ 340 milhões para a cultura&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura lança o Plano de Investimentos Viva a Cultura Carioca&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513072253_QIN2J.jpg" longdesc="79158;68207"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Água Doce&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil * - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Prefeitura do Rio de Janeiro lançou nesta sexta-feira (12), um pacote de R$ 348 milhões, que representa o maior investimento em cultura da cidade nos últimos anos. O programa foi desenhado a partir das demandas dos fazedores de cultura da cidade e da população em geral, e tem como pilares os bairros e a democratização dos investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito Eduardo Paes disse, ao lançar o programa, que “a cultura mais uma vez mostrou a sua força, a sua capacidade de mobilização. A enorme capacidade de produção de cultura dessa cidade. Quando as pessoas falam em outro lugar como a nossa cidade é sexy é pela produção cultural que nós temos aqui no Rio de Janeiro. Ela foi construída pela beleza cultural, mas também pela produção cultural de nossa gente. Viva a cultura carioca, vida a democracia. Viva o Brasil”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o secretário de Cultura do município, Marcelo Calero, disse que a cultura tem a ver com a identidade da cidade e também “é um setor de desenvolvimento social, gera emprego, gera renda, é a cara do Rio”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Mais do que isso também, [o plano] é uma forma de nos planejarmos, sabermos que ao longo dos anos teremos vários programas que serão executados. Cada programa tem uma razão de ser, contribuindo para a geração de emprego, a geração de renda. Nós queremos que os cariocas frequentem cada vez mais os espaços de cultura, isso é o mais importante”, disse Calero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ativista e empresário Renê Silva, fundador do Jornal Voz das Comunidades, no Complexo do Alemão, quando tinha 11 anos de idade, disse que o plano é uma forma de democratizar o dinheiro público, levando a cultura para outros lugares da cidade. “Na maioria das vezes, infelizmente, as empresas, empresários e governantes, investem mais em eventos voltados para a zona sul e Barra da Tijuca. E quando se tem esse tipo de planejamento da prefeitura, através da Secretaria de Cultura, há uma democratização do acesso. Mais pessoas poderão participar. Pessoas de várias favelas, de várias periferias, das zonas norte e oeste. Então esta é uma forma de incluir a favela dentro do orçamento, dentro do investimento da cultura da cidade do Rio de Janeiro”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investimentos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Grande parte dos recursos, cerca de R$ 262 milhões, mais de 80% do total, virá de fontes próprias do município. O Plano Viva a Cultura Carioca conta, também, com recursos oriundos dos repasses da Lei Paulo Gustavo e da Política Nacional Aldir Blanc de Fomento à Cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;* Colaborou Carolina Pessoa, repórter da Rádio Nacional&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/policia-civil-prende-tres-pessoas-em-operacao-contra-grupo-especializado-em-emissao-de-boletos-falsos-238232"&gt;Polícia Civil prende três pessoas em operação contra grupo especializado em emissão de boletos falsos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rio-de-janeiro-anuncia-mais-de-r-340-milhoes-para-a-cultura-238231</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238141</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-238141</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea No pleito de 2022, 48,7% dos eleitores tiveram acesso ao passe livre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238227</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Transporte/3109-38" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Transporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Transporte gratuito não eleva participação nas urnas, aponta Ipea&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No pleito de 2022, 48,7% dos eleitores tiveram acesso ao passe livre&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513071408_5BVTP.jpg" longdesc="79154;63959"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom/ Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A política do passe livre pode melhorar o acesso aos locais de votação mas, sozinha, não eleva a participação dos eleitores nas urnas. Essa foi a conclusão de estudo realizado pelo Instituto de Pesquisa Econômica Aplicada (Ipea) sobre os efeitos da redução dos custos monetários com transporte no comparecimento das pessoas às seções eleitorais. O estudo concluiu também que a redução dos custos com transporte tampouco teve efeito sobre o resultado das últimas eleições presidenciais. Os pesquisadores sugerem que, para reduzir a abstenção eleitoral, devem ser criadas políticas que aumentem a proximidade geográfica entre os eleitores e os locais de votação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Intitulado Transporte Público Gratuito e Participação Eleitoral, o estudo se baseou em dados das eleições de 2022. A análise de que os custos com deslocamento podem afetar a participação política levou 82 municípios brasileiros a adotar o transporte público gratuito no primeiro turno. A prática foi adotada, no segundo turno, por mais 297 cidades, o que resultou em um contingente de 75,8 milhões de eleitores atendidos nos dois turnos, ou o equivalente a 48,7% do total. Os brasileiros de baixa renda gastam entre 20% a 30% de sua renda familiar com transporte urbano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A adoção da política de passe livre não teve efeito representativo também sobre a parcela de votos recebida pelo candidato do PT no segundo turno das eleições presidenciais, Luiz Inácio Lula da Silva, mesmo após competição eleitoral acirrada, com diferença de votos de 1,8 ponto percentual entre ele e seu concorrente, o então presidente Jair Bolsonaro. Os autores avaliaram, ainda, que a política de isenção de tarifas não influenciou no comparecimento de eleitores com baixa escolaridade ou entre os que votam em seções eleitorais localizadas em áreas mais remotas ou densamente povoadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estudo é assinado pelos pesquisadores Rafael Pereira, do Ipea; Renato Vieira, professor da Universidade de São Paulo (USP); Fernando Bizzarro, doutorando na Universidade de Harvard; Rogério Barbosa, professor da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj); Ricardo Dahis, professor da Pontifícia Universidade Católica do Rio de Janeiro (PUC-Rio); e Daniel Ferreira, doutorando na Universidade de Chicago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mobilidade&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em contrapartida, foi constatado que a política do passe livre nas eleições impactou de forma importante os níveis de mobilidade no dia da votação. “Os municípios que forneceram transporte público gratuito no dia do primeiro turno registraram um aumento de 13,7% nos níveis de mobilidade nas paradas de transporte público. Também houve aumento de mobilidade em áreas de parques (17,7%), em supermercados e farmácias (7,2%) e em áreas de comércio (varejo) e recreação (5,0%) no dia 2 de outubro do ano passado”, aponta o estudo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A pesquisa sinaliza que a política de isenção de tarifas pode ter resultado em benefícios para o meio ambiente, na medida em que algumas pessoas trocaram o automóvel pelo transporte público gratuito para ir votar, afetando ainda, de modo favorável, o tempo de viagem gasto para acesso às seções eleitorais. O estudo destaca, contudo, que esse benefício foi utilizado por eleitores que já tinham tomado a decisão de votar de qualquer maneira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mais-dois-onibus-reforcam-transporte-publico-na-cidade-apos-incendio-238206"&gt;Mais dois ônibus reforçam transporte público na cidade após incêndio &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/transporte-gratuito-nao-eleva-participacao-nas-urnas-aponta-ipea-238227</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula diz que base de apoio no Congresso será testada a cada votação Presidente defendeu amplo diálogo com parlamentares de todos partidos</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-base-de-apoio-no-congresso-sera-testada-a-cada-votacao-238221</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3109-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula diz que base de apoio no Congresso será testada a cada votação&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente defendeu amplo diálogo com parlamentares de todos partidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva declarou, nesta sexta-feira (12), em Fortaleza, que o governo precisa atuar em cada votação de medidas importantes para obter o apoio do Congresso Nacional. A afirmação foi feita durante lançamento do programa para ampliar as escolas em tempo integral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Tem gente que pergunta quantos deputados eu tenho na minha base. Eu digo que tenho 513 deputados e 81 senadores, e eles serão testados em cada votação. Cada votação você tem que conversar com todos os deputados. Nenhum deputado é obrigado a votar naquilo que o governo quer, do jeito que o governo quer. O deputado pode pensar diferente, pode querer fazer uma emenda, querer mudar um artigo, e nós temos que entender que isso faz parte do jogo democrático. Não é o Congresso que precisa do governo. Do jeito que está a Constituição brasileira, é o governo que precisa do Congresso", afirmou Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sem uma base parlamentar claramente consolidada no Congresso Nacional, o governo federal tem enfrentado dificuldades para aprovar projetos importantes. Na semana passada, por exemplo, a Câmara dos Deputados aprovou um Projeto de Decreto Legislativo (PDL) que suspendeu trechos de decretos do presidente Luiz Inácio Lula da Silva de regulamentação do novo marco do saneamento básico. O texto ainda será analisado pelo Senado. Há ainda outras medidas provisórias tramitando no Parlamento, incluindo a da reorganização do governo, da retomada do Bolsa Família e do programa Mais Médicos, entre outras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seu discurso no Ceará, Lula ponderou que seu partido, o PT, só conta com 69 deputados federais. E como cada votação importante na Câmara dos Deputados exige o voto favorável de 257 parlamentares, ele precisa conversar com pelo menos 200 congressistas. "Essa MP que assinei aqui [das escolas em tempo integral], ela tem que ser votada. Eu tenho que conversar com quem gosta de mim e com quem não gosta de mim. Quando você não está no governo, você tem partido, você acha. Quando você tá no governo, ou você faz, ou não faz. Por isso, a relação precisa ser civilizada", destacou.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-diz-que-base-de-apoio-no-congresso-sera-testada-a-cada-votacao-238221</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Representante da ONU pede investigação de genocídio indígena Alice Nderitu visitou comunidades Yanomami e Guarani Kaiowá</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/representante-da-onu-pede-investigacao-de-genocidio-indigena-238220</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3109-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Representante da ONU pede investigação de genocídio indígena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alice Nderitu visitou comunidades Yanomami e Guarani Kaiowá&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513065835_V4LJM.jpg" longdesc="79148;46409"&gt;&lt;br&gt; Foto: Manuel Elías / UN&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Depois de 11 dias, terminou onte a missão da Organização das Nações Unidas (ONU) para apurar casos de violência cometidos contra indígenas, afrodescendentes e outros grupos vulnerabilizados no Brasil. Desde o dia 2 de maio, a subsecretária-geral das Nações Unidas e Assessora Especial para Prevenção do Genocídio, Alice Wairimu Nderitu, visitou comunidades indígenas e quilombolas, se encontrou com representantes da sociedade civil e com autoridades governamentais. A partir das informações apuradas, ela pediu que haja investigação de genocídio contra populações indígenas e que os responsáveis sejam punidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A subsecretária-geral disse que apenas cortes nacionais e internacionais podem caracterizar as violações contra esses grupos como genocídio. A missão da ONU teve o objetivo de mapear as ocorrências, sugerir formas de prevenção e contenção dos problemas identificados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O crime de genocídio deveria ser investigado. O meu papel é apontar os problemas relacionados ao genocídio. Temos vários fatores de risco. Mas as decisões em relação às investigações cabem ao Brasil, que assinou a Convenção para a Prevenção e a Repressão do Crime de Genocídio. O meu papel é apenas mostrar os riscos, mas não os resolver”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alice Wairimu entende que a vida das comunidades indígenas e quilombolas piorou nos últimos quatro anos, quando o país estava sob o governo do ex-presidente Jair Bolsonaro. Mas preferiu focar na questão sob um ponto de vista mais amplo, ao indicar que essas populações são historicamente vítimas de violências e negligência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Eu sei que na última administração, algumas políticas foram aceleradas. E as vidas das populações indígenas ficaram mais precárias do que eram antes. Mas não vamos esquecer o quão estrutural e profundo esse problema é. O Brasil deve lidar com os problemas das populações indígenas e afrodescendentes. E encontrar uma liderança que consiga garantir que essas pessoas tenham uma vida mais digna”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Territórios indígenas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Durante a visita ao país, Alice Wairimu Nderitu se reuniu com representantes de instituições federais, como o Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renováveis (Ibama), o Conselho Nacional de Direitos Humanos (CNDH), a Advocacia-Geral da União (AGU), a Procuradoria-Geral da República (PGR) e o Ministério Público Federal (MPF). E também se encontrou com as ministras Sônia Guajajara, dos Povos Indígenas; Anielle Franco, da Igualdade Racial, e Ana Moser, do Esporte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A subsecretária visitou os territórios Yanomami, em Roraima, e Guarani Kaiowá, em Mato Grosso do Sul, e se encontrou com os governadores dos dois estados. Sobre os povos Yanomami, ela disse ter ouvido testemunhos de abusos e violações. Reforçou que os principais agressores estão envolvidos na mineração ilegal. E constatou que as populações locais foram afetadas nos direitos de acesso e uso da terra, saúde e educação. Além disso, aconteceram assassinatos de líderes locais e defensores dos direitos humanos e do meio ambiente. Foram registrados impactos na contaminação de águas, disseminação de malária e doenças agravadas pela desnutrição em crianças. Também foram citadas denúncias de estupros de mulheres e meninas, e outras formas de violência de gênero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre o povo Guarani Kaiowá, a subsecretária disse ter ficado chocada com a extrema pobreza. Ela destacou os problemas de demarcação dos territórios indígenas e os conflitos com os grandes agricultores. Citou a expulsão violenta dos indígenas das terras, e o fato de muitos viverem às margens das rodovias em condições degradantes. Ela lembrou da discriminação no acesso aos bens e serviços básicos, como água potável, alimentação, saúde e educação para os filhos, e disse ser excessivo o uso da força pelos órgãos de segurança estatais contra civis desarmados, que resultam em assassinatos e prisões arbitrárias. A subsecretária cobrou investigações sobre as denúncias recebidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quilombolas e afrodescendentes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Alice Nderitu disse ter conhecido lideranças de comunidades afrodescendentes e quilombolas em Brasília, Mato Grosso do Sul e Rio de Janeiro. Ela destacou as histórias de violência policial, motivadas por um racismo estrutural, e disse que esses grupos são vítimas da insegurança e da violência generalizada, que dificultam o direito à educação, produzem impactos na saúde, nutrição e oportunidades de emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A subsecretária afirmou que o Estado brasileiro vem falhando na garantia da assistência à saúde sexual e reprodutiva de meninas e mulheres negras. E mostrou preocupação com os dados sobre encarceramento no país, que atinge majoritariamente homens negros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/representante-da-onu-pede-investigacao-de-genocidio-indigena-238220</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Saúde amplia vacinação contra gripe para todos com mais de 6 meses Objetivo é expandir cobertura vacinal contra a doença antes do inverno</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-todos-com-mais-de-6-meses-238200</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3109-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saúde amplia vacinação contra gripe para todos com mais de 6 meses&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é expandir cobertura vacinal contra a doença antes do inverno&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230512203842_NK863.jpg" longdesc="79139;29063"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tomaz Silva / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Paula Laboissière –Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Ministério da Saúde anunciou nesta sexta-feira (12) a ampliação da vacinação contra a gripe. A partir da próxima segunda-feira (15), toda a população acima de 6 meses pode receber a dose. O objetivo, segundo a pasta, é expandir a cobertura vacinal contra a doença antes do inverno, quando as infecções respiratórias tendem a aumentar. Até o momento, 21 milhões de pessoas foram imunizadas – 30% do grupo prioritário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A orientação atende a pedido de estados e municípios, que podem usar as vacinas em estoque e adotar estratégias locais para operacionalizar a imunização, atendendo às realidades de cada região. Mais de 80 milhões de doses da vacina trivalente, produzidas pelo Instituto Butantan, foram distribuídas para todo o país. A meta é vacinar 90% da população”, destacou o ministério, por meio de nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina contra a gripe estava sendo aplicada apenas no público prioritário, formado por idosos acima dos 60 anos, crianças (com idade a partir de 6 meses e menores de 6 anos), gestantes, puérperas (até 45 dias após o parto), imunossuprimidos, indígenas, profissionais da saúde e da educação, pessoas com deficiência permanente ou com comorbidades, profissionais de transporte coletivo e portuários, trabalhadores das forças de segurança e salvamento, trabalhadores das forças armadas e do sistema prisional e população privada de liberdade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No comunicado, a pasta reforçou que a imunização é fundamental porque reduz a carga da doença, sobretudo em pessoas com problemas de saúde e idosos, prevenindo hospitalizações e mortes, além de diminuir a sobrecarga nos serviços de saúde. Até o fim de abril, pelo menos 253 mortes por gripe foram confirmadas no país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As vacinas influenza sazonais têm perfil de segurança excelente e, geralmente, são bem toleradas. Manifestações como dor no local da injeção são comuns e ocorrem em 15% a 20% dos pacientes, sendo benignas e geralmente resolvidas em 48 horas”, informa o ministério.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina da gripe é fabricada com vírus inativados, fragmentados e purificados, ou seja, não é capaz de induzir o desenvolvimento da doença. A composição e a concentração de antígenos são atualizadas todos os anos conforme orientação da Organização Mundial da Saúde (OMS). Ainda segundo o ministério, o imunizante pode ser administrado simultaneamente com outras vacinas do calendário nacional.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oms-encerra-emergencia-internacional-da-mpox-238198"&gt;OMS encerra emergência internacional da mpox&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/conheca-os-sintomas-do-cancer-de-estomago-que-vitimou-ana-paula-borgo-238222"&gt;Conheça os sintomas do câncer de estômago que vitimou Ana Paula Borgo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/polio-segue-como-unica-emergencia-global-mantida-pela-oms-238224"&gt;Pólio segue como única emergência global mantida pela OMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saude-amplia-vacinacao-contra-gripe-para-todos-com-mais-de-6-meses-238200</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IBGE: Inflação em abril é de 0,61%, influenciada pela alta de remédios Todos os grupos de produtos e serviços pesquisados apresentaram alta</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-inflacao-em-abril-e-de-0-61-influenciada-pela-alta-de-remedios-238211</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Infla%C3%A7%C3%A3o/3109-36" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Inflação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IBGE: Inflação em abril é de 0,61%, influenciada pela alta de remédios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Todos os grupos de produtos e serviços pesquisados apresentaram alta&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0427_20230512105644_DRP4G.jpg" longdesc="79111;64326"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ana Cristina Campos – Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) ficou em 0,61% em abril, 0,10 ponto percentual abaixo do registrado em março (0,71%). A alta acumulada da inflação no ano é de 2,72%, enquanto nos últimos 12 meses é de 4,18%. Em abril do ano passado, a variação havia sido de 1,06%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O resultado foi divulgado nesta sexta-feira (12) pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o levantamento, todos os nove grupos de produtos e serviços pesquisados apresentaram alta, com destaque para Saúde e cuidados pessoais, que teve o maior impacto (0,19 p.p.) e a maior variação (1,49%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O resultado nesse grupo foi influenciado pela alta nos produtos farmacêuticos, justificada pela autorização do reajuste de até 5,60% nos preços dos medicamentos, a partir de 31 de março”, disse, em nota, o analista da pesquisa, André Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os preços nos planos de saúde tiveram alta de 1,20%. “Houve incorporação das frações mensais dos reajustes dos planos novos e antigos para o ciclo de 2022 a 2023”, acrescentou o pesquisador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os itens de higiene pessoal apresentaram desaceleração de 0,76% em março para 0,56% em abril, influenciados, principalmente, pelos perfumes (-1,09%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outro grupo que contribuiu para o resultado de abril (com 0,15 p.p.) foi o de alimentação e bebidas, com aceleração de 0,05% em março para 0,71%. A principal colaboração foi da alimentação no domicílio, que havia apresentado deflação no mês anterior (-0,14%) e teve alta de 0,73% em abril. Impactaram os preços do tomate (10,64%), do leite longa vida (4,96%) e do queijo (1,97%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os alimentos com preços em queda, destaque para a cebola (-7,01%) e o óleo de soja (-4,44%). Já a alimentação fora do domicílio variou 0,66%, acima da variação de março (0,60%). O lanche desacelerou de 1,09% para 0,93%, enquanto a refeição saiu de 0,41% para 0,51%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A inflação no grupo de transportes desacelerou e teve alta de 0,56%, contribuindo com 0,12 p.p. para o IPCA de abril. Em março, a variação havia sido de 2,11%. “Contribuíram para esse resultado a queda de 0,44% dos combustíveis, que haviam registrado alta de 7,01% em março”, afirmou Almeida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apenas o etanol (0,92%) subiu no mês enquanto óleo diesel (-2,25%), gás veicular (-0,83%) e gasolina (-0,52%) tiveram queda nos preços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda em Transportes, as passagens aéreas subiram 11,97% em abril, após queda de 5,32% em março, e foram o subitem com maior impacto na inflação geral (0,07 p.p.). Já as tarifas de metrô subiram 1,24%, pressionadas pelo reajuste de 6,15% no Rio de Janeiro a partir do dia 12 de abril. O ônibus urbano teve alta de 1,11%. Os preços dos ônibus intermunicipais caíram 0,25%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em relação aos índices regionais, todas as áreas tiveram alta em abril, com destaque para Campo Grande (0,89%), cujos preços foram pressionados pela energia elétrica residencial (6,11%). Já a menor variação foi registrada em Recife (0,16%), com influência das quedas em gasolina (3,41%) e conserto de automóvel (2,51).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INPC tem alta de 0,53%&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Índice Nacional de Preços ao Consumidor (INPC) teve alta de 0,53% em abril, abaixo do registrado no mês anterior (0,64%). No ano, o índice acumula alta de 2,42% e, nos últimos 12 meses, de 3,83%. Em abril de 2022, a taxa foi de 1,04%&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os produtos alimentícios tiveram alta de 0,61% enquanto os produtos não alimentícios registraram inflação de 0,50%. Todas as áreas pesquisadas tiveram variação positiva, sendo o menor resultado registrado em Recife (0,07%), e a maior, em Campo Grande (0,95%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-inflacao-em-abril-e-de-0-61-influenciada-pela-alta-de-remedios-238211</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caixa registra lucro de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre Houve recuo 5,3% em relação ao último trimestre de 2022</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-registra-lucro-de-r-1-9-bilhao-no-primeiro-trimestre-238212</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3109-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Caixa registra lucro de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Houve recuo 5,3% em relação ao último trimestre de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0375_20230512114818_ID7XO.jpg" longdesc="79115;161372"&gt;&lt;br&gt; Foto: José Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kelly Oliveira – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Caixa registrou lucro líquido recorrente, que desconsidera efeitos extraordinários, de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre deste ano, com redução de 5,3% sobre o resultado do último período de 2022. Em relação ao primeiro trimestre do ano passado, o recuo ficou em 23,9%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o banco, a carteira de crédito total, com saldo superior a R$ 1 trilhão, apresentou crescimento de 16,6% frente ao primeiro trimestre de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo da carteira de crédito imobiliário chegou a R$ 659,3 bilhões, com crescimento de 14,4% em relação ao primeiro trimestre de 2022. A participação da Caixa no mercado no crédito imobiliário ficou em 66,5%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O saldo do crédito consignado alcançou R$ 103,2 bilhões, com crescimento de 20,4%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O crédito ao agronegócio apresentou crescimento de 18%, com saldo de R$ 8,1 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos financiamentos à infraestrutura, o saldo chegou a R$ 97,4 bilhões, aumento de 5,7%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O índice de inadimplência ficou em 2,73% no primeiro trimestre deste ano, aumento de 0,4 ponto percentual em 12 meses, “influenciado por um cliente específico do segmento de saneamento/infraestrutura”. “Desconsiderando o impacto desse cliente, o índice seria de 2,38%", explicou o banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O patrimônio líquido, diferença entre ativos e passivos, chegou a R$ 124,5 bilhões, aumento de 5,4% em 12 meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Índice de Basileia ficou em 17,6%, superior em 6,1 pontos percentuais ao mínimo regulatório. Esse percentual indica a capacidade do banco de emprestar, considerando os recursos próprios e a ponderação de riscos de perdas. O índice é um conceito internacional definido pelo Comitê de Basileia.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasses-do-estado-para-petropolis-crescem-108-no-primeiro-trimestre-238203"&gt;Repasses do Estado para Petrópolis crescem 108% no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apostador-de-mato-grosso-ganha-sozinho-sorteio-da-mega-sena-238143"&gt;Apostador de Mato Grosso ganha sozinho sorteio da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mercadante-anuncia-criacao-de-forum-com-bndes-e-trabalhadores-238229"&gt;Mercadante anuncia criação de fórum com BNDES e trabalhadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caixa-registra-lucro-de-r-1-9-bilhao-no-primeiro-trimestre-238212</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo retoma 3,5 mil obras paralisadas ou inacabadas em escolas Ação pode criar cerca de 450 mil vagas nas redes públicas de ensino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-retoma-3-5-mil-obras-paralisadas-ou-inacabadas-em-escolas-238218</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3109-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo retoma 3,5 mil obras paralisadas ou inacabadas em escolas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação pode criar cerca de 450 mil vagas nas redes públicas de ensino&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0344_20230512104301_QFEGF.jpg" longdesc="79109;63276"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva assinou, nesta sexta-feira (12), a Medida Provisória (MP) que institui o Pacto Nacional pela Retomada de Obras da Educação Básica. Com isso, o governo quer concluir mais de 3,5 mil obras de infraestrutura em escolas, que estão paralisadas ou inacabadas em todo o país, com previsão de investimento de quase R$ 4 bilhões, até 2026.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Presidência, a ação pode criar cerca de 450 mil vagas nas redes públicas de ensino no Brasil. A cerimônia será realizada na cidade do Crato, no Ceará, com horário previsto para 17h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pacto nacional prevê a adoção da correção dos valores a serem transferidos pela União aos estados e Distrito Federal pelo Índice Nacional do Custo da Construção (INCC), um indicador que reflete com maior precisão as oscilações da área de construção civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Como a quase integralidade (95,83%) das obras que se encontram na situação de paralisadas ou inacabadas teve pactuações firmadas entre 2007 e 2016, a adoção da medida viabiliza a retomada, já que o INCC acumulado pode chegar a mais de 200%, dependendo do período”, explicou o Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a Presidência, os estados que tiverem interesse em apoiar financeiramente seus municípios para conclusão de obras municipais terão a possibilidade de participar com seus próprios recursos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, a MP prevê a permissão de repasse de recursos extras da União, mesmo nos casos em que o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE) já tenha transferido todo o valor previsto para obra ou serviço de engenharia inicialmente acordado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Seriam recursos para refazer etapas já realizadas que porventura estejam degradadas pelo tempo estendido de falta de execução. Isso não afasta a possibilidade de apuração de responsabilidade do que já foi executado. A prestação de contas continua obrigatória, contemplando todos os recursos repassados”, explicou.&lt;br&gt;A MP abrange obras que receberam recursos do FNDE no âmbito do Plano de Ações Articuladas (PAR) e que estão com status de inacabadas ou paralisadas no Sistema Integrado de Monitoramento, Execução e Controle do Ministério da Educação (Simec).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Presidência, a conclusão desse conjunto de construções, somaria ao país mais de 1,2 mil unidades de educação infantil, entre creches e pré-escolas; quase mil escolas de ensino fundamental; 40 escolas de ensino profissionalizante e 86 obras de reforma ou ampliação, além de mais de 1,2 mil novas quadras esportivas ou coberturas de quadras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Planalto explicou ainda que, na hipótese de obra ou serviço de engenharia inacabado, a retomada será precedida de novo contrato firmado entre o FNDE e o ente federativo, com a repactuação de valores e prazos. No caso de construções paralisadas, a retomada exigirá a assinatura de aditivo ao termo de compromisso vigente, também com novos prazos e valores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a repactuação, as obras beneficiadas no âmbito do pacto nacional terão novo prazo de 24 meses para conclusão, que pode ser prorrogado pelo FNDE por igual período, uma única vez.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-retoma-3-5-mil-obras-paralisadas-ou-inacabadas-em-escolas-238218</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Lula: os ignorantes precisam saber que cultura não é gasto Presidente assina liberação de R$ 3,8 bilhões para o setor cultural</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-os-ignorantes-precisam-saber-que-cultura-nao-e-gasto-238144</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3109-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula: os ignorantes precisam saber que cultura não é gasto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente assina liberação de R$ 3,8 bilhões para o setor cultural&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230512062041_3E7AM.jpg" longdesc="79083;58093"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Estados e municípios já podem apresentar os planos de ação para acessar o montante de R$ 3,8 bilhões, o maior valor da história destinado ao setor cultural no país. Os recursos são oriundos da Lei Paulo Gustavo (Lei Complementar 195/2022), aprovada no ano passado, mas que até hoje não haviam sido utilizados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta lei foi pensada para socorrer os trabalhadores da cultura atingidos pela pandemia de covid-19, que obrigou a suspensão de uma série de atividades artísticas. No entanto, o projeto teve tramitação difícil e chegou a ser vetado pelo então presidente Jair Bolsonaro. O veto foi revertido no Congresso Nacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um grande ato cultural, em Salvador, na noite de quinta-feira (11), marcou a assinatura da regulamentação da lei, que detalha a forma como dinheiro será distribuído. O evento contou com as presenças do presidente Luiz Inácio Lula da Silva, da ministra da Cultura Margareth Menezes, do governador Jerônimo Rodrigues, além de centenas de artistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Os ignorantes desse país precisam aprender que cultura não é gasto, que cultura não é pornografia, que cultura não é uma coisa menor. Cultura é o jeito da gente falar, da gente comer, da gente dançar, da gente andar, da gente cantar, da gente pintar, da gente fazer aquilo que a gente sabe fazer. Cultura significa emprego, milhões de oportunidades para quem precisa comer, tomar café, jantar”, disse Lula em um discurso emocionado na Concha Acústica do Teatro Castro Alves, um dos principais espaços culturais da capital baiana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Emoção&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Instantes após iniciar seu discurso, Lula foi interrompido por uma mulher muito emocionada. A mulher subiu ao palco para entregar um documento e pedir ajuda ao presidente, dizendo que ela e sua comunidade passavam fome. Lula se emocionou e retomou o discurso falando do aumento da pobreza nos últimos anos no país e criticando a negligência do governo anterior em relação à pandemia. O presidente enfatizou que a injeção de recursos na área cultural também ajuda a combater a fome e a fomentar a geração de empregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse país vai mudar e é por isso que eu estou aqui. A gente precisa entender que o assassinato que eles fizeram com a cultura, é que a cultura pode ajudar o povo a fazer a revolução que precisa fazer nesse país, para que o povo possa trabalhar, comer. A cultura pode fazer com que o povo exija o cumprimento da Constituição”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Repasses&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o Ministério da Cultura (MinC), do valor a ser disponibilizado, R$ 2 bilhões serão destinados aos estados e R$ 1,8 bilhão aos municípios. Para acessar os recursos, os entes federados (estados, municípios e Distrito Federal) deverão utilizar o sistema da Plataforma TransfereGov a partir de 12 de maio e terão 60 dias, contados desde esta data, para registrarem os planos de ação, que serão analisados pelo MinC. Os valores serão liberados após a aprovação de cada proposta. Só para a Bahia, onde o ato foi realizado, estão previstos repasses de R$ 286 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Vamos lutar pela execução da Lei Paulo Gustavo para que todas as cidades sejam contempladas. Vamos garantir a utilização desses recursos de forma plural”, destacou a ministra Margareth Menezes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Áreas contempladas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A maior parte dos recursos, cerca de R$ 2,7 bilhões, vão para o setor audiovisual, já que na proposta original da elaboração da lei foi previsto que os recursos seriam provenientes do Fundo Setorial do Audiovisual (FSA). Os beneficiários poderão investir em produções audiovisuais; apoio a reformas, restauros, manutenção e funcionamento de salas de cinema e cinemas itinerantes; capacitação, formação e qualificação no audiovisual; apoio a cineclubes, à realização de festivais e mostras de produções audiovisuais; memória, preservação e digitalização de obras ou acervos audiovisuais; pesquisas; suporte às microempresas e às pequenas empresas do setor audiovisual para vídeos por demanda; licenciamento de produções audiovisuais; exibição em redes de televisão públicas; e distribuição de produções audiovisuais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o valor de R$ 1,065 bilhão, que na proposta original na elaboração da lei tinha como fonte de recursos o Fundo Nacional de Cultura (FNC), é destinado aos demais setores e áreas culturais e artísticas. Dentre eles o apoio a outras formas de financiamento, a agentes culturais, a iniciativas, a cursos ou produções ou a manifestações culturais; e desenvolvimento de espaços artísticos e culturais, de microempreendedores individuais, de microempresas e de pequenas empresas culturais, de cooperativas, de instituições e de organizações culturais comunitárias que tiveram as suas atividades interrompidas por força das medidas de isolamento social determinadas para o enfrentamento da pandemia de covid-19.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Editais&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os fazedores de cultura poderão acessar os recursos por meio de editais, chamamentos públicos, prêmios ou outras formas de seleção pública a serem definidas pelos estados e municípios. Além disso, os entes federados precisarão se comprometer a fortalecer os sistemas de cultura existentes ou, se inexistentes, implantá-los, com a instituição dos conselhos, dos planos e dos fundos estaduais e municipais de cultura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra exigência da regulamentação da lei é que os projetos culturais contemplados deverão garantir formas de inclusão e democratização, com acessibilidade às pessoas com deficiência, medidas de democratização, desconcentração, descentralização e regionalização do investimento cultural, e a implementação de ações afirmativas, com mecanismos que estimulem a participação de mulheres, pessoas negras e indígenas, comunidades tradicionais, de terreiros e quilombolas, populações nômades e povos ciganos, pessoas LGBTQIA+, pessoas com deficiência e outras minorias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As ações afirmativas serão estabelecidas por meio de cotas, critérios diferenciados de pontuação, editais específicos ou qualquer outra modalidade, observada a realidade local. O decreto estabelece a obrigatoriedade dos chamamentos ofertarem um mínimo de 20% das vagas para pessoas negras e no mínimo 10% para pessoas indígenas”, diz o MinC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Agenda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula cumpre agenda em dois estados do Nordeste no fim desta semana. Hoje, pela manhã, já em Salvador, ele já havia participado da abertura das plenárias estaduais do Plano Plurianual (PPA) Participativo. Trata-se de um processo em que a sociedade opina sobre as prioridades para investimentos de recursos e políticas públicas para os próximos quatro anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta sexta-feira, o presidente embarca da capital da baiana para Fortaleza, onde participará da Cerimônia de Lançamento do Programa Escolas de Tempo Integral. À tarde, ainda no Ceará, ele vai a Juazeiro do Norte para assinar a Medida Provisória que institui o Pacto Nacional pela Retomada de Obras da Educação Básica. Em seguida, retorna para Brasília.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-os-ignorantes-precisam-saber-que-cultura-nao-e-gasto-238144</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>É falso que as vacinas contra a gripe causam câncer ou outras doenças Imunizantes passam por rigorosos testes e análises antes de serem administrados </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/e-falso-que-as-vacinas-contra-a-gripe-causam-cancer-ou-outras-doencas-238217</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VACINA/3109-149" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VACINA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;É falso que as vacinas contra a gripe causam câncer ou outras doenças&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Imunizantes passam por rigorosos testes e análises antes de serem administrados na população. Entenda porque você precisa se vacinar contra a Influenza todo ano&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0400_20230512095340_8X0KZ.jpg" longdesc="79104;58717"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns sites e perfis de redes sociais investem exaustivamente em falas mentirosas que trazem desinformação sobre as vacinas. Um dos vídeos que circulam na internet diz que os imunizantes contra a gripe carregam “vírus e fungos do câncer”. Isso é mentira! O Ministério da Saúde reforça que todas as vacinas passam por rigorosos testes e análises antes de serem aplicadas na população e não há qualquer comprovação científica quanto ao risco de pessoas desenvolverem câncer por serem vacinadas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vacina Influenza (gripe) é fabricada com vírus inativados, fragmentados e purificados, ou seja, não é capaz de induzir o desenvolvimento da doença. Além disso, a composição e a concentração de antígenos são atualizadas a cada ano, seguindo orientações da Organização Mundial da Saúde (OMS). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class="example1" href="https://www.gov.br/saude/pt-br/assuntos/noticias/2023/abril/vacina-contra-a-gripe-oferecida-pelo-sus-protege-contra-as-principais-cepas-do-virus-saiba-mais-sobre-o-imunizante"&gt;Entenda porque você precisa se vacinar contra a Influenza todo ano &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A estratégia de vacinação contra a gripe foi incorporada no Programa Nacional de Imunizações (PNI) em 1999, com o propósito de reduzir internações, complicações e óbitos na população-alvo. A vacina é segura, efetiva e pode ser administrada simultaneamente com outras vacinas do calendário nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Orientamos que os municípios aproveitem a oportunidade da visita das pessoas à unidade de saúde para atualizar também a imunização contra a Covid-19 e, se for possível, atualizar outras vacinas pendentes no calendário de cada um”, explica o diretor do Departamento de Imunizações do Ministério da Saúde, Eder Gatti. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As vacinas contra a gripe oferecem imunidade às três cepas mais prevalentes. Confira abaixo a lista de grupos prioritários para a imunização: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idosos com 60 anos e mais&lt;br&gt;Crianças de 6 meses a menores de 6 anos de idade (5 anos, 11 meses e 29 dias)&lt;br&gt;Gestantes e puérperas;&lt;br&gt;Povos indígenas;&lt;br&gt;Trabalhadores da saúde;&lt;br&gt;Professores das escolas públicas e privadas;&lt;br&gt;Pessoas com comorbidades;&lt;br&gt;Pessoas com deficiência permanente;&lt;br&gt;Forças de segurança e salvamento;&lt;br&gt;Forças armadas;&lt;br&gt;Caminhoneiros;&lt;br&gt;Trabalhadores de transporte coletivo rodoviário de passageiros urbano e de longo curso;&lt;br&gt;Trabalhadores portuários;&lt;br&gt;Funcionários do sistema prisional;&lt;br&gt;Adolescentes e jovens de 12 a 21 anos de idade sob medidas socioeducativas;&lt;br&gt;População privada de liberdade.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-tem-16-milhoes-de-vacinados-com-dose-bivalente-contra-covid-19-238223"&gt;Brasil tem 16 milhões de vacinados com dose bivalente contra covid-19&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/e-falso-que-as-vacinas-contra-a-gripe-causam-cancer-ou-outras-doencas-238217</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Mercadante anuncia criação de fórum com BNDES e trabalhadores Presidente do banco se reuniu com centrais sindicais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercadante-anuncia-criacao-de-forum-com-bndes-e-trabalhadores-238229</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3109-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mercadante anuncia criação de fórum com BNDES e trabalhadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente do banco se reuniu com centrais sindicais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0348_20230513071853_2CIRR.jpg" longdesc="79156;43374"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente do Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES), Aloizio Mercadante, esteve reunido nesta sexta-feira, (12), no Rio de Janeiro, com representantes das centrais sindicais que integram o Conselho Deliberativo do Fundo de Amparo ao Trabalhador (Codefat). No encontro, Mercadante anunciou a criação do Fórum Permanente BNDES-Trabalho, com a finalidade de abrir um canal de diálogo sobre as pautas da categoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Devemos transformar essa reunião em um fórum permanente. Reuniões bimestrais para alinhar o diagnóstico e para que o BNDES esteja mais aberto, tanto às pautas específicas quanto à discussão da pauta mais geral, do BNDES e do país”, propôs o presidente do banco.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ideia é que o primeiro encontro do Fórum, a ser coordenado pela diretora Socioambiental do BNDES, Tereza Campello, possa reunir entidades ligadas ao mundo do trabalho e da produção, tais como a Organização Internacional do Trabalho (OIT), a Financiadora de Estudos e Projetos (Finep), o Ministério do Trabalho, o Ministério do Desenvolvimento, Indústria e Comércio (MDIC) e outros bancos de desenvolvimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tereza esclareceu que o Banco já iniciou um debate com a Organização Internacional do Trabalho (OIT) para buscar formas de viabilizar ações preventivas que garantam condições dignas de trabalho em empregos associados ao crédito do BNDES. Ficou ainda acertado, durante o encontro, que dentre os seminários que estão sendo promovidos pela Comissão de Estudos Estratégicos do BNDES, um deles abordará o mundo do trabalho, com participação de representantes das centrais que representam os trabalhadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Fundo de Amparo ao Trabalhador (FAT) é a principal fonte de recursos do BNDES. Atualmente, mais de 50% do funding [captação de recursos financeiros para aplicação em um investimento] do banco é composto de repasses do Fundo. Seu conselho deliberativo – formado por representantes dos trabalhadores, dos empregadores e do governo – é responsável, entre outras funções, por elaborar diretrizes para alocação de recursos e acompanhar seu impacto social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O sociólogo Clemente Ganz Lúcio, assessor técnico das centrais sindicais, apresentou a “agenda da classe trabalhadora”. O documento reúne a pauta da classe, “com 63 propostas cujo eixo é a retomada de um crescimento socioambiental sustentável”, explicou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Precisamos encontrar um caminho para retomar o desenvolvimento, o crescimento econômico e a geração de empregos de qualidade, e o BNDES é o principal instrumento que temos para isso”, avaliou o presidente da Força Sindical, Miguel Torres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Santos Neto, da Central dos Trabalhadores e Trabalhadoras do Brasil (CTB), o efeito da sequência de demissões das big techs no exterior está se fazendo sentir no Brasil agora. “A pandemia desestruturou as relações de trabalho”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/repasses-do-estado-para-petropolis-crescem-108-no-primeiro-trimestre-238203"&gt;Repasses do Estado para Petrópolis crescem 108% no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apostador-de-mato-grosso-ganha-sozinho-sorteio-da-mega-sena-238143"&gt;Apostador de Mato Grosso ganha sozinho sorteio da Mega-Sena&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/caixa-registra-lucro-de-r-1-9-bilhao-no-primeiro-trimestre-238212"&gt;Caixa registra lucro de R$ 1,9 bilhão no primeiro trimestre&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mercadante-anuncia-criacao-de-forum-com-bndes-e-trabalhadores-238229</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Alertas de desmatamento na Amazônia caem 68% em abril Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmate</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alertas-de-desmatamento-na-amazonia-caem-68-em-abril-238230</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Meio%20Ambiente/3109-253" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Meio Ambiente&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alertas de desmatamento na Amazônia caem 68% em abril&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmate&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230513072051_JJNQJ.jpg" longdesc="79157;91084"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Os alertas de desmatamento na Amazônia tiveram queda de 67,9% em abril deste ano em comparação ao mesmo mês de 2022, segundo dados do Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (Inpe) divulgados nesta sexta-feira (12).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram identificados 329 quilômetros quadrados com indícios de desmatamento, a menor taxa dos últimos três anos, de acordo com o Greenpeace. Em abril de 2022, os alertas ultrapassaram mil quilômetros quadrados, de acordo com a organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em janeiro e fevereiro de 2023, os alertas somaram 489 quilômetros quadrados, conforme o Inpe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os estados com o maior número de registros de desmatamento em abril foram o Amazonas, o Pará e Mato Grosso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para especialistas, o dado é uma boa sinalização, porém ainda não se pode afirmar que há uma tendência de redução da derrubada da floresta tropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os fatores que podem explicar a queda estão ações adotadas pelo governo federal, como combate ao garimpo ilegal, exploração de madeira e aumento da fiscalização, com aplicação de multas e embargo de áreas, e também a cobertura de nuvens .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É muito importante ter um trabalho integrado entre diversos órgãos, atuando no comando e controle no chão da floresta. Mas é preciso promover inovações tecnológicas, legais e infralegais, considerando que a destruição da floresta hoje é operacionalizada por meios tecnológicos inovadores. Além disso, é preciso atuar diretamente na fiscalização de instituições financeiras que têm coparticipação direta no aumento do desmatamento”, ressalta o porta-voz de Amazônia do Greenpeace Brasil, Rômulo Batista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema de Detecção de Desmatamento em Tempo Real (Deter) do Inpe faz um levantamento rápido de alertas que mostram indicativos de mudanças na cobertura florestal na Amazônia desde 2004, a partir de imagens de satélite. O objetivo é apontar onde está ocorrendo o desmatamento para apoiar os agentes de fiscalização. O tamanho da área desmatada é medido por outro sistema, o Projeto de Monitoramento do Desmatamento na Amazônia Legal por Satélite (Prodes), com divulgação anual.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 13 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alertas-de-desmatamento-na-amazonia-caem-68-em-abril-238230</guid><pubDate>Sat, 13 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>