<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Sat, 25 Nov 2023 18:12:25 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-coordenam-simulado-de-desocupacao-em-18-comunidades-254996</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3305-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Defesa Civil Estadual e Corpo de Bombeiros RJ coordenam simulado de desocupação em 18 comunidades vulneráveis neste sábado &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atividade abre a Semana Estadual de Redução de Riscos de Desastres; Petrópolis está incluída no simulado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Abrindo a Semana Estadual de Redução de Riscos de Desastres, o Governo do Estado do Rio de Janeiro realiza, por meio da Secretaria de Estado de Defesa Civil (Sedec-RJ) e do Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ), um simulado de desocupação em comunidades vulneráveis, neste sábado (25.11). A atividade acontece, simultaneamente, em 18 municípios, a partir das 10 horas. O treinamento vai envolver órgãos estaduais e municipais, agentes e voluntários e beneficiar aproximadamente 30 mil moradores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A preparação para as chuvas de Verão faz parte do calendário de ações do Plano de Contingências do Estado. O exercício deste sábado vai testar as sirenes do Sistema Remoto de Alerta e Alarme instalado em todo o Estado do Rio de Janeiro e a mobilização dos moradores de áreas de risco. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simulação, realizada em parceria com as Defesas Civis municipais, órgãos governamentais e não-governamentais e a sociedade civil, acontecerá nos seguintes municípios: Angra dos Reis, Areal, Barra do Piraí, Barra Mansa, Bom Jardim, Cachoeiras de Macacu, Duque de Caxias, Itaperuna, Magé, Mangaratiba, Niterói, Nova Friburgo, Petrópolis, Queimados, Rio de Janeiro, São Gonçalo, São João de Meriti e Teresópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Os alertas são fundamentais para evitar desastres causados por chuvas intensas. Em comunidades vulneráveis, as Estações de Alerta e Alarme Sonoro (EAAS) desempenham papel crucial na segurança da população, antecipando as situações de risco e garantindo um tempo precioso para a evacuação rápida e eficiente das áreas afetadas - disse o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do Corpo de Bombeiros RJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/defesa-civil-estadual-e-corpo-de-bombeiros-rj-coordenam-simulado-de-desocupacao-em-18-comunidades-254996</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231124203510_V8C80.jpg" longdesc="90767;184885"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta - especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção do Hospital Santa Teresa, que é referência na cidade em atendimentos pelo SUS (Sistema Único de Saúde), confirmou que notificou à Prefeitura de Petrópolis, nessa quarta-feira (22), dando ciência de que encerrará a Prestação de Serviços ao SUS que compõem o Convênio nº 08/2021 junto ao Município no prazo de 120 dias (31 de março de 2024). Também confirma que a decisão “deve-se ao grave desequilíbrio econômico no respectivo Convênio, conforme exposto reiteradas vezes ao Poder Público, inviabilizando a manutenção dos serviços prestados no âmbito SUS”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A direção do Hospital disse que está à disposição “para construirmos uma agenda específica para tratativa dos serviços de Cardiologia e Traumato-Ortopedia, caso seja de interesse do Município, bem como para alinharmos formas de não desassistir a população”, frisando que até março de 2024, todo atendimento segue normal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já em nota, a Prefeitura informou aos usuários do Sistema Único de Saúde (SUS), “que os serviços, prestados pelo Hospital Santa Teresa (HST) seguem normais até março de 2024. E que a partir de abril, serão prestados pelo próprio HST ou por outra instituição”. A notícia trouxe preocupação a lideranças que acompanham a área de saúde do município. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comsaúde&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Membros do Conselho Municipal de Saúde (Comsaúde), procurados pelo Diário de Petrópolis, não deram nenhuma declaração oficial, afirmando que precisam entender o que está acontecendo. Mas, informalmente e sem aparecer, manifestaram preocupação, principalmente por conta do atendimento de trauma, lembrando que o Hospital é a principal referência para os acidentes na cidade, atendidos principalmente pelo Corpo de Bombeiros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos conselheiros, além do trauma, manifestou preocupação com as cirurgias cardiovasculares, frisando que o HST é uma referência na área. Para ele a notícia traz uma preocupação grande, pois a rede municipal e outras unidades privadas não têm capacidade de absorver todos os serviços, que hoje são prestados pelo Santa Teresa. A decisão do Hospital deve ser um dos assuntos da próxima reunião do Conselho Municipal de Saúde, que acontece na terça-feira. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presidente de Comissão da Câmara prevê acordo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Comissão de Defesa da Câmara Municipal de Petrópolis, Mauro Peralta não acredita no encerramento do convênio entre o Hospital Santa Teresa e o SUS, por meio da Prefeitura de Petrópolis. Em sua opinião, quando estiver próximo do fim do contrato, novas negociações vão ocorrer para manter os serviços, pois, segundo ele, “não há nenhuma possibilidade de ficar sem o Santa Teresa”. Para o vereador é muito complicado, pois o HST fica sozinho atendendo toda emergência e urgência de trauma, não apenas de acidentes na cidade, mas da BR-040. Para Peralta o Município poderia assumir pequenas cirurgias, o que iria diminuir a demanda atendida pelo HST. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que, na última quarta-feira (22), o município recebeu com surpresa ofício do Hospital Santa Teresa, comunicando a decisão de não mais prestar serviços ao SUS a partir de abril de 2024. De acordo com a nota da Prefeitura, o Hospital alegou desequilíbrio econômico-financeiro do convênio. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os dados apresentados pelo Governo Municipal, entre 2022 e 2023, foi repassado ao HST mais de R$ 82 milhões. “Recebemos com muita surpresa o ofício. Foi uma decisão unilateral do hospital, que é uma instituição privada. Seguiremos conversando com a direção do Hospital Santa Teresa, para, até março, reverter essa decisão. Mas, paralelamente a isso, de forma preventiva, o município já trabalha em alternativas, para garantir a continuidade dos serviços hoje prestados pelo HST. A partir de abril de 2024, esses serviços continuarão sendo prestados à cidade, independentemente de qual for a instituição conveniada com o município”, disse o secretário de Saúde, Marcus Curvelo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvores-do-centro-continuam-com-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-255003</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3305-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Árvores do Centro continuam com pregos para prender iluminação do Natal Imperial&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125093927_WETAR.jpg" width="396" height="705" longdesc="90780;84053"&gt;&lt;br&gt; Fotos: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Várias árvores do Centro da cidade ainda estão com pregos para prender a iluminação do Natal Imperial. Na manhã deste sábado (25/11), o Diário encontrou várias árvores na Praça Dom Pedro e na Praça da Liberdade ainda pregos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira denúncia sobre a situação havia sido feita na quinta-feira (23). Nessa sexta (24), a Secretaria de Segurança, Serviços e Ordem Pública (SSOP) informou que havia mandado a empresa responsável pela instalação das luzes remover os pregos, mas como mostram as fotos de Alcir Aglio, o problema continua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A colocação de pregos coloca em risco a saúde das árvores, provocando ferimentos externos que podem apodrecer o tronco e interromper o fluxo de seiva, que distribui nutrientes pela planta. Por isso, o procedimento menos agressivo é enrolar os fios, sem nenhum material para fazer a fixação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125093927_WETAR.jpg" width="309" height="550" longdesc="90780;84053"&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125095927_C717F.jpg" width="308" height="549" longdesc="90781;129585"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125095932_1MF1V.jpg" width="302" height="537" longdesc="90783;82780"&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125095936_TG0XZ.jpg" width="279" height="497" longdesc="90784;71703"&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125095938_LYDOY.jpg" width="302" height="537" longdesc="90785;122465"&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_1068_20231125095941_SIXP2.jpg" width="293" height="521" longdesc="90786;143322"&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-rio-promove-encontro-de-afroempreendedorismo-255006"&gt;Sebrae/Rio promove Encontro de Afroempreendedorismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-deve-pagar-neste-sabado-premio-de-r-26-milhoes-255002"&gt;Mega-Sena deve pagar neste sábado prêmio de R$ 26 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/arvores-do-centro-continuam-com-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-255003</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231125112235_XUQOW.jpg" longdesc="90790;51513"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Foto: Alcir Aglio / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O entulho da obra feita nas ruas Washington Luiz e Imperador, no Centro, continua espalhado pelo local, atrapalhando pedestres e comerciantes na manhã deste sábado (25/11). Apesar da multa aplicada pelo Núcleo de Fiscalização de Obras Particulares, os sacos com os detritos deixados por uma empresa de telecomunicações permanecem ocupando as calçadas dos dois lados da via, em diferentes pontos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Justiça cobra plano de ação mais efetivo por parte da Enel e da Comdep&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231124203514_7IL83.jpg" longdesc="90768;183805"&gt;&lt;br&gt; Divulgação Enel&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A queda de galhos de árvores e a burocracia envolvendo a supressão de vegetação são um dos principais problemas que prejudicam a rede elétrica da cidade. A questão é um problema recorrente em incontáveis residências de diversas localidades de Petrópolis, e são relatadas ao jornal de forma recorrente. Mas, com a forte chuva que acometeu o município no último fim de semana, o tópico voltou a ser novamente abordado, desta vez na audiência especial que ocorreu na 4ª Vara Cível, a pedido do Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, nessa quinta-feira (23/11). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na ocasião, foi pontuado – e discutido – o regulamento que há entre município e concessionária na questão da supressão, e de que forma ambos atuaram durante o fim de semana a fim de restabelecer o fornecimento de energia e a normalidade aos cidadãos. O juiz titular da 4ª Vara Cível, Jorge Martins, inclusive, questionou a metodologia de trabalho e cobrou por uma eficiência e integração maior entre as partes com relação à execução dos trabalhos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a audiência, o atual presidente da Comdep, Léo França, explicou que a depender da situação, a poda das árvores pode ser de responsabilidade ou da Enel, ou da Companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ao reassumir o cargo, no último dia 30, logo de imediato solicitei uma reunião extraordinária com a Enel para tratarmos das podas programadas. Só que, quanto à programação, a concessionária é responsável pela supressão das árvores que estão encostando nas redes de alta tensão. Enquanto que a Comdep fica responsável por fazer as podas das árvores que não estão encostando na fiação de forma contínua, com autorização da Secretaria de Meio Ambiente. Além de ficar responsável pelo recolhimento do lixo verde, proveniente dos trabalhos realizados pela empresa de fornecimento de energia da região. Está tudo regulamentado”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Quanto às podas preventivas, vejo a necessidade, no caso de Petrópolis, da empresa manter um efetivo permanente, mais robusto, a fim de atender essa demanda”, complementou o prefeito na ocasião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Protocolos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o representante da concessionária na audiência, Rafael Rohling, que já esteve à frente da superintendência operacional da Enel na Região Serrana, assegurou que a mesma possui um plano de trabalho. E que, por conta dos protocolos de segurança, necessita de um ofício por parte da Companhia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Em relação a supressão de árvores, temos um plano anual onde são executadas as podas detectadas. Neste evento climático, o que foi visto foram árvores inteiras e grandes galhos destruindo parte da rede da Enel. Nenhuma poda pode ser executada quando está em contato com a rede elétrica, por conta da segurança do podador. De forma planejada, o desligamento da rede deve ser solicitado pela empresa pública de poda para que a mesma execute tais cortes”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém, até o fechamento desta edição, a justiça ainda não havia divulgado uma decisão a respeito do assunto.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-noturno-pode-prejudicar-a-saude-dos-colaboradores-254979</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3305-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trabalho noturno pode prejudicar a saúde dos colaboradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista afirma que a atividade aumenta as chances de doenças cardiovasculares&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231124203500_SAGAB.jpg" longdesc="90764;309200"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Larissa Martins – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Consolidação das leis do trabalho (CLT) considera como trabalho noturno aquele realizado entre as 22h e 5h da manhã. É durante esse período que enquanto o mundo “para” e a maior parte das pessoas vai dormir, os funcionários do terceiro turno entram em ação. Há poucos dados oficiais, mas o Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) apontou que em 2021 já existiam mais de sete milhões de brasileiros que trabalhavam durante a noite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante da lei, a oportunidade pode até parecer mais atraente e “encher” os olhos por conta dos benefícios que são oferecidos como, por exemplo, o adicional noturno de no mínimo 20% e o acréscimo de 50% no pagamento das horas extras realizadas. Mas, as noites de sono desregulado podem trazer alguns malefícios à saúde do colaborador, já que o corpo é programado para funcionar de acordo com o ritmo circadiano (popularmente conhecido como “relógio biológico”), que segue ciclos de 24 horas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O médico neurologista Frederico Lacerda explica que o trabalhador fica mais propenso a desenvolver doenças cardiovasculares. “O profissional do terceiro turno tem a saúde muito impactada por ter o horário de sono trocado. Além de doenças cardiovasculares, também há chances de desenvolver problemas psicológicos como, por exemplo, depressão e ansiedade. Tendo tudo isso acumulado, como se já não bastasse, o colaborador começa a ter um baixo rendimento no emprego”, afirma o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para amenizar os riscos à saúde, o especialista recomenda que algumas mudanças na rotina sejam adotadas. “Se cooperador decidiu trabalhar à noite, então ele deve permanecer apenas nesse horário. Tem profissionais que um dia fazem trabalho noturno e no outro diurno. Isso afeta ainda mais a saúde e não permite que haja uma adaptação às mudanças. O tempo de descanso, em casa, deve ser respeitado. Se o paciente tiver insônia, com a recomendação do médico, pode ser feito o tratamento medicamentoso”, enfatiza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É importante enfatizar que caso se identifique com os sintomas citados, um profissional da área da saúde deve ser procurado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seminario-de-enfermagem-da-unifase-da-voz-aos-pacientes-sobre-suas-experiencias-no-cuidado-recebido-pelos-profissionais-da-area-255004"&gt;Seminário de Enfermagem da UNIFASE dá voz aos pacientes sobre suas experiências no cuidado recebido pelos profissionais da área&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estresse-por-estupro-pode-afetar-o-sistema-imunologico-255005"&gt;Estresse por estupro pode afetar o sistema imunológico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trabalho-noturno-pode-prejudicar-a-saude-dos-colaboradores-254979</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Caixa instragramável com Papai Noel é um dos destaques&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231124203506_AIEZV.jpg" longdesc="90766;413169"&gt;&lt;br&gt; Foto: Bruno Wanderley&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A magia do natal já está no ar e o público pode vivenciar o clima de fim de ano na Feirinha de Itaipava. Faltando apenas um mês para o natal, o polo de moda inaugurou nessa sexta-feira (24) uma decoração especial, que tem como destaque uma grande caixa de presente instragramável. No espaço, os visitantes têm a oportunidade de eternizar momentos encantadores ao lado do querido bom velhinho, o Papai Noel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “O Natal é uma das épocas mais especiais do ano e é claro que a Feirinha de Itaipava não poderia ficar de fora dessa importante celebração. Queremos proporcionar aos nossos visitantes uma experiência que possa ser registrada nas fotos e memórias, especialmente das crianças”, destaca o administrador da Feirinha, Sérgio G-tão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O polo de moda, um dos principais da cidade de Petrópolis e da região, conta com quase 400 estandes. No local, o público pode garantir as compras de fim de ano, explorando uma ampla variedade de produtos para presentear familiares e amigos. Não é à toa que a mensagem "Feirinha de Itaipava: o melhor presente", norteou a decoração natalina. Uma frase que reflete a atmosfera especial e a diversidade de opções que podem ser encontradas no espaço, como roupas femininas, masculinas e infantis, calçados, acessórios, artigos para o lar, artesanato, produtos para pets e muito mais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estacionamento gratuito e espaços de alimentação&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Proporcionando mais segurança e comodidade aos visitantes, a Feirinha de Itaipava conta com estacionamento gratuito para os clientes, onde há capacidade de 2 mil vagas. Além disso, o público também encontra diversas opções gastronômicas no polo de moda, que fica localizado na BR-040, KM 63.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Funcionamento especial de fim de ano&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O espaço oferece uma experiência completa de compras e lazer, e funciona na quinta e sexta-feira, das 10h às 18h, com alguns estandes abertos. Já no sábado, domingo e feriados, todas as lojas funcionam das 10h às 19h.    &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com funcionamento especial de fim de ano, a Feirinha estará aberta todos os dias a partir de 06 de dezembro, das 10h às 19h. Mais informações podem ser obtidas no instagram oficial (@feirinha_itaipava).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Prefeitura informou que mandou empresa responsável pela instalação das luzes decorativas remover os pregos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0599_x_0340_20231124203503_IXBQ1.png" longdesc="90765;488457"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A iluminação do Natal Imperial estava sendo presa com uso de pregos em árvores da cidade. A denúncia foi feita pelo advogado Rogério Guimarães, que observou a irregularidade enquanto passava pela Av. Koeler na manhã de quinta-feira (23/11). Ele gravou um vídeo mostrando que, somente uma das árvores, mais de 20 pregos tinham sido usados para instalação do material decorativo. O uso de pregos pode colocar a saúde de árvores em risco e também é proibido pelo Código de Posturas do município. A prefeitura informou em nota enviada nessa sexta (24) que o problema já havia sido identificado e já estava sendo corrigido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogério é especialista em direito ambiental, já fez parte do Conselho Municipal de Defesa do Meio Ambiente (Comdema) e da Comissão de Meio Ambiente da OAB Petrópolis e hoje é conselheiro do Refúgio da Vida Silvestre Serra da Estrela (Revisest), integra a diretoria do Instituto Samambaia de Ciências Ambientais (Isca) e da NovAmosanta (Associação de Moradores e Amigos de Santa Mônica) e também é vice-presidente da Academia Brasileira Ambientalista de Letras (Abal). Ao passar pela Av. Koeler, ele notou que algumas árvores tinham pregos colocados, sendo que em uma delas, uma magnólia, a quantidade do material usado chamou a atenção. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O uso de pregos pode causa danos à saúde das árvores, provocando ferimentos externos que podem apodrecer o tronco e interromper o fluxo de seiva, que distribui nutrientes pela planta. Por isso, o procedimento menos agressivo é enrolar os fios, sem nenhum material para fazer a fixação. "Tem que ser minimamente invasivo, não pode agredir as árvores. Imagina se todo ano encher essas árvores de pregos? Aí o arvoredo público já teria todo morrido. Essa é a minha indignação. É importante que o poder público tenha essa responsabilidade, esse cuidado com o arvoredo público", disse Rogério. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da questão ambiental, a legislação municipal proíbe o uso de pregos em árvores na cidade. O Código de Posturas do município estabelece, no artigo 188, que não é permitido "Encostar, pregar, grampear ou pendurar quaisquer objetos ou dísticos em seus ramos, troncos ou folhas, bem como fixar fios, escoras ou cordas, quaisquer que sejam as suas finalidades, sem prévia e expressa autorização da autoridade competente". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conversa com o Diário de Petrópolis, o advogado afirmou que não pensava em tomar medidas legais, mas tiraria os pregos por conta própria se fosse necessário. "Eu não pensei em nenhuma atitude legal. Eu pensei só que algum funcionário da prefeitura, que tivesse alguma responsabilidade com a coisa pública, pudesse ligar para o dono dessa empresa e dizer que 'vocês estão fazendo errado, por favor façam certo'", afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prefeitura mandar remover os pregos &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instalação das luzes do Natal Imperial é de responsabilidade da empresa Instaled Soluções Tecnológicas. Ela foi contratada pela prefeitura a partir da adesão de uma ata de registro de preços realizada pela Associação dos Municípios da Bacia do Médio São Francisco (Ammesf). Pelo serviço, a prefeitura vai pagar R$ 2.942.230,33. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário questionou a Prefeitura nesta sexta-feira (24) sobre o problema. Em nota, o governo municipal que informou que "o problema já foi identificado e já vem sendo corrigido. Na manhã desta sexta-feira (24), a empresa responsável revisou todas as árvores que já tinham recebido iluminação de Natal para corrigir o problema. Além disso, a SSOP (Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública) reforçou a fiscalização". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mesma nota, a pasta informou que "antes do início da instalação das lâmpadas, havia orientado a empresa a não usar pregos nas árvores. Na manhã de quinta-feira (23), quando identificou que a orientação não foi cumprida, a SSOP notificou a empresa para que corrigisse o problema. Na noite de quinta-feira (23), a SSOP reforçou a orientação à empresa". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A secretaria ainda disse que "o problema foi pontual, já que a instalação das lâmpadas está em fase inicial".&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/altas-temperaturas-dicas-de-como-cuidar-dos-pets-durante-os-dias-quentes-254982</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bem%20Estar%20Animal/3305-237" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bem Estar Animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Altas temperaturas: dicas de como cuidar dos pets durante os dias quentes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0407_20231124204631_K0SKB.jpg" longdesc="90769;24605"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bruna Nazareth - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A elevação das temperaturas na cidade impacta não só a saúde dos seres humanos, mas também a dos animais. Se o seu animal de estimação estiver demonstrando sinais de excesso de salivação, mantendo a língua constantemente para fora e apresentando ofegação, esses são indicativos claros de que eles estão sentindo os efeitos do calor. Diante desse cenário, é essencial que os tutores tomem medidas para garantir o bem-estar dos seus companheiros de quatro patas durante os meses mais quentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro ponto a destacar é que muitos tutores costumam levar seus cães para passeios ao ar livre, porém, as calçadas e ruas aquecidas podem prejudicar as patas sensíveis destes. Para os proteger, é crucial realizar os passeios pela manhã e no final da tarde, quando as temperaturas são mais amenas. Aqueles que optam por caminhar pela manhã e têm cães de pele clara devem evitar a exposição solar direta ou usar protetores solares específicos para cães.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cuidados importantes &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica veterinária Laura Granato compartilha orientações cruciais para proporcionar aos animais um ambiente fresco, confortável e seguro. Um dos pontos importantes é garantir a hidratação deles: “É importante hidratar com água, ter bastante água gelada à disposição e em local fresco. Existem tapetes gelados, que podem comprar na pet shop,que podem ajudar também a resfriar o animal. Colocar ventiladores e ar-condicionado pela casa. Para quem não tem acesso a tapete gelado, que não podem colocar um ar-condicionado em casa, pode pegar uma toalha de banho ou rosto, molhar bem na água gelada, dar uma torcida e colocar em cima do pet, que vai ajudar muito a resfriar”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra dica relevante são os cuidados adicionais na alimentação para ajudar os animais a enfrentar o calor. “Nesse calor a gente pode oferecer a alimentação habitual do pet, mas pode oferecer alimentos refrescantes, como frutas congeladas, fazer gelo de suco de melancia, esse tipo de coisa pode agradar”, afirma Granato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta também compartilha que os tutores das raças Bulldog, Shih-tzu, Pugs precisam ter uma atenção especial para esses pets. “As raças que mais precisamos ter cuidado são os braquicefálicos, eles têm muito mais dificuldades de troca de calor por conta do focinho ser achatado, pra dentro, já que uma das principais formas de troca de calor é pela respiração”, explica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Animais de rua também precisam de atenção&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É crucial ressaltar que os animais de rua enfrentam desafios ainda maiores, pois carecem de cuidados regulares com a saúde. Laura Granato destaca formas de contribuir para o bem-estar desses animais. “Para os animais de rua, a população pode ajudar colocando potes de água em lugares que tenham sombra e trocar sempre, para não ficar quente”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis ressaltou que: “ A Coordenadoria do Bem-Estar Animal (Cobea) informa que está organizando uma ação  que visa os animais de rua e contará com o apoio de protetores locais. Os pontos críticos da cidade já estão sendo mapeados e vão receber bebedouros”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em conclusão, as altas temperaturas exigem cuidados especiais e de atenção para os animais. Desde a hidratação adequada até estratégias inteligentes para os refrescar durante os meses mais quentes, esses cuidados são fundamentais para o bem-estar dos nossos amigos de quatro patas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/altas-temperaturas-dicas-de-como-cuidar-dos-pets-durante-os-dias-quentes-254982</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-de-enfermagem-da-unifase-da-voz-aos-pacientes-sobre-suas-experiencias-no-cuidado-recebido-pelos-profissionais-da-area-255004</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3305-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Seminário de Enfermagem da UNIFASE dá voz aos pacientes sobre suas experiências no cuidado recebido pelos profissionais da área&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231125105500_4OH6A.jpg" longdesc="90787;121437"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Cuide dos outros como você gostaria de ser cuidado!” Essa frase é muito ouvida quando o assunto é saúde, mas na realidade, que tal substituir por questionar a vontade de cada paciente, respeitando sua autonomia? Neste clima de troca de conhecimentos e experiências, o Centro Universitário Arthur Sá Earp Neto (UNIFASE) convidou pacientes para relatarem suas experiências durante o período de internação. Dando voz a quem foi cuidado pelos profissionais da área da Enfermagem, a instituição de ensino promoveu o XVII Seminário de Enfermagem e Encontro com egressos, que teve como tema central “Os desafios e as estratégias para o cuidado integral ao paciente pela equipe de enfermagem".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse ano, o Seminário de Enfermagem veio com uma proposta bem diferente. Abordamos as estratégias que visam o cuidado integral a pessoa, focando nos níveis diferentes da assistência e na prática do cuidado da equipe de enfermagem. Tivemos a participação de pacientes trazendo a experiência deles ao vivenciarem diferentes situações de vida. Então, foi uma grande oportunidade de profissionais e estudantes da área da enfermagem dialogarem com pessoas que sofreram queimaduras e que estão também sob os cuidados paliativos, dando voz a quem é cuidado pelo profissional da área da enfermagem. A voz que precisamos escutar no dia a dia, mas que em algumas situações acabam sendo ignoradas”, explica Natália Duarte, professora do curso de Graduação em Enfermagem da UNIFASE e uma das organizadoras do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Seminário foi realizado no campus da UNIFASE, no último dia 16 de novembro, com palestras que abordaram o “Cuidado integral ao paciente vítima de queimadura: a atuação da equipe de enfermagem”; “Cuidados paliativos: a atuação da equipe de enfermagem” e a “Atuação da equipe de enfermagem no resgate de vítimas na via pública”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Esse evento proporcionou aos nossos alunos, egressos e participantes muitas reflexões sobre os desafios e as estratégias para o cuidado integral ao paciente pela equipe de enfermagem. É essencial oferecermos esses espaços de aprendizagem, oportunizando encontros dos futuros enfermeiros e técnicos de enfermagem, ao longo do processo formativo, visando o desenvolvimento do pensamento crítico/reflexivo e das competências gerais e específicas de ambas as categorias”, comenta Simone Azevedo, professora da Escola Técnica Irmã Dulce Bastos da UNIFASE e uma das organizadoras do evento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Rope, que busca realizar sonhos de pessoas portadores de doenças que ameacem suas vidas, participou do evento, destacando a questão multisetorial e multidisciplinar no cuidar dos pacientes, que não se restringe apenas aos cuidados da doença em si, mas na compreensão da integralidade do ser humano que é o paciente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As apresentações do seminário me trouxeram significativo acréscimo de conhecimento, abordando um tema de extrema importância de maneira realista e destacando o ponto central da enfermagem, a necessidade de cultivar um olhar atencioso, empático e humanizado, a fim de trazer o cuidado integral do indivíduo em todos os momentos de sua vida”, relata Julia Venise Valenciano Guiab, aluna do 5º período do curso de Graduação em Enfermagem da UNIFASE.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela primeira vez, a UNIFASE promoveu um Seminário de Enfermagem que integrou os alunos da Graduação e do Curso Técnico de Enfermagem da Escola Técnica Irmã Dulce Bastos, abrindo ainda mais o campo de trocas de experiências e o olhar mais ampliado nos diversos processos de cuidado com os pacientes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fazer essa troca entre os alunos da graduação e os técnicos foi diferente. Fiz uma análise de cada um que tive contato naquele momento, para que eu pudesse ver se realmente o olhar deles brilhava pela profissão que escolheram. Ver esse encanto só afirmou mais em mim que esse é o meu caminho. Acredito que as trocas de experiências são emocionantes para todos, pois enquanto estudantes ficamos ansiosos para viver as experiências que eles já viveram ou vivem! Esse primeiro evento foi demais! Pensei que seria uma coisa simples, mas pelo contrário, não deu sono e quando queríamos absorver ainda mais, já estava na hora de finalizar. Foi muito dinâmico e trouxe vasta riqueza de conhecimentos”, relata Renata Costa, aluna do Módulo I, da Escola Técnica Irmã Dulce Bastos da UNIFASE. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-noturno-pode-prejudicar-a-saude-dos-colaboradores-254979"&gt;Trabalho noturno pode prejudicar a saúde dos colaboradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/estresse-por-estupro-pode-afetar-o-sistema-imunologico-255005"&gt;Estresse por estupro pode afetar o sistema imunológico
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/seminario-de-enfermagem-da-unifase-da-voz-aos-pacientes-sobre-suas-experiencias-no-cuidado-recebido-pelos-profissionais-da-area-255004</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta -especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Instituto Chaves, junto com o cinema do Shopping Petrópolis, promove um evento para conscientização da inclusão do surdo no ambiente de trabalho. O evento acontece no dia 9 de dezembro, às 10h, com a presença de empresas da cidade e do Governo Municipal. A entrada é um quilo de alimento não perecível, que pode ser adquirido pela plataforma Sympla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo do evento, promovido pelo Instituto Chaves, é enfatizar a importância da inclusão social das pessoas com deficiência em todos ambientes da nossa sociedade. A imersão inclusiva, vem com o intuito de demonstrar as inovações do mercado inclusivo, como por exemplo a evolução da tecnologia assistiva que tem trazido grandes benefícios para as pessoas com deficiência, dando-as possibilidades de independência. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esse evento, segundo os organizadores, a intenção é que as pessoas com deficiência, famílias, empresas e escolas possam fazer um lindo trabalho para promoção do sistema inclusivo em nossa sociedade. O encontro contará com palestras, momento cultural, captação de currículos e momento de inovação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participarem do evento é necessário se inscreverem no link&lt;a class="example1" href="http://painel.diariodepetropolis.com.br/painel/edicao/%20https:/www.sympla.com.br/imersao-inclusiva__2243808"&gt; https://www.sympla.com.br/imersao-inclusiva__2243808&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-sub-15-laginha-fc-e-ec-vera-cruz-disputam-titulo-municipal-254990</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3305-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Futebol Sub-15: Laginha FC e EC Vera Cruz disputam título municipal &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231124183637_MSO6H.jpg" longdesc="90760;51238"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcus Olivette&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Campeonato Municipal de Futebol Sub-15 em Petrópolis, promovido pela Liga Petropolitana de Desportos (LPD), tem Laginha FC e EC Vera Cruz como seus finalistas. O duelo decisivo pelo título será disputado em duas partidas, com a primeira sendo realizada neste domingo (26), às 14h, no Estádio José Crescêncio da Costa, casa do Laginha FC. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O EC Vera Cruz busca o bicampeonato consecutivo e tem o melhor ataque da competição, marcando 32 gols em seis partidas, além de ser o clube de Yago, artilheiro do campeonato, com 12 gols. Já o Laginha FC possui a melhor defesa do torneio, com apenas 5 gols sofridos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caminho para a final, o EC Vera Cruz teve a melhor campanha da primeira fase, com três vitórias e um empate em quatro partidas. Nas semifinais, enfrentou o Carangola FC e venceu os jogos por 4 a 3 e 5 a 1. No último ano, o clube foi o campeão municipal sub-15, vencendo o Corrêas na decisão por um placar agregado de 4 a 3. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Laginha FC foi o segundo colocado na fase classificatória, com três vitórias e uma derrota. Na fase semifinal, teve o EC Cascatinha como adversário e, após um empate em 1 a 1 no jogo de ida, garantiu a classificação para a final em casa com uma vitória de 1 a 0. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As duas equipes se enfrentaram na primeira rodada da competição, com o EC Vera Cruz vencendo por 2 a 0, com gols de Leonardo e Yago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo de volta para definir o campeão será no dia 10 de dezembro, no Estádio 7 de Setembro, casa do EC Vera Cruz. &lt;br&gt;Mais informações sobre a competição e demais campeonatos da LPD podem ser vistas no site ligapetropolitana.com.br. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-inicia-as-finais-do-carioca-b1-em-casa-254991"&gt;Serrano inicia as finais do Carioca B1 em casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-perde-para-o-mage-porem-se-classifica-para-as-quartas-de-final-254992"&gt;Corrêas perde para o Magé, porém, se classifica para as quartas de final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrenta-cavaleiros-pela-5-rodada-do-estadual-254993"&gt;Serrano enfrenta Cavaleiros pela 5° rodada do estadual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/futebol-sub-15-laginha-fc-e-ec-vera-cruz-disputam-titulo-municipal-254990</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-inicia-as-finais-do-carioca-b1-em-casa-254991</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3305-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano inicia as finais do Carioca B1 em casa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0480_x_0600_20231124205955_B5BPJ.jpg" width="379" height="474" longdesc="90774;64963"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano entrará em campo hoje (25), contra o Duque de Caxias, pela final do Campeonato Carioca B1. O primeiro embate entre as equipes será no Estádio Atílio Marotti, em Petrópolis, às 15h e o jogo da volta no dia 02/12 no Estádio Romário de Souza Faria (Marrentão), em Duque de Caxias, no mesmo horário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe petropolitana já conseguiu o acesso e agora busca o título. Para isso vai precisar superar o Duque de Caxias, que venceu os petropolitanos por 3 x 2 ainda na primeira fase. O Serrano para chegar a final, precisou suar a camisa para superar o Barra da Tijuca, mesmo tendo a vantagem do empate, a equipe petropolitana conseguiu a classificação após sair atrás do placar e chegou ao empate por 1 x 1 no final da partida, disputada no último sábado (18).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o Duque de Caxias chega para a final após duas vitórias contra o Goytacaz, sendo 1 x 0 e 2 x 0. A equipe da baixada após o título da primeira fase, vai poder decidir o jogo na sua casa, onde não fez uma grande campanha, porém, venceu os jogos decisivos. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-sub-15-laginha-fc-e-ec-vera-cruz-disputam-titulo-municipal-254990"&gt;Futebol Sub-15: Laginha FC e EC Vera Cruz disputam título municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-perde-para-o-mage-porem-se-classifica-para-as-quartas-de-final-254992"&gt;Corrêas perde para o Magé, porém, se classifica para as quartas de final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrenta-cavaleiros-pela-5-rodada-do-estadual-254993"&gt;Serrano enfrenta Cavaleiros pela 5° rodada do estadual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-inicia-as-finais-do-carioca-b1-em-casa-254991</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-vao-ate-segunda-254995</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3305-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para a I Conferência Municipal de Turismo vão até segunda&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados em participar da 1ª Conferência Municipal de Turismo terão até segunda (27) para fazer suas inscrições no site da Prefeitura. O evento será no dia 28 de novembro, na Casa dos Conselhos Municipais Augusto ngelo Zanatta, das 8h30 às 13h. O tema central será “Qualificação da Oferta Turística”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para participar é necessário ter mais de 16 anos, podendo ser integrante ou não de entidades públicas ou privadas ligadas ao Turismo. A Conferência é uma realização da Prefeitura por meio do Conselho Municipal de Turismo (Comtur) e Secretaria de Turismo, em cumprimento ao decreto nº 674 de 30 de outubro de 2023, publicado em Diário Oficial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os trabalhos de grupo previstos na programação terão o objetivo de aprofundar a discussão sobre a qualificação da oferta turística nos eixos temáticos . São eles: Eixo 1: Hotelaria (todos os tipos de meios de hospedagem); Eixo 2: Alimentação / Gastronomia (restaurantes, bares, confeitarias, cafeterias e similares); Eixo 3: Receptivo e Serviços Turísticos (atrativos, agências de receptivo, guias de turismo, empresas de entretenimento, passeios e transportadoras turísticas); Eixo 4: Eventos (toda a cadeia produtiva, tanto de eventos corporativos, eventos de interesse turístico e eventos sociais).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a programação:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;?? 8h30 às 9h30: Credenciamento e Welcome Coffee&lt;br&gt;?? 9h30: Leitura e aprovação do Regimento Interno&lt;br&gt;?? 9h45: Abertura Solene&lt;br&gt;?? 10h15: Palestra Magna sobre Qualificação Profissional no Turismo&lt;br&gt;?? 11h: Trabalhos de grupo de acordo com os eixos temáticos&lt;br&gt;?? 12h: Plenária com apresentação dos trabalhos dos grupos&lt;br&gt;?? 13h: Encerramento&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-a-i-conferencia-municipal-de-turismo-vao-ate-segunda-254995</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-254940</link><description>Daniella Vita</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/daniella-vita-254940</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-254967</link><description>Gastão Reis</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gastao-reis-254967</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-254971</link><description>Frederico Amaro Haack</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/frederico-amaro-haack-254971</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-254972</link><description>Fernando Costa</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/fernando-costa-254972</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trilhas-sonoras-de-filmes-sao-apresentadas-por-luiz-de-simone-na-casa-de-petropolis-254939</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3305-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Trilhas sonoras de filmes são apresentadas por Luiz De Simone na Casa de Petrópolis &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0599_x_0397_20231124080744_S2JE6.jpg" longdesc="90733;112771"&gt;&lt;br&gt;Apresentação acontece no sábado, 25, às 19h; ingressos já estão à venda / Foto: Ana Clara Miranda&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As trilhas sonoras de filmes que marcaram gerações prometem embalar a penúltima apresentação do pianista e compositor Luiz De Simone na Casa de Petrópolis Instituto de Cultura. No sábado (25), o público poderá desfrutar de uma experiência imersiva e emocionante, com músicas que ecoam há décadas na nossa memória cinematográfica. A apresentação faz parte da série "A Nova Música Clássica para Piano" interpretada pelo artista no espaço cultural. Os ingressos já estão à venda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No programa, o público poderá apreciar obras de filmes que têm o piano como protagonista. A apresentação irá destacar a intensidade das composições cuidadosamente selecionadas com trilhas como de O Show de Truman, A Lista de Schindler, Intocáveis, Cinema Paradiso, O Piano, entre outros.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As trilhas sonoras para o cinema eram consideradas, na visão de diversos críticos de música, como sendo ‘o último refúgio da música clássica’. Muitos compositores geniais desenvolveram suas carreiras não no experimentalismo da música erudita acadêmica, mas sim pensando em usar a música para contar histórias diversas dentro das salas de cinema, impactando audiências em todo o mundo com a incrível beleza e profundidade de suas obras”, destaca Luiz De Simone. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seja pela grandiosidade das composições de Ennio Morricone, pela emotividade das melodias de John Williams, pela delicadeza das peças de Ludovico Einaudi, pela originalidade de Michael Nyman ou pela poesia de Yann Tiersen, cada obra selecionada para este concerto representa um capítulo valioso na história da música para cinema. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Muito da arte musical criada para o cinema teve o piano como um veículo poderoso para transmiti-la, influenciando significativamente o material que era escrito pelos compositores. Os artistas da atualidade têm nessas trilhas sonoras uma rica fonte de inspiração e de referência, daí a importância de termos um programa como esse dentro desta série "A Nova Música Clássica para Piano". Vai ser uma noite especial, uma reverência à boa música”, completa o artista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A série "A Nova Música Clássica para Piano" entra em sua reta final e terá, em dezembro, sua última apresentação. Os ingressos custam R$ 40 (inteira) e R$ 20 (meia) e podem ser adquiridos na bilheteria da Casa ou pelo site https:// culturacasadepetropolis.com. br/ingresso/. A Casa de  Petrópolis fica na Rua Ipiranga, 716, no Centro Histórico e possui estacionamento rotativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o artista&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com uma carreira que ultrapassa os 30 anos, Luiz De Simone, é um pianista e compositor que brilhou em palcos de festivais e salas de concerto tanto no Brasil quanto no exterior. Ao longo de sua trajetória, realizou turnês pela Europa, destacando-se na divulgação de suas próprias composições para piano solo. Após o período de isolamento provocado pela pandemia em 2022/2023, o artista retomou vigorosamente sua atividade artística, concentrando-se em recitais para promover o álbum "La Liberté" e explorar novas obras e compositores no vasto universo do Piano Moderno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz De Simone apresenta Trilhas Sonoras de Filmes &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Série: A Nova Música Clássica para Piano &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando: Sábado (25), às 19h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Casa de Petrópolis Instituto de Cultura &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Avenida Ipiranga, nº 716, Centro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ingressos: R$ 40 (inteira)/ R$ 20 (meia)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pré-venda: na Bilheteria da Casa até o dia do evento ou pelo site &lt;a class="example1" href="https://%20culturacasadepetropolis.com.%20br/ingresso/"&gt;https:// culturacasadepetropolis.com. br/ingresso/&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sujeito à lotação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O local possui estacionamento rotativo&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trilhas-sonoras-de-filmes-sao-apresentadas-por-luiz-de-simone-na-casa-de-petropolis-254939</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Otto Reymarus, no Alto da Serra, denunciaram ao Diário que estavam sem iluminação desde sábado (18). Segundo o que eles dizem, a rua estava com luz, porém, um carro da companhia foi até o local e desligou a energia. De início eles achavam que se tratava de uma manutenção, mas a energia não foi ligada novamente e eles acabaram perdendo alguns mantimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um dos moradores, a falta de energia fez com que perdesse insulina, pois ela precisa ficar guardada na geladeira. “Quando nós ligamos para reclamar, eles disseram que o local estava sim com energia, o que não procede. Aqui não foi nada relacionado ao que aconteceu, nos outros bairros, pois choveu forte, mas não houve queda de luz por isso. O que aconteceu foi que a Enel veio até aqui e desligou a luz. Disseram que em 20 minutos a energia seria restabelecida, mas isso no sábado (18) e estamos sem luz até quinta-feira (23). É só nessa rua, a Lopes Trovão está toda com luz e queremos saber a previsão, pois assim não dá. Não teve nenhum aviso de serviço ou de desligarem a luz”, contou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio informa que o fornecimento de energia está normalizado no local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia informou também que normalizou o fornecimento de energia para os clientes que tiveram o fornecimento afetado no último sábado (18), quando uma tempestade atingiu a área de concessão da empresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O trabalho continua nos atendimentos a casos específicos de ocorrências originadas nos dias seguintes à chuva. O evento climático, com chuva, fortes rajadas de vento e descargas atmosféricas, causou danos severos à rede elétrica de várias cidades fluminenses, interrompendo o fornecimento de energia. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cerca de 900 equipes seguirão atuando na área de concessão ao longo desta semana para acelerar o atendimento. Como as emergências foram espalhadas em diferentes pontos específicos e a destruição da rede afetou vários locais ao mesmo tempo, o restabelecimento do serviço ocorreu de forma gradativa, apesar de todo o adicional de técnicos atuando nas ruas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0417_x_0600_20231124204643_BD7MN.jpg" width="372" height="535" longdesc="90772;133855"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Dr. Paulo Gomide, no Bairro Quitandinha, relataram ao jornal que um buraco abriu há alguns dias. Para sinalizar esse grande afundamento foi colocado algumas pedras para tapar o buraco, de maneira provisória para não ocorrer acidentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, existem receios que mais problemas aconteçam no futuro. “Eu já pedi para Secretaria de Obras para consertar esse buraco quando ele ainda era pequeno, porém, até agora não fui atendido. Há no local uma menina especial que o ônibus escolar vai buscar. Mas se esse buraco aumentar não vai ser possível, tem a coleta de lixo e a mobilidade também que poderia ser afetada. Espero que os responsáveis consertem logo esse problema, para não ficar ainda pior”, conta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0338_20231124204635_7EDNY.jpg" longdesc="90770;170587"&gt;&lt;br&gt; Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No dia 23/11, o Diário publicou uma matéria a respeito de dois funcionários do Restaurante do Povo, no Centro, que estariam maltratando clientes que frequentavam o local. Procurado, o Governo do Estado do Rio de Janeiro informou que a conduta relatada pela reportagem não condiz com o tratamento que os funcionários que trabalham no Restaurante do Povo de Petrópolis que dispensam aos frequentadores do local. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Estado ainda explicou que todos os funcionários são orientados a tratar com respeito e atenção os usuários deste serviço de alimentação do Estado. De toda forma, a direção da unidade já orientou novamente os trabalhadores da unidade para estarem atentos a esses relatos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986"&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3305-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes esperam a troca das lâmpadas queimadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Rua Marechal Hermes da Fonseca, no bairro Quarteirão Ingelheim, denunciaram ao Diário, que dois postes estão com lâmpadas queimadas, próximo ao número 43 Z. As luminárias nos dois locais são: 01484 e 24033.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, esse é um problema fácil de resolver, porém, sempre acaba demorando. “Nós sabemos que a falta de iluminação pública atinge diversas localidades da cidade e aqui não ia ser diferente. Estamos precisando que alguém venha até aqui e realize a substituição das lâmpadas queimadas, até mesmo para a nossa segurança”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública informou que em breve enviará uma equipe ao local para averiguar as informações recebidas e realizar a troca das lâmpadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/hospital-santa-teresa-deixa-de-atender-pelo-sus-em-marco-de-2024-254977"&gt;Hospital Santa Teresa deixa de atender pelo SUS em março de 2024&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/entulhos-continuam-espalhados-pelas-ruas-washington-luiz-e-do-imperador-255007"&gt;Entulhos continuam espalhados pelas Ruas Washington Luiz e do Imperador&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-de-galhos-prejudicam-rede-eletrica-da-cidade-254978"&gt;Quedas de galhos prejudicam rede elétrica da cidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/feirinha-de-itaipava-inaugura-decoracao-especial-de-natal-254980"&gt;Feirinha de Itaipava inaugura decoração especial de Natal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/empresa-usa-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-em-arvores-do-centro-254981"&gt;Empresa usa pregos para prender iluminação do Natal Imperial em árvores do Centro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/instituto-chaves-promove-na-cidade-evento-pela-inclusao-de-pessoas-com-deficiencia-254987"&gt;Instituto Chaves promove na cidade evento pela inclusão de pessoas com deficiência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apos-ser-interrompida-a-energia-e-religada-no-alto-da-serra-254983"&gt;Após ser interrompida, a energia é religada no Alto da Serra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-no-quitandinha-e-moradores-temem-que-o-problema-possa-piorar-254984"&gt;Buraco abre no Quitandinha e moradores temem que o problema possa piorar&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/governo-do-estado-esclarece-sobre-as-recentes-reclamacoes-dos-maus-tratos-de-funcionarios-com-clientes-no-restaurante-popular-254985"&gt;Governo do Estado esclarece sobre as recentes reclamações dos maus-tratos de funcionários com clientes no Restaurante Popular &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-da-rua-marechal-hermes-esperam-a-troca-das-lampadas-queimadas-254986</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-perde-para-o-mage-porem-se-classifica-para-as-quartas-de-final-254992</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3305-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corrêas perde para o Magé, porém, se classifica para as quartas de final&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231124210000_MUOEY.jpg" longdesc="90775;54500"&gt;&lt;br&gt; Foto: Esther Fotografias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na noite de quinta-feira (23), o Corrêas enfrentou o Magé, fora de casa, pelo Campeonato Estadual de Futsal. Os petropolitanos perderam por 4 a 3 e também a invencibilidade, já que vinha de três vitórias consecutivas. A do Corrêas avançou de fase e joga no domingo (26) contra o Maricá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mesmo já classificado, as equipes entraram em quadra para definir quem passaria em primeiro. O jogo foi movimentado como já era de se esperar, pois eram os melhores times da fase de grupos. O Magé saiu vencedor e manteve os bons números na competição, pois possui o melhor ataque e a melhor defesa. Os gols do Corrêas foram marcados por Batata (2x) e Caio Vieira. Pelo Magé, os autores dos gols foram Danrley (2x), Carlinhos e Marlon. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a classificação o Corrêas joga as quartas de final do Estadual de Futsal contra o Maricá, em jogo único, neste domingo (26), às 11h, no Ginásio Belmiro José Sant'Anna, em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-sub-15-laginha-fc-e-ec-vera-cruz-disputam-titulo-municipal-254990"&gt;Futebol Sub-15: Laginha FC e EC Vera Cruz disputam título municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-inicia-as-finais-do-carioca-b1-em-casa-254991"&gt;Serrano inicia as finais do Carioca B1 em casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-enfrenta-cavaleiros-pela-5-rodada-do-estadual-254993"&gt;Serrano enfrenta Cavaleiros pela 5° rodada do estadual&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correas-perde-para-o-mage-porem-se-classifica-para-as-quartas-de-final-254992</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-enfrenta-cavaleiros-pela-5-rodada-do-estadual-254993</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3305-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano enfrenta Cavaleiros pela 5° rodada do estadual&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231124210003_HXQ7D.jpg" longdesc="90776;53480"&gt;&lt;br&gt; Foto: Clara Souza&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Clara Souza/Assessora de imprensa Serrano Feminino&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jogando em casa, o Serrano Futsal feminino perdeu por 4 x 1 para o Magé pela 4° rodada do estadual. O jogo para as Leoas da Serra foi bem complicado, porém, teve em peso a sua torcida no Ginásio Afonso Paoni. As petropolitanas lutaram pela classificação, mas acabou sendo eliminado. Agora o Serrano fecha a sua participação na competição contra o Cavaleiros, no domingo (26), às 15h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diretora de futebol feminino, Danny Oliveira, diz que as atletas sentiram um pouco a pressão da partida. “Um jogo ansioso, onde pareceu que estávamos se sentindo muito pressionadas a buscar o resultado, por saber que tudo poderia acabar ali”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ela diz que infelizmente as Leoas da Serra não estão classificadas para as próximas fases do estadual, apenas cumprirá a tabela de jogos neste final de semana. “Esse campeonato serviu para que nos dar experiência e malícia, inclusive psicológica diante de competições grandes. Meses antes do estadual começar, ninguém nem se quer conhecia as meninas, hoje elas se tornaram referência no futsal em Petrópolis, e não foi pelo placar, mas sim por correr atrás desde os treinos até o último segundo nos jogos. Escrevemos uma linda história no campeonato com um time jovem e 100% caseiro, já que todas as atletas são da cidade. Sem falar é claro na magia que foi ver os ginásios, mas principalmente o nosso ginásio cheio de torcedores, vibrando por cada menina. Foi uma experiência diferente de tudo que criamos desde 2019 no clube, impagável tudo o que vivemos” complementa Danny.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda neste final de semana, as leoas irão enfrentar Cavaleiros Footboys Cluby pela 5° rodada, às 15h no CT de Macaé no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/futebol-sub-15-laginha-fc-e-ec-vera-cruz-disputam-titulo-municipal-254990"&gt;Futebol Sub-15: Laginha FC e EC Vera Cruz disputam título municipal &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-inicia-as-finais-do-carioca-b1-em-casa-254991"&gt;Serrano inicia as finais do Carioca B1 em casa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correas-perde-para-o-mage-porem-se-classifica-para-as-quartas-de-final-254992"&gt;Corrêas perde para o Magé, porém, se classifica para as quartas de final&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-enfrenta-cavaleiros-pela-5-rodada-do-estadual-254993</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-promove-encontro-de-afroempreendedorismo-255006</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3305-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Sebrae/Rio promove Encontro de Afroempreendedorismo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Evento na Praça Mauá é gratuito&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0354_20231125110728_B223E.png" width="677" height="399" longdesc="90789;561728"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Ana Cristina Campos - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;Com foco no empreendedorismo no segmento afro-brasileiro, o Serviço de Apoio às Micro e Pequenas Empresas do Estado do Rio de Janeiro (Sebrae Rio) promove o evento Aquilombar, neste sábado (25) e no domingo (26), das 10h às 18h, na Praça Mauá, região central da capital do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês dedicado ao movimento negro, com homenagens ao Dia da Consciência Negra, a Praça Mauá foi escolhida por ser um território marcado pela herança africana. O evento é gratuito e as inscrições podem ser feitas pelo &lt;a class="example1" href="https://sites.rj.sebrae.com.br/inscricao/evento-aquilombar"&gt;link&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento feito pelo Sebrae Rio, com base em dados do Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE), no primeiro trimestre de 2023, revela que 51,5% dos empreendedores do estado do Rio são negros; no total, 75% dos negros possuem negócios na informalidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além disso, no Brasil, o rendimento médio dos negros donos de negócios é 32% inferior ao de empreendedores brancos. Segundo dados da pesquisa realizada pelo Instituto Locomotiva, os negros movimentam mais de R$ 1,7 trilhão por ano no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diversidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor de Desenvolvimento do Sebrae Rio, Sergio Malta, disse que “o Sebrae acredita que só com apoio à diversidade teremos uma economia mais criativa e inovadora. O evento Aquilombar tem o intuito de divulgar a cultura afro, através de seus produtos, comidas e serviços, além do desenvolvimento dos empreendedores, oferecendo oficinas e palestras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação do Aquilombar também inclui rodas de conversa e atrações musicais. Haverá uma feira com produtos de moda, beleza e artesanato, além de gastronomia típica de afroempreendedores. No espaço interativo haverá barbeiro e trancista. Entre as atrações culturais estão o Baile Charme do Viaduto de Madureira, o Jongo Caxambú do Salgueiro e a roda de samba Só Damas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O público poderá participar de oficinas sobre como fazer bom uso das mídias digitais, como aumentar as vendas, como se tornar um microempreendedor individual (MEI) e como ter acesso ao crédito.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvores-do-centro-continuam-com-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-255003"&gt;Árvores do Centro continuam com pregos para prender iluminação do Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mega-sena-deve-pagar-neste-sabado-premio-de-r-26-milhoes-255002"&gt;Mega-Sena deve pagar neste sábado prêmio de R$ 26 milhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/sebrae-rio-promove-encontro-de-afroempreendedorismo-255006</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254936</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-254936</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-vai-apoiar-cientistas-negros-e-indigenas-no-pos-doutorado-255001</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3305-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Edital vai apoiar cientistas negros e indígenas no pós-doutorado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é aumentar participação desses grupos na produção científica&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0355_20231125083839_1EXN3.png" width="686" height="406" longdesc="90778;614925"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Instituto Serrapilheira lançou a segunda edição do edital exclusivo para cientistas negros e indígenas. O foco são pesquisadores que tenham projetos na área de ecologia e que desejam obter, a médio prazo, uma posição formal como professor ou pesquisador. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Instituto, o objetivo é aumentar a participação desses grupos sub-representados na carreira científica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podem participar pesquisadores que tenham concluído o doutorado entre janeiro de 2013 e junho de 2024, prazo que se estende em até dois anos no caso de mulheres com filhos. Os interessados não devem ter vínculo formal com nenhuma instituição de ciência e tecnologia no momento da assinatura do contrato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serão selecionados até 12 candidatos. Os aprovados vão fazer pós-doutorado em grupos de pesquisa nos quais não tenham se formado nem atuado antes, nos estados das fundações parceiras do edital: Mato Grosso do Sul (Fundect), Pará (Fapespa) e Rio de Janeiro (Faperj).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de bolsa mensal de R$ 8 mil, os selecionados vão receber entre R$ 550 mil e R$ 700 mil para o financiamento da pesquisa durante três anos, renováveis por mais dois anos. O pagamento das bolsas virá das fundações. Já o auxílio à pesquisa será custeado por essas entidades em parceria com o Serrapilheira.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Em nossa primeira chamada exclusiva para grupos sub-representados na ciência, lançada em parceria com a Faperj, selecionamos 12 cientistas negros e indígenas de excelência, e outros tantos ficaram de fora. Ficamos felizes em repetir a experiência, agora com mais FAPs parceiras e incorporando nosso aprendizado ao longo do processo”, disse, em nota, Cristina Caldas, diretora de Ciência do Instituto Serrapilheira. "Se não mudarmos a forma de seleção, cientistas negros e indígenas de excelência seguirão sendo excluídos do fazer científico, e todos os candidatos continuarão parecidos."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições vão de 4 de janeiro a 25 de janeiro de 2024. O Instituto Serrapilheira é uma instituição privada, sem fins lucrativos, que promove a ciência no Brasil. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cientistas com vínculo&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além do edital para cientistas negros e indígenas, o Serrapilheira lançou hoje outra chamada voltada a cientistas com vínculo permanente em instituições de ensino e pesquisa e com projetos nas áreas de ciências naturais, matemática e ciência da computação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao todo, serão selecionados até 42 pesquisadores nos dois editais, que ocorrem em parceria com FAPs (fundações de amparo à pesquisa) de diferentes estados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juntas, as iniciativas preveem investimento de no mínimo R$ 21 milhões, entre pagamento de bolsas e financiamento de pesquisas. O valor total, que deve crescer, dependerá da quantidade de recursos que cada FAP disponibilizará – o que, por sua vez, só será definido depois que a seleção dos candidatos estiver concluída e os estados dos escolhidos forem conhecidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O objetivo dos dois editais é criar condições para jovens cientistas do Brasil desenvolverem suas pesquisas com recursos financeiros e autonomia na escolha dos projetos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os editais completos podem ser acessados no site do Serrapilheira.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/edital-vai-apoiar-cientistas-negros-e-indigenas-no-pos-doutorado-255001</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estresse-por-estupro-pode-afetar-o-sistema-imunologico-255005</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3305-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Estresse por estupro pode afetar o sistema imunológico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pesquisa avalia o estresse pós-traumático em vítimas de estupro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0353_20231125110305_PWQJE.png" longdesc="90788;456094"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Camila Boehm – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt; &lt;br&gt;O organismo de mulheres vítimas de estupro acometidas por transtorno de estresse pós-traumático (Tept), mesmo diante de melhora nos sintomas de depressão e ansiedade após tratamento, continuou apresentando uma resposta ao estresse. A conclusão é de pesquisa realizada no ambulatório do Programa de Pesquisa e Atenção à Violência e ao Estresse Pós-traumático (Prove), da Universidade Federal de São Paulo (Unifesp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um ano depois do início do tratamento, quando os pesquisadores avaliaram o cortisol – hormônio que ajuda a controlar o estresse – e das citocinas inflamatórias – que conduzem a resposta inflamatória –, eles tinham uma alteração considerada importante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa questão de continuar, depois de um ano, com o cortisol alto, mostrando que tem uma reação ao estresse ainda ali acontecendo, e essas citocinas inflamatórias ainda altas e alteradas, corrobora com essa nossa hipótese de que, sim, existe uma neuro progressão, e o trauma sexual é algo tão grave que mesmo melhorando a sintomatologia clínica o organismo continua tendo uma resposta ao estresse alterado”, explicou Andrea Feijó de Mello, professora do Departamento de Psiquiatria da Unifesp.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As alterações constatadas no estudo estão ligadas, em geral, a doenças do sistema imunológico e do estresse. “A alteração crônica do cortisol é ligada a várias doenças, então [há] risco maior para diabetes, para doenças cardíacas, para doenças autoimunes, como psoríase, lúpus, artrite reumatoide”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Se isso perdura, provavelmente vai causar consequências, tanto psíquicas, como a pessoa não ter uma melhora dos sintomas de estresse pós-traumático, quanto clínicas, como talvez desenvolvimento de doenças ligadas a alterações do cortisol cronicamente ou das citocinas inflamatórias”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As mulheres que integraram o estudo foram atendidas inicialmente no Hospital Pérola Byington, centro de referência em saúde da mulher na cidade de São Paulo, e depois foram encaminhadas ao Prove, onde receberam tratamento para o estresse pós-traumático. Segundo Andrea Mello, em torno de 45% das vítimas de estupro vão desenvolver Tept.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram 74 mulheres iniciadas no estudo, mas 49 terminaram o protocolo. Uma parte recebeu tratamento medicamentoso, enquanto outra passou por terapia interpessoal. Ambas tiveram melhora nos sintomas clínicos após as intervenções, relacionados a depressão e ansiedade, por exemplo. “O nosso tratamento foi suficiente para os sintomas psíquicos relacionados a isso [Tept], mas não [foi eficaz] com a alteração biológica que está acontecendo por trás desse processo”, disse Andrea Mello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Pesquisas futuras seriam necessárias para seguir essas pessoas por mais tempo do que um ano para entender o que acontece nesse sistema. O que a gente entendeu nesse momento é que esse sistema está hiperativado e que isso pode causar consequências danosas ao longo do tempo”, pontuou a pesquisadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Estatística&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A cada 8 minutos, uma menina ou mulher foi estuprada no primeiro semestre deste ano no Brasil, maior número da série iniciada em 2019 pelo Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP). Foram registrados 34 mil estupros e estupros de vulneráveis de meninas e mulheres de janeiro a junho, o que representa aumento de 14,9% em relação ao mesmo período do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados de violência compilados correspondem aos registros de boletins de ocorrência em delegacias de Polícia Civil de todo o país. Como há subnotificação de casos de violência sexual, os números de estupro podem ser ainda maiores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/trabalho-noturno-pode-prejudicar-a-saude-dos-colaboradores-254979"&gt;Trabalho noturno pode prejudicar a saúde dos colaboradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/seminario-de-enfermagem-da-unifase-da-voz-aos-pacientes-sobre-suas-experiencias-no-cuidado-recebido-pelos-profissionais-da-area-255004"&gt;Seminário de Enfermagem da UNIFASE dá voz aos pacientes sobre suas experiências no cuidado recebido pelos profissionais da área&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/estresse-por-estupro-pode-afetar-o-sistema-imunologico-255005</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-deve-pagar-neste-sabado-premio-de-r-26-milhoes-255002</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3305-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mega-Sena deve pagar neste sábado prêmio de R$ 26 milhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apostas podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0353_20231125084445_OYQQW.png" width="648" height="381" longdesc="90779;510647"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafa Neddemeyer / Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O concurso 2.660 da Mega-Sena, que será realizado neste sábado (25) à noite em São Paulo, pagará o prêmio de R$ 26 milhões a quem acertar as seis dezenas. O sorteio será às 20h no Espaço da Sorte, na Avenida Paulista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ninguém acertou as seis dezenas no último concurso (2.659) - 11 - 36 - 46 - 53 - 55 - 60 - e o prêmio acumulou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As apostas para o concurso de hoje podem ser feitas até as 19h (horário de Brasília) nas casas lotéricas credenciadas pela Caixa,em todo o país ou pela internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O jogo simples, com seis dezenas marcadas, custa R$ 5.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/arvores-do-centro-continuam-com-pregos-para-prender-iluminacao-do-natal-imperial-255003"&gt;Árvores do Centro continuam com pregos para prender iluminação do Natal Imperial&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/sebrae-rio-promove-encontro-de-afroempreendedorismo-255006"&gt;Sebrae/Rio promove Encontro de Afroempreendedorismo&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mega-sena-deve-pagar-neste-sabado-premio-de-r-26-milhoes-255002</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-dezembro-254999</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3305-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Aneel mantém bandeira tarifária verde para dezembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Contas de luz estão sem cobrança extra desde abril de 2022&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0480_20231124185504_BEQPW.jpg" longdesc="90763;10338"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O consumidor não pagará taxa extra sobre a conta de luz em dezembro. A Agência Nacional de Energia Elétrica (Aneel) manteve a bandeira verde para o próximo mês para todos os consumidores conectados ao Sistema Interligado Nacional (SIN).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta de luz está sem essas taxas desde o fim da bandeira de escassez hídrica, que durou de setembro de 2021 até meados de abril de 2022. Segundo a Aneel, na ocasião a bandeira verde foi escolhida devido às condições favoráveis de geração de energia, com os reservatórios das usinas hidrelétricas em níveis satisfatórios. O nível de armazenamento dos reservatórios, informou a agência reguladora, atingiu 87% em média no início do período seco, o que explica o cenário favorável do momento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso houvesse a instituição das outras bandeiras, a conta de luz refletiria o reajuste de até 64% das bandeiras tarifárias aprovado em junho de 2022 pela Aneel. Segundo a agência, os aumentos refletiram a inflação e o maior custo das usinas termelétricas neste ano, decorrente do encarecimento do petróleo e do gás natural nos últimos meses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em agosto, a Aneel aprovou uma consulta pública para baratear as bandeiras tarifárias em até 36,9%. O órgão citou três fatores para justificar a redução: reservatórios cheios, expansão de energia eólica e solar e queda no preço internacional dos combustíveis fósseis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bandeiras&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Criadas em 2015 pela Aneel, as bandeiras tarifárias refletem os custos variáveis da geração de energia elétrica. Divididas em níveis, as bandeiras indicam quanto está custando para o SIN gerar a energia usada nas casas, em estabelecimentos comerciais e nas indústrias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando a conta de luz é calculada pela bandeira verde, não há nenhum acréscimo. Quando são aplicadas as bandeiras vermelha ou amarela, a conta sofre acréscimos, que variam de R$ 2,989 (bandeira amarela) a R$ 9,795 (bandeira vermelha patamar 2) a cada 100 quilowatts-hora (kWh) consumidos. Quando a bandeira de escassez hídrica vigorou, de setembro de 2021 a 15 de abril de 2022, o consumidor pagava R$ 14,20 extras a cada 100 kWh.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Sistema Interligado Nacional é dividido em quatro subsistemas: Sudeste/Centro-Oeste, Sul, Nordeste e Norte. Praticamente todo o país é coberto pelo SIN. A exceção são algumas partes de estados da Região Norte e de Mato Grosso, além de todo o estado de Roraima. Atualmente, há 212 localidades isoladas do SIN, nas quais o consumo é baixo e representa menos de 1% da carga total do país. A demanda por energia nessas regiões é suprida, principalmente, por térmicas a óleo diesel.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/aneel-mantem-bandeira-tarifaria-verde-para-dezembro-254999</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laudo-medico-que-ateste-autismo-tera-prazo-indeterminado-254994</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3305-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Laudo médico que ateste autismo terá prazo indeterminado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0599_x_0336_20231124140124_1BRGD.jpg" longdesc="90755;60945"&gt;&lt;br&gt; Foto: Banco de Imagem&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O laudo médico que ateste Transtorno do Espectro Autista (TEA) terá prazo de validade por tempo indeterminado. O objetivo é evitar que as pessoas com autismo tenham que sempre renovar laudos para concessão de benefícios públicos. A determinação é da Lei 10.186/23, de autoria do deputado Guilherme Delaroli (PL), que foi sancionada pelo governador Cláudio Castro e publicada no Diário Oficial desta sexta-feira (24/11).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida complementa a Lei 9.425/21, que já estipulava laudos sem prazo de validade para atestar pessoas com deficiências físicas, mentais ou intelectuais de caráter irreversível. O laudo vale para todos os serviços públicos e benefícios que exijam comprovação para a concessão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Importante ressaltar que, assim como aqueles que possuem deficiências físicas, mentais e/ou intelectuais de caráter irreversível, o transtorno do TEA também é uma condição de caráter permanente”, declarou o parlamentar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os laudos devem ser emitidos por médico especialista, da rede pública ou privada, devendo constar o nome completo do paciente, numeração da Classificação Estatística Internacional de Doenças e Problemas Relacionados à Saúde (CID-10 ou CID-11), e da Classificação Internacional de Funcionalidade, Capacidade e Saúde (CIF), carimbo e número de registro no Conselho Profissional competente, bem como a condição de irreversibilidade da deficiência ou do transtorno do espectro autista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos casos das pessoas com TEA ou Síndrome de Down, a CIF não poderá ser exigida. No caso do TEA, em caso de mudança no grau do autismo, o laudo poderá ser revisto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, o governo vetou o artigo da norma que vedava a exigência de renovação de requisições médicas que atestam o TEA. Segundo a Secretaria de Estado de Saúde, o documento deve ser renovado com o objetivo de realizar encaminhamento aos serviços especializados e obtenção de programas de terapias específicas de acordo com evolução do quadro global e demandas individualizadas e não para atestar, uma vez que os diagnósticos em questão possuem caráter irreversível.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/laudo-medico-que-ateste-autismo-tera-prazo-indeterminado-254994</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-empresarios-e-trabalhadores-avaliam-o-veto-a-desoneracao-254988</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3305-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Saiba como empresários e trabalhadores avaliam o veto à desoneração&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Medida beneficiava 17 setores da economia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231124205615_E8VY7.jpg" longdesc="90773;115993"&gt;&lt;br&gt; Foto: Wilson Dias / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entidades empresariais ligadas aos 17 setores da economia que desde 2011 são beneficiadas com desonerações da folha de pagamento manifestaram seus posicionamentos sobre o veto do presidente Luiz Inácio Lula da Silva ao projeto de lei que manteria esses benefícios até 2027.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprovado pelo Congresso em outubro, o PL pretendia manter a contribuição para a Previdência Social de setores intensivos em mão de obra entre 1% e 4,5% sobre a receita bruta. A política beneficia principalmente o setor de serviços. Até 2011, a contribuição correspondia a 20% da folha de pagamento. Esse cálculo voltará a ser aplicado em janeiro de 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Implementada inicialmente como medida temporária, a política de desoneração da folha de pagamento, que reduz a contribuição para a Previdência Social paga por pequenos municípios, vinha sendo prorrogada desde então. Com o veto presidencial, a medida perde a validade em dezembro deste ano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os 17 setores são a confecção e vestuário; calçados; construção civil; call center; comunicação; empresas de construção e obras de infraestrutura; couro; fabricação de veículos e carroçarias; máquinas e equipamentos; proteína animal; têxtil; tecnologia da informação (TI); tecnologia de comunicação (TIC); projeto de circuitos integrados; transporte metroferroviário de passageiros; transporte rodoviário coletivo; e transporte rodoviário de cargas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Governo e entidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início da manhã dessa sexta-feira (24), o ministro da Fazenda, Fernando Haddad, garantiu que, apesar do veto, o governo apresentará “uma solução que nos pareça mais adequada”, e que a questão será pacificada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele reiterou que o tema deve ser discutido após a aprovação da reforma tributária, com a definição das mudanças a serem aplicadas no Imposto de Renda e na Contribuição Social sobre Lucro Líquido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o ministro, “quando a desoneração foi feita, esperávamos contratação. Mas isso não aconteceu”. Ele argumenta que a questão precisa ser tratada com parcimônia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil procurou algumas das entidades representativas dos setores que seriam beneficiados pelas desonerações previstas pelo PL vetado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Veículos e construção civil&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Nacional dos Fabricantes de Veículos Automotores (Anfavea) disse que, para o setor automotivo, a desoneração da folha de pagamento é uma “medida de baixo impacto”. No entanto, acrescenta que “defende e apoia todas as medidas que combatam os elementos do Custo Brasil, que tanto prejudica o crescimento do nosso mercado interno, quanto a competitividade de nossas exportações”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o setor de construção civil reclama que será diretamente afetado pelo veto presidencial. O presidente da Câmara Brasileira da Indústria da Construção (CBIC), Renato Correia, disse “lamentar” o veto, que “implicará diretamente na redução de postos de trabalho”, indo na contramão da necessidade do país de geração de emprego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Para a construção, uma das atividades que mais emprega no país, é essencial manter o processo de desoneração vigente desde 2011. A construção é intensiva de profissionais, e deixar a tributação sobre a mão de obra limita as possibilidades de contratação e induz a perda de postos de trabalho”, disse Correia. Segundo ele, o setor produtivo precisa de segurança jurídica e previsibilidade para contribuir com a geração de emprego e renda e com a competitividade do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A CBIC avalia que há uma expectativa de que o Congresso Nacional derrube o veto, diante da importância e do impacto da medida para a geração de emprego. “Nosso setor trabalha com ciclos de produção e planejamento de longo prazo. É danoso para o setor que uma obra seja iniciada considerando uma forma de contribuição e no meio do processo precise considerar um novo formato”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Máquinas e equipamentos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Associação Brasileira da Indústria de Máquinas e Equipamentos (Abimaq), José Velloso, disse que a entidade atuará para mostrar à classe política, ao governo e à sociedade a importância da manutenção da desoneração.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo ele, os setores que se se beneficiavam da desoneração foram os que mais aumentaram salários no período da vigência da medida, e que mais mantiveram os empregados com carteira assinada. “Já está demonstrado que foi um projeto bom, e que tem sido ao longo dos anos um projeto bom”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nosso trabalho [agora] é mostrar para a sociedade, para os setores envolvidos, a importância da manutenção da prorrogação por mais 4 anos da desoneração da folha”, acrescentou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ABIT&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Associação Brasileira da Indústria Têxtil e de Confecção (Abit) disse lamentar “profundamente” o veto, e alertou sobre os riscos para a indústria e para a economia. Na avaliação da entidade, a decisão “contraria a agenda de industrialização do país e o melhor programa social que existe, que é a geração de postos formais de trabalho”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A ABIT lembrou que o setor mantém 1,5 milhão de postos de trabalho formais, e que os 17 setores contemplados são responsáveis por empregar diretamente mais de 8,5 milhões de pessoas. “O risco do veto é sistêmico. Isso porque o aumento da carga tributária sobrecarregará os custos, o que, provavelmente, gerará aumento de preços, impactando a capacidade de consumo da sociedade”, argumentou a entidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Confederação Nacional da Indústria (CNI) disse que não vai se pronunciar sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Transporte urbano&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também contrária ao veto, a Associação Nacional das Empresas de Transportes Urbanos (NTU) disse prever aumento de até R$ 0,31 na tarifa média nacional de ônibus urbanos, e um aumento de 6,78% nos custos totais do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Atualmente, o valor médio da tarifa nacional está em torno de R$ 4,60 e, portanto, pode ultrapassar R$ 4,91 em função do veto”, informou por meio de nota.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A redução do custo foi repassada para as tarifas públicas ao longo da última década e impactou positivamente no bolso dos passageiros, situação que pode ser revertida se o veto não for derrubado", acrescentou ao informar que apelará ao Congresso Nacional para que o veto do Executivo seja revisto e a desoneração, mantida.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/saiba-como-empresarios-e-trabalhadores-avaliam-o-veto-a-desoneracao-254988</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-eliminado-da-copa-do-mundo-de-futebol-sub-17-254997</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3305-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil é eliminado da Copa do Mundo de futebol sub-17&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seleção brasileira é superada por 3 a 0 pela Argentina&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231124184918_DLY8K.png" width="458" height="458" longdesc="90761;840984"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Fifa World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A seleção brasileira se despediu da Copa do Mundo de futebol sub-17. A eliminação do Brasil nas quartas de final da competição disputada na Indonésia veio após derrota de 3 a 0 para a Argentina nesta sexta-feira (24) em Jacarta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O triunfo da equipe argentina teve um destaque, o camisa 10 Echeverri, que marcou os três gols dos hermanos na partida. Com o revés a seleção brasileira cumpriu uma campanha com três vitórias e duas derrotas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um sentimento de tristeza muito grande. Precisamos reconhecer o mérito que o adversário teve hoje. Sair de uma Copa do Mundo do jeito que foi, penso que não condiz com o que esses meninos fizeram ao longo desses dois anos. Deixo aqui que nós temos a certeza de ter grandes jogadores. O futuro do futebol brasileiro pode esperar algo positivo”, afirmou o técnico Phelipe Leal após o revés.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-e-eliminado-da-copa-do-mundo-de-futebol-sub-17-254997</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-3-325-bilhoes-em-outubro-254989</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3305-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Investimentos no Tesouro Direto somam R$ 3,325 bilhões em outubro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investidores ativos são 2,4 milhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0426_20231124143430_M4UW7.jpg" longdesc="90757;77288"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;As vendas de títulos do Tesouro Direto superaram os resgates em R$ 659,6 milhões em outubro deste ano. Segundo dados divulgados nesta sexta-feira (24), em Brasília, pelo Tesouro Nacional, as vendas de títulos atingiram R$ 3,325 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os resgates totalizaram R$ 2,666 bilhões, todos relativos a recompras de títulos públicos. Não houve resgates por vencimentos, quando o prazo do título acaba e o governo precisa reembolsar o investidor com juros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os títulos mais procurados pelos investidores foram os corrigidos pela Selic - a taxa básica de juros - que corresponderam a 62,8% do total. O interesse por papéis vinculados aos juros básicos é justificado pelo alto nível da taxa Selic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em março de 2021, o Banco Central (BC) começou a elevar a Selic. A taxa - que estava em 2% ao ano, no menor nível da história - saltou para 13,75% ao ano. Em agosto deste ano, o BC iniciou o ciclo de redução da Selic, hoje em 12,25%. Mesmo com a expectativa de queda dos juros básicos neste semestre, os investidores continuam a comprar esses títulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os papéis vinculados à inflação (Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo – IPCA) tiveram participação de 26,1% nas vendas, enquanto os prefixados - com juros definidos no momento da emissão - representaram 11,1%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque total do Tesouro Direto alcançou R$ 125 bilhões no fim de outubro, com aumento de 1,3% na comparação com o mês anterior (R$ 123,4 bilhões) e de 23,4% em relação a outubro do ano passado (R$ 101,2 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Investidores&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Quanto ao número de investidores, 360.887 novos participantes cadastraram-se no programa no mês passado. O número de investidores atingiu 26.161.352, alta de 21,3% nos últimos 12 meses. O total de investidores ativos - com operações em aberto - chegou a 2.427.088, aumento de 15,4% em 12 meses. No mês, o acréscimo foi de 23.598 investidores ativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A procura do Tesouro Direto por pequenos investidores pode ser observada pelo considerável número de vendas até R$ 5 mil, que corresponderam a 84,3% do total de 582.581 operações ocorridas em outubro. Só as aplicações de até R$ 1 mil representaram 63,1%. O valor médio por operação foi de R$ 5.708,87.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os investidores têm preferido papéis de médio prazo. As vendas de títulos com prazo de um a cinco anos representaram 32,4% e aquelas com prazo de cinco a dez anos, 49,7% do total. Os papéis de mais de dez anos de prazo chegaram a 17,9% das vendas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O balanço completo do Tesouro Direto está disponível na página do Tesouro Nacional na internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fonte de recursos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O Tesouro Direto foi criado em janeiro de 2002 para popularizar a aplicação e permitir que pessoas físicas adquirissem títulos públicos diretamente do Tesouro Nacional - pela internet - sem intermediação de agentes financeiros. O aplicador só precisa pagar uma taxa para a corretora responsável pela custódia dos títulos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações podem ser obtidas no site do Tesouro Direto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A venda de títulos é uma das formas que o governo tem de captar recursos para pagar dívidas e honrar compromissos. Em troca, o Tesouro Nacional se compromete a devolver o valor com um adicional que pode variar de acordo com a Selic, os índices de inflação, o câmbio ou uma taxa definida antecipadamente no caso dos papéis prefixados.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/investimentos-no-tesouro-direto-somam-r-3-325-bilhoes-em-outubro-254989</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-condenar-mais-cinco-reus-pelos-atos-golpistas-254998</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3305-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;STF tem maioria para condenar mais cinco réus pelos atos golpistas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Julgamento está sendo realizado no plenário virtual&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0640_x_0368_20231124185217_CWEMX.jpg" longdesc="90762;97794"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) formou nesta sexta-feira (24) maioria dos votos para condenar mais cinco réus pelos atos golpistas de 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o momento, seis dos dez ministros da Corte votaram pela condenação dos réus Ana Paula Neubaner Rodrigues, Ângelo Sotero de Lima, Alethea Verusca Soares, Rosely Pereira Monteiro e Eduardo Zeferino Englert.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As penas dos acusados só serão definidas ao fim do julgamento, previsto para ocorrer às 23h59 desta sexta-feira. Prevalece o tempo de condenação de 17 anos de prisão aos condenados, pena proposta pelo relator, ministro Alexandre de Moraes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As condutas envolvem os crimes associação criminosa armada, abolição violenta do Estado Democrático de Direito, golpe de Estado e dano qualificado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na modalidade virtual, os ministros inserem os votos no sistema eletrônico e não há deliberação presencial. O julgamento é aberto com o voto do relator. Em seguida, os demais ministros passam a votar até o horário limite estabelecido pelo sistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O STF já condenou 25 réus pela depredação da sede do STF, do Congresso e do Palácio do Planalto em 8 de janeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; sábado, 25 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/stf-tem-maioria-para-condenar-mais-cinco-reus-pelos-atos-golpistas-254998</guid><pubDate>Sat, 25 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>