<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 09 Nov 2023 06:13:59 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-e-consumo-de-drogas-na-praca-da-liberdade-253845</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Drogas/3289-58" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Drogas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Tráfico e consumo de drogas na Praça da Liberdade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A coluna do jornalista Ancelmo Gois, divulgou na terça-feira (8), uma nota sob o título Cracolândia no Centro Histórico de Petrópolis. Na divulgação, moradores denunciam a aglomeração de pessoas na Praça da Liberdade para a venda e consumo de drogas. Os dependentes e os traficantes de drogas começam a chegar ao entardecer e permanecem no local até a madrugada, consumindo principalmente maconha e cocaína. Há cerca de três meses, o grupo vem crescendo, e já reúne cerca de 80 pessoas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Diário entrou em contato com a Prefeitura de Petrópolis e a Polícia Militar para saber quais ações estão sendo tomadas no combate ao tráfico de drogas no local e ainda para evitar que a Praça da Liberdade seja tomada por dependentes químicos. Até o fechamento desta edição, não obtivemos respostas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/trafico-e-consumo-de-drogas-na-praca-da-liberdade-253845</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-licitacao-para-construcao-do-pavilhao-niemeyer-253851</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Obras/3289-60" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Obras&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura anuncia licitação para construção do Pavilhão Niemeyer&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura autorizou a abertura de licitação para contratar empresa para a construção do Pavilhão Niemeyer, no Parque Natural Municipal Padre Quinha, na Avenida Ipiranga. A previsão é que as obras durem cerca de 10 meses. A data da licitação não foi divulgada ainda. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações da prefeitura, no Pavilhão Niemeyer, serão promovidas exposições permanentes e atividades voltadas para o turismo, a educação, o meio ambiente e a cultura. O local também abrigará uma exposição permanente com obras do arquiteto Oscar Niemeyer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto do pavilhão é de autoria de Oscar Niemeyer, elaborado inicialmente para o Jardim Botânico da cidade do Rio. Como a execução do projeto lá não aconteceu, a concepção do projeto foi doada pelo Instituto Social Oscar Niemeyer ao município de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O prefeito anunciou a licitação nesta semana, ao lado dos secretários Carlos Alberto Muniz (Meio Ambiente) e Vyrna Jacomo (Obras).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A licitação para a construção do parque é possível devido ao convênio que a Prefeitura e o Instituto Social Oscar Niemeyer (que detém os direitos sobre os projetos do arquiteto) firmaram em outubro do ano passado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-anuncia-licitacao-para-construcao-do-pavilhao-niemeyer-253851</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-2-mil-estudantes-devem-quase-r-100-milhoes-de-fies-na-cidade-253846</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/FIES/3289-181" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  FIES&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;2,2 mil estudantes devem quase R$ 100 milhões de Fies na cidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inadimplentes com Financiamento Estudantil já podem renegociar débitos junto aos bancos públicos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0337_20231108203502_QEE8W.jpg" longdesc="90052;49567"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Petrópolis tem 2.243 inadimplentes com o Financiamento Estudantil (Fies), de acordo com o Fundo Nacional de Desenvolvimento da Educação (FNDE). Somados, eles devem R$ 98.643.876,45. Desde essa terça-feira (07/11), esses estudantes endividados já podem tentar renegociar os débitos junto à Caixa e ao Banco do Brasil com descontos de até 99% e condições favoráveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quanto mais antigo for o contrato de financiamento e quais antiga for inadimplência, maior será o desconto oferecido. Para renegociar, o devedor deve procurar a agência do banco responsável pelo financiamento. Vale dizer que o programa não se restringe apenas a quem está em débito: mesmo quem estiver com parcelas em dia por tentar um refinanciamento em condições mais vantajosas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O programa funciona assim: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 - Quem tem dívidas por mais de 90 dias em 30 de junho de 2023: pode ter desconto de 100% sobre encargos (juros e multas); desconto de 12% sobre o valor financiado pendente para pagamento à vista; ou parcelamento em até 150 prestações mensais e sucessiva do valor financiado pendente, com manutenção das demais condições do contrato, como garantias e eventuais taxas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias em 30 de junho, inscritos no CadÚnico ou tenham recebido Auxílio Emergencial em 2021: desconto de até 92% do valor consolidado da dívida, inclusive do valor principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias em 30 de junho, inscritos no CadÚnico ou tenham recebido Auxílio Emergencial em 2021, e a data da última prestação prevista esteja atrasada há cinco anos ou mais: &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;desconto de até 99% do valor consolidado da dívida, inclusive do valor principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4 - Quem tem dívidas por mais de 360 dias, fora do CadÚnico e do Auxílio Emergencial em 2021: desconto de até 77% do valor consolidado da dívida, inclusive do principal; liquidação integral do saldo devedor em até 15 prestações mensais e sucessivas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5 - Quem está com o pagamento em dia: desconto de 12% sobre o valor total da dívida, para pagamento à vista do saldo devedor. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Números de Petrópolis &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o FNDE, 216 estudantes se encaixam na primeira condição e terão descontos de 12% sobre o valor pendente de pagamento. Atualmente, eles devem cerca de R$ 12,5 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na segunda categoria, 539 estudantes tem direito a 92% de desconto (débito total de R$ 22,9 milhões). Na terceira, apenas um estudante pode receber desconto de 99% (dívida de R$ 7 mil). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por fim, os descontos de 77% da quarta faixa podem ser aproveitados por 1.487 estudantes. Somado, o saldo devedor é R$ 63,2 milhões. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;"Desenrola da Educação" &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No país todo, 1,2 milhão de pessoas inadimplentes com o Fies podem renegociar até R$ 54 bilhões em dívidas. O ministro da Educação, Camilo Santana, disse que o programa é tratado pelo Governo Federal como "Desenrola da Educação". &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"As agências já estão preparadas para receber as mais de 1,2 milhão de pessoas que, agora, poderão renegociar seus débitos com condições facilitadas. Serão beneficiados estudantes com dívidas em contratos estabelecidos até 2017 e em fase de amortização até 30 de junho de 2023. Os descontos podem chegar a 99% do valor consolidado da dívida e a 100% dos juros e multas por atraso", explicou na segunda-feira (06). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0199_20231108203814_PBNR0.png" longdesc="90053;25029"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-2-mil-estudantes-devem-quase-r-100-milhoes-de-fies-na-cidade-253846</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-ocorre-neste-sabado-253844</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde%20animal/3289-35" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde animal&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Campanha de vacinação antirrábica animal ocorre neste sábado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108202654_C717F.jpg" longdesc="90051;211020"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcelo Camargo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*Com informações da Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Petrópolis recebe a sétima campanha de imunização de cães e gatos contra a raiva animal neste próximo sábado (11). Realizada por meio da Coordenadoria de Vigilância Ambiental da Secretaria Municipal de Saúde, a nova etapa tem como meta vacinar quase oito mil animais de diversas comunidades, como Estrada da Saudade, Itamarati, Boa Vista, Bela Vista, Alcobacinha, Bairro Esperança, Floresta, Caxambu, 24 de Maio, Morin, Alto da Serra, Duarte da Silveira e Bairro Castrioto. Serão 19 postos que estarão ofertando a imunização, em horários alternados, a fim de atender o maior número de animais possível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Isso porque, até a última atualização, 19.658 animais haviam sido vacinados no município este ano. E, de acordo com a estimativa da Secretaria de Estado da Saúde do Rio de Janeiro (SES-RJ) e da Coordenação de Vigilância Ambiental, a população de cães e gatos em Petrópolis ultrapassa os 47 mil. Enquanto que, nos últimos anos, a adesão à vacinação apresentou queda. Pois, enquanto em todo o ano de 2021, foram 33.159 aplicações feitas na cidade. E, no ano seguinte, o alcance caiu para 29.962, alcançando apenas 62,9% de cobertura dos animais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o secretário de Saúde do município, Marcus Curvelo, a vacinação antirrábica é de extrema importância para a saúde pública e animal. “A raiva é uma doença séria que pode afetar tanto humanos quanto animais. A vacinação é a melhor maneira de prevenir a propagação dessa enfermidade e garantir a segurança de nossos amigos de quatro patas. É uma demonstração do compromisso com a saúde coletiva”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Raiva tem 100% de letalidade&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A médica veterinária Taliha Perez, coordenadora de vigilância de zoonoses do Rio de Janeiro, ressalta que a imunização dos animais domésticos protege os humanos. “A raiva é uma doença que é uma zoonose, e ela é 100% letal. A gente tem poucos casos de sobrevivência e mesmo assim as pessoas ficam em condições vegetativas. Por isso, é importante estar sempre cuidando, e que cada um faça sua parte. Leve o animal para vacinar”, apela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A imunização, inclusive, levou à redução drástica dos casos confirmados de raiva animal no país ao longo dos últimos anos. Enquanto que em 2002, por exemplo, foram mais de 700 casos constatados em cães e gatos no Brasil, recentemente, como no ano de 2021, foram confirmados 21 casos de raiva canina e felina. Em 2022, foram confirmados 16 casos, de acordo com o Ministério da Saúde. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já com relação aos casos de raiva humana, no período de 2010 a 2023, até o momento, foram feitos 47 diagnósticos em humanos. Dois deles apenas neste ano. Do total, nove tiveram agressões provocadas por cães, 24 por morcegos, cinco por primatas não humanos, dois por raposas, quatro por felinos, um por bovino e em dois deles não foi possível identificar a espécie de animal agressora. Na série histórica, somente dois casos evoluíram para cura. Os demais evoluíram para óbito. As informações também são do Ministério da Saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Multivacinação canina é instituída&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há pouco mais de uma semana, o Governo do Estado do Rio de Janeiro instituiu a vacinação múltipla obrigatória de cães. Segundo o Diário Oficial do Executivo, o projeto consiste na aplicação anual da vacina polivalente, visando a imunização dos animais de estimação contra doenças de origem viral e bacteriana. São elas: cinomose, parvovirose, coronavirose, hepatite infecciosa canina, adenovirose, parainfluenza e até alguns tipos de leptospirose.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Estado também pretende promover campanhas educativas com o objetivo de incentivar a vacinação dos animais, enquanto que a Secretaria de Estado de Saúde (SES-RJ), por meio da Subsecretaria de Proteção e Bem-Estar Animal (SUPAN), estará responsável por prover toda a assistência técnica e logística. Para isso, a pasta poderá celebrar convênios com municípios, entidades públicas e privadas de proteção animal para a concretização da vacinação múltipla canina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas serão por conta das dotações orçamentárias próprias do Estado, e poderão ser suplementadas se necessário. No entanto, a Secretaria de Estado de Saúde informou que, até o momento, ainda não há previsão para a regulamentação da Lei 10.159. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Postos de Vacinação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Jorge Amado - Estrada da Saudade, 1.397 - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Paulo Saldanha - Estrada da Saudade, 900 - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Capela Nossa Senhora das Graças - Rua Valentin Osório da Silva, 48, Boa Vista - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  UBS Itamarati - Rua Bernardo Proença, 32 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Garagem do Adão Hilário - Rua João de Farias, 646, Alcobacinha – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.P. São Francisco de Assis - Servidão José Gonçalves Aldeia, 254 - Bela Vista – 13h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Mercadinho Meira - Rua Brigadeiro Castrioto, 2.528, Bairro Esperança – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E. M. Duque de Caxias - Rua Dr. Bonjean, 959, Bairro Esperança – 13h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Joaquim Deister - Rua Dr. João GLass Veiga, 111, Floresta - 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Clemente Fernandes - Rua 24 de Maio, 517 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Departamento de Vigilância em Saúde - Rua Dr. Sá Earp, 433, Morin – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Centro de Saúde Coletiva - Rua Santos Dumont, 100 – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.M. Senador Mário Martins - Rua Flávio Cavalcante, s/n°. Caxambu – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  E.P. Nossa Senhora da Glória – Rua Augusto Severo, Morin – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  CEI Tia Alice - Rua Coronel Albino Siqueira, 114, Alto da Serra – 9h às 17h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  PSF Menino Jesus de Praga - Rua João Xavier, 269, Duarte Silveira – 9h às 12h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  PSF Bairro Castrioto - Rua Santa Rita de Cássia, 113, Castrioto – 13h às 17h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Volantes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Lagoinha - Bar do José Paulo - Rua Augusto Severo, 1070, Morin – 10h às 11h&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;•  Pedro Ivo - Padaria da Bianca - Rua Pedro Ivo, próximo ao número 846, Morin - 15h às 16h.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/campanha-de-vacinacao-antirrabica-animal-ocorre-neste-sabado-253844</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-provocam-grandes-retencoes-em-dois-trechos-br-040-253838</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3289-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Acidentes provocam grandes retenções em dois trechos BR-040 &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um caminhão tombou de madrugada e um ônibus pegou fogo de manhã, ambos na pista sentido RJ &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231108202123_KW4AC.jpg" longdesc="90050;131676"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução Redes Sociais&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A BR-040 teve uma manhã de grandes retenções ontem (8), provocadas por dois acidentes na pista sentido Rio. Um caminhão tombou na descida da Serra ainda de madrugada e, no trecho em Duque de Caxias, um ônibus pegou fogo no fim da manhã. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro acidente foi ainda de madrugada. Um caminhão com carga de manga tombou no km 94 da pista sentido Rio de Janeiro. O trecho precisou ficar em meia pista e chegou a ser registrada retenção de dois quilômetros. O veículo foi destombado por volta de 10h, mas permaneceu parcialmente interditada. A retenção foi desfeita próximo das 11h. De acordo com a Concer, um homem sofreu ferimentos leves e foi levado para atendimento no Hospital Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enquanto equipes da Concer atuavam na ocorrência, um ônibus urbano pegou fogo no acostamento do km 122, também na pista sentido Rio, por volta de 09h30. O veículo é da empresa União, que presta serviço de transporte público em Duque de Caxias. O incêndio provocou congestionamento de cinco quilômetros. Funcionários da concessionária e agentes do Corpo de Bombeiros foram acionados para apagar as chamas, trabalho durou cerca de uma hora e meia. As causas do incêndio não foram divulgadas, mas ninguém ficou ferido. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PRF apreende três fuzis e munições na rodovia &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda sobre a BR-040, a Polícia Rodoviária Federal (PRF) divulgou apreendeu três fuzis 5,56mm - todos com a numeração suprimida -, 15 carregadores e 170 munições do mesmo calibre na noite de terça-feira (7). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PRF, agentes faziam uma ronda altura de Caxias, na pista sentido Petrópolis, quando viram um carro se aproximando em alta velocidade. Esse veículo desacelerou e mudou repentinamente de pista quando o motorista percebeu a presença da viatura. Os policiais deram ordem de parada, que foi desobedecida, provocando o início de uma fuga por cerca de dois quilômetros. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando abordaram o carro, os policiais encontraram as armas e as munições. Segundo a PRF, o motorista tem diversas passagens criminais por roubo de carga e confessou que pegou o veículo com o armamento na Cidade Alta, Zona Norte do Rio, e levaria para um traficante até o Parque Paulista, em Duque de Caxias. Além disso, o carro possuía registro de roubo e circulava com placa clonada. A ocorrência foi registrada na 60ª DP, Campos Elíseos (Duque de Caxias). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Carreta enguiçada na Av. Piabanha &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas vias dentre do perímetro do município, uma carreta enguiçada interditou a pista da Av. Piabanha (sentido bairro) no início da tarde dessa quarta. O trânsito foi desviado para a ponte em frente ao Palácio de Cristal e foi liberado por volta de 14h, após a retirada do veículo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/acidentes-provocam-grandes-retencoes-em-dois-trechos-br-040-253838</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-papai-noel-marca-inauguracao-oficial-da-decoracao-de-natal-do-hipershopping-petropolis-253840</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3289-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Chegada do Papai Noel marca inauguração oficial da decoração de Natal do HiperShopping Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0800_20231108194702_DRP4G.jpg" width="430" height="573" longdesc="90049;68704"&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de uma bela decoração natalina, o HiperShopping preparou uma programação especial com diversas atrações até dezembro, todas gratuitas. As festividades terão início neste sábado, dia 11, quando será realizada a abertura oficial, marcada por um desfile natalino, a chegada do Papai Noel e o acendimento das luzes natalinas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação começa a partir das 10h de sábado, com uma feira de adoção de animais em parceria com a coordenadoria de Bem Estar Animal (COBEA) do município, no primeiro piso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 11h, o público poderá conferir o Show de Natal e Bossa, da artista Bruna Souza, que traz muito chorinho, bossa e samba. A atração também será no primeiro piso. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;”História e Oficina de Natal”, com a Tia Jânice, está prevista para as 15h. A criançada irá se divertir com a história de um ‘certo’ velhinho que ficou entalado na chaminé.  A atividade também ocorre no primeiro piso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Às 16h, terá “O Natal da Sininho”, peça de teatro que vai ter a fadinha, amiga de Peter Pan, abrindo o Natal para o Papai Noel.  O teatrinho será no palco da Praça de Alimentação, que fica no segundo piso do shopping.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ponto alto da programação promete ser o ‘Desfile Encantado’, marcado para as 17h, quando o Papai Noel chegará em grande estilo com um desfile encantador, acompanhado pelas crianças, por personagens e muita música natalina pelos corredores do HiperShopping. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação ainda inclui uma cerimônia de iluminação, às 18h, ocasião em que todos estão convidados a participar do momento em que as luzes de Natal serão oficialmente acesas no HiperShopping Petrópolis, tanto da decoração interna quanto na fachada do shopping. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Natal Solidário&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o dia 20 de dezembro, o Hipershopping receberá em sua administração, no primeiro piso, alimentos secos e não perecíveis que serão encaminhados para instituições que atendem crianças.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Papai Noel estará no HiperShopping, sempre de quinta a domingo, de 17h às 20h e o público poderá tirar fotos com ele pelo celular gratuitamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/chegada-do-papai-noel-marca-inauguracao-oficial-da-decoracao-de-natal-do-hipershopping-petropolis-253840</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3289-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;CPTrans estuda reorganização da Rua Pinto Ferreira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0450_20231108204732_I4QJW.jpg" width="592" height="444" longdesc="90055;170328"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A Rua Pinto Ferreira, no Centro da Cidade, vai passar por uma reorganização para atender a demanda de moradores, comerciantes e taxistas. Na tarde da última segunda (7), representantes da Companhia Petropolitana de Trânsito e Transportes (CPTrans) e da Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) estiveram no local para uma vistoria.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O objetivo é reorganizar a via que é estreita e não comporta estacionamentos nos dois lados da via. Estamos em conversa com os moradores, empresários e também os taxistas da região para tentar encontrar uma solução para a via”, disse o presidente da CPTrans, Thiago Damaceno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente a Rua Pinto Ferreira conta com vagas de estacionamento rotativo, para taxis, frete, motocicletas e bicicletas.  “A rua é estreita e como tem moradores no local a mobilidade fica comprometida. Além disso, toda aquela área está passando por uma revitalização, então é importante reorganizarmos também a mobilidade urbana da região”, ressaltou Damaceno.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cptrans-estuda-reorganizacao-da-rua-pinto-ferreira-253850</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3289-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Médicos vão discutir novos tratamentos para casos de AVC em evento do Hospital SMH&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro gratuito terá neurocirurgião e cardiologista como palestrantes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0600_20231108204740_5VGIT.jpg" width="549" height="549" longdesc="90058;104375"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis promove nesta quinta-feira (09/11) uma nova programação gratuita de integração médica com o tema “Expandindo as indicações – trombectomia em AVCs de grande volume”. O encontro vai reunir especialistas no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (Incope), integrado ao Hospital SMH, a partir das 19h30.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; As palestras serão ministradas pelo neurocirurgião membro da Sociedade Brasileira de Neurorradiologia Diagnóstica e Terapêutica (SBNR), Dennis Moreira, e pelo cardiologista e coordenador do pronto atendimento 24h do Hospital SMH, Luís Henrique Sá. Segundo Dennis Moreira, dentre os objetivos do encontro está a discussão sobre o último artigo (UpToDate) relacionado aos avanços para o tratamento de AVC.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Mais pacientes serão tratados através dessa modalidade de trombectomia cerebral. No Hospital SMH, vamos implementar um novo protocolo de AVC”, afirmou o neurocirurgião.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; O diretor executivo operacional do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis, Fernando Baena, destaca que o evento, aberto à participação dos médicos, resulta em crescimento e melhorias para a Saúde da região.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “São profissionais de ponta debatendo estudos, novas descobertas e pesquisas que aprimoram a medicina. O resultado final é o aperfeiçoamento e a melhoria no atendimento à população”, pontuou Baena.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medicos-vao-discutir-novos-tratamentos-para-casos-de-avc-em-evento-do-hospital-smh-253849</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253823</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Colunistas/3289-30" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Colunistas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;figure&gt;
&lt;figcaption&gt;&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-nome"&gt;Marise Simões&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span class="coluna-tipo"&gt;COLUNISTA&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figcaption&gt;
&lt;center&gt;&lt;span class="colunista-cropper-integra"&gt;&lt;img class="_img-fluid foto-colunista-integra" src="https://diariodepetropolis.com.br/Conteudo/Dados_DRPTR14/acervo/3/201710/fotos/0440_x_0220_20171026042330_43VI5.jpg" longdesc="19358;18029"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/center&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain I&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A celebração dos 10 anos do festival Rock The Mountain começou em Itaipava com uma edição especial. Pela primeira vez, o evento apresentou um line-up totalmente feminino, com mais de 100 artistas em 11 palcos ao longo de quatro dias. O primeiro dia foi marcado por performances incríveis de cantoras como Marisa Monte, Maria Rita, Iza e outras, esgotando todos os ingressos.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0399_20231108192655_JAPNW.png" longdesc="90044;535347"&gt;Cecília Buarque, Marieta Severo, Tetê Buarque, Clara Buarque e Luisa Buarque (Foto Reginaldo Teixeira)&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain II&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Além das estrelas no palco, personalidades como Marieta Severo estiveram presentes, comemorando seu aniversário ao lado de familiares famosos. O Rock The Mountain também destacou uma obra inflável de 7 metros homenageando Rita Lee, criada pelo coletivo de arte "Cool Shit". O festival continua no próximo final de semana, prometendo mais música de qualidade e momentos especiais no Parque de Itaipava.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rock The Mountain III&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Mas as novidades desta edição do Festival não param. O palco Coreto também sediou a Área Talks, inaugurada com um debate entre Margareth Menezes, Majur e mediado por Marcele Oliveira. Elas destacaram que a composição musical mescla experiências vividas e histórias inventadas, utilizando emoções pessoais para criar músicas que se conectam com o público.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108192707_I5QPE.jpg" longdesc="90046;245382"&gt;Ministra Margareth Menezes no Coreto (Foto: Tayná Sampaio)&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Petrópolis Gourmet&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A edição 2023 do evento traz uma novidade: o "Desafio do Chef". A proposta é desafiar cozinheiros locais a criar pratos com ingredientes locais e um toque de carinho. O vencedor ganha uma viagem a Portugal com curso na renomada Cozinha Ricci, em Lisboa. A competição possui duas etapas: uma inicial com receitas surpresa e uma final, onde os finalistas competem pelo título "Menu Memória Afetiva do Petrópolis Gourmet 2023". É uma oportunidade única para chefs demonstrarem seu talento e amor pela culinária.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Deguste anos 90&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A edição especial da Deguste traz a atmosfera nostálgica dos anos 90 para a Praça Visconde de Mauá com uma tradicional Feira Cervejeira ao longo de três dias. O evento apresenta um lineup musical especial relembrando os sucessos da década, incluindo tributos a Mamonas Assassinas, hits brasileiros, ícones do pop e do rock. O encerramento fica por conta do grupo Samba de Mãos Dadas e um tributo ao Red Hot Chili Peppers. O DJ Marco Rock comandará o som nos intervalos dos shows. A entrada é gratuita.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Gente Que Faz 2023&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;A Afipe (Associação Filantrópica de Petrópolis) promoverá neste domingo, dia 12, no Locanda Centro Histórico (Avenida Ipiranga, 439) um almoço beneficente, a partir das 13h, ocasião em que será feita a entrega da premiação Gente Que Faz, edição 2023. São 18 agraciados - petropolitanos que se destacaram ao longo do ano em importantes feitos em nossa cidade. Homenageados: Elen Pires Correa; Raquel Seraceni; Sérgio Seraceni; Sérgio Taldo; Marcia Coelho Netto; doutor Dinizar de Araujo; Carlos Alberto Muniz; Uilian César Motta; Gisele Goulart; Carlos Moreira; Jorge Simão; vereador Eduardo Ferreira; Robson De Marco; Carolina Rodrigues; Alvanei Abi Daoud; doutor Luiz Fernando Vaz; Dora Meyer e Lucas Amorin.&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h2&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0480_20231108192659_ZIVMP.jpg" width="560" height="448" longdesc="90045;106828"&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;&lt;span&gt;Acendimento da Àrvore de Natal&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;O Centro Cultural Sesc Quitandinha dará início ao Natal Sesc RJ 2023 neste fim de semana, apresentando uma ampla programação festiva em 36 localidades do Rio de Janeiro durante novembro e dezembro. O evento começa na sexta-feira com "Panchito Gonzalez", atingindo o ápice no sábado com o acendimento da Árvore de Natal e o Ballet do Theatro Municipal, e encerra no domingo com "Velhota Cambalhota" e "Lupita".&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Novos tratamentos para AVC&lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt;Logo mais, às 19h30, o Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis promove uma nova programação gratuita de integração médica com o tema “Expandindo as indicações – trombectomia em AVCs de grande volume”. As palestras serão ministradas pelo neurocirurgião membro da Sociedade Brasileira de Neurorradiologia Diagnóstica e Terapêutica (SBNR), Dennis Moreira e pelo cardiologista e coordenador do pronto atendimento 24h do Hospital SMH, Luís Henrique Sá, e vão discutir o último artigo (UpToDate) relacionado aos avanços para o tratamento de AVC. O encontro vai reunir especialistas no auditório do Instituto do Coração de Petrópolis (Incope), integrado ao Hospital SMH. &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;h6&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/h6&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-253823</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829</link><description>Efeitos do uso do celular – parte II</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-ex-deputado-jose-eudes-que-lutou-contra-a-ditadura-253855</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Artigo/3289-275" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Artigo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Morre o ex-deputado José Eudes, que lutou contra a ditadura&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por Rogério Marques&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quase não vi notícias sobre a morte do ex-deputado José Eudes Freitas, no último dia 2 de novembro. Zé Eudes, como era conhecido, teve importante passagem pela vida política brasileiro durante a ditadura militar. Segundo o jornal Diário de Petrópolis, ele morreu no Hospital Pró-Cardíaco, de infecção pulmonar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;José Eudes Freitas começou a vida política como dirigente estudantil, depois elegeu-se deputado estadual (RJ) pelo antigo MDB, partido da oposição, nos tempos do bipartidarismo implantado pela ditadura militar.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Não deve ser esquecida a agressão sofrida por Zé Eudes e seu companheiro de partido Raymundo Oliveira, também deputado estadual, em 1980, quando participaram das manifestações contra a demolição do prédio histórico da União Nacional dos Estudantes (UNE), na Praia do Flamengo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os protestos foram reprimidos com extrema violência pela Polícia Militar. Zé Eudes foi agredido por um dos soldados com um golpe de cassetete que abriu sua testa e deixou seu rosto e sua camisa social branca tingidos de sangue. Raymundo Oliveira também levou pancadas nas costas, que ficaram com hematomas, como ele mostrou, no dia seguinte, na Assembleia Legislativa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Assim era a ditadura militar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com a reforma partidária, José Eudes passou a militar no Partido dos Trabalhadores. Em 1985, ele, a deputada e atriz Bete Mendes e o também deputado federal Airton Soares se afastaram do PT porque votaram em Tancredo Neves contra Paulo Maluf, com a derrota da emenda Dante de Oliveira, que restabelecia eleições diretas para presidente da república. O PT era contra o voto indireto no Colégio Eleitoral e fechou questão. Antes que a expulsão se consumasse, os três pediram desligamento da sigla.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1980, o prédio da UNE acabou sendo demolido. José Eudes carregou até o fim da vida, na testa, a cicatriz do golpe de cassetete que levou naquela manifestação. Mas deixou sua marca de um político que lutou por democracia, por dias melhores, admirado por toda uma geração de jovens que também participaram dessa luta.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/efeitos-do-uso-do-celular-parte-ii-253829"&gt;Efeitos do uso do celular – parte II&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/morre-o-ex-deputado-jose-eudes-que-lutou-contra-a-ditadura-253855</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-edicao-em-petropolis-do-festival-de-cinema-italiano-no-brasil-comeca-nessa-quinta-253794</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3289-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;2ª Edição em Petrópolis do Festival de Cinema Italiano no Brasil começa nessa quinta&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108134318_0KL4L.jpg" longdesc="90026;229802"&gt;&lt;br&gt;Evento gratuito acontece na Sala Humberto Mauro e na Casa Stefan Zweig com filmes inéditos e retrospectiva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa D’Italia Anita Garibaldi em parceria com a Prefeitura de Petrópolis, por meio da Petrópolis Film Commission e do Instituto Municipal de Cultura (IMC), realiza mais uma vez na cidade o Festival de Cinema Italiano no Brasil e que também acontece em salas de todo o país. O Festival é uma iniciativa promovida pela Câmara de Comércio Italiana de São Paulo e pela Embaixada da Itália em Brasília, em colaboração com a rede consular italiana no Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Festival, que já está em sua 18ª edição no Brasil, promete ser uma celebração espetacular da rica cinematografia da Itália. “Essa edição do Festival de Cinema Italiano no Brasil é uma oportunidade para os amantes do cinema mergulharem na rica tradição cinematográfica da Itália. Seja através dos olhos dos diretores contemporâneos ou da lente nostálgica da "Commedia all'italiana", há algo para todos neste festival e toda programação, seja nas salas de cinema ou no streaming, é gratuita”, comenta Erica Bernardini, curadora do Festival.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A abertura acontecerá no dia 09 de novembro, às 19h, para convidados e grande público, na Sala Humberto Mauro do Centro de Cultura Raul de Leoni, onde serão exibidos a maioria dos filmes do festival (programação abaixo). O encerramento da mostra acontece na Casa Stefan Zweig, com o filme inédito “Grazie Ragazzi (Obrigado, rapazes)” no dia 09/12, com debate após a sessão. Na sessão de abertura, exibiremos o clássico de Lina Wertmüller ‘Mimi o metalúrgico’ (1974).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As sessões na Sala Humberto Mauro acontecerão de quarta a sábado, às 19h. Serão ao todo 10 filmes, sendo 6 da Mostra Retrospectiva “Comedia à Italiana” e 4 filmes inéditos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os filmes inéditos são todos produzidos em 2022 ou 2023 com diretores e atores premiados. Já na Mostra Retrospectiva estão diretores famosos como Bernardo Bertolucci, Federico Fellini, Lina Wertmüller, Mario Monicelli, Steno, Luciano Salce e atrizes e atores igualmente famosos como Monica Vitti, Roberto Benigni, Vittorio Gassman, Giancarlo Giannini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O festival ainda conta com sua versão online no site: &lt;a class="example1" href="https://festivalcinemaitaliano.com/programacao-2023/"&gt;https:// festivalcinemaitaliano.com/ programacao-2023/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buona Visione a tutti!&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/2-edicao-em-petropolis-do-festival-de-cinema-italiano-no-brasil-comeca-nessa-quinta-253794</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3289-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vence Paduano e se classifica para a fase final do Carioca B1&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0750_20231108190440_DIS1T.jpg" width="403" height="504" longdesc="90043;563314"&gt;&lt;br&gt; Foto: Gladstone Lucas / Serrano FC&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Serrano entrou em campo com a missão de se classificar, para isso precisava de um simples empate. Porém, a equipe petropolitana abriu o placar cedo se segurou a vitória por 1 x 0 diante do Paduano, jogando no Estádio Atílio Marotti, em partida realizada ontem (8). Agora classificado, os Leões da Serra enfrentam o Barra da Tijuca em dois jogos, o primeiro fora de casa e o segundo nos seus domínios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A equipe petropolitana começou o jogo pressionando os adversários e assim conseguiu abriu o placar logo aos 15 minutos do primeiro tempo, com um belo gol do meio campista Cleyton, que após cobrança de falta na área, à zaga afastou e o atleta do Serrano acertou um belo chute. Depois do gol, o time serranista ainda teve mais oportunidades de ampliam o placar, porém, sem sucesso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas semifinais do Carioca B1, o Serrano enfrenta o Barra da Tijuca em dois jogos, com o primeiro no Estádio Moça Bonita, em Bangu, no dia 11/11 (sábado) às 15h. O segundo será em Petrópolis, no Estádio Atílio Marotti, às 15h no dia 18/11 (sábado). As equipes se enfrentaram anteriormente no dia 17/09 e a equipe petropolitana, jogando em casa, acabou sendo superado por 2 x1.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841"&gt;Prefeitura realiza 1º InterEja
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3289-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Prefeitura realiza 1º InterEja&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro Jogo entre escolas para alunos e alunas da Educação de Jovens e Adultos – InterEja – acontece neste sábado (11), na Escola Municipal Fábrica do Saber. A iniciativa é da Prefeitura, por meio das secretarias de Educação e de Esportes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais de 80 estudantes de cinco escolas da rede municipal vão participar da competição, que vai contar com queimada e futsal masculino. “Estamos muito felizes de poder realizar esses jogos com os nossos alunos e alunas da EJA. Esse ano eles participaram de uma mostra cultural e agora estamos promovendo essa competição esportiva”, disse a secretária de Educação, Adriana de Paula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As escolas municipais Governador Marcello Alencar, Professora Maria Campos da Silva, Johann Noel, Liceu Carlos Chagas Filho e Casa da Educação Visconde de Mauá vão participar do InterEja. “O InterEJA é uma importante ferramenta do Conexão Esporte para incentivar o esporte dentro do ambiente escolar, trazendo mais alegria, novas amizades e mais saúde. Educação e Esporte caminham juntos”, comentou o secretário de Esportes, Rafael Simão.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/serrano-vence-paduano-e-se-classifica-para-a-fase-final-do-carioca-b1-253836"&gt;Serrano vence Paduano e se classifica para a fase final do Carioca B1
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prefeitura-realiza-1-intereja-253841</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3289-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador quer criar o santuário da vida silvestre em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108204735_P47Y5.jpg" longdesc="90056;65933"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por iniciativa do vereador Domingos Protetor (Podemos), está tramitando na Câmara Municipal um projeto de lei que estabelece a criação de um santuário ecológico, destinado à preservação de animais silvestres, no Parque Natural do Caetitu. O objetivo, segundo o vereador, é garantir a preservação ambiental da região, favorecendo a vida silvestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O projeto foi protocolado na terça-feira (7), depois de conversas com o vereador Fred Procópio (PL), autor da lei que cria o Parque, e com o vereador Mauro Peralta (PRTB), - que desde o início se posicionou contrário à construção de casas populares na área de preservação ambiental. De acordo com parecer da Caixa Econômica Federal (CEF), a área do Caetitu, destinada pela Prefeitura para construção popular, não atende aos critérios do Programa Minha Casa Minha Vida, por vários fatores, um deles devido a ser área de preservação ambiental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Domingos Protetor lembra que cada vez mais animais silvestres necessitam de atenção e cuidados, tendo em vista as ações humanas, não só devido às mudanças climáticas, mas também pelo aumento do tráfico, diminuição da fiscalização e liberação da caça. “Uma das justificativas para a existência de um santuário de animais é a necessidade de um local apropriado para abrigar das mais variadas espécies de animais vítimas pela ação do homem”, comentou o vereador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um santuário pode recuperar e em algumas situações devolver à natureza esses animais. “Com isso estaremos minimizando os danos causados pelo homem à natureza e dando uma segunda chance para esses animais. Os santuários podem realizar diversos tipos de atividades como, por exemplo, trabalhos de educação ambiental, resgate e soltura de animais silvestres recuperados e criação de recintos o mais próximo do habitat natural para os animais que permaneceram no santuário”, explicou Domingos Protetor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele lembra que a fauna silvestre é de grande importância para o equilíbrio do ecossistema. “Proteger animais que vivem livres na natureza representa promover qualidade de vida”, frisou o vereador Domingos Protetor que, desde o início do seu mandato, vem trabalhando na construção de políticas públicas voltadas para proteção, preservação, conservação e assistência aos animais domésticos e silvestres em Petrópolis.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848"&gt;Projeto que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas é aprovado na Câmara
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3289-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Projeto que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas é aprovado na Câmara&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108204737_MPGLC.jpg" width="587" height="391" longdesc="90057;62714"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / CMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Na sessão realizada ontem (8), na Câmara Municipal, foi aprovado o projeto de lei de autoria do vereador Marcelo Lessa, que institui a Semana Municipal do Legislativo nas escolas públicas de Petrópolis. A proposta visa aproximar alunos, pais, funcionários e professores dos legisladores, fornecendo informações sobre o Poder Legislativo Municipal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Queremos promover a participação e a conscientização cívica, possibilitando que a sociedade se engaje em ações que visem diminuir a desigualdade e promover uma visão coletiva de mudanças significativas. É o despertar do "indivíduo político" em cada um de nós, visando formar futuras lideranças e contribuir para a construção de uma sociedade mais justa e participativa”, explicou Marcelo Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a Semana, os vereadores da Câmara Municipal de Petrópolis terão a oportunidade de visitar escolas de ensino fundamental. Essas visitas terão como finalidade orientar, conversar e debater com a comunidade escolar o papel desempenhado pelo Poder Legislativo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Semana Municipal do Legislativo será realizada anualmente no início de cada ano letivo e passará a integrar o Calendário Oficial do Município. O projeto aguarda análise do poder executivo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-quer-criar-o-santuario-da-vida-silvestre-em-petropolis-253847"&gt;Vereador quer criar o santuário da vida silvestre em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/projeto-que-institui-a-semana-municipal-do-legislativo-nas-escolas-publicas-e-aprovado-na-camara-253848</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253791</link><description>Capa jornal edição digital</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-253791</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-cria-comite-de-combate-aos-crimes-financeiros-em-parceria-com-o-ministerio-da-justica-e-entrega-218-viaturas-semiblindadas-a-policia-militar-253835</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3289-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governador cria comitê de combate aos crimes financeiros em parceria com o Ministério da Justiça e entrega 218 viaturas semiblindadas à Polícia Militar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; Acordo de cooperação técnica é inédito no país e um pilar na força-tarefa contra crimes financeiros e lavagem de dinheiro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0400_20231108185737_FU6YP.jpg" longdesc="90042;142029"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação / Gov RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Governo do Rio, em parceria com o Governo Federal, formalizou nesta quarta-feira (08/11), no Palácio Guanabara, a constituição do Comitê de Inteligência Financeira e Recuperação de Ativos (Cifra). O acordo de cooperação técnica, inédito no Brasil, atuará como um pilar na força-tarefa instaurada para combater crimes financeiros e lavagem de dinheiro, asfixiando o tráfico e as milícias no Rio de Janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da formalização do Cifra, também foram entregues 218 novas viaturas semiblindadas à Polícia Militar do Estado do Rio de Janeiro para a renovação da frota da instituição e ampliação do patrulhamento. Os novos veículos representam um investimento de R$ 47,2 milhões do Governo do Estado na segurança pública.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- A entrega dessas viaturas semiblindadas à Polícia Militar reforça a proteção aos policiais militares que se dedicam, todos os dias, à segurança da população. Tenho muito orgulho dos mais de 70 mil policiais militares, civis e penais que atuam no estado. Sabemos que ainda temos um longo caminho e iremos continuar em frente. Não iremos poupar esforços para investir, integrar, equipar e valorizar os nossos policiais. Nosso maior ativo nunca foi e não será armas, viaturas e coletes. Nosso maior ativo são os nossos agentes de segurança e vamos zelar por eles - destaca o governador Cláudio Castro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O acordo assinado na capital do Rio de Janeiro foi definido em reunião realizada em Brasília, em 30 de outubro, com representantes do Executivo fluminense e do Ministério da Justiça e Segurança Pública (MJSP). O Cifra será formado por membros do MJSP, Polícia Federal, Polícia Rodoviária Federal (PRF), Secretaria Nacional de Segurança Pública (Senasp) e secretarias de Estado de Polícia Civil (Sepol) e da Fazenda (Sefaz). O Ministério Público Federal (MPF), o Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ) e o Conselho de Controle de Atividades Financeiras (Coaf) também farão parte da força-tarefa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Rio de Janeiro é a imagem do país para o mundo e em nome dessa importância iremos atuar de forma integrada e estratégica no combate à violência no estado. O Governo Federal está investindo em tecnologia, que é decisivo hoje para que possamos atuar de forma cada vez mais efetiva, além de inteligência financeira e a cooperação das nossas forças de segurança - acrescenta o ministro de Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vale ressaltar que o trabalho desenvolvido pelo Laboratório de Tecnologia contra a Lavagem de Dinheiro (LAB-LD) da Polícia Civil é precursor no fomento da cultura de investigação financeira e patrimonial. Apenas nos últimos três anos, a instituição representou junto à Justiça pelo bloqueio de mais de R$ 13 bilhões em bens e valores de organizações criminosas. Já no que diz respeito ao combate à corrupção, os valores ultrapassam R$ 140 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Novas Viaturas para a Polícia Militar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nessa primeira remessa foram entregues 178 viaturas Renault modelo Duster, que começam a ser distribuídas entre as unidades operacionais da corporação - 82 para Região Metropolitana, 85 para o interior e 11 para unidades de policiamento especializado. Também estão incluídas nesse pacote 20 picapes Ford Ranger para o Recom (Rondas Especiais e Controle de Multidões) e 20 SW4 da marca Toyota para o CPAm (Comando de Polícia Ambiental).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o final deste ano, a frota da Secretaria de Estado de Polícia Militar receberá o reforço de outras 222 viaturas Duster parcialmente blindadas, complementando a aquisição de 440 novos veículos no exercício de 2023, resultado de um investimento de  R$ 96 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A aquisição das novas viaturas faz parte de um amplo programa de investimento na Polícia Militar do Rio de Janeiro. Nos últimos dois anos, já foram investidos mais de R$ 500 milhões na Corporação, em aquisições de equipamentos tecnológicos, recomposição de recursos materiais e obras de infraestrutura&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governador-cria-comite-de-combate-aos-crimes-financeiros-em-parceria-com-o-ministerio-da-justica-e-entrega-218-viaturas-semiblindadas-a-policia-militar-253835</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sistema do BC já devolveu R$ 5,16 bilhões em recursos esquecidos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108193740_EDMOL.jpg" longdesc="90048;60945"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Wellton Máximo – Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões em recursos esquecidos no sistema financeiro até o fim de agosto, divulgou na quarta-feira (8) o Banco Central (BC). Até agora, o Sistema de Valores a Receber (SVR) devolveu R$ 5,16 bilhões, de um total de R$ 12,49 bilhões postos à disposição pelas instituições financeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As estatísticas do SVR são divulgadas com 2 meses de defasagem. Em relação ao número de beneficiários, até o fim de setembro 16.548.665 correntistas haviam resgatado valores. Isso representa apenas 28,65% do total de 57.764.704 correntistas incluídos na lista desde o início do programa, em fevereiro do ano passado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os que já retiraram valores, 15.777.618 são pessoas físicas e 771.047 são pessoas jurídicas. Entre os que ainda não fizeram o resgate, 38.252.616 são pessoas físicas e 2.963.423 são pessoas jurídicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maior parte das pessoas e empresas que ainda não fizeram o saque têm direito a pequenas quantias. Os valores a receber de até R$ 10 concentram 63,43% dos beneficiários. Os valores entre R$ 10,01 e R$ 100 correspondem a 24,92% dos correntistas. As quantias entre R$ 100,01 e R$ 1 mil representam 9,9% dos clientes. Só 1,75% tem direito a receber mais de R$ 1 mil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depois de ficar fora do ar por quase um ano, o SVR foi reaberto em março, com novas fontes de recursos, um novo sistema de agendamento e a possibilidade de resgate de valores de pessoas falecidas. Em março, informou o BC, foram resgatados R$ 505 milhões esquecidos. Em agosto, foram retirados R$ 264 milhões, alta em relação ao mês anterior, quando tinham sido resgatados R$ 210 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fontes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também foram incluídas fontes de recursos esquecidos que não estavam nos lotes do ano passado. Foram acrescentadas contas de pagamento pré ou pós-paga encerradas, contas de registro mantidas por corretoras e distribuidoras encerradas e outros recursos disponíveis nas instituições para devolução.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dessas fontes, o SVR engloba os valores, já disponíveis para saques no ano passado, de conta-corrente ou poupança encerradas; cotas de capital e rateio de sobras líquidas de ex-participantes de cooperativas de crédito; recursos não procurados de grupos de consórcio encerrados; tarifas cobradas indevidamente; e parcelas ou despesas de operações de crédito cobradas indevidamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Golpes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Banco Central aconselha o correntista a ter cuidado com golpes de estelionatários que alegam fazer a intermediação para supostos resgates de valores esquecidos. O órgão ressalta que todos os serviços do Valores a Receber são totalmente gratuitos, que não envia links nem entra em contato para tratar sobre valores a receber ou para confirmar dados pessoais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O BC também esclarece que apenas a instituição financeira que aparece na consulta do Sistema de Valores a Receber pode contatar o cidadão. O órgão também pede que nenhum cidadão forneça senhas e esclarece que ninguém está autorizado a fazer tal tipo de pedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852"&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez 
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-norma-que-autorizou-divorcio-direto-no-brasil-253839</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3289-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Supremo valida norma que autorizou divórcio direto no Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Decisão elimina necessidade de separação judicial prévia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108171832_CFH0A.jpg" longdesc="90038;53467"&gt;&lt;br&gt; Foto: Macello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt; &lt;br&gt;O Supremo Tribunal Federal (STF) confirmou nesta quarta-feira (8) a validade da emenda à Constituição que criou o divórcio direto. Com isso, ficou estabelecido que o casamento civil pode ser dissolvido pela solicitação do divórcio, sem a necessidade prévia da separação judicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na prática, a decisão da Corte confirma que não é necessária a separação judicial do casal antes da solicitação do divórcio direto, que é realizado em cartório e com a presença dos advogados de cada parte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida entrou em vigor com a Emenda Constitucional nº 66, de 2010, e facilitou o processo de divórcio nos casos em que há consenso entre o casal sobre o término do casamento e não há filhos menores de idade. Nas outras hipóteses, a dissolução do casamento é feita pela Justiça. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O caso chegou ao Supremo por meio do recurso de um cônjuge que contestou o mecanismo de divórcio direto. Antes da emenda, o divórcio só era efetivado após a separação judicial por um ano ou a comprovação do fim do relacionamento conjugal há pelo menos dois anos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prevaleceu no julgamento o voto proferido pelo ministro Luiz Fux. Para o ministro, a ação judicial foi extinta do ordenamento jurídico com a promulgação da emenda e não é mais requisito prévio para o divórcio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante o julgamento, a ministra Cármen Lúcia, única mulher a atuar no STF, afirmou é discriminada mesmo sendo juíza da Corte. Ao longo da história do país,  foi possível sustentar nos processos de separação a culpa da mulher por violação dos deveres conjugais. "Estou falando porque, como juíza de um tribunal constitucional, sou tratada com discriminação em várias ocasiões."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão do Supremo, fica mantido o estado civil das pessoas que já estão separadas por decisão judicial ou escritura pública.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/supremo-valida-norma-que-autorizou-divorcio-direto-no-brasil-253839</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3289-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras refina 100% de óleo de soja pela primeira vez &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Objetivo é produzir insumos petroquímicos e combustíveis renováveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108162702_DABN1.jpg" longdesc="90036;85349"&gt;&lt;br&gt; Foto: Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Rafael Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Refinaria de Petróleo Riograndense (RPR), que pertence à Petrobras, conseguiu processar 100% de óleo de soja em uma unidade de refino industrial pela primeira vez. Quem está por trás da tecnologia é o Centro de Pesquisas, Desenvolvimento e Inovação (Cenpes) da estatal. A partir de matérias-primas renováveis vai ser possível gerar produtos petroquímicos totalmente renováveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa é que a refinaria, que fica na cidade de Rio Grande (RS), produza insumos petroquímicos e combustíveis renováveis como GLP, combustíveis marítimos, propeno e bioaromáticos (BTX – benzeno, tolueno e xileno), usados nas indústrias da borracha sintética, nylon e PVC. Os teores de concentração de BTX identificados também atendem aos níveis exigidos para formular gasolinas de desempenho alto, praticamente isentas de enxofre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente da Petrobras, Jean Paul Prates, reforçou que a companhia tem como uma de suas prioridades a transição energética.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Estamos fazendo derivados típicos de petróleo a partir de óleo vegetal. É inovação e transição energética combinadas em benefício do Brasil. É a Petrobras voltando a liderar grandes processos de transformação técnica, econômica e social, com repercussão global”, disse Prates. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O diretor-superintendente da RPR, Felipe Jorge, destacou que a estratégia é planejar o futuro, sem prejudicar o abastecimento atual. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O primeiro passo foi dado. A tecnologia da Petrobras licenciada para a Riograndense vai nos permitir, já no próximo ano, produzir renováveis sem deixarmos de atender nosso atual mercado de produtos e combustíveis”, disse Felipe Jorge. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tecnologia do biorrefino &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os testes na área do biorrefino começaram a partir do acordo de cooperação entre as empresas que têm participação acionária na RPR: Petrobras, Braskem e Ultra, assinado em maio de 2023. Por meio do documento, ficou acertado o uso das unidades da refinaria para realizar os testes de tecnologias desenvolvidas pelo centro de pesquisas da estatal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O primeiro teste industrial começou na última semana de outubro. Nessa etapa, a PRP recebeu duas mil toneladas de óleo de soja e fez uma manutenção na unidade de craqueamento catalítico fluido (FCC), de acordo com as orientações do CENPES. Na etapa seguinte, em 1º de novembro, teve início o processamento da carga 100% renovável, e foi comprovada a viabilidade da operação. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um segundo teste está programado para junho de 2024, quando vai ser coprocessada uma carga mineral com bio-óleo (matéria-prima avançada de biomassa não alimentar), e produzido propeno, gasolina e diesel, todos com conteúdo renovável. A Petrobras está investindo cerca de R$ 45 milhões para desenvolver o processamento de carga renovável. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/correntistas-ainda-nao-sacaram-r-7-33-bilhoes-de-valores-a-receber-253837"&gt;Correntistas ainda não sacaram R$ 7,33 bilhões de valores a receber
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-refina-100-de-oleo-de-soja-pela-primeira-vez-253852</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-ira-oferecer-cursos-gratuitos-para-professores-253854</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3289-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Firjan irá oferecer cursos gratuitos para professores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Aulas gratuitas pretendem preparar educadores para desafios do futuro&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202311/fotos/0600_x_0359_20231108173531_2KZ6J.jpg" longdesc="90039;60549"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por Mariana Tokarnia - Agência Brasil  - Rio de Janeiro&lt;br&gt; &lt;br&gt;A Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan) irá promover uma série de cursos voltados para professores de escolas públicas e privadas a partir de 2024. São cursos totalmente gratuitos que visam ajudar a preparar os educadores para desafios atuais e futuros, tanto na educação quanto no mundo do trabalho.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os cursos fazem parte do novo portfólio lançado pela Firjan. A entidade, que tem tradição na formação de empresários e na discussão de soluções para o setor empresarial, agora volta o olhar para a educação. Alguns dos cursos foram oferecidos já este ano de forma piloto para um grupo de educadores de escolas localizadas próximas a sede da Firjan. Foram oferecidos cursos de duração de 20h de robótica educacional, aprendizagem baseada em projetos e linguagem artística e letramento científico.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“São as temáticas, abordagens e temas voltados para essa educação do século 21, essa educação do futuro”, disse a gerente de conteúdo e inovação da Firjan, Maria Isabel Oschery, em conversa com jornalistas nesta quarta-feira (8). Segundo a gerente, a intenção é mostrar possibilidades que sejam aplicáveis nas salas de aula. “A prática robótica, por exemplo, às vezes gera um pouco de resistência. Podem achar que precisa de muita tecnologia envolvida. A gente busca desmistificar isso, usando materiais mais simples. Acho que tem uma lacuna entre saber a teoria e conseguir aplicar dentro das escolas”, explica.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Firjan, o objetivo é que o novo projeto seja um espaço de reflexão de práticas educacionais voltadas para o futuro; que seja vitrine das práticas voltadas para a educação, que já existem em outras entidades da indústria como Serviço Social da Indústria (Sesi) e Serviço Nacional de Aprendizagem Industrial (Senai); e, que fortaleça competências inovadoras dos professores da educação básica.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A gente percebeu, atuando durante cinco anos com profissionais e empresas que a gente estava sendo relevante para que eles pudessem acelerar sua capacidade de reflexão, mas a gente não estava com nenhum tipo de portfólio direcionado para professores e educadores e esse é essencial. Quando a gente fala de nova economia, de inovação, uma das grandes discussões é o futuro do trabalho e o futuro das profissões”, diz a gerente geral de Desenvolvimento e Inovação Empresarial da Firjan, Cristiane Alves.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Fórum Econômico Mundial, com o avanço da tecnologia, uma série de competências deverão ser necessárias no futuro no mundo do trabalho. Entre elas estão: pensamento analítico e inovação; criatividade, originalidade e iniciativa; uso, monitoramento e controle de tecnologia; resiliência, tolerância ao estresse e flexibilidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Cristiane Alves quanto Maria Isabel Oschery, para ajudar os estudantes a desenvolverem essas e outras competências, os professores precisam também de formação.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início deste ano, a Firjan divulgou um estudo sobre a evasão de estudantes do ensino médio. A pesquisa Combate à Evasão no Ensino Médio: Desafios e Oportunidades, feita em parceria com o Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) mostra que meio milhão de jovens acima de 16 anos abandonam a escola a cada ano. Uma nova reforma do ensino médio está em discussão no Congresso Nacional. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Firjan representa 101 sindicatos patronais industriais e atua nas esferas municipal, estadual e federal para defender questões que impactam diretamente a competitividade da indústria. Além disso, desenvolve estudos e pesquisas sobre temas interessantes a indústria com o objetivo de antecipar tendências, informar e apontar soluções. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 09 de novembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/firjan-ira-oferecer-cursos-gratuitos-para-professores-253854</guid><pubDate>Thu, 09 Nov 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>