<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Tue, 27 Jun 2023 06:14:51 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Paranso: Incêndio florestal debelado com auxílio de aeronave dos Bombeiros ICMBio encontrou dois balões e trabalha para identificar responsáveis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paranso-incendio-florestal-debelado-com-auxilio-de-aeronave-dos-bombeiros-241952</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3154-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Paranso: Incêndio florestal debelado com auxílio de aeronave dos Bombeiros&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;ICMBio encontrou dois balões e trabalha para identificar responsáveis&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230626204123_6K04G.jpg" longdesc="81753;103020"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Com o apoio de uma aeronave do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro – CBMERJ e de militares da corporação, equipes do Instituto Chico Mendes de Biodiversidade – ICMBio, debelaram no fim da tarde de domingo os focos de incêndio florestal  nos campos de altitude do Açu – área do Parque Nacional da Serra dos Órgãos. No local foram encontrados fragmentos de dois balões, apontados com possível causa do início da queimada. O caso será investigado pelo ICMBio, que é responsável pela Unidade de Conservação Federal, para que os responsáveis sejam identificados e punidos, uma vez que a pratica de soltar balão é crime. Na manhã desta segunda-feira (26), equipes do ICMBio permaneciam no local fazendo o monitoramento da área atingida.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde a manhã de domingo, equipes da brigada de incêndios do Instituto Chico Mendes de Biodiversidade – ICMBio combatiam o incêndio de grandes proporções nos campos de altitude do Açu. A área do Parque Nacional da Serra dos Órgãos guarda espécies em risco de extinção. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Inicialmente o trabalho foi feito por brigadistas do ICMBio , com o apoio de voluntários treinados e recebeu ao longo do dia  reforço do Corpo de Bombeiros do Estado do Rio de Janeiro  CBMERJ –  acionado pelo Parnaso por conta da complexidade das condições de trabalho, que fica em uma área de difícil acesso, onde o vento favorece a propagação rápida das chamas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A principal  preocupação era de que as chamas pudessem  chegar ao abrigo de montanha do ICMBio, no Açu, por conta da direção do vento, que favorece a propagação do incêndio florestal. Os campus de altitude no Açu  sofreram  com  queimadas de grandes proporções em 2020 e em 2014, quando o combate com o auxilio de aeronaves precisou ser realizado por mais de uma semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Em casos anteriores, responsáveis respondem por crime ambiental&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em agosto do ano passado, o Ministério Público Federal denunciou  dois baloeiros, por crime ambiental em  função de  uma queimada no Parque Nacional da Serra dos Órgãos. Neste caso um  balão provocou a destruição de 10 hectares de floresta na unidade de conservação Federal, onde há espécies em risco de extinção. A denúncia aponta  que os acusados “soltaram balão capaz de provocar incêndios nas florestas e demais formas de vegetação, em áreas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano”, o que configura pratica de delitos previstos na lei 9.605 do Código Penal – Lei de Crimes Ambientais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nota técnica do ICMBio após o incêndio apontou que os autores praticaram três crimes previstos na Lei de Crimes ambientais Artigo 40 -  Causar dano direto ou indireto às unidades de Conservação - cuja pena prevista é de 5 anos de reclusão; artigo 41 - provocar incêndio em mata ou floresta – pena de reclusão de dois a quatro anos e multa; e artigo 42 – Fabricar, vender, transportar ou soltar balões que possam provocar incêndios nas florestas e demais formas de vegetação em áreas urbanas ou qualquer tipo de assentamento humano .&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na denuncia o MPF  destaca que “a extensa área atingida pelo incêndio florestal está  situada parte em Zona Primitiva e parte em Zona Intangível do Parnaso, que compreendem parcelas mais preservadas do ecossistema da Unidade de Conservação, alvo dos maiores esforços para proteção contra quaisquer tipos de impactos”. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O  MPF destaca ainda na denúncia que o incêndio “causou a queima da vegetação típica de Mata Atlântica, destruindo o habitat de diversas espécies da fauna e avifauna, incluindo espécies em extinção, além de ter exposto o solo, que desprovido de vegetação, sujeita-se a risco de erosão”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-rj-realiza-semana-de-prevencao-contra-incendio-e-panico-241945"&gt;Corpo de Bombeiros RJ realiza Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ong-sal-para-terra-precisa-de-doacoes-para-continuar-funcionando-241963"&gt;ONG Sal para Terra precisa de doações para continuar funcionando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-investe-em-treinamento-operacional-de-quase-200-motoristas-241946"&gt;Turp Transporte investe em treinamento operacional de quase 200 motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/paranso-incendio-florestal-debelado-com-auxilio-de-aeronave-dos-bombeiros-241952</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Promotoria de Petrópolis terá nesta terça audiência no curso da ação que busca garantir uniformes aos alunos da rede pública de ensino</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotoria-de-petropolis-tera-nesta-terca-audiencia-no-curso-da-acao-que-busca-garantir-uniformes-aos-alunos-da-rede-publica-de-ensino-241959</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3154-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Promotoria de Petrópolis terá nesta terça audiência no curso da ação que busca garantir uniformes aos alunos da rede pública de ensino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0521_x_0331_20230626204200_E3M5K.jpg" longdesc="81762;339960"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro, por meio da 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, atuará, na tarde desta terça-feira (27), em audiência de conciliação na ação civil pública ajuizada em face do município de Petrópolis, com o objetivo de garantir uniformes escolares aos alunos da rede municipal de ensino. A audiência será realizada na Vara da Infância de Petrópolis e ganha contornos ainda mais relevantes nesta estação do ano, marcada pelo frio intenso na região serrana fluminense, época em que os alunos precisam de agasalhos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Além disso, é preciso ressaltar a importância da questão no âmbito da segurança nas escolas, uma vez que o uso dos uniformes ajuda na identificação das crianças”, pontua a promotora Vanessa Katz, titular da 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, que fala ainda da expectativa em relação à audiência desta terça-feira. “Buscaremos, na audiência, sensibilizar o município para a necessidade de fornecimento gratuito dos uniformes, principalmente agora, no inverno”, aponta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ACP, ajuizada em 2410 do ano passado, requer que Petrópolis inclua no projeto de Lei Orçamentária Anual para o exercício de 2023 dotação destinada à aquisição de uniformes escolares completos para todos os alunos da rede pública municipal; apresentando termo de referência quanto aos itens do uniforme escolar que deverão ser adquiridos, além do procedimento licitatório destinado à aquisição dos uniformes escolares completos. O inquérito que originou a ACP foi instaurado partir de notícia de que os alunos seriam impedidos de frequentar as aulas na Escola Municipal Professora Jandira Peixoto Bordignon, caso não estivessem uniformizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou que “a gestão das escolas é descentralizada e que cada unidade escolar tem autonomia para adquirir os uniformes, por meio dos recursos do PGDREM. A Prefeitura lembra que o valor do Programa de Gestão Descentralizada de Recursos da Educação Municipal foi quadruplicado pela atual gestão, passando de R$ 2,64 para R$ 10 por aluno”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/promotoria-de-petropolis-tera-nesta-terca-audiencia-no-curso-da-acao-que-busca-garantir-uniformes-aos-alunos-da-rede-publica-de-ensino-241959</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Quedas: 42% dos atendimentos no HST envolvem idosos De janeiro a maio, 47 pessoas acima de 60 foram atendidas na Sala de Trauma do Hospital Santa Tere</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-42-dos-atendimentos-no-hst-envolvem-idosos-241954</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3154-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Quedas: 42% dos atendimentos no HST envolvem idosos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De janeiro a maio, 47 pessoas acima de 60 foram atendidas na Sala de Trauma do Hospital Santa Teresa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230626204205_BXWP5.jpg" longdesc="81764;192768"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Shutterstock&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O Hospital Santa Teresa já atendeu 111 vítimas de quedas entre janeiro e maio deste ano. Desses, 47 são de pessoas com mais de 60 anos, ou seja, 42% dos pacientes atendidos pela Sala de Trauma da unidade são idosos. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Esse é um dado que chama atenção. Dos idosos vítimas de queda, 26 eram mulheres e 21 homens. Depois dos acidentes de trânsito, esse é o principal tipo de atendimento realizado pela Sala de Trauma do HST (16% dos pacientes). O último sábado (24/06) foi o Dia Mundial de Prevenção de Quedas. Por causa disso, o  Instituto Nacional de Traumatologia e Ortopedia (Into) alertou sobre os cuidados, principalmente com a terceira idade, para evitar acidentes que levem a fraturas ou consequências mais graves. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O ortopedista do Instituto, Tito Rocha, aponta que os riscos para população idosa estão presentes dentro e fora de casa e, por isso, a atenção deve ser redobrada - sobretudo com aqueles com mais de 80 anos, por causa da perda da massa muscular (sarcopenia) e óssea (osteoporose). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A fragilidade muscular provocada pela sarcopenia faz com que esses idosos caiam mais e, por conta da fragilidade óssea causada pela osteoporose, ao cair, há a fratura do osso”, explica Rocha.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essa maior fragilidade muscular afeta a força e o equilíbrio dos idosos. Outros fatores de risco são problemas de visão e doenças degenerativas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Fêmur &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quedas entre idosos são perigosas principalmente por causa do fêmur, da bacia, da coluna lombar, do punho e do ombro. No caso do fêmur - osso sustentador de carga -, geralmente uma fratura exige cirurgia. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A cirurgia é fundamental para que o paciente consiga se reabilitar o mais rápido possível e retorne a sua condição prévia”, diz o ortopedista. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dicas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pisos escorregadios, tapetes, objetos deixados no chão e baixa iluminação podem ser armadilhas em casa. Na rua, os cuidados devem ser com calçadas desniveladas, buracos ou até mesmo degraus para o acesso no transporte público. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Mas algumas medidas simples podem ter um impacto positivo, como a retirada de tapetes, instalação de barras de segurança nos banheiros e o uso de calçados antiderrapantes. Atividade física também é importante nessa idade. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O exercício melhora o equilíbrio e a força, além de ser um tipo de prevenção barata, sem contraindicação e eficiente”, avalia o especialista do Into. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Justiça manda reduzir fila de espera por cirurgias ortopédicas &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na semana passada, o Ministério Público conseguiu na justiça uma decisão que obriga o município a adotar medidas para reduzir a fila de espera de pacientes que aguardam para a realização de cirurgias ortopédicas, principalmente crianças que precisam de correção de "pé torto congênito" e pessoas na fila desde 2018, 2019 e 2020. São aproximadamente 40 pacientes, de acordo com o MP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Saúde informou que conseguiu reduzir 90,8% da fila de espera por cirurgia ortopédica que existia em 2020 e que o número de procedimentos vem aumentando por causa das cirurgias de emergência, reflexo do maior número de acidentes de trânsito, sobretudo envolvendo motos. Mas que vem buscando ampliar o número de cirurgias, tanto no HST quanto contratando o serviço em outras unidades. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-revela-que-a-maioria-dos-brasileiros-nao-pratica-atividades-fisicas-regularmente-241955"&gt;Pesquisa revela que a maioria dos brasileiros não pratica atividades físicas regularmente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/triagem-classificatoria-de-risco-amplia-a-resolutividade-dos-atendimentos-no-setor-de-urgencia-241942"&gt;Triagem classificatória de risco amplia a resolutividade dos atendimentos no setor de Urgência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doacoes-de-sangue-e-plaquetas-para-o-inca-crescem-6-5-241964"&gt;Doações de sangue e plaquetas para o Inca crescem 6,5%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/quedas-42-dos-atendimentos-no-hst-envolvem-idosos-241954</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialista orienta sobre cuidados para evitar deslizamentos de terra Plantio de vegetação e escoamento das águas pluviais são ações essenciais lista</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-orienta-sobre-cuidados-para-evitar-deslizamentos-de-terra-241956</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3154-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialista orienta sobre cuidados para evitar deslizamentos de terra&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Plantio de vegetação e escoamento das águas pluviais são ações essenciais listadas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230626204140_L7ARK.png" longdesc="81754;686131"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Cortada por rios e montanhas, com clima ameno, mas, por vezes, chuvoso, Petrópolis já foi palco de diversas tragédias climáticas. E, em ambas as tragédias que abateram a Cidade Imperial, em fevereiro e março de 2022, por exemplo, o principal causador foi o grande volume de chuva registrado em um curto período de tempo – de acordo com o Centro Nacional de Monitoramento e Alertas de Desastres Naturais (Cemaden), o que era esperado para todo o mês, atingiu a cidade em apenas seis horas. Foram quatro mil desabrigados ou desalojados e 235 mortos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Assim, o engenheiro civil, Gabriel Viana Schneider Pereira, especializado em estruturas móveis pela Universidade Paulista (UNIP), afirma que, em vista do histórico da cidade, é necessário que a população se eduque a respeito das ações que podem ajudar na redução de deslizamentos. “Nesse contexto (das chuvas de 2022), torna-se imperativo que os moradores adotem medidas preventivas básicas durante os períodos de baixo índice pluviométrico, com o objetivo de evitar deslizamentos em encostas próximas às suas moradias. Entre as precauções essenciais, destacam-se dois aspectos fundamentais: o conhecimento sobre os tipos de plantas adequadas para o cultivo em encostas e a importância de garantir um adequado gerenciamento do escoamento das águas pluviais nesses locais sensíveis”, destaca o especialista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Vegetação como suporte&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em um primeiro momento, o especialista destaca que o plantio de determinadas espécies em morros e vales é uma ferramenta poderosa para fortalecer o solo e, assim, prevenir as erosões. “No que diz respeito ao plantio em taludes, é recomendável escolher plantas com sistemas radiculares profundos e resilientes, capazes de reforçar a estabilidade do solo. Plantas rasteiras, como a grama amendoim ou a grama esmeralda, são opções indicadas. Já entre os arbustos e vegetação densa, espécies como murta, agapanto e azaleia possuem sistemas radiculares profundos, auxiliando na retenção do solo em encostas”, explica ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em seguida, lista quais as espécies de plantas são contraindicadas. “Algumas plantas devem ser evitadas em taludes devido as raízes superficiais e agressivas. O eucalipto (Eucalyptus spp.) é conhecido pelas raízes expansivas que podem enfraquecer o solo, tornando-o suscetível a deslizamentos. O salgueiro, por sua vez, apresenta raízes invasivas que podem causar erosão e comprometer a estabilidade do talude. Além disso, plantas como grama São Carlos, grama Bermuda, bambu e bananeiras possuem sistemas radiculares frágeis ou superficiais, tornando-as menos adequadas para a estabilização de taludes”, ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Escoamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O engenheiro civil, por fim, ainda orienta sobre ações de escoamento que podem auxiliar e salvaguardar a vida da população petropolitana. “Além da escolha adequada das plantas, é fundamental gerenciar o escoamento das águas pluviais de forma eficiente para evitar acúmulos e erosões. A instalação de canaletas ao longo do talude, a consideração de drenos subterrâneos com tubulações perfuradas para coletar a água infiltrada e a realização de uma terraplanagem adequada são medidas que podem auxiliar neste sentido”, informa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Ao adotar estes cuidados necessários nos taludes das residências, é possível prevenir deslizamentos de terra durante os períodos chuvosos. No entanto, é importante ressaltar a busca por orientação profissional para avaliar as necessidades específicas de cada talude, a fim de garantir efetivamente a segurança das propriedades; preservar a beleza natural de Petrópolis e proteger suas comunidades”, finaliza.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-realiza-reuniao-para-padronizar-atendimento-nas-comunidades-terapeuticas-de-petropolis-no-dia-internacional-de-combate-as-drogas-241957"&gt;MPRJ realiza reunião para padronizar atendimento nas comunidades terapêuticas de Petrópolis, no Dia Internacional de Combate às Drogas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/narcotrafico-potencializa-destruicao-ambiental-e-violacao-de-direitos-241941"&gt;Narcotráfico potencializa destruição ambiental e violação de direitos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialista-orienta-sobre-cuidados-para-evitar-deslizamentos-de-terra-241956</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Corpo de Bombeiros RJ realiza Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico Ciclo de palestras gratuito vai orientar a população sobre prevenção a incê</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-rj-realiza-semana-de-prevencao-contra-incendio-e-panico-241945</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3154-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Corpo de Bombeiros RJ realiza Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ciclo de palestras gratuito vai orientar a população sobre prevenção a incêndios e primeiros-socorros em casos de acidentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0407_20230626204150_HMKP4.jpg" longdesc="81758;82604"&gt;&lt;br&gt;  Foto: Reprodução CBMERJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Corpo de Bombeiros Militar do Estado do Rio de Janeiro (CBMERJ) promove, entre os dias 3 e 7 de julho, a Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico (SemPrev 2023). A iniciativa, que faz parte das comemorações do Dia do Bombeiro e do aniversário de 167 anos do CBMERJ, tem como objetivo disseminar, junto à população, conhecimentos básicos sobre prevenção e combate a incêndios, além de noções de primeiros-socorros. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Este ano, o Ciclo de Palestras acontece presencialmente, das 19h às 20h50, nos grupamentos da corporação espalhados por todo o Estado do Rio de Janeiro. As inscrições começam nesta segunda-feira (26.06) e devem ser feitas diretamente no quartel de interesse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;- A nossa missão é salvar vidas, seja atendendo a uma ocorrência ou evitando que ela aconteça. Capacitar os cidadãos é muito poderoso e comprovadamente ajuda a reduzir o número de acidentes e suas proporções. É fundamental a participação de todos para uma sociedade mais segura - disse o secretário de Estado de Defesa Civil e comandante-geral do CBMERJ, coronel Leandro Monteiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As vagas são gratuitas e limitadas. Para participar é preciso ser residente no território fluminense e ter 18 anos completos. No momento da inscrição, os interessados deverão apresentar original e cópia do documento de identidade ou de habilitação, com foto. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico foi instituída pelo Decreto Federal 35.309, de 02 de abril de 1954, e atende à Lei Estadual 5.883, de 14 de janeiro de 2011. O curso dá direito a um certificado de participação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paranso-incendio-florestal-debelado-com-auxilio-de-aeronave-dos-bombeiros-241952"&gt;Paranso: Incêndio florestal debelado com auxílio de aeronave dos Bombeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ong-sal-para-terra-precisa-de-doacoes-para-continuar-funcionando-241963"&gt;ONG Sal para Terra precisa de doações para continuar funcionando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-investe-em-treinamento-operacional-de-quase-200-motoristas-241946"&gt;Turp Transporte investe em treinamento operacional de quase 200 motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/corpo-de-bombeiros-rj-realiza-semana-de-prevencao-contra-incendio-e-panico-241945</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>ONG Sal para Terra precisa de doações para continuar funcionando</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ong-sal-para-terra-precisa-de-doacoes-para-continuar-funcionando-241963</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3154-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;ONG Sal para Terra precisa de doações para continuar funcionando&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0338_20230626204155_VCKU4.jpg" longdesc="81760;24578"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A ONG Sal para Terra, localizada na Rua Felipe Camarão n°433, no Retiro, está precisando de doações para continuar as suas atividades. Esta iniciativa, criada por Adilson Malaquias, atende atualmente 100 crianças com alimentação e oficinas, porém, com os dois anos de pandemia e a tragédia de fevereiro de 2022, a ONG perdeu muitas pessoas que contribuíam com doações, precisando neste momento de alimentos e auxílio para o aluguel do prédio.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adilson conta que o projeto completou 23 anos e está passando por muitas dificuldades. “Devido à pandemia nós perdemos muitos contribuintes que nos ajudavam financeiramente, pois eles acabaram falecendo em decorrência da covid-19. Aí, dois anos depois, acontece a tragédia que acabou fazendo com que muitas pessoas falecessem ou começaram a passar por algum tipo de dificuldade financeira e pararam de doar. Hoje algumas pessoas ainda conseguem colaborar, mas não é como antes. Essas pessoas davam um valor fixo para ajudar com o aluguel ou para comprar os alimentos básicos”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele conta que ajuda as crianças do bairro e também de outras localidades com refeições durante o dia. “São 100 pessoas para nós ajudarmos com a alimentação durante a manhã e também temos almoço. Antigamente quando tínhamos mais colaboradores fazíamos cestas básicas para entregar nas comunidades e atualmente essa é uma das dificuldades, porque não está sobrando alimentos para montarmos e anteriormente nós entregávamos mensalmente. Nós ajudamos crianças dos arredores do Retiro, do Vale do Carangola, Quarteirão Brasileiro. Então nós temos uma demanda bem grande e infelizmente essas dificuldades acabaram cessando um pouco essa entrega”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Atividades realizadas e professores voluntários&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Além da alimentação durante o dia, Adilson conta que a ONG disponibiliza algumas oficinas para as crianças. “Atualmente elas têm aulas de capoeira, informática, reforço escolar e panificação, e todas essas atividades são na nossa sede”, completou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para conseguir oferecer essas atividades, o projeto conta com alguns professores voluntários. “Alguns funcionários que trabalham diariamente conosco e outros que colaboram com as aulas. As pessoas que querem nos ajudar com alguma atividade nova, poderão se utilizar do espaço que disponibilizamos no nosso prédio e serão bem recebidos”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O criador da instituição conta que neste momento o projeto está precisando de alimentos básicos para conseguir servir a alimentação para as crianças, mas também existe dificuldade para pagar o aluguel. “Hoje nós estamos precisando da alimentação básica, como: o arroz, feijão, macarrão, leite, açúcar e principalmente o óleo, que nós utilizamos para fazer a alimentação das crianças. As dificuldades são tanto para conseguirmos fazer o almoço, quanto o café da manhã. Com a perda desses colaboradores e doações esporádicas que recebemos, nós temos dificuldades com o aluguel”, contou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adilson conta que a ONG funciona com o seu próprio telemarketing, para arrecadar as doações. “Nós temos funcionários capacitados que ligam para as residências explicando como funciona o trabalho e pedem uma contribuição, que pode ser em dinheiro, sem um valor estipulado, e doações de alimentos. As contribuições também podem ser feitas pela chave Pix que é o CNPJ: 07.006.139/0001-91 e o número de telefone fixo também está disponível, para mais informações (24) 2291-5018. Além dessas formas, nós temos também um motoboy que vai nas residências buscar as doações das pessoas”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paranso-incendio-florestal-debelado-com-auxilio-de-aeronave-dos-bombeiros-241952"&gt;Paranso: Incêndio florestal debelado com auxílio de aeronave dos Bombeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-rj-realiza-semana-de-prevencao-contra-incendio-e-panico-241945"&gt;Corpo de Bombeiros RJ realiza Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/turp-transporte-investe-em-treinamento-operacional-de-quase-200-motoristas-241946"&gt;Turp Transporte investe em treinamento operacional de quase 200 motoristas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ong-sal-para-terra-precisa-de-doacoes-para-continuar-funcionando-241963</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Pesquisa revela que a maioria dos brasileiros não pratica atividades físicas regularmente Especialista ressalta a importância dos exercícios principal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-que-a-maioria-dos-brasileiros-nao-pratica-atividades-fisicas-regularmente-241955</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3154-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Pesquisa revela que a maioria dos brasileiros não pratica atividades físicas regularmente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista ressalta a importância dos exercícios principalmente na terceira idade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230626204143_XAN21.jpg" longdesc="81755;65571"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo - José Cruz / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Uma pesquisa realizada pelo Serviço Social da Indústria (SESI) revelou que a prática regular de atividades físicas ainda não faz parte da rotina da maioria dos brasileiros. Segundo o levantamento, 52% dos entrevistados raramente ou nunca se exercitam. Esses dados são preocupantes, uma vez que a prática regular de exercícios é considerada um dos principais meios de promoção e cuidado com a saúde, de acordo com especialistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A pesquisa, conduzida pelo Instituto FSB Pesquisa, abordou hábitos relacionados à saúde, qualidade do atendimento e dos serviços de saúde, a relação entre saúde e trabalho, além do perfil de uso dos serviços. Foram entrevistados 2.021 cidadãos com mais de 16 anos em todos os estados do país, entre os dias 10 e 14 de março de 2023. A margem de erro é de dois pontos percentuais, com intervalo de confiança de 95%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os resultados revelaram que apenas 22% dos entrevistados praticam atividades físicas diariamente, enquanto 13% se exercitam pelo menos três vezes por semana e 8% pelo menos duas vezes por semana. A frequência da prática de exercícios físicos foi um dos itens abordados no estudo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma associação clara entre a prática de atividade física e o adoecimento foi evidenciada pela pesquisa. Dos entrevistados que praticam exercícios com frequência, 72% não tiveram problemas de saúde nos últimos 12 meses. Por outro lado, entre aqueles que nunca praticam atividades físicas, 42% relataram ter tido problemas de saúde no mesmo período.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Diante desses resultados alarmantes, é importante ressaltar a importância da prática regular de atividades físicas em todas as fases da vida. Glaucia Bull, educadora física e personal trainer, destaca que em todas as fases, mas principalmente na terceira idade, essa prática se torna indispensável. “Com o passar do tempo, o declínio da força muscular e do equilíbrio se tornam cada vez mais evidentes, o que pode levar a riscos de quedas e acidentes. Os exercícios físicos na terceira idade são fundamentais para o controle das taxas metabólicas, pressão arterial, glicemia e manutenção da massa muscular e óssea. Além disso, eles desempenham um papel essencial na prevenção de lesões e na reabilitação”, explicou. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo ela, os benefícios da prática regular de atividades físicas vão além da questão estética, os exercícios auxiliam no tratamento e na prevenção de doenças crônicas não transmissíveis, como doenças cardíacas, diabetes, câncer e depressão. Além disso, contribuem para a saúde mental, promovendo bem-estar e reduzindo o estresse.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Glaucia ainda reforça que a Organização Mundial da Saúde (OMS) recomenda que a prática de exercícios físicos seja regular, com pelo menos 150 minutos de atividades moderadas ou 75 minutos de atividades intensas por semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-42-dos-atendimentos-no-hst-envolvem-idosos-241954"&gt;Quedas: 42% dos atendimentos no HST envolvem idosos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/triagem-classificatoria-de-risco-amplia-a-resolutividade-dos-atendimentos-no-setor-de-urgencia-241942"&gt;Triagem classificatória de risco amplia a resolutividade dos atendimentos no setor de Urgência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doacoes-de-sangue-e-plaquetas-para-o-inca-crescem-6-5-241964"&gt;Doações de sangue e plaquetas para o Inca crescem 6,5%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pesquisa-revela-que-a-maioria-dos-brasileiros-nao-pratica-atividades-fisicas-regularmente-241955</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Turp Transporte investe em treinamento operacional de quase 200 motoristas Capacitação dos rodoviários foi realizada em parceria com o Sest Senat</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-investe-em-treinamento-operacional-de-quase-200-motoristas-241946</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3154-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Turp Transporte investe em treinamento operacional de quase 200 motoristas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Capacitação dos rodoviários foi realizada em parceria com o Sest Senat&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230626182702_8I5RR.jpg" longdesc="81745;39374"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Turp Transporte, em parceria com o Sest Senat, concluiu o treinamento operacional de quase 200 motoristas de ônibus, em Petrópolis. O curso, que teve início em abril e terminou neste mês de junho, contou com a implantação de 13 diferentes turmas. Os encontros tiveram como objetivo o alinhamento dos processos de trabalho às boas práticas no dia a dia, buscando mais qualidade ao serviço prestado e bem-estar dos profissionais envolvidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O planejamento de capacitação aos motoristas contou com uma série de palestras e dinâmicas, que trataram sobre temas comportamentais, disciplinares e instrutivos, que foram desde a comunicação com o cliente, às questões de conscientização aos possíveis casos de assédio ou abuso, postura no atendimento, legislação de trânsito e direção defensiva e segura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Tornamos o treinamento dinâmico e incisivo, estimulando a participação dos motoristas nas atividades propostas e abrindo espaço para que fossem colocadas, por eles, suas respectivas dúvidas, experiências de trabalho e sugestões”, explicou Mara Pereira, responsável pelo departamento de gestão de pessoas da Turp Transporte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A empresa mobilizou todos os motoristas ao treinamento, em uma logística que possibilitou escala de trabalho flexível, sem qualquer aumento na carga de trabalho. Das 8h às 18h, os profissionais, que foram divididos em dias e turmas alternadas, também participaram de um almoço promovido pela Turp, durante o curso.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Luan Senra, de 31 anos, motorista desde 2022, destacou a importância do treinamento na vida profissional. “É interessante e importante quando uma empresa aposta no comprometimento com as pessoas e no atendimento de qualidade, com o interesse em aprimorar toda a sua equipe. Sem sombra de dúvidas, foram momentos produtivos”, contou o profissional.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para Jean Moraes, diretor da Turp Transporte, o treinamento contribui para o desenvolvimento dos potenciais técnico e comportamental dos colaboradores. “Desta forma, conseguimos incentivar o crescimento e desenvolvimento de cada motorista, tendo profissionais preparados para o atendimento ao passageiro”, concluiu.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/paranso-incendio-florestal-debelado-com-auxilio-de-aeronave-dos-bombeiros-241952"&gt;Paranso: Incêndio florestal debelado com auxílio de aeronave dos Bombeiros&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/corpo-de-bombeiros-rj-realiza-semana-de-prevencao-contra-incendio-e-panico-241945"&gt;Corpo de Bombeiros RJ realiza Semana de Prevenção contra Incêndio e Pânico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/ong-sal-para-terra-precisa-de-doacoes-para-continuar-funcionando-241963"&gt;ONG Sal para Terra precisa de doações para continuar funcionando&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/turp-transporte-investe-em-treinamento-operacional-de-quase-200-motoristas-241946</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 146 vagas para esta semana</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-146-vagas-para-esta-semana-241947</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Emprego/3154-37" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Emprego&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balcão de Empregos da Prefeitura: mais 146 vagas para esta semana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0427_20230626141519_8TCAZ.jpg" longdesc="81730;57665"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis está oferecendo, em seu Balcão de Empregos na internet, mais 146 oportunidades de trabalho em empresas do município. Para participar dos processos de seleção, os candidatos devem fazer o cadastramento de seus currículos no site da Prefeitura (&lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/pmp/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br&lt;/a&gt;) entre segunda-feira (26) a sexta-feira (30).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Balcão de Empregos é um serviço da Secretaria de Assistência Social, por meio do Departamento de Trabalho e Renda (Detra). Todos os candidatos concorrem nos processos seletivos, desde que atendam aos requisitos exigidos pelos empregadores. As empresas têm responsabilidade integral pelo recrutamento e pelas contratações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja as oportunidades desta semana:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Motorista - Ensino Médio / Disponibilidade para viajar e experiência na função – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ajudante de Produção - Ensino Fundamental / Experiência na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aprendiz Administrativo - Entre 16 e 17 anos / Cursando Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar Administrativo - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Expedição - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Faturamento - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Manutenção - Ensino Fundamental / CNH Cat. AB e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Fundamental / Experiência na Produção de Gêneros Alimentícios – 20 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Serviços Gerais - Ensino Fundamental / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Chefe de Confeitaria - Ensino Fundamental / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confeiteiro - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consultor de Vendas - Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Encarregado Civil - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Obras - Ensino Superior / CNH Cat. B, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 2 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro de Manutenção Instalações Industriais - Ensino Superior / CNH Cat. B, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Engenheiro Eletricista - Ensino Superior / CNH Cat. B, curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiário de Engenharia - estar cursando acima do 5º período de Engenharia (Para Obra) – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estagiário de Informática - estar cursando o Ensino Médio – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esteticista - Ensino Médio / Experiência na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Instrutor de Língua Inglesa - Ensino Médio – 4 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Líder de Corte - Ensino Médio / Experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Motorista de Caminhão - Ensino Médio / CNH Cat. C, disponibilidade para viajar e experiência de 2 anos na função – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Loja - Ensino Médio / Experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Máquinas - Ensino Médio / Experiência em máquinas do gênero alimentício 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Padeiro - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência na função – 10 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Promotor de Vendas - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recepcionista - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras - Ensino Fundamental – 3 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Supervisor de Logística - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área e experiência de 2 anos na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Técnico em Segurança do Trabalho - Ensino Médio / Curso específico na área – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Venda - Telemarketing - Ensino Médio – 6 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vendedor de Comércio Varejista - Ensino Médio / Experiência de 1 ano na função – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Limpeza (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de Produção (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 5 vagas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxiliar de RH (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Operador de Caixa (Pessoa com Deficiência) - Ensino Médio / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 1 vaga&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Servente de Obras (Pessoa com Deficiência) - Ensino Fundamental / Possuir laudo que comprove deficiência que permita a realização das atividades – 2 vagas&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balcao-de-empregos-da-prefeitura-mais-146-vagas-para-esta-semana-241947</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Gasolina deve voltar a encarecer por conta do aumento de ICMS Com isso, redução feita pela Petrobras ainda neste mês será anulada</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gasolina-deve-voltar-a-encarecer-por-conta-do-aumento-de-icms-241958</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3154-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Gasolina deve voltar a encarecer por conta do aumento de ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com isso, redução feita pela Petrobras ainda neste mês será anulada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230626204148_2TFDE.jpg" longdesc="81757;53310"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mais de uma semana após o anúncio de redução feito pela Petrobras (no dia 15, mais especificamente), o preço da gasolina comum em Petrópolis reduziu somente dois centavos, de acordo com o levantamento semanal da Agência Nacional do Petróleo, Gás Natural e Biocombustíveis (ANP). Antes vendido por R$ 5,94, agora é encontrado nas bombas da cidade por R$ 5,92. No entanto, a empresa havia exercido uma queda de R$ 0,13 para as distribuidoras. E, além disso, a partir de 1º de julho, o Governo Federal irá reajustar o ICMS sobre o combustível. A alta será de R$ 0,22 por litro – anulando assim o desconto feito pela estatal. O município ainda detém a gasolina mais cara do Estado do Rio de Janeiro, ao lado de Três Rios, de acordo com a ANP.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Desde o início de maio, o valor da gasolina vinha em queda constante. Em Petrópolis mesmo, foi de R$ 6,28 para R$ 6,19 no fim daquele mês e, depois, no início do atual, foi para R$ 5,94 – o menor preço aferido pela ANP após fevereiro deste ano. E mesmo com a alta de ICMS, manteve estabilidade. O imposto passou a ter uma cobrança fixa de R$ 1,22 por litro – fazendo com que o combustível tivesse aumento de 1,31% no estado e de 4,03% no país como um todo. Mas, agora, a expectativa é de que o preço fique acima do apresentado anteriormente à redução anunciada na última semana.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O economista e doutorando em economia pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Juan Campos, explica que como as novas políticas da Petrobras e a Federação exercem influência no preço da gasolina. Ele explica primeiro que, anteriormente, a estatal utilizava como base os parâmetros internacionais. “O PPI é uma regra que entrelaçava o preço do petróleo ao preço internacional. Isso pode gerar diversos malefícios à economia Brasileira. Pois, uma vez que o petróleo é usado em diversos produtos, não somente a gasolina, toda vez que nossa moeda desvaloriza, fica mais caro o petróleo e, assim, mais caras as mercadorias, no caso a gasolina. E esse aumento afeta aos produtos que não são produzidos diretamente pelo petróleo. Dessa maneira, controlar a inflação fica muito difícil, uma vez que ela fica mais ainda suscetível a taxa de câmbio”, afirma ele.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No entanto, agora, com a fixação da alíquota de ICMS, o Estado espera que os valores fiquem estabilizados. “O ICMS é um imposto estadual. E recebeu uma lei nacional para que a alíquota em cima do combustível seja única em todos os estados do Brasil. Isso fará com que as diferenças no preço da gasolina sejam menores – ou, ao menos, espera-se isso. Pois cada estado não terá sua alíquota diferente. Por exemplo, São Paulo tem as menores alíquotas do Brasil; enquanto o Rio de Janeiro as maiores. Nessa perspectiva, o preço da gasolina é para ser maior no Rio. Mas, com essa equidade, o preço é para ser o mesmo, na teoria”, declara Campos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/focus-mercado-eleva-para-2-18-projecao-do-crescimento-da-economia-241948"&gt;Focus: mercado eleva para 2,18% projeção do crescimento da economia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contas-externas-tem-saldo-positivo-de-us-649-milhoes-em-maio-241949"&gt;Contas externas têm saldo positivo de US$ 649 milhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apenas-0-88-das-empresas-brasileiras-vendem-para-o-exterior-241965"&gt;Apenas 0,88% das empresas brasileiras vendem para o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gasolina-deve-voltar-a-encarecer-por-conta-do-aumento-de-icms-241958</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MPRJ realiza reunião para padronizar atendimento nas comunidades terapêuticas de Petrópolis, no Dia Internacional de Combate às Drogas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-reuniao-para-padronizar-atendimento-nas-comunidades-terapeuticas-de-petropolis-no-dia-internacional-de-combate-as-drogas-241957</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3154-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MPRJ realiza reunião para padronizar atendimento nas comunidades terapêuticas de Petrópolis, no Dia Internacional de Combate às Drogas &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis realizou nesta segunda-feira (26), Dia Internacional de Combate às Drogas, uma reunião com representantes dos Departamentos de Saúde Mental e de Atenção Básica da Prefeitura, e das três comunidades terapêuticas do município, para discutir o atendimento das pessoas acolhidas nos locais. A comunidade terapêutica realiza o acolhimento de pessoas com transtornos decorrentes do uso, abuso ou dependência de drogas, em regime residencial transitório. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o encontro de alinhamento promovido pelo Ministério Público do Estado do Rio de Janeiro (MPRJ), ficou definido que haverá padronização dos planos de atendimento individuais das pessoas acolhidas nas comunidades terapêuticas. Além disso, o fluxo de atendimento nos postos de saúde da família e o monitoramento realizado pelo Centro de Atenção Psicossocial - álcool e outras drogas (Caps-ad) do município, também foram pactuados. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; “Este é um trabalho que vem sendo desenvolvido há cerca de três anos pela 2ª Promotoria de Justiça de Tutela Coletiva do Núcleo Petrópolis, com o objetivo de adequar as comunidades do território aos padrões de atendimento exigidos pela legislação. É importante articular a rede de atendimento aos usuários de álcool e outras drogas. A reunião faz parte dessa estratégia de atuação”, destacou a promotora de Justiça Vanessa Katz. Também estão previstas oficinas de trabalho para capacitar as Comunidades Terapêuticas, finalizou a promotora.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-orienta-sobre-cuidados-para-evitar-deslizamentos-de-terra-241956"&gt;Especialista orienta sobre cuidados para evitar deslizamentos de terra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/narcotrafico-potencializa-destruicao-ambiental-e-violacao-de-direitos-241941"&gt;Narcotráfico potencializa destruição ambiental e violação de direitos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mprj-realiza-reuniao-para-padronizar-atendimento-nas-comunidades-terapeuticas-de-petropolis-no-dia-internacional-de-combate-as-drogas-241957</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>A tragédia da nossa realidade Ataualpa A. P. Filho - professor</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-tragedia-da-nossa-realidade-ataualpa-a-p-filho-professor-241953</link><description>A tragédia da nossa realidade
Ataualpa A. P. Filho - professorOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/a-tragedia-da-nossa-realidade-ataualpa-a-p-filho-professor-241953</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Parque Municipal está com as cercas danificadas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-municipal-esta-com-as-cercas-danificadas-241960</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3154-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Parque Municipal está com as cercas danificadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230626204153_MMAEM.jpg" longdesc="81759;53961"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pais que levam os seus filhos no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, localizado em Itaipava, denunciaram ao jornal que as cercas e mesas do parque estão com problemas nas suas estruturas. O local que proporciona diversão para as crianças vem recebendo intervenções para resolver essas situações.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de frequentadores do parque, esses reparos são coisas simples que aumentariam a segurança. “Nós vemos as madeiras das cercas todas quebradas ou faltando e áreas que precisam ser capinadas para não aparecer animais perigosos. O local é muito frequentado por diversas pessoas e das mais diferentes idades, porém, dessa forma é um risco bem grande principalmente para as crianças”, afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outro pedestre disse que o problema no local é encontrado nas mesas, que estão com os telhados de palha cheios de buracos. “As pessoas que vão comer ou descansar na sombra e simplesmente não conseguem ficar ali e os bancos estão começando a ceder, trazendo insegurança para o local”, relatou o pedestre.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura informou, em nota, que já vem realizando melhorias no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“O Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, vai receber mais de R$2 milhões em investimentos nos próximos meses. Recuperação das áreas de lazer com intervenções nos parquinhos e criação de área específica para picnic, plantio de 500 mudas de árvores e melhorias na sinalização fazem parte das intervenções previstas pela Prefeitura no maior parque público da cidade”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Desde o início do ano, o parque já recebeu biodigestores, reforma de alguns dos banheiros e de toda a ciclovia; além de melhoria da iluminação com instalação de lâmpadas de led. Outras intervenções também estão em andamento, como a reforma da pista de pump track e instalação de novos biodigestores e de outros banheiros”.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“As melhorias que serão realizadas no local foram apresentadas esta semana durante reunião do Comitê Gestor do Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. “Vamos plantar árvores frutíferas e originárias da Mata Atlântica em diversos pontos do parque, como ao longo da ciclovia e na área que será destinada para pic nic. Essas árvores também vão servir de barreira dividindo o espaço onde será instalada a Estação de Tratamento da Águas do Imperador”, explicou o secretário de Meio Ambiente, Carlos Alberto Muniz.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Também vai haver intervenções no parquinho, com instalação de equipamentos para pessoas com deficiência; na pista de skate e nas quadras; além da criação de novos equipamentos esportivos, de um parcão (local específico para o lazer dos pets), de uma fonte interativa e de um palco permanente para apresentações culturais”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-spartaco-banal-esta-com-incontaveis-problemas-241961"&gt;Escadaria no Spartaco Banal está com incontáveis problemas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-no-carangola-241962"&gt;Iluminação pública está em falta no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/parque-municipal-esta-com-as-cercas-danificadas-241960</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Escadaria no Spartaco Banal está com incontáveis problemas</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-spartaco-banal-esta-com-incontaveis-problemas-241961</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3154-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Escadaria no Spartaco Banal está com incontáveis problemas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0450_20230626204145_XWH6S.jpg" longdesc="81756;78336"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pessoas que utilizam a escadaria para chegar ao Spartaco Banal, no Itamarati, relataram ao jornal que o local está abandonado. Falta de iluminação pública é um dos problemas que afetam grande parte da região, assim como galhos de árvores no meio do caminho e a falta de corte no matagal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os moradores do local também afirmam que a escadaria está em péssimas condições. “O mato ao redor está muito alto, ao lado do corrimão, podendo até mesmo sair um animal dali e causar problemas. Passar pelo local a noite é um perigoso, devido à falta de iluminação pública, e isso não acontece somente em um trecho da escadaria. Em uma parte, tem árvores no meio do caminho que dificultam a passagem e estamos pedindo providências para esses problemas serem resolvidos”, afirmou o morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-municipal-esta-com-as-cercas-danificadas-241960"&gt;Parque Municipal está com as cercas danificadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-no-carangola-241962"&gt;Iluminação pública está em falta no Carangola&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/escadaria-no-spartaco-banal-esta-com-incontaveis-problemas-241961</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Iluminação pública está em falta no Carangola</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-no-carangola-241962</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3154-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Iluminação pública está em falta no Carangola&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Professor Narciso, no Carangola, continuam enfrentando problemas com a falta de iluminação pública na localidade. Os postes estão sem manutenção, com a maioria das lâmpadas queimadas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo os moradores do local, diversas são as pessoas que andam a pé pela servidão, mesmo sabendo dos perigos pela falta de iluminação pública. “A gente paga e não recebe devidamente o serviço. Fico preocupado porque tem pessoas idosas, mulheres e crianças que passam por esse caminho e estão com muita dificuldade pela falta de luz. Os problemas não são pontuais,  porque em uma só rua tem mais de um poste apagado. Está difícil, tenho vários pedidos até repetidos porque fiz várias solicitações”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A moradora continuou dizendo que existe receios de sair de noite ou estar pelo local. “Estou preocupada com os assaltos, não passo por ali sozinha sempre dependo de alguém estar comigo. Estamos com medo por causa da falta de iluminação, precisamos passar a noite nas ruas e está tudo muito escuro. A gente paga e não recebe devidamente o serviço”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Secretaria de Serviços, Segurança e Ordem Pública (SSOP) informou que uma equipe irá ao local para fazer vistoria e realizar os reparos necessários.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/parque-municipal-esta-com-as-cercas-danificadas-241960"&gt;Parque Municipal está com as cercas danificadas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/escadaria-no-spartaco-banal-esta-com-incontaveis-problemas-241961"&gt;Escadaria no Spartaco Banal está com incontáveis problemas&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/iluminacao-publica-esta-em-falta-no-carangola-241962</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>“Elementos” chega aos cinemas retomando a melhor fórmula da Pixar</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/elementos-chega-aos-cinemas-retomando-a-melhor-formula-da-pixar-241892</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3154-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;“Elementos” chega aos cinemas retomando a melhor fórmula da Pixar&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0337_20230626090055_CRNP0.jpg" longdesc="81708;41390"&gt;&lt;br&gt;O longa em cartaz é uma ótima pedida para os amantes da sétima arte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Acaba de chegar as telonas de Petrópolis o longa “Elementos”. A animação, com ares de comédia, e voltado para toda a família é um filme de animação que se passa em uma sociedade extraordinária chamada Cidade Elemento, na qual os quatro elementos da natureza - ar, terra, fogo e ar - vivem em completa harmonia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na história, o expectador vai conhecer Faísca (fogo), uma mulher espirituosa na faixa dos vinte anos, com um grande senso de humor e apaixonada pela família, mas que tem um temperamento um pouco quente; Gota (água) é um jovem empático, observador e extrovertido, que não tem medo de demonstrar suas emoções - na verdade, é até um pouco difícil controlá-las; Turrão (terra) é um garoto muito inteligente da terra que mora na Vila do Fogo, e está sempre perto de Faísca; e Névoa (ar), que tem uma personalidade fofa e rosa, está sempre atenta às tendências da moda e é fã dos Windbreakers, um time de Air Ball.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além de conhecer os personagens o longa tem trama densa e vai mostrar que a jovem Faísca, que faz parte do elemento fogo, acaba colocando a cidade em risco quando faz amizade com o Gota, do elemento água. Essa amizade cheia de aventuras pode trazer muitos problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O longa tem duração de 1h42min e a dublagem brasileira é feita por Giovanna Antonelli, Cacau Protásio, Marisa Orth e André Mattos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cinemaxx Mercado Estação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rua Paulo Barbosa, 296 / 1° Piso&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro - Petrópolis/RJ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Site: &lt;a class="example1" href="https://www.cinemaxx.com.br/presite"&gt;www.cinemaxx.com.br&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;ZapCinemaxx: (21) 97141-6832&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/elementos-chega-aos-cinemas-retomando-a-melhor-formula-da-pixar-241892</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Bauernfest lota Petrópolis no primeiro fim de semana da festa Foram cerca de 30 horas de programação cultural simultânea, do 1º ao 5º distrito</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-lota-petropolis-no-primeiro-fim-de-semana-da-festa-241943</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Bauernfest/3154-148" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Bauernfest&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Bauernfest lota Petrópolis no primeiro fim de semana da festa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram cerca de 30 horas de programação cultural simultânea, do 1º ao 5º distrito&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0400_20230626192921_PBNR0.jpg" longdesc="81748;36030"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro fim de semana da 34ª edição da Bauernfest, a Festa do Colono Alemão de Petrópolis, foi de grande movimentação em Petrópolis. Por todos os lados, o clima era de alegria e descontração. Petropolitanos e pessoas de várias partes do Brasil e do mundo, com adereços nas cores da Alemanha, aproveitando a tradicional Bauernfest.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre elas, a Carla Campos, que veio da cidade de Passos, em Minas Gerais, com a filha Raiane, que é cadeirante para curtir a Bauernfest. Elas curtiram a festa no sábado (24) e participaram também do Desfile Folclórico no domingo (26). “Eu amo Petrópolis e a cidade está ainda mais linda toda enfeitada. A programação cultural está incrível, com várias opções para todas as idades. A organização está de parabéns”, destacou Carla.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nas barreiras para ônibus e vans de turismo instaladas nos pórticos do Bingen e Quitandinha, e também no Retiro, passaram 294 veículos, sendo 192 ônibus e 102 vans, entre sábado (24) e domingo (25). A ação é parte do plano de mobilidade elaborado pela CPTrans. Nos locais, equipes da companhia adesivam os ônibus e dão orientações sobre os locais de embarque, desembarque e estacionamento. Auxiliares de trânsito foram colocados em pontos específicos da cidade, para orientar os motoristas, o que garantiu a fluidez no trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Temos uma cidade mais organizada, com os grandes problemas bem encaminhados e o turismo novamente pujante. É muito gratificante ver toda essa movimentação em Petrópolis, de pessoas de todos os cantos do Brasil e do mundo, que escolhem a nossa cidade como destino”, ressaltou o prefeito Rubens Bomtempo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A taxa de ocupação média nos hotéis e pousadas, levando em conta duas noites (de 23 a 25 de junho), foi de 80,21%. No 1º distrito, Centro e arredores, coração da festa, a média chegou a 89,62% e 71,99% do 2º ao 5º distrito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este foi apenas o primeiro fim de semana da festa e esperamos uma ocupação ainda maior nos próximos dois fins de semana. Grande movimentação nos bares, restaurantes e comércio em geral, que também se beneficiam da Bauernfest, assim como toda a cadeia produtiva do turismo”, salientou a secretária de Turismo, Silvia Guedon.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais números do primeiro fim de semana da 34ª Bauernfest&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Bauernfest proporcionou aos petropolitanos, turistas e visitantes cerca de 30 horas de programação cultural simultânea, no Palácio de Cristal, ponto central da festa, Praça da Liberdade, Centro Cultural Raul de Leoni, a Praça Visconde de Mauá, que recebe o Biergarten, e os Centros Culturais, do 1º ao 5º distrito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nos quesitos gastronomia, chope e cervejas artesanais a 34ª Bauernfest começou com números expressivos. Neste primeiro fim de semana, foram aproximadamente 10 mil litros do chope oficial da festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Foram vendidos, ainda, cerca de seis mil litros de chope artesanal, no Palácio de Cristal e no Biergarten, na Praça da Águia, pelas 19 cervejarias participantes da Bauernfest, que fazem parte da Associação das Microcervejarias de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Este primeiro fim de semana foi bastante animador e o próximo deve ser ainda melhor. O clima vai ajudar, a festa está mais madura e tudo está funcionando muito bem. A expectativa é que esta seja uma das melhores edições da Bauernfest dos últimos tempos” destacou o presidente da Associação das Microcervejarias de Petrópolis, Leandro Leal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Concer, concessionária que administra a BR-040, registrou aumento de 16% nas praças de pedágio de Areal e Duque de Caxias, na BR-040, se comparado ao fim de semana anterior. Na Rodoviária do Bingen, o movimento foi de 15% maior no sábado (24) e no domingo (25).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o Sicomércio, o Sindicato do Comércio Varejista de Petrópolis, foi registrado um aumento de 20% no movimento e a expectativa é que este percentual seja maior nos próximos fins de semana da festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No sábado e no domingo 825 turistas passaram pelos Centros de Informação Turística do Quitandinha, Praça da Liberdade e na sede da Turispetro. Pessoas de vários lugares do Brasil e do mundo, como Inglaterra, EUA, Suíça, França, Chile, entre outros.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A 34ª Bauernfest vai até o dia 9 de julho. A programação completa está no site: &lt;a class="example1" href="https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/"&gt;https://web2.petropolis.rj.gov.br/bauern/&lt;/a&gt;. Para saber mais sobre atrativos, hotéis e restaurantes, acesse o site da Turispetro &lt;a class="example1" href="https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro/"&gt;https://www.petropolis.rj.gov.br/turispetro&lt;/a&gt;, o Instagram @turismo.petropolis ou entre em contato o Disque Turismo pelos telefones 0800 024 1516 ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Horários de funcionamento&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Palácio de Cristal e Praça da Liberdade&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;2ª - Fechado&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;3ª a 5ª - 12h às 22h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;6ª e sábado - 10h às 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Domingo - 10h às 22h &lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Obs.:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dia 28/06 (qua) - 10h às 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dia 29/06 (qui) - 10h às 22h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Biergarten – Praça Visconde de Mauá&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;29/06 quinta - Fechado&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;30/06 sexta - 16h à 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;01/07 sábado - 11h à 00h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;02/07 domingo - 11h às 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;07/07 sexta - 16h à 00h&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;08/07 sábado - 11h à 00h &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;09/07 domingo - 11h à 20h&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/bauernfest-lota-petropolis-no-primeiro-fim-de-semana-da-festa-241943</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Triagem classificatória de risco amplia a resolutividade dos atendimentos no setor de Urgência Protocolo, realizado no Hospital SMH – Beneficência Por</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/triagem-classificatoria-de-risco-amplia-a-resolutividade-dos-atendimentos-no-setor-de-urgencia-241942</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3154-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Triagem classificatória de risco amplia a resolutividade dos atendimentos no setor de Urgência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Protocolo, realizado no Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis, é adotado em unidades que buscam excelência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0599_x_0411_20230626103647_C3BI1.jpg" longdesc="81715;51572"&gt;&lt;br&gt; Divulgação &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguns motivos levam pacientes a buscarem as urgências e emergências dos hospitais. Mas como saber qual é o grau de urgência de cada um para que a ordem dos atendimentos seja a mais eficiente? Esse é o papel da triagem, um sistema implantado nas unidades que buscam excelência, como é o caso do Hospital SMH – Beneficência Portuguesa de Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A triagem classificatória de risco consiste na avaliação do paciente e das queixas apresentadas para que seja feita a organização da “fila” de atendimento. O médico cardiologista, Luís Henrique Sá, responsável pela Urgência do Hospital SMH, explica que se trata de um filtro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Um dos objetivos é não deixar que pacientes graves percam tempo na espera. É um protocolo adotado em grandes redes já identificado como sendo a melhor forma de atuação nas urgências. Permite oferecer atendimento de melhor qualidade, tanto para quem está trabalhando quanto para quem vai ser atendido”, destaca o especialista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O procedimento é feito pelo setor de enfermagem e a classificação é dividida em três cores: verde, amarela e vermelha. Para distribuir os pacientes entre elas, o profissional avalia as queixas apresentadas, a complexidade do quadro de saúde ou da doença, além do grau de sofrimento. A idade e a pré-existência de necessidades especiais também são fatores considerados na avaliação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luís Henrique explica que a cor verde na Classificação de Risco indica que a possibilidade de danos graves à saúde é baixa. A cor amarela já sinaliza uma iminência de gravidade, enquanto a vermelha aponta a necessidade de atendimento imediato. O médico cita um caso ocorrido nos últimos meses em que a precisão da intervenção, possibilitada pela triagem, foi decisiva para impedir que o quadro evoluísse para algo bem mais grave.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O relato do paciente aliado ao exame físico feito pelo enfermeiro nos fez concluir que o caso era de uma intervenção urgente. Fizemos uma trombólise, procedimento para dissolver um coágulo na artéria que poderia ter levado a um acidente vascular ou até à morte”, lembra o médico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O especialista explica ainda como essa metodologia tem reflexo direto no diagnóstico e, consequentemente, na adoção do tratamento correto em tempo hábil para evitar consequências mais sérias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos seis protocolos atualizados. De AVC, dor torácica, insuficiência cardíaca, síncope, sepse e taquearritmias. Na triagem, já identificamos o paciente que tem algum sinal vital alterado e que o indica como ‘vermelho’ ou ‘amarelo’. Esse reconhecimento rápido é o que faz a diferença. São os protocolos ligados à triagem”, pontua Luís Henrique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o diretor geral do Hospital SMH Beneficência Portuguesa de Petrópolis e neurocirurgião, Valter José Sillero, o protocolo gera um atendimento mais eficiente e humanizado. O diretor executivo operacional, Fernando Baena, acrescenta que a triagem amplia a resolutividade do serviço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A incorporação dos critérios de avaliação de riscos à Urgência leva a um caminho de redução do número de mortes que podem ser evitadas, além de sequelas e internações, como é o nosso objetivo. Sempre iremos avançar nessa direção”, afirma Baena.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-42-dos-atendimentos-no-hst-envolvem-idosos-241954"&gt;Quedas: 42% dos atendimentos no HST envolvem idosos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-revela-que-a-maioria-dos-brasileiros-nao-pratica-atividades-fisicas-regularmente-241955"&gt;Pesquisa revela que a maioria dos brasileiros não pratica atividades físicas regularmente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/doacoes-de-sangue-e-plaquetas-para-o-inca-crescem-6-5-241964"&gt;Doações de sangue e plaquetas para o Inca crescem 6,5%&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/triagem-classificatoria-de-risco-amplia-a-resolutividade-dos-atendimentos-no-setor-de-urgencia-241942</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Nova fase do Minha Casa, Minha Vida Rural irá contratar 30 mil moradias no campo Portarias do Ministério das Cidades detalham, ainda, as especificaçõe</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-fase-do-minha-casa-minha-vida-rural-ira-contratar-30-mil-moradias-no-campo-241887</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Habita%C3%A7%C3%A3o/3154-91" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Habitação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Nova fase do Minha Casa, Minha Vida Rural irá contratar 30 mil moradias no campo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Portarias do Ministério das Cidades detalham, ainda, as especificações para construção e reforma pelo programa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0768_x_0444_20230626064207_7AODZ.jpg" longdesc="81700;68120"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site Ministério das Cidades&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma nova fase do Minha Casa, Minha Vida Rural começou na sexta-feira (23). Três portarias do Ministério das Cidades, publicadas no Diário Oficial da União, estabelecem uma série de medidas para reduzir o déficit habitacional no campo e dar mais dignidade às famílias residentes em áreas rurais. Os normativos estabelecem a meta de contratar 30 mil unidades habitacionais em 2023, sendo que deverá ser atendido o mínimo de 200 famílias por estado. O restante será distribuído de maneira proporcional ao déficit habitacional rural, à população indígena, à população quilombola e à demanda habitacional nos assentamentos da reforma agrária.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As publicações também detalham padrões e especificações técnicas para projetos de produção e de melhoria habitacional, cujos beneficiários devem ser organizados por meio de entidades de natureza pública ou privada sem fins lucrativos. Os subsídios são destinados a famílias com renda bruta anual de R$ 31.680,00, correspondente à Faixa Rural I do MCMV, e poderão ser utilizados para cobrir custos diretos e indiretos necessários à execução das obras, inclusive para material de construção, mão de obra, assistência técnica, trabalho social, nos seguintes limites:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Produção da unidade habitacional - R$ 75.000,00; e&lt;br&gt;Melhoria da unidade habitacional - R$ 40.000,00, com sublimites por UF.&lt;br&gt;Ambos incluem cisterna e solução de tratamento de efluentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre o Minha Casa, Minha Vida Rural&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Criado em 2009, o Minha Casa, Minha Vida Rural é operado por intermédio de subvenção com recursos do orçamento geral da União. Tem o objetivo de oferecer moradia para os agricultores familiares, incluídos os silvicultores, aquicultores, extrativistas, pescadores, povos indígenas, integrantes de comunidades remanescentes de quilombos rurais e demais povos e comunidades tradicionais residentes em áreas rurais. Ainda, os trabalhadores rurais e as famílias residentes em área rural, independente da atividade econômica que exerçam.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MCMV Rural conta com um Comitê de Acompanhamento com a finalidade de promover condições para que seus diversos atores, em especial, as entidades representativas de agricultores e trabalhadores rurais e outros órgãos governamentais possam opinar e colaborar no aperfeiçoamento dessa nova fase do programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/nova-fase-do-minha-casa-minha-vida-rural-ira-contratar-30-mil-moradias-no-campo-241887</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>www.diariodepetropolisdigital.com.br</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241885</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-241885</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Famílias chefiadas por pessoas negras são mais atingidas pela fome Falta de comida é ligada à discriminação racial, diz pesquisa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familias-chefiadas-por-pessoas-negras-sao-mais-atingidas-pela-fome-241888</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3154-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Famílias chefiadas por pessoas negras são mais atingidas pela fome&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Falta de comida é ligada à discriminação racial, diz pesquisa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230626084227_QBP5G.jpg" longdesc="81706;46263"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rafael de Carvalho Cardoso - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A fome é um problema que atinge um quinto das famílias chefiadas por pessoas autodeclaradas pardas e pretas no Brasil (20,6%). Esse percentual é duas vezes maior quando comparado ao de famílias comandadas por pessoas brancas (10,6%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados, divulgados nesta segunda-feira (26), são referentes ao período entre novembro de 2021 e abril de 2022. Eles fazem parte do 2º Inquérito Nacional sobre Insegurança Alimentar no Contexto da Pandemia da Covid-19 no Brasil (II Vigisan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No total, 33,1 milhões de pessoas foram impactadas pela fome no país. Aqueles que se enquadram em determinados recortes de raça e gênero estão mais vulneráveis. Os lares chefiados por mulheres negras representam 22% dos que sofrem com o problema, quase o dobro em relação aos liderados por mulheres brancas (13,5%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A situação de insegurança alimentar e de fome no Brasil ganha maior nitidez agora. Precisamos urgentemente reconhecer a interseção entre o racismo e o sexismo na formação estrutural da sociedade brasileira, implementar e qualificar as políticas públicas, tornando-as promotoras da equidade e do acesso amplo, irrestrito e igualitário à alimentação”, diz a professora Sandra Chaves, coordenadora da Rede Brasileira de Pesquisa em Soberania e Segurança Alimentar e Nutricional (Penssan).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Vigisan é realizado pela Rede Penssan. Ele leva em conta dados registrados pelo Instituto Vox Populi, com apoio da Ação da Cidadania, ActionAid, Ford Foundation, Fundação Friedrich Ebert Brasil, Ibirapitanga, Oxfam Brasil e Sesc São Paulo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em dados gerais divulgados anteriormente, o estudo mostrou que quatro entre 10 famílias tinham acesso pleno a alimentos, ou seja, em condição de segurança alimentar. Por outro lado, 125,2 milhões estavam na condição de insegurança alimentar - leve, moderada ou grave. Os níveis foram medidos pela Escala Brasileira de Insegurança Alimentar (Ebia), também usada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Escolaridade, emprego e filhos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os recortes de raça e gênero também ficaram evidentes quando foram analisados outros dados como escolaridade, situação de emprego e renda e presença de crianças na família.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos lares chefiados por pessoas com oito anos ou mais de estudo, a falta de alimentos foi maior quando uma mulher negra estava à frente: 33%. Esse número foi menor no caso de homens negros (21,3%), mulheres brancas (17,8%) e homens brancos (9,8%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas famílias com problemas de desemprego ou trabalho informal, a fome atingiu metade daquelas chefiadas por pessoas negras. Quando se trataram de pessoas brancas, um terço dos lares foi impactado. A insegurança alimentar grave foi mais freqüente em domicílios comandados por mulheres negras (39,5%) e homens negros (34,3%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nas situações em que a pessoa responsável tinha emprego formal, e a renda mensal familiar era maior do que um salário mínimo per capita (para cada indivíduo), a segurança alimentar estava presente em 80% dos lares chefiados por pessoas brancas e em 73% dos chefiados por pessoas negras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presença de crianças menores de 10 anos de idade nas famílias também foi um fator importante. Nesse contexto, a segurança alimentar era uma realidade em apenas 21,3% dos lares chefiados por mulheres negras, menos da metade dos chefiados por homens brancos (52,5%) e quase metade dos chefiados por mulheres brancas (39,5%). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/familias-chefiadas-por-pessoas-negras-sao-mais-atingidas-pela-fome-241888</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Narcotráfico potencializa destruição ambiental e violação de direitos Conclusão está em relatório de escritório da ONU sobre drogas e crimes</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/narcotrafico-potencializa-destruicao-ambiental-e-violacao-de-direitos-241941</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Geral/3154-46" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Geral&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Narcotráfico potencializa destruição ambiental e violação de direitos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Conclusão está em relatório de escritório da ONU sobre drogas e crimes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230626174947_ALWAN.jpg" longdesc="81743;52553"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Alex Rodrigues – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O tráfico internacional de drogas e algumas de suas consequências, como conflitos armados, violação dos direitos humanos e deslocamentos forçados, tendem a contribuir para a destruição do meio ambiente, prejudicando principalmente os grupos populacionais mais vulneráveis. A conclusão consta do Relatório Mundial sobre Drogas 2023, divulgado pelo Escritório das Nações Unidas sobre Drogas e Crimes (Unodc) nesta segunda-feira (26), Dia Internacional contra o Abuso de Drogas e Tráfico Ilícito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com os responsáveis pela publicação, a crescente oferta de drogas ilícitas agrava as crises globais convergentes, desafiando as autoridades públicas em todo o planeta. O relatório ainda destaca a situação na Amazônia, onde, segundo os especialistas, o narcotráfico se mescla a outras atividades ilegais destruidoras do meio ambiente, como grilagem de terras, extração ilegal de madeira, a mineração em áreas de preservação e outros delitos ambientais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Na bacia amazônica, a economia [atividade associada à produção e venda] das drogas ilícitas na região está ampliando suas atividades criminosas para outros segmentos, como extração ilegal de madeira, mineração ilegal, ocupação ilegal de terras, tráfico de animais silvestres, dentre outros -- que prejudicam o meio ambiente da maior floresta tropical do mundo”, sustentam os especialistas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda no &lt;a class="example1" href="https://www.unodc.org/res/WDR-2023/WDR23_B3_CH4_Amazon.pdf"&gt;capítulo dedicado à análise do nexo entre o narcotráfico e os crimes ambientais na Amazônia&lt;/a&gt;, os especialistas do Unodc afirmam que a ação de organizações criminosas sujeita povos indígenas e outras comunidades tradicionais amazônidas, como os ribeirinhos, a deslocamentos forçados e à maior exposição à violência, bem como a outras circunstâncias prejudiciais, como, por exemplo, a maior chance de intoxicação por mercúrio – substância usada sem qualquer controle nos garimpos ilegais. Além disso, na região, “os defensores do meio ambiente muitas vezes são alvos específicos de traficantes e grupos armados”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Precisamos intensificar as respostas às redes de tráfico de drogas que se aproveitam de conflitos e crises globais para expandir o cultivo e a produção de drogas ilícitas, sobretudo drogas sintéticas, abastecendo os mercados ilícitos e causando mais danos às pessoas e às comunidades", comentou a diretora executiva do Unodc, Ghada Waly, em nota divulgada pela entidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Após analisarem estatísticas globais, os especialistas do Unodc estimam que mais de 296 milhões de pessoas usaram algum tipo de substância ilícita ao longo do ano de 2021. Se confirmado, o resultado representa aumento de 23% ao longo de dez anos. Paralelamente, o escritório da ONU calcula que cerca de 39,5 milhões de pessoas sofrem de algum tipo de transtorno associado ao uso de drogas – aumento de 45% em dez anos. Destes, apenas um em cada cinco recebeu tratamento adequado, evidenciando a lacuna e as disparidades no acesso ao tratamento e a medicamentos controlados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A disparidade é especialmente predominante entre o norte e sul do mundo e entre as áreas urbanas e rurais, com algumas pessoas sofrendo o impacto negativo de drogas mais do que outras”, argumentam os especialistas, que defendem prioridade para o fortalecimento das redes de saúde pública. Eles afirma que, sem estruturas bem projetadas, o acesso a substâncias psicoativas específicas para tratar doenças mentais e transtornos associados ao uso de drogas “pode ser muito limitado para aqueles que precisam do tratamento, levando os pacientes a recorrer a mercados ilegais ou, ao contrário, substâncias psicoativas podem ser desviadas para uso não medicinal”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A íntegra do Relatório Mundial sobre Drogas 2023 está disponível, em inglês, no &lt;a class="example1" href="https://www.unodc.org/unodc/en/data-and-analysis/world-drug-report-2023.html"&gt;site do Unodc&lt;/a&gt;. Alguns capítulos já estão disponíveis em outros idiomas, como o espanhol.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/especialista-orienta-sobre-cuidados-para-evitar-deslizamentos-de-terra-241956"&gt;Especialista orienta sobre cuidados para evitar deslizamentos de terra&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mprj-realiza-reuniao-para-padronizar-atendimento-nas-comunidades-terapeuticas-de-petropolis-no-dia-internacional-de-combate-as-drogas-241957"&gt;MPRJ realiza reunião para padronizar atendimento nas comunidades terapêuticas de Petrópolis, no Dia Internacional de Combate às Drogas &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/narcotrafico-potencializa-destruicao-ambiental-e-violacao-de-direitos-241941</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Focus: mercado eleva para 2,18% projeção do crescimento da economia Projeção para inflação cai de 5,12% para 5,06%</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/focus-mercado-eleva-para-2-18-projecao-do-crescimento-da-economia-241948</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3154-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Focus: mercado eleva para 2,18% projeção do crescimento da economia&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeção para inflação cai de 5,12% para 5,06%&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0340_20230626101453_2GQKE.jpg" longdesc="81713;44126"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O mercado financeiro está mais otimista com relação à economia do país. De acordo com o boletim Focus, divulgado nesta segunda-feira (26) pelo Banco Central, a expectativa de crescimento do Produto Interno Bruto – PIB, soma dos bens e serviços produzidos no país – aumentou de 2,14% para 2,18%, entre a semana passada e esta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há quatro semanas, a previsão era de crescimento de 1,26%. O resultado mantém uma sequência de sete semanas de alta nas expectativas. O boletim Focus apresenta semanalmente as projeções para os principais indicadores econômicos do país.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o ano de 2024, a expectativa é de crescimento de 1,22% do PIB. Há uma semana, o mercado previa crescimento de 1,2%. Para os anos subsequentes (2025 e 2026), o mercado projeta altas de 1,83% e de 1,92%, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O mercado está mais otimista também com relação à inflação oficial do país, com queda nos índices esperados para 2023 e 2024. Para o ano corrente, as projeções do Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA) caiu de 5,12 (estimativa divulgada na semana passada) para 5,06, conforme divulgado no boletim desta semana.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de as expectativas estarem melhores do que as divulgadas há uma semana, as projeções ainda estão acima do teto da meta de inflação que deve ser perseguida pelo BC. Definida pelo Conselho Monetário Nacional (CMN), a meta é 3,25% para 2023, com intervalo de tolerância de 1,5 ponto percentual para cima ou para baixo. Ou seja, o limite inferior é 1,75% e o superior 4,75%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A expectativa de inflação para 2024 caiu de 4% para 3,98%, entre a semana passada e esta semana; e se manteve estável (3,8%) em 2025. Para 2026, espera-se uma inflação de 3,72%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Juros e câmbio&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Com relação à taxa básica de juros (Selic), principal instrumento do BC para alcançar a meta de inflação, as expectativas do mercado financeiro se mantém estável, em 12,25% para 2023; em 9,5% para 2024; e em 9% e 8,75% para 2025 e 2026, respectivamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, a Selic está em 13,75% ao ano, conforme definido pelo Comitê de Política Monetária (Copom). A taxa está nesse nível desde agosto de 2022, e é a maior desde janeiro de 2017, quando também estava nesse patamar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão do mercado para a para a cotação do dólar se manteve estável na comparação com a semana passada – em R$ 5 para o final de 2023; e em R$ 5,10 para 2024.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-deve-voltar-a-encarecer-por-conta-do-aumento-de-icms-241958"&gt;Gasolina deve voltar a encarecer por conta do aumento de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contas-externas-tem-saldo-positivo-de-us-649-milhoes-em-maio-241949"&gt;Contas externas têm saldo positivo de US$ 649 milhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apenas-0-88-das-empresas-brasileiras-vendem-para-o-exterior-241965"&gt;Apenas 0,88% das empresas brasileiras vendem para o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/focus-mercado-eleva-para-2-18-projecao-do-crescimento-da-economia-241948</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>INSS começa a pagar segunda parcela do 13º salário Valor pode ser consultado na página do instituto ou por aplicativo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-comeca-a-pagar-segunda-parcela-do-13-salario-241950</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/INSS/3154-48" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  INSS&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;INSS começa a pagar segunda parcela do 13º salário&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Valor pode ser consultado na página do instituto ou por aplicativo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0750_x_0422_20230626134651_68GXC.jpg" longdesc="81728;114645"&gt;&lt;br&gt; Foto: Arquivo / Diário de Petrópolis&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Agência Brasil&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) começa a pagar hoje (26) a segunda parcela do 13º salário a aposentados e pensionistas que recebem o equivalente a até um salário mínimo (R$ 1.320,00).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O benefício está sendo liberado antecipadamente, junto ao benefício do mês de junho, para os beneficiários cujo penúltimo algarismo do Número de Identificação Social (NIS) é 1. A partir de amanhã, começam a ser depositados os créditos dos beneficiários cujo NIS, desconsiderando o último dígito, termina no número 2, e assim sucessivamente, conforme o calendário de pagamentos previamente divulgado pelo Inss.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os beneficiários que ganham acima de um salário mínimo a título de aposentadoria, pensão ou de outros benefícios pagos pelo INSS começarão a receber o crédito a partir do próximo dia 3. O valor exato a que cada beneficiário faz jus pode ser consultado na &lt;a class="example1" href="https://meu.inss.gov.br/#/login"&gt;página do INSS &lt;/a&gt;na internet ou por meio do &lt;a class="example1" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=br.gov.dataprev.meuinss&amp;amp;hl=pt_BR&amp;amp;gl=US"&gt;aplicativo da autarquia.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A primeira parcela do abono anual foi liberada, antecipadamente, em maio deste ano, beneficiando a mais de 30 milhões de pessoas. No total, o governo federal destinará R$ 62,6 bilhões para pagar os benefícios. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inss-comeca-a-pagar-segunda-parcela-do-13-salario-241950</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Contas externas têm saldo positivo de US$ 649 milhões em maio Investimentos diretos no país crescem 36% e chegam a US$ 5,4 bi</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contas-externas-tem-saldo-positivo-de-us-649-milhoes-em-maio-241949</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3154-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Contas externas têm saldo positivo de US$ 649 milhões em maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Investimentos diretos no país crescem 36% e chegam a US$ 5,4 bi&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0351_20230626120351_XQ1EX.jpg" longdesc="81725;112325"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Andreia Verdélio – Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Com superávit comercial recorde, as contas externas tiveram saldo positivo de US$ 649 milhões em maio, informou nesta segunda-feira (26), em Brasília, o Banco Central (BC). No mesmo mês de 2022, houve déficit de US$ 4,632 bilhões nas transações correntes, que são as compras e vendas de mercadorias e serviços e transferências de renda com outros países.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diferença na comparação interanual é resultado, integralmente, da elevação de US$ 6,4 bilhões no superávit comercial no mês. As exportações de bens totalizaram o recorde de US$ 33,306 bilhões em maio, aumento de 11,2% em relação a igual mês de 2022. As importações somaram US$ 23,587 bilhões, queda de 11,3% na comparação com maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com esses resultados, em maio de 2023, a balança comercial fechou com saldo positivo de US$ 9,719 bilhões, ante saldo positivo de US$ 3,368 bilhões em maio de 2022. É o maior superávit da série histórica, para qualquer mês, iniciada em janeiro de 1995.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por outro lado, o déficit em renda primária (pagamento de juros e lucros e dividendos de empresas) aumentou US$ 1,1 bilhão, o déficit em serviços caiu US$ 290 milhões e o superávit em renda secundária, que são as transferências sem contrapartidas, recuou US$ 309 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 12 meses, encerrados em maio, o déficit em transações correntes é de US$ 48,545 bilhões, 2,45% do Produto Interno Bruto (PIB, a soma dos bens e serviços produzidos no país), ante o saldo negativo de US$ 53,826 bilhões (2,73% do PIB) em abril de 2023 e déficit de US$ 51,218 bilhões (2,89% do PIB) no período equivalente terminado em maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já no acumulado do ano, o déficit é de US$ 12,647 bilhões, contra saldo negativo de US$ 21,099 bilhões de janeiro a maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviços&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O déficit na conta de serviços (viagens internacionais, transporte, aluguel de equipamentos e seguros, entre outros) somou US$ 3,123 bilhões em maio, redução de 8% diante dos US$ 3,413 bilhões em igual mês de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso das viagens internacionais, seguindo a tendência dos meses recentes, as receitas de estrangeiros em viagem ao Brasil cresceram 51,8% na comparação interanual e chegaram a US$ 567 milhões em maio, contra US$ 373 milhões no mesmo mês de 2022. As despesas de brasileiros no exterior passaram de US$ 1,092 bilhão em maio do ano passado para em US$ 1,201 bilhão no mesmo mês de 2023, aumento de 10%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com isso, a conta de viagens fechou o mês com redução de 11,7% no déficit, chegando a US$ 634 milhões, ante déficit de US$ 718 milhões em maio de 2022. Segundo o Banco Central, esta é uma conta muito afetada pelas restrições impostas pela pandemia de covid-19, e apesar da recuperação gradual, os valores ainda estão muito abaixo do período antes da pandemia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A rubrica de transportes contribuiu para redução do déficit da conta de serviços, ao passar de US$ 1,789 bilhão em maio de 2022 para US$ 1,163 bilhão no mês passado, recuo de 35%. De acordo com o BC, a melhora foi influenciada por menores gastos em fretes, que teve redução devido à queda nos preços internacionais, além de redução nas importações.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rendas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em maio, o déficit em renda primária - lucros e dividendos, pagamentos de juros e salários - chegou a US$ 5,984 bilhões, aumento de 21,3% ante os US$ 4,933 bilhões no mesmo mês de 2022. Normalmente, essa conta é deficitária, já que há mais investimentos de estrangeiros no Brasil – e eles remetem os lucros para fora do país, do que de brasileiros no exterior.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No caso dos lucros e dividendos associados aos investimentos direto e em carteira, houve déficit de US$ 4,606 bilhões no mês de maio deste ano, frente ao observado em maio de 2022, de US$ 4,209 bilhões, devido à redução de 26,2% das receitas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As despesas líquidas com juros também tiveram incremento e passaram de US$ 716 milhões em maio de 2022 para US$ 1,397 bilhão no mês passado, influenciadas por maiores despesas brutas em operações intercompanhia e em outros investimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A conta de renda secundária - gerada em uma economia e distribuída para outra, como doações e remessas de dólares, sem contrapartida de serviços ou bens - teve resultado positivo de US$ 37 milhões, contra superávit US$ 346 milhões em maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Financiamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os ingressos líquidos em investimentos diretos no país (IDP) somaram US$ 5,380 bilhões em maio último, ante US$ 3,969 bilhões em maio de 2022, crescimento de 36%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No mês passado, houve ingressos líquidos em participação no capital de US$ 4,942 bilhões, como compra de novas empresas e reinvestimentos de lucros, contra US$ 5,761 bilhões em maio de 2022. Enquanto isso, as operações intercompanhia tiveram superávit de US$ 438 milhões em maio de 2023, contra déficit de US$ 1,791 bilhão no mesmo mês de 2022, principal responsável pela alta no IDP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando o país registra saldo negativo em transações correntes, precisa cobrir o déficit com investimentos ou empréstimos no exterior. A melhor forma de financiamento do saldo negativo é o IDP, porque os recursos são aplicados no setor produtivo e costumam ser investimentos de longo prazo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o mês de junho, a parcial do Banco Central para o IDP - até o dia 21 - é de ingressos líquidos de US$ 4,811 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 12 meses encerrados em maio, o IDP cresceu significativamente na comparação interanual e totalizou US$ 83,369 bilhões, correspondendo a 4,21% do PIB. No mês anterior, abril de 2023, essas entradas foram de US$ 81,958 bilhões (4,16% do PIB) e de US$ 56,979 bilhões (3,22% do PIB) em maio de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mercado doméstico&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;No caso dos investimentos em carteira no mercado doméstico, houve saídas líquidas de US$ 3,994 bilhões em maio de 2023, compostos por saídas de US$ 1,767 bilhão em ações e fundos de investimento e saídas de US$ 2,228 bilhões em títulos de dívida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O estoque de reservas internacionais atingiu US$ 343,489 bilhões em maio, redução de US$ 2,237 bilhões em comparação ao mês anterior. A redução decorreu, principalmente, das contribuições negativas de variações por preços e por paridades, US$ 1,962 bilhão e US$ 1,888 bilhão, respectivamente. Contribuindo para elevar o estoque de reservas internacionais, houve retorno líquido de US$ 1 bilhão em operações de linhas com recompra, e receitas de juros que somaram US$ 635 milhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-deve-voltar-a-encarecer-por-conta-do-aumento-de-icms-241958"&gt;Gasolina deve voltar a encarecer por conta do aumento de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/focus-mercado-eleva-para-2-18-projecao-do-crescimento-da-economia-241948"&gt;Focus: mercado eleva para 2,18% projeção do crescimento da economia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apenas-0-88-das-empresas-brasileiras-vendem-para-o-exterior-241965"&gt;Apenas 0,88% das empresas brasileiras vendem para o exterior&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/contas-externas-tem-saldo-positivo-de-us-649-milhoes-em-maio-241949</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apenas 0,88% das empresas brasileiras vendem para o exterior Exportadoras concentram 15% dos empregos formais e pagam mais</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apenas-0-88-das-empresas-brasileiras-vendem-para-o-exterior-241965</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3154-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apenas 0,88% das empresas brasileiras vendem para o exterior&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exportadoras concentram 15% dos empregos formais e pagam mais&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0640_x_0428_20230626194516_PRK55.jpg" longdesc="81750;77755"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Pixabay &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Wellton Máximo – Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;Setor que cresce, mas precisa superar disparidades, tanto entre regiões como entre competidores grandes e pequenos. Esse é o perfil das 24.931 firmas brasileiras que exportam, que representavam apenas 0,88% das empresas ativas no país em 2020.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A conclusão é do estudo Perfil das Firmas Exportadoras Brasileiras, lançado nesta segunda-feira (26) pelo Ministério do Desenvolvimento, Indústria Comércio e Serviços (MDIC). O panorama revela a concentração das empresas exportadoras. Apesar de poucas, elas respondem por 15% dos empregos formais no país, com 5,2 milhões de trabalhadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por ser baseado em dados da Relação Anual de Informações Sociais (Rais), que têm dois anos de defasagem, o estudo abrange a situação das empresas exportadoras até 2020. Com a Rais de 2023, que divulgará os dados de 2021, o MDIC pretende lançar uma nova edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As principais diferenças decorrem das disparidades regionais. As companhias exportadoras continuam concentradas no Sul e no Sudeste do Brasil. Em 2020, 42,8% das empresas brasileiras que vendiam ao exterior estavam no estado de São Paulo. Em segundo lugar, vem o Rio Grande do Sul, com 11,1%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao comparar a relação entre o número de empresas e a fatia do estado nas exportações, a disparidade cresce. O estado de São Paulo concentra 20% das vendas externas, e o Rio Grande do Sul detém 6,7%. Em contrapartida, o Mato Grosso do Sul, cujas exportações são principalmente agropecuárias, tem apenas 0,7% das empresas exportadoras, contra 2,8% do valor exportado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No caso dos estados agrícolas, uma das explicações consiste no fato de que o estudo se baseou no Cadastro Nacional da Pessoa Jurídica (CNPJ) de trading companies, empresas que compram dos fazendeiros e processam as exportações. No caso da indústria extrativa mineral, pesa a forte concentração no mercado de petroleiras e mineradoras, que têm grande peso na balança comercial.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse estudo é importante porque permite desenhar políticas públicas para ampliar o número de empresas exportadoras e internalizar os benefícios das regiões exportadoras”, explica a secretária de Comércio Exterior do MDIC, Tatiana Prazeres. “Exportar faz diferença para os empregados das empresas. Quem exporta paga melhor e contrata mais trabalhadores com ensino superior em relação às demais empresas”, acrescenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Barreiras&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A expansão do setor exportador, no entanto, enfrenta barreiras. Além das desigualdades regionais, o tamanho da empresa é um fator chave para que um negócio venda para o exterior. Segundo o estudo, 84,5% das empresas não-exportadoras têm até nove empregados. Entre as companhias que vendem para o exterior, 26,5% tem de 50 a 249 trabalhadores; e 30,8%, de 10 a 49 trabalhadores.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Tatiana Prazeres, apesar da concentração na indústria extrativa (exportadores de petróleo e de minérios), o favorecimento a negócios de maior porte ocorre em todos os setores econômicos pesquisados. “As micro e pequenas empresas têm mais dificuldade em obter informações sobre os mercados externos e, muitas vezes, em superar a burocracia. Isso gera custos”, analisa a secretária.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O setor de atuação também interfere na capacidade de exportação. Na média geral das empresas, apenas 1% tem chance de vender para o exterior nos dez primeiros anos de atuação. A probabilidade sobe para 4% na indústria de transformação e para 7,9% na indústria extrativa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O entrave, constatou o estudo, ocorre principalmente na entrada de novas exportadoras. Caso uma empresa consiga vender para o exterior, a chance de exportar no ano seguinte está em torno de 65%. “A barreira de acesso [a novas empresas] é elevada, mas, uma vez que supera essa barreira, é mais comum que uma companhia exporte no ano seguinte”, destaca a secretária de Comércio Exterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mercados&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em relação ao destino das mercadorias, o estudo constatou que, apesar da predominância total das exportações brasileiras para China e Estados Unidos, o Mercosul e a América Latina continuam sendo os destinos mais importantes. Em 2020, segundo os dados mais recentes, 61% das exportadoras brasileiras venderam seus produtos a países da América Latina.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo o MDIC, dois fatores contribuem para esse resultado: a proximidade dos países e o baixo volume de barreiras tarifárias, principalmente entre os países do Mercosul. No entanto, ao observar o crescimento entre 2018 e 2020, os mercados de maior tamanho lideram, com alta de 24% no número de exportadoras para a China, 21% para os Estados Unidos e 16% para a União Europeia.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a secretária de Comércio Exterior, o interesse pelos maiores mercados consumidores justifica a importância da política externa em fechar acordos comerciais. “O dado confirma importância de o Brasil fechar acordos comerciais. Se quisermos ampliar empresas exportadoras, concluir acordos comerciais e reduzir barreiras que nossos produtos enfrentam nos mercados externos, precisamos negociar”, diz.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na avaliação de Tatiana Prazeres, o estudo é importante para traçar diagnósticos e fazer o governo estimular o aumento do número de empresas exportadoras, principalmente no interior do país. “As empresas que exportam são mais inovadoras, geram mais empregos e pagam salários melhores. Essa é a importância de promover o comércio exterior Brasil adentro para internalizar benefícios”, conclui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gasolina-deve-voltar-a-encarecer-por-conta-do-aumento-de-icms-241958"&gt;Gasolina deve voltar a encarecer por conta do aumento de ICMS&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/focus-mercado-eleva-para-2-18-projecao-do-crescimento-da-economia-241948"&gt;Focus: mercado eleva para 2,18% projeção do crescimento da economia&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/contas-externas-tem-saldo-positivo-de-us-649-milhoes-em-maio-241949"&gt;Contas externas têm saldo positivo de US$ 649 milhões em maio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apenas-0-88-das-empresas-brasileiras-vendem-para-o-exterior-241965</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maioria do STF mantém regras de pensão por morte do INSS Ministros consideram que não há inconstitucionalidade nas mudanças</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-mantem-regras-de-pensao-por-morte-do-inss-241966</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3154-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maioria do STF mantém regras de pensão por morte do INSS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministros consideram que não há inconstitucionalidade nas mudanças&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;André Richter - Repórter da Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A maioria dos ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) votou pela validade da mudança constitucional que alterou o pagamento de pensão por morte paga pelo Instituto Nacional do Seguro Social (INSS). O julgamento ocorreu de forma virtual e foi finalizado na sexta-feira (23).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os ministros julgaram a constitucionalidade do artigo 23 da Emenda Constitucional 103 de 2019. A emenda fixou que o pagamento da pensão será de 50% do valor da aposentadoria, acrescida de 10% por dependente.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O cálculo foi contestado pela Confederação Nacional dos Trabalhadores Assalariados e Assalariadas Rurais (Contar). A entidade alegou que houve redução desproporcional da pensão por morte.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ao analisar os questionamentos, a maioria dos ministros seguiu voto proferido pelo relator, Luís Roberto Barroso. Para o ministro, não há inconstitucionalidade nas alterações previdenciárias.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Não vejo, por fim, ofensa ao princípio da vedação ao retrocesso social. O princípio da vedação ao retrocesso, que ainda desperta controvérsias na doutrina, não pode ser interpretado como uma proibição a qualquer atuação restritiva do legislador em matéria de direitos fundamentais, sob pena de violação ao princípio democrático", afirmou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O entendimento foi seguido pelos ministros Dias Toffoli, André Mendonça, Gilmar Mendes, Alexandre de Moraes, Cármen Lúcia, Luiz Fux e Nunes Marques.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maioria-do-stf-mantem-regras-de-pensao-por-morte-do-inss-241966</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Doações de sangue e plaquetas para o Inca crescem 6,5% Em média são coletadas entra 40 e 45 bolsas por dia</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doacoes-de-sangue-e-plaquetas-para-o-inca-crescem-6-5-241964</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3154-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Doações de sangue e plaquetas para o Inca crescem 6,5%&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em média são coletadas entra 40 e 45 bolsas por dia&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202306/fotos/0600_x_0359_20230626174944_7MU1Q.jpg" longdesc="81742;40899"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Marcelo Camargo/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;De janeiro aos primeiros 15 dias de junho deste ano, o hemonúcleo do Instituto Nacional de Câncer (Inca) coletou 4.516 bolsas de sangue e concentrados de plaquetas, um aumento de 6,5% em relação ao obtido em igual período do ano passado, com 4.224 coletas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O grupo etário jovem, entre 18 e 29 anos de idade, representou 30% do total coletado, com 1.300 doações. Incluindo os doadores adultos jovens de 30 a 39 anos de idade, que foram responsáveis por 1.100 doações, a faixa de 18 a 39 anos respondeu por mais de 50% do sangue e plaquetas coletados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A informação foi dada nesta segunda-feira (26) por Magda Adorno, tecnologista e farmacêutica bioquímica do Inca, que trabalha na parte de triagem clínica. Foram coletadas, ainda, cerca de 2 mil bolsas de sangue, divididas por doadores nas faixas de 40 a 49 anos e de 50 a 59 anos de idade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Apesar do aumento registrado, a meta de coletar 70 bolsas por dia não está sendo alcançada, ficando 30% abaixo do necessário, o que dificulta o atendimento aos pacientes em tratamento nas quatro unidades hospitalares do Inca, disse Magda Adorno.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ela informou que, em média, são coletadas atualmente entre 40 e 45 bolsas de sangue por dia. “Tem dias que está menos. Quando chove muito, quando tem feriado. Nos feriados emendados, tende a diminuir as doações e a frequência aqui também. O comparecimento é menor. Quando tem um feriado no meio da semana, não afeta tanto”.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Cada bolsa pode beneficiar até quatro pessoas, em média. “Porque isso depende das condições do doador. Se o doador toma anti-inflamatório, a gente não pode fazer plaquetas. Aí, não vai atingir quatro pessoas. Vai atingir três pessoas ou duas”, explicou a tecnologista.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os estoques de sangue precisam ser constantemente abastecidos para atender à demanda, segundo a chefe do Serviço de Hemoterapia do instituto, Iara Motta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Corrente do Bem&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O grupo Corrente de Bem, que reúne moradores de Saquarema, na Região do Lagos, aproveitou o Dia Mundial do Doador de Sangue, no dia 14, e o Junho Vermelho, para mobilizar a cidade a doar sangue no Inca. Fundado no ano passado, o grupo já conta com 700 doadores cadastrados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A mobilizadora do Corrente de Bem, Rejane Paranhos, informou que o Inca foi priorizado porque ali é possível também fazer o cadastro para doação de medula óssea. Rejane sabe que essa é uma necessidade constante e o grupo quer contribuir de forma ampla para a saúde dos pacientes atendidos pelo instituto, destacou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Magda Adorno disse que grupos de torcidas organizadas também são doadores do hemonúcleo do Inca, que recebe também doadores de outros municípios fluminenses. O instituto não conta com serviço de transporte nem parceria com empresas de transporte e não dispõe também de serviço de coleta externa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Podem doar pessoas entre 16 e 69 anos de idade, com peso mínimo de 50 quilos, que estejam bem de saúde. Menores de 18 anos de idade só podem doar sangue com autorização dos pais ou responsáveis legais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Não é necessário estar em jejum, mas deve-se evitar comer alimentos gordurosos nas quatro horas que antecedem a doação e não ingerir bebidas alcoólicas 12 horas antes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dúvidas podem ser tiradas no Serviço de Hemoterapia do Inca nos telefones 21 3207 1580 e 21 3207 1021. Para doar, as pessoas interessadas devem se dirigir à Praça Cruz Vermelha, 23, 2º andar, região central do Rio de Janeiro. O funcionamento do serviço é de segunda-feira a sexta-feira, das 7h30 às 14h30, e aos sábados, das 8h às 12h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; terça-feira, 27 de junho de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/quedas-42-dos-atendimentos-no-hst-envolvem-idosos-241954"&gt;Quedas: 42% dos atendimentos no HST envolvem idosos &lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pesquisa-revela-que-a-maioria-dos-brasileiros-nao-pratica-atividades-fisicas-regularmente-241955"&gt;Pesquisa revela que a maioria dos brasileiros não pratica atividades físicas regularmente&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/triagem-classificatoria-de-risco-amplia-a-resolutividade-dos-atendimentos-no-setor-de-urgencia-241942"&gt;Triagem classificatória de risco amplia a resolutividade dos atendimentos no setor de Urgência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/doacoes-de-sangue-e-plaquetas-para-o-inca-crescem-6-5-241964</guid><pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>