<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 12:18:44 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Petrópolis permanece com o menor índice de vacinação contra a poliomielite Pesquisadores alertam para o risco alto da volta da doença ao Brasil</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-permanece-com-o-menor-indice-de-vacinacao-contra-a-poliomielite-237493</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Vacinas/3100-390" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Vacinas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis permanece com o menor índice de vacinação contra a poliomielite&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Pesquisadores alertam para o risco alto da volta da doença ao Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0353_20230503202318_BREIW.jpg" longdesc="78634;17011"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Fernando Frazão / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Elaine Vieira – especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pesquisadores da área da saúde continuam alertando a população para a baixa cobertura vacinal contra a poliomielite. Na sétima edição do International Symposium on Immunobiologicals (ISI), aberta na última terça-feira (2), o alerta foi para o risco alto da volta da poliomielite ao Brasil. A doença, erradicada no país desde 1989, pode matar ou provocar a paralisia infantil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Doutora em Saúde Coletiva, pesquisadora e coordenadora do Observa Infância da faculdade de Medicina de Petrópolis, Patrícia Boccolini, lembra da importância da imunização. “É importante destacar que existem vários vírus dos quais não temos um tratamento com medicação. Na questão da poliomielite, o único tratamento é a prevenção com a vacina. A infecção pelo poliovírus pode vir a ser catastrófica para uma criança, provocar paralisias irreversíveis e fatais”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo o Ministério da Saúde, no ano passado, a cobertura vacinal para a doença no Brasil ficou em 77,16%, muito abaixo da taxa de 95% recomendada pela Organização Mundial da Saúde (OMS) para impedir a circulação do vírus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, o cenário não é diferente e os dados são preocupantes. A Secretaria Municipal de Saúde (SMS) informou que a cobertura da vacinação contra a Poliomielite em crianças menores de 1 ano está em 55,84%.  Até o momento, foram aplicadas 2.193 doses nesse público. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No município as doses estão disponíveis nas 13 salas de vacinação de rotina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrícia Boccolini explica que alguém infectado pelo vírus pode vir a ter febre, dor de cabeça, fadiga, dor de garganta, dor no corpo, vômito, diarreia, rigidez na nuca, podendo chegar a um quadro de meningite. “Temos formas mais graves que podemos chamar de flacidez muscular que afeta os membros inferiores, além dos músculos responsáveis pela respiração”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre as vacinas, Patrícia destaca que as três doses intramuscular deixam as crianças protegidas contra os três sorotipos do poliovírus, enquanto as gotinhas imunizam apenas contra dois deles. “No calendário vacinal, as crianças com dois, quatro e seis meses devem ser vacinadas com a VIP e as com 15 e 18 meses e depois 4 e 5 anos, que são imunizadas com os reforços, são aplicadas a VOP. Importância frisar que as crianças só podem tomar esses reforços depois que ela tomou a VIP”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Patrícia ainda detalha que com o primeiro ano de vida, com esse ciclo as crianças já estariam protegidas. “Mas importante reforçar porque a poliomielite é um vírus que não está erradicado no mundo. Tem países em que a doença é endêmica e por isso temos o risco de reintrodução. Se a cobertura vacinal estiver muito baixa, como está ocorrendo, o risco é real de reintrodução. Por isso a importância da vacinação nessas crianças menores de 5 anos e os reforços”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para a doutora em Saúde Coletiva as causas da queda das coberturas vacinais estão ligadas à falta de comunicação com a população. “É uma questão bem complexa, são vários fatores que levam a baixa imunização. A grande maioria da população, mesmo com plano de saúde, se vacina nos postos de saúde. É importante essa capilaridade da atenção primária que é conectada com o município. Precisamos mostrar as consequências da falta da imunização, quais são as sequelas que as crianças podem vir a ter. A situação está muito crítica para agirmos só em época de campanha. Importante que se faça uma buscativa dessas crianças que não foram vacinada e são atendidas pela atenção básica de saúde”, pontua Doutora em Saúde Coletiva, pesquisadora e coordenadora do Observa Infância da faculdade de Medicina de Petrópolis, Patrícia Boccolini. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Salas de vacinação de rotina&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Quitandinha - 08:30 às 19:00 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Morin– 08:30 às 16:30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Mosela – 08:30 às 19:00 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Araras - 07:30 às 15:30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Pedro do Rio – 08:00 às 16:00 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Itaipava – 08:30 às 16:30 segunda, quarta e sexta; 08:30 às 19:00 terça e quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;UBS Alto Independência – 08:30 às 16:30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde Coletiva -  08:00 às 16:30 terça, quinta e sexta; 08:00-16:30 e 17:00-19:30 segunda e quarta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Centro de Saúde Itamarati – 08:30 às 19:30 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Alto da Serra – 08:30 às 16:00 terça e sexta; 08:30 às 19:30 segunda, quarta e quinta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PSF Posse – 08:00 às 16:00 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambulatório Escola - FMP/FASE- 08:00 às 16:00 segunda a sexta&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambulatório Hospital Alcides Carneiro -08:30 às 16:30 segunda a sexta&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-permanece-com-o-menor-indice-de-vacinacao-contra-a-poliomielite-237493</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre o km 120 e o km 125 *Atualização às 7h07 de 04/05</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-237520</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estradas/3100-364" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estradas&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;BR-040: retenção em Duque de Caxias no sentido Rio entre o km 120 e o km 125&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;*Atualização às 7h07 de 04/05&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;BR-040 com retenção em Duque de Caxias, no sentido Rio, entre km 120 e km 125 (Av.Brasil) devido ao fluxo de veículos. Dirija com prudência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/br-040-retencao-em-duque-de-caxias-no-sentido-rio-entre-o-km-120-e-o-km-125-237520</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Apreensões de drogas neste ano são a segunda maior da série histórica Somente no primeiro trimestre, foram 232 ações realizadas na cidade</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apreensoes-de-drogas-neste-ano-sao-a-segunda-maior-da-serie-historica-237495</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3100-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Apreensões de drogas neste ano são a segunda maior da série histórica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Somente no primeiro trimestre, foram 232 ações realizadas na cidade&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230503202914_2KHAR.jpg" longdesc="78636;68198"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divvulgação PM&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Duzentas e trinta e duas apreensões de drogas foram feitas em Petrópolis pelo 26º Batalhão de Polícia Militar (BPM) durante o primeiro trimestre de 2023. As informações, consultadas no portal do Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ), ainda revelam que metade (118) é referente ao tráfico de narcóticos, enquanto outros 82 são flagrantes de indivíduos portando algum tipo de ilícito. Junto disso, a assessoria de imprensa da Secretaria de Estado de Polícia Militar informa que, em março e abril deste ano, foram apreendidos 60 kg de cocaína, 12 kg de maconha e quase 15 kg de crack na cidade. O número de apreensões neste período se torna então o segundo maior da série histórica do ISP-RJ – que foi iniciada em 2003, e ainda consta que, apenas em 2019, o patamar foi maior do que o deste ano (com 276).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para o vereador Octávio Sampaio, este resultado é tanto um sintoma do crescimento da criminalidade, como também, da aplicação tática apurada dos órgãos de segurança. “O criminoso se sente à vontade para traficar hoje em dia. E isso só tem sido incentivado cada vez mais por conta da ineficácia – e, até mesmo, do incentivo – do Governo Federal atual. Mas, a polícia militar faz seu trabalho de combater e, por isso, o número de apreensões só cresce ainda mais. Pois os policiais do 26º BPM, e a polícia civil de Petrópolis estão verdadeiramente empenhados em apreender drogas e prender traficantes”, afirma ele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O 26° BPM também destaca como a ajuda da população “contribui no maior combate a criminalidade em Petrópolis”, e ressalta que as “informações concedidas por meio do Disque Denúncia são imprescindíveis para a cidade seja cada vez mais segura”. Denúncias podem ser feitas pelo WhatsApp nos números (24) 99324-5499 ou (24) 2291-5071. O sigilo é garantido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Crescimento ao longo dos anos&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os dados do ISP-RJ mostram que a incidência de drogas no município tem crescido regularmente ao longo dos anos. Em 2007, por exemplo, foram 156 apreensões feitas. Já em 2010, subiu para 245. Cinco anos depois, foram 636. Mas, o salto mais chamativo se deu entre 2018 e 2019, quando foi de 663 para 993. A partir deste momento, Petrópolis passou a notificar, constantemente, operações de apreensões de entorpecentes (mantendo o patamar entre 700 a 800 operações por ano).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No entanto, apesar disso, Sampaio aponta que este pode ser um aspecto positivo, pois o maior número de apreensões significa uma atuação mais ampla e presente dos policiais, o que auxilia, no fim, na redução de outros crimes mais violentos – como roubos e lesões corporais. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A maior parte dos crimes tem relação direta ou indireta com o tráfico de drogas. E o combate firme ao tráfico gera impactos diretos e indiretos em vários crimes. Homicídios, roubos e graves violências sempre possuem alguma ligação com o tráfico de drogas, ainda que indiretamente. Isso eu posso afirmar até pela experiência que tive durante o tempo em que atuei na Defensoria Pública da Primeira Vara Criminal de Petrópolis. E a PM tem sido muito eficiente no combate ao tráfico, tem feito muitas apreensões grandes na cidade, o que contribui para a redução dos números destes crimes citados”, pontua o vereador.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/pf-faz-acao-contra-empresa-suspeita-de-monitorar-acoes-policiais-237521"&gt;PF faz ação contra empresa suspeita de monitorar ações policiais&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/apreensoes-de-drogas-neste-ano-sao-a-segunda-maior-da-serie-historica-237495</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Cachorro é resgatado após cair em manilha, na Duarte da Silveira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cachorro-e-resgatado-apos-cair-em-manilha-na-duarte-da-silveira-237510</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3100-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Cachorro é resgatado após cair em manilha, na Duarte da Silveira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0399_20230504062300_JLE8F.jpg" longdesc="78646;17180"&gt;&lt;br&gt; Foto: Reprodução&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes do 15º Batalhão de Bombeiros Militar (GBM) resgatam, na terça-feira (03), um cachorro que caiu em uma manilha coletora de águas pluviais, na Rua Duarte da Silveira, no Bingen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os militares foram acionados por populares, que encontraram o animal preso na manilha lacrada com barras de ferro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o resgate, segundo os bombeiros, um morador da região de disponibilizou para cuidar do cão, que passa bem.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/cachorro-e-resgatado-apos-cair-em-manilha-na-duarte-da-silveira-237510</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Comunicado CPTrans: trânsito no sistema pare e siga na Rua Hermogênio Silva</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-transito-no-sistema-pare-e-siga-na-rua-hermogenio-silva-237523</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Tr%C3%A2nsito/3100-68" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Trânsito&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Comunicado CPTrans: trânsito no sistema pare e siga na Rua Hermogênio Silva&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devido a poda emergencial de árvore na Rua Hermogênio Silva, o trânsito ficará no sistema pare e siga na manhã desta quinta-feira (4), a partir das 8h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Equipes da CPTrans estarão auxiliando os motoristas durante o trabalho que será realizado pela Comdep.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/comunicado-cptrans-transito-no-sistema-pare-e-siga-na-rua-hermogenio-silva-237523</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Estado facilita abertura de pequenos negócios no Rio 67 atividades empresariais foram reclassificadas como Risco 1 e passam a obter alvará </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-facilita-abertura-de-pequenos-negocios-no-rio-237492</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Neg%C3%B3cios/3100-124" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Negócios&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Estado facilita abertura de pequenos negócios no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;67 atividades empresariais foram reclassificadas como Risco 1 e passam a obter alvará de funcionamento automaticamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0328_20230503202029_H1Z00.jpg" longdesc="78633;28671"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Pixabay&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;O Governo do Estado vai facilitar a abertura de empresas em todo Rio. Uma resolução publicada na última terça-feira (02/05) reclassificou 67 atividades empresariais para Risco 1, o mais baixo. Com isso, os negócios dessas áreas vão passar a ter alvará de funcionamento concedido de forma automática e, consequentemente, mais rápida. Essa resolução foi aprovada na reunião do mês passado do Comitê Gestor de Integração do Registro Empresarial (Cogire), órgão que reúne 14 entidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atividades classificadas como Risco 1 são aquelas consideradas como risco leve, irrelevante ou inexistente do ponto de vista da prevenção contra incêndio e pânico, da segurança sanitária, ambiental e do ambiente de trabalho, entre outras regras sobre o local onde a atividade é exercida. Com a nova resolução, agora são 428 atividades com Risco 1, um aumento de 19% em relação à lista anterior, elaborada três anos atrás. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente do Sebrae Rio, Jésus Costa, destaca que entre as novas atividades com Risco 1 estão negócios ligados a artesanato, costura e do ramo alimentício. O Sebrae é uma das entidades que compõem o Cogire e entende que essa medida vai beneficiar de maneira decisiva os pequenos negócios, abrindo espaço para que elas possam crescer ao longo do tempo e gerar empregos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É uma política que já discutimos há algum tempo. Temos muitos jovens que começam um negócio e não conseguem ir longe porque é muito dinheiro que precisam pagar com tributação. Se a gente quer melhorar esse ambiente, tem que desonerar os pequenos empresários para eles poderem crescer", afirma Jésus Costa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Custo para abrir uma empresa &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o escritório de contabilidade Contabiliza Rio, especializado em assessoria para abertura de empresas, o custo para criar uma microempresa no Rio passa de R$ 1,8 mil, sendo que só a taxa de alvará de funcionamento é superior a R$ 1 mil - o valor ainda inclui a taxa de registro do contrato social na Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja) e a taxa do certificado digital. Investimento que pode ser muito alto e comprometer a saúde financeira de um negócio que ainda nem começou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um estudo do Sebrae nacional feito sobre dados da Receita Federal e pesquisas elaboradas pela própria entidade entre 2018 e 2021 apontou que 29% dos MEIs (microempreendedor individual) fecharam o negócio após cinco anos de atividade. A taxa de mortalidade das microempresas (ME) foi de 21,6%. No caso de Empresas de Pequeno Porte (EPP), a taxa foi de 17%. E a segunda principal causa apontada pelos empreendedores para mortalidade desses negócios foi a falta de capital de giro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jésus Costa entende que essa ação de desonerar a abertura de pequenos negócios no Rio é fundamental para incentivar a criação de empresas e possibilitar um ambiente de geração de empregos. Para ele, a decisão de mudar a classificação dessas atividades para Risco 1 mostra que estado está "sensível com esse custo". O presidente do Sebrae Rio também afirmou que espera que o país faça mais desonerações com reforma tributária. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Quando (uma empresa) começar a crescer, aí sim o governo passa a cobrar progressivamente. Tem que se criar uma forma tributária de uma empresa nascer e crescer. Acho legal essa medida. Não vejo cunho político, eu acho que é uma obrigação da sociedade. Onerar quem está começando é uma injustiça", diz Jésus. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;strong&gt;Quase 500 empresas abertas em Petrópolis em quatro meses &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em Petrópolis, de acordo com dados da Jucerja, 469 empresas foram criadas neste ano. Segundo a Junta Comercial, 182 desses negócios são 15 ramos econômicos, principalmente "Comércio Varejista de Artigos do Vestuário e Acessórios" (32 empresas). Além disso, 287 empresas são de outros setores não especificados pela entidade. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Com a aprovação da Resolução Cogire 07, firmamos o nosso compromisso com a melhoria do ambiente de negócios no estado. A reclassificação de risco aparece como mais uma facilidade para o empresário fluminense. Novas empresas significam mais oportunidades de empregos e renda e, consequentemente, o crescimento do desenvolvimento econômico no Rio de Janeiro", comenta o presidente da Jucerja e do Cogire, Sérgio Romay. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Participam do Comitê Gestor de Integração do Registro Empresarial: a Junta Comercial do Estado do Rio de Janeiro (Jucerja); Secretaria de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços (SEDEICS-RJ); Secretaria de Fazenda (Sefaz-RJ); Associação Estadual de Municípios do Rio de Janeiro (Aemerj); Serviço Brasileiro de Apoio às Micro e Pequenas Empresas (Sebrae-RJ); Federação do Comércio de Bens, Serviços e Turismo do Estado do Rio de Janeiro (Fecomércio-RJ); Federação das Indústrias do Estado do Rio de Janeiro (Firjan); Associação Comercial do Rio de Janeiro (ACRJ); Conselho Regional de Contabilidade (CRC-RJ); Sindicato das Empresas de Serviços Contábeis do Estado do Rio de Janeiro (Sescon-RJ); Secretaria de Estado de Ambiente e Sustentabilidade/Instituto Estadual do Ambiente (SEAS-RJ/Inea); Vigilância Sanitária; Corpo de Bombeiros do Estado (CBMERJ); e Registro Civil das Pessoas Jurídicas (RCPJ-RJ). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-estado-facilita-abertura-de-pequenos-negocios-no-rio-237492</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balanço da operação verão e início da operação inverno na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil Fórum de debates sobre políticas públicas teve </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanco-da-operacao-verao-e-inicio-da-operacao-inverno-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-237497</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Defesa%20Civil/3100-187" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balanço da operação verão e início da operação inverno na pauta do Conselho de Proteção e Defesa Civil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fórum de debates sobre políticas públicas teve sexta Reunião Ordinária nesta quarta-feira (26)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0266_20230503203442_1C8KM.jpg" longdesc="78637;43184"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação PMP&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;A sexta Reunião Ordinária do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil – Compdec – teve dois temas principais balanço da operação verão e início da operação inverno. O encontro aconteceu na última quarta-feira (2604) e contou com a presença dos membros do Conselho, integrantes da Secretaria e representantes da sociedade civil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a sexta Reunião Ordinária foi feita uma retrospectiva da operação verão 2022 2023 e a apresentação do projeto para aquisição dos 'balões atmosféricos' ou 'sensores atmosféricos' utilizados para coleta de dados meteorológicos da atmosfera em diferentes altitudes quando existir condições de tempo severo “O uso destes balões atmosféricos contribui na previsão em dias de tempo instável. É através dos dados que eles fornecem que podemos avaliar o potencial de uma tempestade, especialmente no período do verão”, disse Giselle Petrungaro, meteorologista da Defesa Civil de Petrópolis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dentre as pautas destaques da pasta durante a sexta Reunião Ordinária, a operação inverno, tendo em vista o grande número de incêndios florestais que ocorrem no município entre os meses de junho a outubro, época do ano em que são registrados baixos índices pluviométricos, baixa umidade relativa do ar e baixos níveis de água nos reservatórios “É preciso pensar em ações de apoio ao Corpo de Bombeiros neste período de estiagem, trabalhando preventivamente com a conscientização popular para diminuir os incêndios florestais causados por ação humana, mas precisamos estar preparados para agir quando formos acionados, por isso a aquisição de equipamentos para apoio no combate a incêndios florestais é de suma importância, relatou o presidente do Conselho Municipal de Proteção e Defesa Civil e secretário da pasta, tenente-coronel Gil Kempers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além dos temas já mencionados, também foram definidos os calendários das reuniões do Grupo de Trabalho de Câmaras Técnicas, que utiliza o Conselho Municipal de Defesa Civil como órgão de monitoramento e avaliação do Plano de Resiliência.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanco-da-operacao-verao-e-inicio-da-operacao-inverno-na-pauta-do-conselho-de-protecao-e-defesa-civil-237497</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Maio Amarelo: DER-RJ inicia campanha digital de conscientização no trânsito Nas redes sociais, o órgão publica semanalmente conteúdos educativos sobre</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-der-rj-inicia-campanha-digital-de-conscientizacao-no-transito-237496</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Maio%20Amarelo/3100-159" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Maio Amarelo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Maio Amarelo: DER-RJ inicia campanha digital de conscientização no trânsito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nas redes sociais, o órgão publica semanalmente conteúdos educativos sobre segurança no trânsito nas rodovias&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0590_20230503183200_A3IS8.jpg" longdesc="78625;68112"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O DER-RJ inicia nesta sexta-feira, 5, uma campanha nas suas redes sociais para conscientizar o motorista que trafega pelas rodovias estaduais sobre a direção segura. Tendo como gancho o ‘’Maio Amarelo’’, movimento nacional de conscientização de segurança no trânsito, os posts publicados ao longo do mês alertam os motoristas sobre os riscos de não seguir as regras nas rodovias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A campanha, intitulada “O Caminho Seguro é Você Quem Faz”, conta com materiais informativos no feed e nos stories no formato ‘’pode e não pode’’. A sequência de publicações iniciará com um carrossel de imagens de infrações e de boas condutas no trânsito. A ideia é chamar a atenção dos seguidores para erros graves que acabaram sendo normalizados por milhares de motoristas, mas também dar exemplos de direções seguras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A segunda semana da ação mostrará, por meio de vídeo, comportamentos que não devem ser seguidos por motoristas, assim como boas práticas no trânsito. Alinhado com o carrossel da semana anterior, o vídeo mostrará como alguns motoristas se sentem à vontade com delitos que podem custar a sua vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um levantamento realizado em 2020 pelo Ministério dos Transportes, Portos e Aviação revelou que a principal causa dos acidentes de trânsito no Brasil é a negligência dos motoristas. A campanha para o Maio Amarelo nas redes sociais será encerrada na última semana deste mês, com a exibição de um vídeo com bons exemplos de motoristas, motociclistas, caminhoneiros e ciclistas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/maio-amarelo-der-rj-inicia-campanha-digital-de-conscientizacao-no-transito-237496</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vereador busca em Brasília apoio para garantir empregos em Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-em-brasilia-apoio-para-garantir-empregos-em-petropolis-237484</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3100-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador busca em Brasília apoio para garantir empregos em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0637_20230503183713_VTWX4.jpg" width="338" height="365" longdesc="78626;71437"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com objetivo de conquistar apoio, para os empresários petropolitanos, o vereador Eduardo do Blog está em Brasília reivindicando junto ao Governo Federal a prorrogação do pagamento dos empréstimos com a União, como ocorreu com o Governo do Estado. Além de levar a proposta para o Palácio do Planalto, o vereador se encontrou com o presidente nacional dos Republicanos, o deputado federal, Marco Pereira, quando falou da importância da prorrogação para garantir o emprego em Petrópolis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O vereador apresentou também outros dois projetos, um para construção de uma Clínica Escola do Autismo e a Clínica da Dor. Os dois projetos, além do presidente dos Republicanos, Eduardo do Blog, apresentou ao deputado federal, Luis Carlos Gomes e os dois parlamentares ficaram de estudar e apresentar um projeto para as duas reivindicações do vereador.   &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sobre os projetos Clínica Escola do Autismo e a Clínica da Dor, o vereador Eduardo do Blog disse que foi recebido no gabinete da ministra da Saúde, Nídia Trindade. “Fui recebido no gabinete da ministra, quando protocolei o pedido para instalação das duas clínicas em Petrópolis”, afirmou o vereador, frisando que vem trabalhando pela inclusão na cidade e por isso, considera fundamental uma Clínica Escola do Autismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com relação aos empresários petropolitanos, o vereador Eduardo do Blog ressaltou a importância do apoio da União para que os empresários tenham tempo para iniciar os pagamentos dos empréstimos, garantindo um prazo maior para que possam se recuperar, lembrando que toda a cidade ainda vivi os problemas da tragédia de 2022. Para o vereador a causa é a garantia dos empregos na cidade, pois o desemprego vai prejudicar muitas famílias petropolitanas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estou pedindo que os empresários tenham o empréstimo junto ao governo federal prorrogado. Eles foram atingidos por duas tragédias. Antes disso por uma pandemia e a gente precisa preservar os empregos em Petrópolis. Não precisamos de quebra-quebra e mais desemprego”, afirmou o vereador. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/indicacao-pede-a-criacao-do-programa-escola-sustentavel-237498"&gt;Indicação pede a criação do Programa “Escola Sustentável”&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-busca-em-brasilia-apoio-para-garantir-empregos-em-petropolis-237484</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Evento em Corrêas homenageará os 150 anos de Santos Dumont</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evento-em-correas-homenageara-os-150-anos-de-santos-dumont-237450</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3100-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Evento em Corrêas homenageará os 150 anos de Santos Dumont&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0450_20230503093606_2H8ON.jpg" longdesc="78599;42221"&gt;&lt;br&gt;Contando e cantando os sonhos de Dumont&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De 4 a 7 de maio, Corrêas receberá um grande evento cultural voltado para a Literatura, mas que agregará programações que somam música, oficinas, artes visuais, além de palestras e rodas de conversas de temas variados. As atividades ocorrerão de 4 a 6 de maio no Ciep Cecília Meireles em Corrêas, envolvendo público estudantil e geral e, no domingo, o evento acontece na Praça Luiz Furtado da Rosa, a conhecida Praça de Corrêas, de 10h às 14h.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A festa, que homenageará os 150 anos de Santos Dumont, é uma realização da Associação de Moradores e Amigos de Corrêas e da Bem Cultural Editora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com patrocínio da Prefeitura de Petrópolis, através da Secretaria de Educação e do Instituto Municipal de Cultura, temas muito relevantes serão abordados, como sororidade, ancestralidade, caminho do sucesso, linguagem neutra, entre outros. A Confraria da Poesia Informal tem mais de 30 autores confirmados para o lançamento da sua 7ª Antologia, Ô sorte.&lt;br&gt;Entre os palestrantes, Tiago Straub (Agenda Petrópolis), a astrônoma Diana Andrade, Marcelão Teixeira (Profissão Treinador), Kish Lopes (ancestralidade) e Carla Pompilio (dublagem e profissão).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Através de apadrinhamento literário, algumas atividades contarão com distribuição de livros para alunos de escolas públicas, tais como os lançamentos de As aventuras de Conde, um meteorito que caiu na Amazônia (Diana Andrade) e Uma cozinha muito louca - quem quiser que arrume outra ( Márcia Alamino). No evento também será lançado A lagarta e o beija-flor, de Ivete Irene dos Santos (a autora faleceu antes da impressão do livro, aguardando transplantes múltiplos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rap, contações de história, oficinas, saraus poéticos e exposições também fazem parte da programação com nomes como Durango Kid, Cristina Ferreira, Flávia Justen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O  diretor do Ciep, Adriano de Carvalho Fecher, recebeu com muito carinho os proponentes Catarina Maul, da Bem Cultural Editora, produtora executiva do evento, e Sérgio Mattos, presidente da Associação de Moradores e Amigos de Corrêas. Os alunos do Ciep, além de formação de plateia, também estão animados para atuação efetiva na produção do evento.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/evento-em-correas-homenageara-os-150-anos-de-santos-dumont-237450</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Enel Distribuição Rio complementa a fatura de energia com o campo de pagamento via Pix que será disponibilizado em breve Serviço será disponibilizado </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-rio-complementa-a-fatura-de-energia-com-o-campo-de-pagamento-via-pix-que-sera-disponibilizado-em-breve-237494</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Energia/3100-75" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Energia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Enel Distribuição Rio complementa a fatura de energia com o campo de pagamento via Pix que será disponibilizado em breve&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Serviço será disponibilizado gradativamente e até o final de junho todos os clientes terão mais essa opção de pagament&lt;/span&gt;&lt;span&gt;o&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230503202706_OITCR.jpg" longdesc="78635;45284"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir desta semana, os clientes da Enel Distribuição Rio que receberem as faturas de energia vão perceber que o boleto ganhou um novo campo, destinado ao futuro pagamento via PIX. Neste primeiro momento, o campo estará sinalizado com uma mensagem informando que o QR Code para pagamento será disponibilizado em breve.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste novo modelo de fatura, além do novo campo sinalizando a futura modalidade do PIX, pequenos ajustes foram feitos no layout para acomodar a informação. O novo campo do PIX está localizado acima do código de barras para pagamento bancário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Fizemos a inclusão de um campo na fatura de energia para viabilizar mais um meio de pagamento para os nossos clientes. Em breve, todos poderão usufruir do serviço de pagamento da sua conta de energia via PIX, que será disponibilizado gradativamente e a expectativa é que, até o final de junho, alcance todos os clientes da distribuidora” explica Ana Teresa Raposo, diretora de Mercado da Enel Distribuição Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia reforça que os seus clientes utilizem somente os QR Codes disponibilizados na fatura, sendo imprescindível a confirmação do beneficiário do PIX antes da conclusão do pagamento, quando esta opção estiver ativa. No caso dos clientes da distribuidora, o beneficiário deve ser sempre RJ – ENEL DISTRIBUIÇÃO RIO DE JANEIRO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mais informações sobre a fatura de energia em: &lt;a class="example1" href="https://www.enel.com.br/pt/Para_Voce/entenda_sua_conta.html"&gt;https://www.enel.com.br/ pt/Para_Voce/entenda_sua_ conta.html&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Outros meios de pagamento&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os demais meios de pagamento continuarão disponíveis para o consumidor, que poderá escolher os canais de sua preferência, como débito automático, internet banking, agências bancárias, postos de pagamento autorizados, caixas eletrônicos e lotéricas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caso o cliente tenha dúvidas sobre a fatura recebida, pode entrar em contato com a companhia por meio dos canais de atendimento: aplicativo Enel Rio disponível gratuitamente para iOS e Android, WhatsApp Elena (21 99601-9608), site da distribuidora (www.enel.com.br) e Call Center (0800 280 0120) ou em uma loja da distribuidora.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sobre a Enel Distribuição Rio &lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Enel Distribuição Rio, subsidiária da multinacional italiana Enel, atende 66 municípios do estado do Rio de Janeiro, abrangendo 73% do território estadual, com cobertura de uma área de 32.188 km². A Região Metropolitana de Niterói e São Gonçalo e os municípios de Itaboraí e Magé representam a maior concentração do total de 3 milhões de clientes atendidos pela companhia. A estratégia de atuação da Enel é baseada no seu Plano de Sustentabilidade e nos compromissos assumidos com os Objetivos de Desenvolvimento Sustentável da Agenda 2030 da ONU. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/enel-distribuicao-rio-complementa-a-fatura-de-energia-com-o-campo-de-pagamento-via-pix-que-sera-disponibilizado-em-breve-237494</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Indicação pede a criação do Programa “Escola Sustentável”</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-pede-a-criacao-do-programa-escola-sustentavel-237498</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/C%C3%A2mara%20Municipal%20de%20Petr%C3%B3/3100-248" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Câmara Municipal de Petró&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Indicação pede a criação do Programa “Escola Sustentável”&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0393_20230503203703_L6SOB.jpg" longdesc="78638;44817"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Câmara Municipal aprovou na sessão desta quarta-feira (03) a indicação legislativa que pede a criação do Programa “Escola Sustentável” para a coleta e seleção de resíduos recicláveis, como papel, plástico, alumínio, entre outros, nas escolas públicas de Petrópolis. A iniciativa é do vereador Marcelo Lessa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Acredito que esse será um projeto que envolverá toda a comunidade escolar, com um diferencial os recursos financeiros vindos da comercialização dos resíduos poderão revertidos em benefício da própria escola -, ressalta o vereador Marcelo, que explica são quantidades de resíduos recicláveis enormes que podem ser transformados em novos itens, reduzindo danos ambientais, conscientizando crianças e jovens e envolvendo a comunidade escolar em iniciativas que promovem o cuidado com a natureza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No início de cada ano letivo deverá ser formado um grupo, instituído pela comunidade escolar, com o objetivo de discutir e planejar as ações a serem desenvolvidas, visando sensibilizar alunos e professores sobre a importância da participação no programa, promovendo atividades didáticas e assim, divulgar a educação ambiental dentro e fora da escola.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-busca-em-brasilia-apoio-para-garantir-empregos-em-petropolis-237484"&gt;Vereador busca em Brasília apoio para garantir empregos em Petrópolis&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/indicacao-pede-a-criacao-do-programa-escola-sustentavel-237498</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Força-tarefa do Estado amplia para 16 o número de fiscalizações diárias contra veículos irregulares e ultrapassa a marca de 12 mil motos rebocadas Açã</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-do-estado-amplia-para-16-o-numero-de-fiscalizacoes-diarias-contra-veiculos-irregulares-e-ultrapassa-a-marca-de-12-mil-motos-rebocadas-237518</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Detran/3100-129" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Detran&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Força-tarefa do Estado amplia para 16 o número de fiscalizações diárias contra veículos irregulares e ultrapassa a marca de 12 mil motos rebocadas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ação conta com agentes do Detran, Detro, PM e Polícia Civil: já foram realizadas 1.781 operações, com 99.906 veículos abordados e 12.035 motos removidas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0360_20230504064922_481VE.jpg" longdesc="78653;65922"&gt;&lt;br&gt; Foto: Alexandre Simonini/Detran.RJ&lt;br&gt; &lt;br&gt;A força-tarefa do Governo do Estado, que reúne agentes do Detran.RJ, do Detro, policiais civis e militares, para reprimir a circulação de veículos irregulares, ampliou ontem (3/5) suas ações. A partir desta quarta-feira serão 16 operações diárias em todo o estado, chegando à marca de 12.035 motos rebocadas. As operações acontecem em diversos pontos do estado, como Baixada Fluminense, Região Metropolitana, Zonas Sul, Norte e Oeste da cidade, e chegaram recentemente ao interior do território fluminense, em municípios como Araruama, Paracambi, Barra do Piraí, Miguel Pereira, Engenheiro Pedreira, Vassouras, Piraí, entre outros. As ações conjuntas começaram no dia 18 de julho do ano passado, com seis operações, e passaram para 16 hoje - o que representa mais do que o dobro do alcance inicial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Esta ação integrada do Governo do Estado ajuda a dar mais segurança à população. Estaremos, a partir de hoje, em 16 locais no estado", afirma o presidente do Detran.RJ, Adolfo Konder.  "Nosso foco principal são as motos irregulares. Mas lembramos que, como em toda operação de trânsito, podemos rebocar, remover ou multar qualquer veículo em situação irregular", diz Marcus Moreira, coordenador de Fiscalização do departamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As operações acontecem em todos os turnos, de manhã, à tarde e à noite, diariamente, incluindo fins de semana. Desde o início das atividades da força-tarefa, no ano passado, já foram realizadas 1.781 operações, com 99.906 veículos abordados e 12.035 motos rebocadas - destas, 3.309 com problemas de placas - e mais de 270 CNHs recolhidas por diversos motivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As cinco principais infrações registradas nas operações de fiscalização de veículos irregulares são: licenciamento atrasado; condução de veículo sem CNH ou permissão para dirigir; veículo com sistema de iluminação ou de sinalização ou placas adulteradas; veículo em mau estado de conservação; e direção sem o uso do cinto de segurança. Além dos dados acima, as operações de fiscalização reúnem outros números expressivos: 5.994 automóveis removidos, 16 motos roubadas recuperadas, 11 quadriciclos removidos, entre outros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os locais das operações são determinados seguindo um planejamento estratégico, escolhidos conforme denúncias que chegam à Ouvidoria do Detran.RJ e por estatísticas do Instituto de Segurança Pública (ISP) - que identificou um grande número de ocorrências praticadas por pessoas que se deslocam em motocicletas para cometer delitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOBRE AS OPERAÇÕES&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Diariamente, são mobilizados mais de 30 agentes do Detran.RJ, PM, Polícia Civil e Detro, em cada uma das operações. Para dar mais transparência aos procedimentos, os policiais militares também atuam com câmeras portáteis. Além de garantir a segurança da operação, os PMs fazem revistas à procura de armas e drogas. Já os policiais civis estão, também, em busca de condutores com mandado de prisão em aberto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agentes do Detran atuam na fiscalização de trânsito, aplicando multas e demais penalidades previstas no Código de Trânsito Brasileiro. O Detro, por sua vez, disponibiliza os reboques que irão transportar os veículos apreendidos para pátios localizados em Vargem Grande, Praça da Bandeira, Seropédica e Barra do Piraí. Os agentes do Detro também atuam na repressão do transporte clandestino durante as operações.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/forca-tarefa-do-estado-amplia-para-16-o-numero-de-fiscalizacoes-diarias-contra-veiculos-irregulares-e-ultrapassa-a-marca-de-12-mil-motos-rebocadas-237518</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Governo do Rio e União Europeia firmam intenção de cooperação conjunta para ampliar iniciativas sustentáveis de economia circular Entre as medidas já </title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-e-uniao-europeia-firmam-intencao-de-cooperacao-conjunta-para-ampliar-iniciativas-sustentaveis-de-economia-circular-237519</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Estado/3100-110" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Estado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Governo do Rio e União Europeia firmam intenção de cooperação conjunta para ampliar iniciativas sustentáveis de economia circular &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as medidas já adotadas pelo Estado, está o decreto que regulamenta a logística reversa, garantindo normas sobre as políticas de descarte adequado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0799_x_0533_20230504065415_UY2CD.jpg" width="618" height="412" longdesc="78654;139434"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rafael Campos&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O governador Cláudio Castro se reuniu, nesta quarta-feira (03.05), com o comissário europeu para o Meio Ambiente, Oceanos e Pesca, Virginijus Sinkevicius, com o embaixador da União Europeia no Brasil, Ignacio Ybañez, além dos secretários de Desenvolvimento Econômico, Vinicius Farah, e Turismo, Gustavo Tutuca. O objetivo foi firmar uma parceria entre o Governo do Estado e a União Europeia (UE), para desenvolver projetos que estimulem investimentos em infraestrutura para a transição ecológica do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- Nos últimos anos temos conseguido recuperar o protagonismo econômico do Estado do Rio de Janeiro, principalmente na pauta da transição ecológica. A sustentabilidade está entre as prioridades do governo. Nosso objetivo é transformar o Rio na Capital Verde da América Latina – declarou o governador Cláudio Castro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as iniciativas já adotadas pelo Estado, no início de fevereiro, foi assinado pelo governador Cláudio Castro o decreto que regulamenta a logística reversa, apresentando normas sobre o descarte adequado de resíduos sólidos, além de regras para os cuidados com agrotóxicos, pilhas, baterias, entre outros. A medida colabora com as questões ambientais, reduzindo custos, reutilizando materiais e garantindo a transição do estado do Rio para a economia circular. A transição ecológica tem sido vista como uma mudança de paradigma para as políticas ambientais do Brasil e também da União Europeia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O objetivo da nossa visita é promover a integração multinível e multissetorial no avanço da política do meio ambiente do Estado do Rio de Janeiro. Estamos propondo uma cooperação em economia circular e proteção ambiental. A União Europeia quer fornecer respaldo à agenda verde do Brasil – afirmou Virginijus Sinkevicius.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a reunião, o governador Cláudio Castro ainda destacou que o Rio de Janeiro é o segundo maior produtor de biogás do Brasil e o primeiro em biometano, além de contar com o maior investimento privado da América Latina, o Porto do Açu, que já possui projetos em hidrogênio verde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;- O Governo do Rio tem buscado cada vez mais atrair empresas e investimentos preocupados com a melhoria de indicadores sociais, eficiência no uso de recursos naturais, consumo consciente e baixa emissão de carbono. O Estado tem um papel fundamental na implementação de políticas públicas que incentivem esses conceitos – afirmou o secretário de Desenvolvimento Econômico, Indústria, Comércio e Serviços, Vinicius Farah.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A concessão do saneamento foi mais um destaque entre as medidas implementadas para a transição ecológica do Estado. Além da universalização da distribuição de água, coleta e tratamento de esgoto para cerca de 13 milhões de pessoas, a concessão projeta recuperar a Baía de Guanabara até 2033, injetando R$ 10,6 bilhões na despoluição do ecossistema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Economia Azul&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, o Governo do Rio lançou o Blue Rio – primeiro programa colaborativo de economia azul da América Latina, em parceria com a Universidade Estadual do Rio de Janeiro (UERJ) e a consultoria de inovação aberta Beta-i Brasil. O projeto vai buscar startups ao redor do mundo para propor soluções inovadoras a fim de combater os entraves da economia do mar no estado, com foco em práticas sustentáveis. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos últimos dois anos, o Rio de Janeiro foi o estado com o nível mais alto de oferta de emprego relacionado às atividades marinhas: mais de 400 mil postos de trabalho. Só na Baía de Guanabara atuam de 18 a 22 mil pescadores.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/governo-do-rio-e-uniao-europeia-firmam-intencao-de-cooperacao-conjunta-para-ampliar-iniciativas-sustentaveis-de-economia-circular-237519</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Marise Simões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237482</link><description>Marise SimõesOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-237482</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Caridade na verdade: a técnica e regularização dos meios de comunicação social – parte I Pe. Anderson Alves, 04-05-2023</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caridade-na-verdade-a-tecnica-e-regularizacao-dos-meios-de-comunicacao-social-parte-i-237470</link><description>Caridade na verdade: a técnica e regularização dos meios de comunicação social – parte IOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/caridade-na-verdade-a-tecnica-e-regularizacao-dos-meios-de-comunicacao-social-parte-i-237470</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Artistas de cinema participarão de residência inédita no Rio Tema envolve máscaras, fantasmas e territórios</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artistas-de-cinema-participarao-de-residencia-inedita-no-rio-237447</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3100-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Artistas de cinema participarão de residência inédita no Rio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Tema envolve máscaras, fantasmas e territórios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230503092140_RXJA6.jpg" longdesc="78598;42878"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Duplas de artistas, formadas por um representante da área de cinema e um de outra área cultural, residentes ou naturais do estado do Rio de Janeiro, têm até o dia 14 deste mês para se inscrever para a residência artística LAB Cinema Expandido, cujo tema é Rio de Janeiro: Máscaras, Fantasmas e Territórios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As inscrições são gratuitas e devem ser feitas pelo e-mail. Os interessados devem apresentar portfólio de seus trabalhos, carta de intenção e proposta da obra audiovisual inédita a ser desenvolvida. A residência é gratuita e será de junho a agosto, na Cinemateca do Museu de Arte Moderna (MAM). As atividades são abertas ao público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idealizada pela cineasta e produtora Marina Meliande, a LAB Cinema Expandido é uma residência inspirada em vários exemplos internacionais, como os realizados em Le Fresnoy (França), Pavillon-Palais de Tokyo (França) e Biennale College Cinema (Itália).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia principal é fazer o intercâmbio também de diversas linguagens artísticas. Ela é centrada na produção de instalações audiovisuais, mas traz esse modelo em que artistas de várias linguagens podem trabalhar em duplas com pessoas ligadas à linguagem audiovisual”, disse Marina à Agência Brasil. A LAB propõe uma interlocução entre o cinema e outras áreas, como música, dança, dramaturgia, atuação, literatura e artes visuais, entre outras, tendo como foco a linguagem audiovisual da vídeo instalação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relação espacial&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Marina esclareceu que a residência é focada também em um trabalho que tem o Rio de Janeiro como peça central.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela tem um tema, que é relativamente aberto, mas que tem relação com o espaço da cidade e que pensa ainda o cinema expandido nesse lugar de uma obra que tem relação com a imagem e o espaço onde é projetada. Como as pessoas podem andar e circular em torno dessa obra, enquanto assistem a essa obra. Isso tudo faz parte dessa experiência do que é o cinema expandido, ou a instalação de vídeo na sala de exposição”, explica. Significa pensar o espaço onde essas obras vão ser expostas e a relação do que está sendo exposto com esses espaços.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“As pessoas podem propor projetos, inclusive sugerindo um espaço ideal onde querem expor, que pode ser dentro de um museu, ao ar livre, dentro de um espelho d’água e em uma ruína. As pessoas estão abertas também a propor imagens que dialoguem com os espaços específicos da cidade e que reflitam sobre o imaginário carioca de forma bastante aberta”, completou Marina. Daí a Lab Cinema Expandido ser uma residência bastante singular, porque convoca para uma produção de obras e uma troca com o público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A residência começa com um seminário intitulado Ciclo de Conversas, de 16 de junho a 16 de julho, às sextas, sábados e domingos. Alguns dos nomes confirmados: os escritores Alberto Mussa e Luiz Rufino, os artistas Denilson Baniwa, Wescla Vasconcelos e Ana Lira, a artista e professora Paola Leblanc, o carnavalesco Leonardo Bora e o grupo teatral Aquela Cia. “É uma forma de estimular os artistas da residência a pensar sobre suas obras”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Trocas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A LAB convidou o multiartista mineiro Cao Guimarães e a cineasta paraguaia Paz Encina para criar obras na cidade, orientar as duplas selecionadas e dar duas masterclasses sobre seus trabalhos e processos criativos. Serão selecionadas nove duplas, que terão suas obras produzidas pela organização.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“É uma forma também de chamar artistas que já têm algum tipo de trajetória ou linguagem desenvolvida para fazer algo a partir do encontro com outros artistas”. A ideia é que os artistas selecionados e os dois artistas convidados possam contribuir e participar também das obras uns dos outros, que pensem o Rio de Janeiro hoje. Os onze trabalhos finais em vídeo, que possam ser exibidos tanto em salas de cinema, quanto como vídeo instalação, serão apresentados no encerramento da LAB, em uma exposição coletiva. A residência se estenderá até agosto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Lab é promovida por Marina Meliande e pelo cineasta e roteirista Felipe M. Bragança, que também coordena o Ciclo de Conversas, junto com a socióloga e professora Ana Paula Alves Ribeiro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mp-denuncia-oito-pessoas-em-morte-de-menina-por-carro-alegorico-237522"&gt;MP denuncia oito pessoas em morte de menina por carro alegórico&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/artistas-de-cinema-participarao-de-residencia-inedita-no-rio-237447</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>APPO  participa da I Festa Literária de Corrêas em apoio a livro escrito por paciente oncológica “A lagarta e o beija-flor e outros seres que aparecem</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-da-i-festa-literaria-de-correas-em-apoio-a-livro-escrito-por-paciente-oncologica-237509</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cultura/3100-31" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cultura&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;APPO  participa da I Festa Literária de Corrêas em apoio a livro escrito por paciente oncológica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A lagarta e o beija-flor e outros seres que aparecem no livro” foi escrito por Ivete Irene dos Santos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0787_20230503210114_DPPXX.jpg" width="437" height="583" longdesc="78645;124556"&gt;&lt;br&gt; Foto: Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;Sábado, 06 de maio, às 15h30, será realizado, na I Festa Literária de Corrêas, o lançamento do livro “A lagarta e o beija-flor e outros seres que aparecem no livro”, da Bem Cultural Editora, com roda de conversa entre a editora do livro, Catarina Maul, e Ana Cristina Mattos, Presidente voluntária da APPO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O livro “A lagarta e o beija-flor e outros seres que aparecem no livro” é a primeira e única obra da autora Ivete Irene dos Santos, ilustrado por SandrAlves. A obra é a realização de um grande sonho que se tornou papel num livro com 44 páginas, num formato que é a cara da literatura infantil, com 21cm x 29cm, todo colorido, com capa em laminado, verniz local e um lindo marcador incluído.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ivete Irene era poeta, professora e escritora. De acordo com Catarina Maul, uma pessoa linda, de uma doçura imensa, generosidade absurda e uma coragem fora do normal. “Apesar de saber do seu pouco tempo de vida restante, Ivete Irene, jamais deixou de sonhar nem por um minuto. Participou dos saraus promovidos pela Confraria da Poesia Informal, das antologias elaboradas pela Bem Cultural, gravou vídeos declamando poesias e trechos de obras, entre o ir e vir do hospital. Tenho a imensa alegria de ter estado ao lado desta autora espetacular que projetou seu sonho de tempos, que era lançar um livro infantil, com ilustrações de sua amiga de infância, durante o tratamento e cuidados paliativos de um câncer que levou sua vida”, ressaltou Catarina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; “Ao longo dos meus 30 anos na APPO eu vi muitas histórias lindas de vida que culminaram com o fim da vida por conta do câncer. O fim pode ser trágico, mas não precisa ser. É muito lindo de se ver quando o paciente escolhe viver de forma plena e deixar marcas tão belas quanto este livro. O câncer é uma doença que tem cura, mas também é uma doença que leva à morte. Nessa roda de conversa queremos falar do quanto escolher viver de forma plena durante o tratamento é importante, seja pela qualidade de vida, por si próprio e pelas pessoas que ficam. Todos deveriam ser um pouco a lagarta e a Irene”, pontou Ana Cristina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra tem tudo que a autora mais gostava natureza, lagartos, poesia, encantamento, flores, magia. “Ela foi acompanhando cada passo do projeto do livro, comemorando tudo, entre um intervalo e outro, inevitáveis naquele momento de internações. Mas, quis o destino que ela não conseguisse ter em mãos o livro físico. Ela teve o livro para seus olhos verem na tela, mas não nas mãos”, pontua tristemente a editora. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A obra será lançada em São Paulo, terra da Ivete, na Espanha, terra da Ilustradora e em Petrópolis, terra da editora e da Confraria da Poesia Informal. “Esta lagarta e o beija-flor, além destes outros seres que aparecem no livro, merecem ganhar muito afeto e o mundo físico, pois o da essência, ele já ganhou faz tempo”, frisou Catarina. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As encomendas em relação ao livro devem ser realizadas através da Bem Cultural, pelo valor de R$36,00 (trinta e seis reais), com frete à parte ou entrega em Petrópolis pela Bem Cultural Editora. A compra na pré-venda cede ser realizada com a Catarina Maul ou Bem Cultural Editora, através do e-mail bemculturalproducoes@gmail.com, incluindo na mensagem o comprovante de pagamento e endereço com CEP. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os interessados podem adquirir a obra também de forma solidária para doar a pessoas com câncer atendidas pela APPO na Casa de Apoio. “Estamos esperançosos em encontrar diversos apoiadores culturais desta obra para a APPO e os atendidos por nós. Queremos compartilhar a força da autora com os pacientes oncológicos de Petrópolis e região”, finalizou Ana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/appo-participa-da-i-festa-literaria-de-correas-em-apoio-a-livro-escrito-por-paciente-oncologica-237509</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Servidão está com rachaduras e falta de capina</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0240_x_0523_20230503203935_CLQ0F.png" longdesc="78639;253602"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Moradores da Travessa Cristina, na Rua Paulino Afonso, denunciaram ao jornal as péssimas condições da ladeira. Em diversos trechos, o asfalto está cedendo e dificultando o acesso para os motoristas, além disso, ainda falta ser realizado a capina por toda a extensão da via. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações de um morador, a situação da servidão está crítica e foram realizados pedidos para os consertos. “A rua apresenta a cada dia que passa mais rachaduras ao longo de toda a servidão. Na época da chuva do ano passado vários ficais diferentes da Defesa Civil estiram lá, porém cada um com parecer diferente e até hoje nada foi feito. O mato está tomando conta da rua. Os moradores estão ligando para Comdep já há três meses e até hoje ninguém realizou a capina. Estamos totalmente abandonados”, desabafou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503"&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504"&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0450_x_0600_20230427120101_H68TN.jpg" width="297" height="396" longdesc="78290;44453"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os abrigos de pontos de ônibus são de grande utilidade aos usuários, principalmente em dias de sol forte ou de chuva, duas situações muito comuns nesta época do ano. Por isso, muitas reclamações vêm sendo realizadas acerca do abrigo na Estrada das Arcas em Itaipava. Além disso, a faixa de pedestre está em um estado precário, precisando ser revitalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores a falta de respeito com a população é grande. “O ponto de ônibus é uma vergonha o lugar para um idoso ou uma pessoa com criança no colo sentar está em um estado precário. A parte de trás do abrigo está com um verdadeiro matagal e fora a falta de segurança com essa faixa de pedestre. Será que é porque aceitamos tudo que eles deixaram nosso bairro largado”, afirmou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O pedestre completou dizendo que a faixa apagada traz insegurança. “Para as pessoas que precisam atravessar é uma falta enorme de segurança e se é um motorista que não conhece a região, pode acabar causando um acidente. Isso é desfavorável e prejudica bastante as pessoas”, acrescentou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499"&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503"&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504"&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202304/fotos/0269_x_0600_20230427120148_43VI5.jpg" width="243" height="542" longdesc="78291;61933"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os diversos problemas do bairro Caxambu revoltam os moradores da região. Os principais problemas estão na Rua Inácio Ferreira da Silva, e vão desde buracos na via até falta de capina. O que mais incomoda os residentes do bairro é a falta de garantia de que providências serão tomadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos moradores, eles estão revoltados com a situação e criticam a postura dos órgãos responsáveis, que prometem uma solução e não tomam as providências necessárias. “Nós pagamos IPTU para asfaltamento e os serviços de capina há muito tempo e nunca recebemos o serviço. Capina não se vê de jeito nenhum aqui. Os buracos são muito grandes e quando chove acumula água”, relatou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura informou que o local está dentro do cronograma de serviços da Comdep, e estará recebendo as intervenções necessárias na próxima semana.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499"&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503"&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504"&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Matagal no Bingen revolta moradores</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230503204239_TZ3IU.jpg" longdesc="78640;80801"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A falta de manutenção viária no Bingen, principalmente na Rua Henrique Raffard, causa revolta aos moradores. Conforme relataram, o mato está tão alto que alcança a fiação e a encobre em vários trechos, juntamente com os postes e até um transformador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo os moradores, o matagal está dificultando também a visualização das placas de sinalização. “A vegetação encobre os postes e fios elétricos, chegando a ficar acima do transformador e, neste lado, não existe nenhuma calçada. Precisamos que os serviços sejam realizados com alguma rapidez, para não prejudicar ainda mais os moradores. Deixam o mato crescer tanto que parece uma samambaia chorona caindo em cima das fiações de energia”, contou um morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499"&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504"&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0787_20230503204556_KAS1C.jpg" width="278" height="371" longdesc="78641;118655"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As atuais condições da calçada da Rua Paulo Barbosa, no Centro, vêm causando incômodos aos pedestres. O motivo para essa situação é em decorrência de um buraco que abriu próximo ao número 130, e possui apenas uma sinalização feita por papelão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informações dos pedestres, o problema está no local há alguns dias. “Já tem tempo que não há uma conservação, seria bom se os responsáveis pensassem nas crianças e nos idosos que passam por aqui, pois uma pequena desatenção pode provocar um machucado sério. O que evita essa situação teoricamente é que está sinalizado, mas mesmo assim seria bom um conserto. Estou preocupado com o que isso pode gerar e espero que resolvam o mais depressa possível”, afirmou o pedestre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Secretaria de Obras informou que encaminhará uma equipe ao local para uma vistoria.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499"&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503"&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505"&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3100-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vazamento de água dura uma semana no Quitandinha&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0492_20230503204915_Q17K5.jpg" longdesc="78642;88500"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Divulgação&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um morador da Rua Espírito Santo, no Quitandinha, relatou um vazamento de água próximo ao número 115. A situação já ocorre há pelo menos uma semana e já houve pedidos de conserto, porém, nada havia sido feito até então.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo informação de um morador, a água está com alguma pressão e existe certo receio de que essa situação pode causar infiltrações e os buracos aparecerem. “Nós realizamos ligações para reclamar e deram uma ordem de serviço, mas deixar essa situação se prolongar por uma semana não faz sentido. Nós queremos que o conserto seja realizado para não piorar ainda mais a nossa situação”, afirmou o morador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Procurada, a Águas do Imperador não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-esta-com-rachaduras-e-falta-de-capina-237499"&gt;Servidão está com rachaduras e falta de capina&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/abrigo-e-faixa-de-pedestres-apagada-trazem-inseguranca-aos-pedestres-em-itaipava-237500"&gt;Abrigo e faixa de pedestres apagada trazem insegurança aos pedestres em Itaipava&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moradores-do-caxambu-denunciam-o-abandono-do-bairro-237501"&gt;Moradores do Caxambu denunciam o abandono do bairro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/matagal-no-bingen-revolta-moradores-237503"&gt;Matagal no Bingen revolta moradores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/buraco-abre-em-calcada-na-rua-paulo-barbosa-237504"&gt;Buraco abre em calçada na Rua Paulo Barbosa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vazamento-de-agua-dura-uma-semana-no-quitandinha-237505</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Medida protetiva parcial pode dificultar quebra de ciclo de violência É o que mostra o estudo Visível e invisível - Vitimização da Mulher</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medida-protetiva-parcial-pode-dificultar-quebra-de-ciclo-de-violencia-237515</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/VIOL%C3%8ANCIA/3100-150" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  VIOLÊNCIA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Medida protetiva parcial pode dificultar quebra de ciclo de violência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;É o que mostra o estudo Visível e invisível - Vitimização da Mulher&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0397_20230504064100_OPQ7V.jpg" longdesc="78650;15760"&gt;&lt;br&gt; F oto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Letycia Bond - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;Entre 2020 e 2023, a Justiça brasileira emitiu 1.443.370 decisões sobre medida protetiva no contexto da Lei Maria da Penha (Lei nº 11.340/2006), ou seja, que tinham como foco a segurança de mulheres vítimas de violência. De acordo com o Conselho Nacional de Justiça (CNJ), a maioria, ou 71,87%, foi concedida integralmente, mas 8,47% delas (122.192) deixaram de contemplar algum aspecto que poderia garantir o bem-estar das mulheres e contribuir para o rompimento do ciclo de agressões. Além disso, 6,8% (98.116) foram indeferidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Presidente da Comissão da Mulher da Ordem dos Advogados do Brasil em São Paulo (OAB-SP),  Alessandra Caligiuri acredita que a Justiça, por vezes, "se deixa contaminar" pelo machismo, deixando de conceder medidas protetivas. Isso explicaria, por exemplo, a concessão de medidas que asseguram, por exemplo, o distanciamento do agressor em relação à vítima e o afastamento do lar, mas não agilizam ou contemplam o processo de divórcio do casal. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação de Alessandra há, por trás disso, uma condescendência dos juízes diante do comportamento abusivo dos homens, já que entendem que a vítima pode perdoar o agressor pelo que fez com ela e desistir de se separar, o que complica o processo de encerrar o ciclo de violência.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra situação que acontece com frequência, segundo Alessandra, é o juiz se abster de decidir sobre a pensão alimentícia que o agressor deve pagar aos filhos, o que pode fazer com que a vítima reate o relacionamento, por não ter condições financeiras de criá-los sozinha. A definição sobre a pensão, salienta, é rara.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda segundo a advogada, ao negar a medida protetiva de maneira integral, o magistrado também passa a impressão de que a violência sofrida não foi tão grave. "Essa violência, entretanto, exige providências urgentes, já que a intensidade das agressões aumenta e muitas mulheres acabam sendo assassinadas pelas mãos dos agressores."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estudo realizado por pesquisadores da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) mostrou, com base em um apanhado de registros de Belo Horizonte de um período de cinco anos, que quanto mais vezes a vítima é agredida, menos tempo se passa entre uma ocorrência e outra. A pesquisa foi conduzida pelo Centro de Estudos de Criminalidade e Segurança Pública da UFMG (Crisp).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Do juiz à outra ponta&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Os sinais de machismo podem começar até mesmo antes de o pedido chegar ao juiz, já que o delegado pode fazer o pedido da medida protetiva e o promotor endossá-lo, assim como, ambos podem, também, se esquivar de sua responsabilidade e não fazer nada em favor da vítima. "A gente tem um Poder Judiciário extremamente machista", avalia a advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para Alessandra, porém, há um meio para se melhorar o tratamento dado às vítimas, uma vez que de uma série de valores, que podem ser subjetivos, depende o rumo de suas vidas, a educação. "Eu acho que só a educação transforma. Quem não é capacitado, não tem noção de julgar, de nada", defende.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada ressalta que sempre recomenda às clientes que representa que prefiram o atendimento na Casa da Mulher Brasileira, por acreditar que lá a chance de ter um encaminhamento apropriado é maior, justamente por causa da qualificação da equipe que socorre as vítimas. Entretanto, a ida ao local nem sempre termina bem, o que pode ter relação com o machismo que também marca a postura do sistema judiciário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alessandra contou que, certa vez, uma mulher entrou em contato com ela para pedir ajuda, após assistir a uma live sobre violência contra mulheres, da qual participou e divulgou em seu perfil no Instagram. A vítima morava em Itaquaquecetuba, município que não dispõe de uma unidade da Casa da Mulher Brasileira, e, por isso, não teve opção senão recorrer à Polícia Militar, após ser ameaçada pelo companheiro com uma faca. Os agentes sugeriram à vítima que fosse embora de casa e, sem ver saída, ela ligou dizendo que iria se suicidar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ela me ligou chorando, dizendo que ia se matar, se jogar na frente do trem. Fiquei com essa mulher ao telefone, pedindo pelo amor de Deus. Falei: ‘calma, não faz isso, eu vou te ajudar’. Ela não tinha dinheiro para pegar o trem, ir à Casa da Mulher Brasileira [na capital paulista]", relata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que veio depois da chegada à Casa da Mulher Brasileira, viabilizada com o apoio de uma autoridade que fazia parte da rede de Alessandra, foi exatamente o que a advogada temia. A delegada de plantão recusou-se a atendê-la, dizendo que ela deveria ter ido à delegacia mais próxima de sua residência. "O que não é verdade, porque a delegacia tem que atender, não importa onde você mora. Isso aí não existe", contesta a advogada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A vítima conseguiu ir para um abrigo da prefeitura, mas as condições da estrutura eram precárias, fator que pesou e fez com que voltasse para casa. "Tinha até percevejo. Ela ligou para a gente, do abrigo. Voltou. Disse que tinha uma mãe com três filhos, que foi vítima de tentativa de feminicídio. O cara não estava preso. Ela voltou para a casa do agressor, porque não conseguiram citar o agressor [encontrá-lo para entregar o comunicado], para tirar ele de casa", lembra Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O que se vê é outro problema, com a comunicação oficial ao agressor, quanto ao que é imputado a ele e o que é obrigado a fazer, por determinação judicial, de acordo com a advogada. Ela cita o caso de uma cliente com maior renda, que também passou por situação de dificuldade por causa da falta do informe ao agressor, que garantiria que ele deveria deixar a casa dos dois, para que a mulher agredida pudesse voltar com o filho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Ela teve que ficar uma semana no hotel, porque eles não conseguiam citar o marido. Para mim, a medida protetiva não tem eficácia. Não adianta você ficar criando lei, lei, lei, e não ter aplicabilidade. Acho que a gente tem que capacitar desde a saúde, o delegado de polícia, o escrivão que vai te atender, o investigador, o juiz que vai julgar. Eles têm que saber o que é Lei Maria da Penha, porque, muitas vezes, dizem que é cível, não é criminal a violência patrimonial. Quantas vezes eu discuti na delegacia por causa disso?", afirma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há ainda armadilhas no campo das medidas protetivas, alerta Alessandra. Segundo ela, a partir do momento em que a vítima responde mensagens do agressor, em um contexto no qual ele ficava, por decisão da Justiça, impedido de contactá-la, a medida protetiva cai.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O que o agressor faz? Troca mensagens, pelo celular, com a vítima, geralmente quem tem filhos, e elaresponde. Aí, ele junta ao processo que ela está mantendo contato com ele. O juiz vai e derruba a medida protetiva, porque os dois estão se falando", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No período analisado pelo CNJ, só de revogações de medidas protetivas foram 183.741. Esse total equivale a 12,73%.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A nossa Justiça não favorece mães e filhos. A nossa Justiça favorece homens", resume Alessandra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A advogada disse que muitos colegas de profissão têm medo de denunciar a conduta dos magistrados ao CNJ, porque temem ser prejudicados ao ter seus processos julgados por esses mesmos juízes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Violência de gênero na periferia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Moradora de Parque Santo Antônio, bairro da zona sul com grande concentração de favelas, Maria Alves é mãe de uma vítima de feminicídio, que jamais chegou a registrar boletim de ocorrência contra o autor, porque o companheiro exercia controle e influência sobre ela, fazendo com que desistisse de romper o namoro e sustentando uma atmosfera de pânico. Sua filha, Miriam da Silva, de 27 anos de idade, que trabalhava na informalidade, auxiliando professoras em uma escola, foi morta em junho de 2022, pelo mecânico com quem mantinha um relacionamento há dez anos. O que acontecia, em geral, era que o homem passava na casa das duas para buscar Miriam, às sextas-feiras, e retornava com ela, machucada, aos domingos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Miriam demonstrava nervosismo, na manhã de seu assassinato, lembra sua mãe, de quem tentava esconder hematomas com maquiagem e que suspeitava que a ansiedade da filha se dava por causa de uma troca de mensagens com o agressor. Provavelmente por causa de seu estado emocional ou por medo de encontrar o namorado no caminho, a jovem se atrasou para o trabalho. O autor do homicídio esperou por ela a noite toda, em um beco próximo à casa da jovem, e, quando ela saiu para trabalhar, ele acertou sua nuca com quatro tiros, disparados por uma arma que mantinha em casa. "Ela já estava indo trabalhar de Uber, por causa dele", disse Maria, acrescentando que "ela bateu o portão, foi coisa de segundos. Só escutei tiro e sabia que era ela já. Eu corri, fui de roupão, e ela estava morta já."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na época do assassinato, Miriam era manipulada pelo namorado, que ameaçava tirar o que ela tinha de maior valor, o filho que tiveram juntos, conta Maria. "A vida deles sempre foi assim, separar, voltar. Porque ele sempre foi agressivo", acrescenta. "A gente sempre chamava a polícia, que sempre vem depois. Nunca vem na hora que a gente quer."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quando Miriam conseguia escapar, corria para a casa da mãe, mas logo voltava à casa dos dois, após a artimanha do companheiro, que acabava vencendo as batalhas. As agressões foram tanto psicológicas, que se caracterizavam por ameaças e gestos como socos nas portas de casa, quanto morais, na forma de xingamentos, além de físicas e patrimoniais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maria lembra ainda que as ameaças do rapaz se estendiam a ela e que esse era um dos motivos para que não o denunciasse à polícia. "Ela foi ficando maior [de idade] e a gente entendia que devia dar um basta. Eu fiz o que eu pude. Fui ameaçada também, várias vezes, por ele, porque eu ficava do lado dela, claro, eu sou mãe. Na minha frente, ele não batia, porque eu ia em cima, mas eu também corria risco. Quantas vezes ele falou que ia meter bala na minha cara? Ele tinha um pouco mais de receio porque eu já tenho uma história também, com o pai do meu filho. Ele viu que eu vou adiante. Eu posso até morrer, mas vou adiante", disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao contrário da filha, Maria buscou outro final para o capítulo de violência doméstica que compõe o histórico de sua vida. Como Miriam e outras milhares de brasileiras, ela era agredida por seu companheiro, mas encontrou forças para distinguir os dois lados dele, o do homem por quem se apaixonou e por quem talvez pudesse ainda sentir afeto e o do que a agredia constantemente, e prestar queixa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Há seis anos, quando seu filho tinha quatro anos de idade, o companheiro tentou matá-la. O homem cumpriu pena pelo crime e deixou o sistema prisional. Quando soube de sua saída, Maria passou a temer por sua vida novamente. "Jamais vou tirar a medida protetiva", garante. "Vendo toda a situação que passei e minha filha também. No meu caso, consegui dar um basta, mas ela não conseguiu, infelizmente."&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Retrato da violência&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com a quarta edição do levantamento Visível e invisível - a vitimização de mulheres no Brasil, do Fórum Brasileiro de Segurança Pública (FBSP), 50.962 mulheres sofreram violência diariamente em 2022. Ao todo, 18,6 milhões de mulheres foram vítimas de agressões, ao longo de todo o ano analisado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria das vítimas (65,6%) era negra, com idade entre 16 e 24 anos (30,3%) e residia em cidades do interior (51,9%). No que diz respeito às circunstâncias dos crimes, a maior parte ocorreu na casa da vítima (53,8%) e foi praticada pelo ex-companheiro (31,3%) ou companheiro (26,7%).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O relatório também dá pistas sobre as razões que levam as vítimas a não denunciar o agressor. São citados os seguintes fatores: acreditam que resolvem o problema sozinhas (38%), não acreditam que a polícia solucione a questão (21,3%) e não acham que têm provas suficientes para incriminar o autor do crime (14,4%). Diante do episódio mais grave de violência, quase metade das vítimas (45%) afirmou não ter tomado nenhuma providência, enquanto a família foi a primeira opção para 17,3% delas. Quem pediu socorro também recorreu a amigos 15,6%) e a uma delegacia especializada no atendimento a mulheres (14%).&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/medida-protetiva-parcial-pode-dificultar-quebra-de-ciclo-de-violencia-237515</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Moraes determina depoimento de Torres sobre ações da PRF Ex-ministro deverá ser ouvido até a próxima segunda-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-determina-depoimento-de-torres-sobre-acoes-da-prf-237517</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3100-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Moraes determina depoimento de Torres sobre ações da PRF&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ex-ministro deverá ser ouvido até a próxima segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504064633_UROJH.jpg" longdesc="78652;30751"&gt;&lt;br&gt; Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro Alexandre de Moraes, do Supremo Tribunal Federal (STF), determinou ontem (3) que o ex-ministro da Justiça Anderson Torres preste depoimento à Polícia Federal (PF) até a próxima segunda-feira (8).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Torres deverá ser ouvido em um inquérito da PF que investiga o uso da Polícia Rodoviária Federal (PRF) para fiscalizar o trânsito de eleitores, no Nordeste, no dia do segundo turno das eleições presidenciais de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-ministro deveria prestar depoimento sobre a questão no dia 24 de abril, mas a oitiva foi suspensa devido ao seu estado saúde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pela decisão de Moraes, Torres será ouvido na condição de declarante, na sede da PF, em Brasília. Ele deverá ter assegurado pelos delegados o direito ao silêncio e a garantia de não autoincriminação ao ser questionado durante o depoimento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A oitiva será presencial e o ex-ministro deverá ser escoltado de um batalhão da Polícia Militar do Distrito Federal, onde está preso, para as dependências da PF.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anderson Torres está preso desde 14 de janeiro em função das investigações oriundas de outro processo, que apura os atos golpistas ocorridos no dia 8 daquele mês. Na ocasião, Torres estava afastado da Secretaria de Segurança do Distrito Federal. O inquérito no STF apura suposta omissão dele e de outras autoridades na contenção dos atos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com os advogados, ele está apresentando crises de ansiedade, angústia, sensação de falta de ar, angústia, tristeza profunda, com choros intensos e ininterruptos, além de pensamentos suicidas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-suspende-trechos-de-decretos-de-lula-sobre-saneamento-237513"&gt;Câmara suspende trechos de decretos de Lula sobre saneamento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-por-anulacao-de-decreto-que-beneficiou-daniel-silveira-237516"&gt;Rosa Weber vota por anulação de decreto que beneficiou Daniel Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/moraes-determina-depoimento-de-torres-sobre-acoes-da-prf-237517</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>PF faz ação contra empresa suspeita de monitorar ações policiais Grupo teria se associado a criminosos de Angra dos Reis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-faz-acao-contra-empresa-suspeita-de-monitorar-acoes-policiais-237521</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3100-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PF faz ação contra empresa suspeita de monitorar ações policiais&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo teria se associado a criminosos de Angra dos Reis &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504082019_OAWFN.jpg" longdesc="78655;42924"&gt;&lt;br&gt; Divulgação: Polícia Federal&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Policiais federais fazem, nesta quinta-feira (4), uma operação contra empresa de internet suspeita de se associar a criminosos que controlam a venda de drogas em comunidades de Angra dos Reis, no sul fluminense. A Operação Sem Mega cumpre 14 mandados de busca e apreensão nos municípios de Angra, Nilópolis (na Baixada Fluminense) e do Rio de Janeiro. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a Polícia Federal, a empresa instalou câmeras para ajudar os criminosos a monitorar a movimentação de policiais nessas comunidades.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em troca, a empresa teria conseguido o monopólio da exploração dos serviços de internet nessas áreas. Para garantir isso, os criminosos retiravam e danificavam equipamentos das concorrentes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alvos da operação de hoje são investigados pelos crimes de associação criminosa, tráfico de drogas, extorsão, lavagem de dinheiro e internet clandestina. Os mandados foram expedidos pela 1ª Vara Criminal de Angra dos Reis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O nome da operação é um trocadilho entre o pacote básico oferecido pela empresa investigada (uma internet com 100 megabits por segundo de velocidade) e o fato de que os moradores ficavam sem internet devido à retirada dos equipamentos de outras fornecedoras do serviço.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/apreensoes-de-drogas-neste-ano-sao-a-segunda-maior-da-serie-historica-237495"&gt;Apreensões de drogas neste ano são a segunda maior da série histórica&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/pf-faz-acao-contra-empresa-suspeita-de-monitorar-acoes-policiais-237521</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>MP denuncia oito pessoas em morte de menina por carro alegórico Acidente ocorreu no carnaval de 2022, na dispersão do Sambódromo</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-denuncia-oito-pessoas-em-morte-de-menina-por-carro-alegorico-237522</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3100-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;MP denuncia oito pessoas em morte de menina por carro alegórico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Acidente ocorreu no carnaval de 2022, na dispersão do Sambódromo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Oito pessoas foram denunciadas pelo Ministério Público (MP) do Rio de Janeiro pelo homicídio culposo de Raquel Antunes da Silva, de 11 anos, no setor de dispersão do Sambódromo, durante desfile da Série Ouro das escolas de samba do grupo de acesso no Carnaval de 2022. Após o desfile, Raquel foi imprensada entre um poste e um carro alegórico da escola Em Cima da Hora e chegou a perder a perna direita em uma cirurgia complexa, mas acabou morrendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Foram denunciados o presidente administrativo da escola, Flavio Azevedo da Silva; o presidente da Liga-RJ, Wallace Alves Palhares, e o diretor Cícero Cristiano André; além do engenheiro civil Daniel Oliveira Junior; o coordenador de dispersão José Crispim da Silva Neto; o motorista do caminhão-reboque Carlos Eduardo Cruz; o auxiliar de dispersão Rodney Dionizio Melo; e a integrante da Liga, Carla Ardelino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O MP informou que os denunciados praticaram condutas que por imperícia, negligência ou imprudência, resultaram na morte de Raquel. A vítima estava em cima da alegoria e foi imprensada no momento em que o carro alegórico abre-alas da escola Em Cima da Hora se chocou com um poste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em razão de problemas técnicos no motor, o carro alegórico necessitou de auxílio de um caminhão-reboque para ser transportado da área de dispersão.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a denúncia, o carro desfilou sem autorização do Corpo de Bombeiros Militar e não havia pessoas suficientes na área de dispersão aptas a orientar o condutor do reboque e escoltar a alegoria até um lugar seguro. A denúncia foi distribuída à 29ª Vara Criminal da capital.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/artistas-de-cinema-participarao-de-residencia-inedita-no-rio-237447"&gt;Artistas de cinema participarão de residência inédita no Rio&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mp-denuncia-oito-pessoas-em-morte-de-menina-por-carro-alegorico-237522</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title></title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237443</link><description>Capa desta ediçãoOriginal title: Diário de Petrópolis&lt;br/&gt;</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-237443</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Militar preso em operação disse que sabe quem mandou matar Marielle PF investiga fraude em cartões de vacina e captou conversa</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/militar-preso-em-operacao-disse-que-sabe-quem-mandou-matar-marielle-237514</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3100-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Militar preso em operação disse que sabe quem mandou matar Marielle&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;PF investiga fraude em cartões de vacina e captou conversa&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O militar da reserva do Exército Ailton Barros, preso nesta quarta-feira (3) pela Polícia Federal (PF) na operação sobre cartões de vacina fraudados, disse que sabe quem mandou matar a vereadora Marielle Franco. O crime ocorreu em 2018. A afirmação de Barros foi feita durante uma conversa entre o militar e o então ajudante de ordens de Bolsonaro, Mauro Cid, também preso na operação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em uma das conversas que foram captadas com autorização judicial pelos investigadores, Ailton Barros citou o nome do ex-vereador do Rio de Janeiro Marcelo Siciliano, eximindo-o de responsabilidade no assassinato de Marielle e Anderson Gomes, motorista da vereadora na noite do crime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao justificar que o ex-vereador não tem relação com o caso e que teria sido alvo de perseguição política, Barros citou que sabe quem foi o responsável pelo assassinato de Marielle. “Eu sei dessa história da Marielle, toda irmão, sei quem mandou. Sei a p**** toda. Entendeu? Está de bucha nessa parada aí”, afirmou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A fala sobre o assassinato foi captada aleatoriamente pela polícia e deve ser investigada no inquérito específico sobre o caso Marielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 14 de março de 2018, Marielle Franco e Anderson Gomes foram baleados dentro do carro em que transitavam na região central do Rio de Janeiro. Há duas investigações em curso. A primeira apura quem são os mandantes dos assassinatos. Em outro processo sobre investigação, o policial militar reformado Ronnie Lessa deve ser levado a júri popular. Ele é acusado de ser um dos executores do assassinato.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siciliano foi alvo de busca e apreensão na manhã desta quarta-feira. O nome dele foi envolvido na investigação sobre o assassinato de Marielle e Anderson por uma pessoa que se identificou como testemunha, mas que retirou as acusações posteriormente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Cartões de vacina&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;De acordo com o relato da Polícia Federal (PF) na Operação Venire, Cid articulou a emissão de cartões falsos de vacinação para covid-19. Primeiro para sua esposa, Gabriela Santiago Cid, e suas duas filhas, e depois para o ex-presidente Jair Bolsonaro e sua filha, menor de idade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ex-vereador, segundo Barros, teria intermediado a inserção de dados falsos no sistema do SUS para beneficiar a esposa de Cid, Gabriela Santiago Cid.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação dos investigadores da PF, Ailton Barros solicitou que, em troca da ajuda com os cartões de vacina, Cid intermediasse um encontro de Siciliano com o cônsul dos Estados Unidos para resolver um problema com o visto do ex-vereador devido ao seu suposto envolvimento no caso Marielle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Agência Brasil não conseguiu contato com a defesa de Ailton Barros.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/brasil-melhora-e-sobe-18-lugares-no-ranking-de-liberdade-de-imprensa-237491"&gt;Brasil melhora e sobe 18 lugares no ranking de liberdade de imprensa&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/militar-preso-em-operacao-disse-que-sabe-quem-mandou-matar-marielle-237514</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Câmara suspende trechos de decretos de Lula sobre saneamento Projeto ainda será analisado pelo Senado</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-suspende-trechos-de-decretos-de-lula-sobre-saneamento-237513</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3100-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Câmara suspende trechos de decretos de Lula sobre saneamento&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Projeto ainda será analisado pelo Senado&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504063503_SJGSC.jpg" longdesc="78649;97345"&gt;&lt;br&gt; Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A Câmara dos Deputados aprovou, na noite desta quarta-feira (3), um Projeto de Decreto Legislativo (PDL) que suspende trechos de decretos do presidente Luiz Inácio Lula da Silva de regulamentação do novo marco do saneamento básico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esses decretos editados pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva no início de abril deste ano revogam outras regulamentações editadas em 2020 e 2021. Os deputados defensores do PDL argumentaram que o decreto permite a regularização de contratos atuais que deveriam ser extintos sem possibilidade de renovação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Estamos sustando a contratação de estatais em diversos estados sem licitação e a possibilidade de contar situações irregulares como parte da capacidade econômica”, afirmou o relator do projeto, deputado Alex Manente (Cidadania-SP).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já os defensores dos decretos, e críticos do PDL, argumentam que os dispositivos beneficiam cidades pequenas que não seriam de interesse de empresas privadas na montagem de blocos de municípios para a prestação regionalizada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agora, o PDL segue para o Senado para nova análise e discussão do mérito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;*com informações da Agência Câmara de Notícias&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-determina-depoimento-de-torres-sobre-acoes-da-prf-237517"&gt;Moraes determina depoimento de Torres sobre ações da PRF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/rosa-weber-vota-por-anulacao-de-decreto-que-beneficiou-daniel-silveira-237516"&gt;Rosa Weber vota por anulação de decreto que beneficiou Daniel Silveira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/camara-suspende-trechos-de-decretos-de-lula-sobre-saneamento-237513</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Copom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano Em comunicado, BC diz que ambiente externo se mantém "adverso"</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237511</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3100-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;C&lt;span&gt;opom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em comunicado, BC diz que ambiente externo se mantém "adverso"&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0640_x_0373_20230504062950_M1OPI.jpg" longdesc="78647;204210"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Heloisa Cristaldo - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Comitê de Política Monetária (Copom) manteve a taxa Selic, juros básicos da economia, em 13,75% ao ano. A decisão divulgada após reunião nesta quarta-feira (3) foi unânime.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O ambiente externo se mantém adverso. Os episódios envolvendo bancos no exterior têm elevado a incerteza, mas com contágio limitado sobre as condições financeiras até o momento, requerendo contínuo monitoramento. Em paralelo, os bancos centrais das principais economias seguem determinados em promover a convergência das taxas de inflação para suas metas, em um ambiente em que a inflação se mostra resiliente", destaca o comunicado divulgado pelo Banco Central (BC).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O documento também afirma que, em relação ao cenário doméstico, "o conjunto dos indicadores mais recentes de atividade econômica segue corroborando o cenário de desaceleração esperado pelo Copom, ainda que exibindo maior resiliência no mercado de trabalho".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A inflação ao consumidor, assim como suas diversas medidas de inflação subjacente, segue acima do intervalo compatível com o cumprimento da meta para a inflação. As expectativas de inflação para 2023 e 2024 apuradas pela pesquisa Focus elevaram-se marginalmente e encontram-se em torno de 6,1% e 4,2%, respectivamente", acrescenta o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A taxa continua no maior nível desde janeiro de 2017, quando também estava em 13,75% ao ano. Essa foi a sexta vez seguida em que o BC não mexeu na taxa, que permanece nesse nível desde agosto do ano passado. Anteriormente, o Copom tinha elevado a Selic por 12 vezes consecutivas, num ciclo que começou em meio à alta dos preços de alimentos, de energia e de combustíveis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do início do ciclo de alta, a Selic tinha sido reduzida para 2% ao ano, no nível mais baixo da série histórica, iniciada em 1986. Por causa da contração econômica gerada pela pandemia de covid-19, o Banco Central tinha derrubado a taxa para estimular a produção e o consumo. A taxa ficou no menor patamar da história de agosto de 2020 a março de 2021.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inflação&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Selic é o principal instrumento do Banco Central para manter sob controle a inflação oficial, medida pelo Índice Nacional de Preços ao Consumidor Amplo (IPCA). Segundo o comunicado, a manutenção da taxa considerou entre outros fatores, a persistência das pressões inflacionárias globais, incerteza sobre o desenho final do arcabouço fiscal a ser analisado pelo Congresso Nacional e uma desaceleração da atividade econômica global mais acentuada do que a projetada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Por um lado, a reoneração dos combustíveis e, principalmente, a apresentação de uma proposta de arcabouço fiscal reduziram parte da incerteza advinda da política fiscal. Por outro lado, a conjuntura, caracterizada por um estágio em que o processo desinflacionário tende a ser mais lento em ambiente de expectativas de inflação desancoradas, demanda maior atenção na condução da política monetária", diz o comunicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/produto-interno-bruto-cresce-2-5-em-fevereiro-237508"&gt;Produto Interno Bruto cresce 2,5% em fevereiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-de-abril-tem-superavit-de-us-8-225-bilhoes-237506"&gt;Balança comercial de abril tem superávit de US$ 8,225 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237511</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>IBGE divulga resultado do censo no final de junho Operação obteve sucesso nos territórios censitários, segundo instituto</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-divulga-resultado-do-censo-no-final-de-junho-237512</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/IBGE/3100-225" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  IBGE&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;IBGE divulga resultado do censo no final de junho&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Operação obteve sucesso nos territórios censitários, segundo instituto&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504063221_3ZEHF.jpg" longdesc="78648;47082"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Brasileiro de Geografia e Estatística (IBGE) distribuiu comunicado ontem (3) informando que as ações finais, da etapa de apuração do Censo Demográfico, que envolvem a coleta de informações, ocorrerão até o dia 28 deste mês e “que os dados definitivos de população do censo serão divulgados, pelo instituto, impreterivelmente, em 28 de junho próximo”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A nota diz que a etapa de apuração do censo, iniciada neste ano, foi realizada com sucesso junto a diversos territórios censitários, como a Terra Indígena Yanomami, comunidades em grandes capitais e regiões metropolitanas e também junto a bairros de alto padrão. E “o trabalho técnico realizado por servidores do IBGE e o acompanhamento de especialistas externos convidados para avaliação dos dados do censo foram realizados com êxito”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diante disso, a Comissão Executiva do Censo, por unanimidade, comunicou que os trabalhos de pesquisa de campo terminam até o final de maio.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/ibge-divulga-resultado-do-censo-no-final-de-junho-237512</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Produto Interno Bruto cresce 2,5% em fevereiro FGV atribui resultado à atividade agropecuária</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/produto-interno-bruto-cresce-2-5-em-fevereiro-237508</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3100-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produto Interno Bruto cresce 2,5% em fevereiro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;FGV atribui resultado à atividade agropecuária&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0443_20230503205659_1Z3UV.jpg" longdesc="78644;59211"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vitor Abdala -- Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Produto Interno Bruto (PIB) brasileiro, que é a soma de todos os bens e serviços produzidos no país, cresceu 2,5% em fevereiro deste ano, na comparação com janeiro. O dado é do Monitor do PIB, divulgado nesta quarta-feira (3) pela Fundação Getulio Vargas (FGV).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com fevereiro do ano passado, o crescimento chegou a 2,7%. Segundo a coordenadora da pesquisa, Juliana Trece, o crescimento da economia em fevereiro deveu-se, principalmente, à atividade agropecuária. A indústria e os serviços também cresceram, ainda que de forma mais moderada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação do trimestre encerrado em fevereiro deste ano com o trimestre findo em fevereiro de 2021, houve alta de 2,7%, devido a crescimentos no consumo das famílias (4,4%), na formação bruta de capital fixo, isto é, os investimentos (2,4%), na exportação de bens e serviços (0,2%) e nas importações (1,6%). &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237511"&gt;Copom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/balanca-comercial-de-abril-tem-superavit-de-us-8-225-bilhoes-237506"&gt;Balança comercial de abril tem superávit de US$ 8,225 bilhões&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/produto-interno-bruto-cresce-2-5-em-fevereiro-237508</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>"Conspirar contra a saúde pública é corrupção gravíssima", diz Dino Ministro se refere a fraudes no cartão de vacinação do SUS</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conspirar-contra-a-saude-publica-e-corrupcao-gravissima-diz-dino-237490</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3100-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;"Conspirar contra a saúde pública é corrupção gravíssima", diz Dino&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro se refere a fraudes no cartão de vacinação do SUS&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0353_20230503201654_6AVM6.jpg" longdesc="78632;31225"&gt;&lt;br&gt; &lt;span&gt;Foto: Lula Marques / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alex Rodrigues - Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Justiça e Segurança Pública, Flávio Dino, defendeu o trabalho de investigação realizado pela Polícia Federal (PF) que culminou na deflagração, ontem (3), da Operação Venire, que apura a suposta adulteração de cartões de vacinação por meio de inserção de dados falsos no banco de dados do Sistema Único de Saúde (SUS). Um dos alvos da ação é o ex-presidente Jair Bolsonaro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Conspirar contra a saúde pública é uma [forma de] corrupção gravíssima”, afirmou o ministro ao participar de uma reunião da Comissão de Fiscalização Financeira e Controle da Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo a PF, os investigados se associaram para inserir falsas informações relativas à vacinação contra a covid-19 no Sistema de Informações do Programa Nacional de Imunizações (SI-PNI), do Ministério da Saúde, e na Rede Nacional de Dados em Saúde (Rnds).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Com isso, tais pessoas puderam emitir os respectivos certificados de vacinação e utilizá-los para burlarem as restrições sanitárias vigentes impostas pelos poderes públicos (no Brasil e nos Estados Unidos) destinadas a impedir a propagação de doença contagiosa, no caso, a pandemia de covid-19”, afirma a Coordenação de Comunicação da PF, em nota divulgada esta manhã.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a PF, os fatos investigados configuram, em tese, crimes como infração de medida sanitária preventiva, associação criminosa, inserção de dados falsos em sistemas de informação e corrupção de menores. E ocorreram entre novembro de 2021 e dezembro de 2022.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na avaliação do ministro Flávio Dino, se confirmada, a fraude pode impactar negativamente a confiança no sistema sanitário brasileiro. “A questão da segurança sanitária [nacional] é atingida na medida em que há fragilidades como as evidenciadas [hoje]. Com certeza, a ministra [da Saúde], Nísia Trindade, vai tomar as providências para proteger ainda mais estes sistemas que, segundo a PF, foram fraudados”, ponderou Dino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Ministério da Saúde informou que vem colaborando com as investigações policiais desde o princípio. Além disso, a pasta assegurou que não há, até o momento, relato de invasão externa aos sistemas SI-PNI e Rnds, e que todas as informações relativas aos registros de imunizações do SUS são feitas mediante cadastro, podendo ser rastreadas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/conspirar-contra-a-saude-publica-e-corrupcao-gravissima-diz-dino-237490</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Brasil melhora e sobe 18 lugares no ranking de liberdade de imprensa Estudo é divulgado anualmente em 3 de maio, quando se comemora a data</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-melhora-e-sobe-18-lugares-no-ranking-de-liberdade-de-imprensa-237491</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3100-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Brasil melhora e sobe 18 lugares no ranking de liberdade de imprensa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Estudo é divulgado anualmente em 3 de maio, quando se comemora a data&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230503073743_YKDWG.jpg" longdesc="78594;41674"&gt;&lt;br&gt; Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luiz Claudio Ferreira - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Brasil subiu 18 lugares no ranking mundial de liberdade de imprensa, aponta relatório da organização não governamental (ONG) Repórteres Sem Fronteiras (RSF). O país, que estava na 110ª colocação, teve evolução no índice e chegou ao 92º lugar. A situação ainda é considerada problemática. A entidade atribui a melhora na posição à saída de Jair Bolsonaro do poder, que “atacou sistematicamente jornalistas e veículos de comunicação”, diz o relatório.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o jornalista Artur Romeu, diretor do escritório da Repórteres Sem Fronteiras para a América Latina, a posição brasileira tem relação com uma expectativa e uma percepção de otimismo de analistas, jornalistas e pesquisadores, consultados para o levantamento, desde a vitória de Luiz Inácio Lula da Silva nas eleições de 2022. Os dados incluíram até pelo menos março de 2023. O estudo é apresentado anualmente no dia 3 de maio, Dia da Liberdade de Imprensa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Essa subida de 18 posições do Brasil no ranking é a mais importante de um país no continente americano e uma das mais significativas em nível global. O estudo reflete otimismo em relação à possível volta à normalidade nas relações entre governo e imprensa”. O diretor da RSF entende que nos quatro anos do governo anterior as relações foram fragmentadas com um governo “hostil” ao jornalismo de maneira geral. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Violência do ano passado&lt;br&gt;Artur Romeu chama a atenção para o fato de que essa subida de 18 posições não necessariamente reflete uma mudança que já ocorreu no país. “É um otimismo em relação às mudanças possíveis, que precisa ser confirmado pelas atitudes das lideranças”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele alerta que, a partir do levantamento da violência contra comunicadores no Brasil entre janeiro e dezembro do ano passado, o país estaria na posição número 149 do ranking. No ano passado, afirma Romeu, o Brasil protagonizou uma série de violências, incluindo o assassinato do jornalista britânico Dom Philips, em junho, e do blogueiro cearense Givaldo Oliveira, em fevereiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tivemos também as ameaças feitas pelas pessoas em acampamentos em frente a quarteis militares” O diretor da RSF lembra que o então governo federal mobilizou ódio à imprensa, o que levou a base a entende  a imprensa como inimiga. “O cenário de hostilidade era diário”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Em evolução&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Para continuar a evoluir no ranking, a RSF avalia que o país tem desafios importantes. “O Brasil é historicamente violento para jornalistas. “Se considerarmos os últimos dez anos, o Brasil só está atrás do México em número de jornalistas assassinados. Para que continue melhorando, é preciso reafirmar marcos legais, garantir a transparência pública e combater a desinformação”. Aliás, a desinformação, segundo Artur Romeu, é um problema global e vai exigir de lideranças políticas atitudes concretas. No Brasil, o Congresso discute projeto de lei sobre o tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O representante da entidade entende que o país tem uma política de proteção na defesa de direitos humanos e o governo atual trouxe uma demonstração de intenções ao criar um observatório de violência contra comunicadores. “É a materialização de uma vontade política do atual governo de marcar uma ruptura com o que foi o anterior".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Levantamento&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;O estudo, que leva ao ranking global, tem a pretensão de avaliar as condições do livre exercício do jornalismo em 180 países do mundo. “É uma das publicações mais importantes da Repórteres Sem Fronteiras”, diz Romeu. Ele explica que, entre os indicadores que compõem o índice, estão os políticos, sociais, legislativos, econômicos e de segurança.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sete países em cada dez estão nessas três escalas de problemas, difíceis ou muito difíceis. O estudo captoua  percepção de uma volatilidade política em vários países do mundo e uma tendência a menor prestação de contas por parte de lideranças políticas e governos. Outra percepção é a invasão da desinformação a bordo de tecnologias e inteligência artificial. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos 180 países e territórios classificados pela RSF, os indicadores são avaliados com base em uma contagem quantitativa de abusos contra jornalistas e meios de comunicação e uma análise qualitativa, com base nas respostas de centenas de especialistas em liberdade de imprensa selecionados pela entidade (incluindo jornalistas, acadêmicos e defensores dos direitos humanos) a mais de 100 perguntas em 22 idiomas. &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/militar-preso-em-operacao-disse-que-sabe-quem-mandou-matar-marielle-237514"&gt;Militar preso em operação disse que sabe quem mandou matar Marielle&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/brasil-melhora-e-sobe-18-lugares-no-ranking-de-liberdade-de-imprensa-237491</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Balança comercial de abril tem superávit de US$ 8,225 bilhões Exportações no período chegaram a US$ 27,365 bilhões</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-de-abril-tem-superavit-de-us-8-225-bilhoes-237506</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3100-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Balança comercial de abril tem superávit de US$ 8,225 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Exportações no período chegaram a US$ 27,365 bilhões&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0353_20230502193028_FMA2L.jpg" longdesc="78565;44366"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Tânia Rêgo / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A balança comercial brasileira apresentou, em abril, um superávit de US$ 8,225 bilhões, um crescimento de 5,5%, segundo dados divulgados nesta terça-feira (2) pela Secretaria Especial de Comércio Exterior e Assuntos Internacionais do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). As exportações no período chegaram a US$ 27,365 bilhões, enquanto as importações foram US$ 19,14 bilhões, ficando a corrente de comércio em US$ 46,505 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro a abril, as exportações totalizaram US$ 103,54 bilhões, um crescimento de 1,8% em relação às importações, com US$ 79,47 bilhões, queda de 2,2%. Como consequência desses resultados, a balança comercial apresentou superávit de US$ 24,07 bilhões, um crescimento de 17,9%, e a corrente de comércio registrou estabilidade, atingindo US$ 183,01 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com as médias do mesmo mês do ano passado, houve queda de 0,3% nas exportações. Em 2022, elas somaram US$ 1.524,72 bilhões, e em 2023, US$ 1.520,28 bilhões. Em relação às importações, houve queda de 2,6% na comparação entre as médias do mês de abril deste ano (US$ 1.063,35 bilhões) com abril de 2022 (US$ 1.091,73 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a média diária da corrente de comércio em abril deste ano totalizou US$ 2.583,63 milhões e o saldo, também por média diária, foi de US$ 456,93 milhões. Comparando-se esse período com a média de abril de 2022, houve queda de 1,3% na corrente de comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os parceiros econômicos, o destaque nas exportações foi para a Argentina, com aumento de 38,3%, totalizando US$ 1,66 bilhão. Para China, Hong Kong e Macau o aumento foi 5,3%, totalizando US$ 9,36 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as exportações para os Estados Unidos diminuíram 7,6%, totalizando US$ 2,57 bilhões e para a União Europeia, o decréscimo foi de 12,2%, totalizando US$ 3,46 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparado com igual mês do ano anterior, as exportações em abril deste ano apresentaram crescimento de 13,7% na agropecuária, totalizando US$ 59,47 milhões e queda de 6,6% na indústria extrativa, cujo resultado foi negativo em US$ 20,52 milhões e produtos da indústria de transformação, também foi negativo em US$ 48,66 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A combinação desses resultados levou a uma diminuição das exportações, puxada principalmente pela diminuição na venda de óleos brutos de petróleo ou de minerais betuminosos, crus, minério de ferro e seus concentrados; óleos combustíveis de petróleo ou de minerais betuminosos (exceto óleos brutos); na carne bovina fresca, refrigerada ou congelada; ouro, produtos semiacabados, lingotes e outras formas primárias de ferro ou aço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as importações, apresentaram em abril, queda de US$ 5,91 milhões (23,5%) em agropecuária; crescimento de US$ 15,03 milhões (20,1%) em indústria extrativa e queda de US$ 38,45 milhões (3,9%) em produtos da indústria de transformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diminuição foi puxada, principalmente, com a queda na importação de trigo e centeio, não moídos; milho não moído, exceto milho doce; soja; látex, borracha natural, balata, guta-percha, guaiúle, chicle e gomas naturais; produtos hortícolas, frescos ou refrigerados; óleos combustíveis de petróleo ou de minerais betuminosos (exceto óleos brutos); adubos ou fertilizantes químicos; inseticidas, fungicidas e herbicidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os parceiros econômicos, as importações da Argentina diminuíram 8,8%, totalizando US$ 890 milhões. O mesmo ocorreu com os EUA, cujo decréscimo foi de 21,4%, totalizando US$ 3,26 bilhões. Já as importações da China, Hong Kong e Macau aumentaram 2,8%, totalizando US$ 3,93 bilhões e da União Europeia o crescimento foi de 17%, totalizando US$ 3,67 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por Luciano Nascimento -  Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A balança comercial brasileira apresentou, em abril, um superávit de US$ 8,225 bilhões, um crescimento de 5,5%, segundo dados divulgados nesta terça-feira (2) pela Secretaria Especial de Comércio Exterior e Assuntos Internacionais do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços (MDIC). As exportações no período chegaram a US$ 27,365 bilhões, enquanto as importações foram US$ 19,14 bilhões, ficando a corrente de comércio em US$ 46,505 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De janeiro a abril, as exportações totalizaram US$ 103,54 bilhões, um crescimento de 1,8% em relação às importações, com US$ 79,47 bilhões, queda de 2,2%. Como consequência desses resultados, a balança comercial apresentou superávit de US$ 24,07 bilhões, um crescimento de 17,9%, e a corrente de comércio registrou estabilidade, atingindo US$ 183,01 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na comparação com as médias do mesmo mês do ano passado, houve queda de 0,3% nas exportações. Em 2022, elas somaram US$ 1.524,72 bilhões, e em 2023, US$ 1.520,28 bilhões. Em relação às importações, houve queda de 2,6% na comparação entre as médias do mês de abril deste ano (US$ 1.063,35 bilhões) com abril de 2022 (US$ 1.091,73 bilhões).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já a média diária da corrente de comércio em abril deste ano totalizou US$ 2.583,63 milhões e o saldo, também por média diária, foi de US$ 456,93 milhões. Comparando-se esse período com a média de abril de 2022, houve queda de 1,3% na corrente de comércio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os parceiros econômicos, o destaque nas exportações foi para a Argentina, com aumento de 38,3%, totalizando US$ 1,66 bilhão. Para China, Hong Kong e Macau o aumento foi 5,3%, totalizando US$ 9,36 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as exportações para os Estados Unidos diminuíram 7,6%, totalizando US$ 2,57 bilhões e para a União Europeia, o decréscimo foi de 12,2%, totalizando US$ 3,46 bilhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comparado com igual mês do ano anterior, as exportações em abril deste ano apresentaram crescimento de 13,7% na agropecuária, totalizando US$ 59,47 milhões e queda de 6,6% na indústria extrativa, cujo resultado foi negativo em US$ 20,52 milhões e produtos da indústria de transformação, também foi negativo em US$ 48,66 milhões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A combinação desses resultados levou a uma diminuição das exportações, puxada principalmente pela diminuição na venda de óleos brutos de petróleo ou de minerais betuminosos, crus, minério de ferro e seus concentrados; óleos combustíveis de petróleo ou de minerais betuminosos (exceto óleos brutos); na carne bovina fresca, refrigerada ou congelada; ouro, produtos semiacabados, lingotes e outras formas primárias de ferro ou aço.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já as importações, apresentaram em abril, queda de US$ 5,91 milhões (23,5%) em agropecuária; crescimento de US$ 15,03 milhões (20,1%) em indústria extrativa e queda de US$ 38,45 milhões (3,9%) em produtos da indústria de transformação.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A diminuição foi puxada, principalmente, com a queda na importação de trigo e centeio, não moídos; milho não moído, exceto milho doce; soja; látex, borracha natural, balata, guta-percha, guaiúle, chicle e gomas naturais; produtos hortícolas, frescos ou refrigerados; óleos combustíveis de petróleo ou de minerais betuminosos (exceto óleos brutos); adubos ou fertilizantes químicos; inseticidas, fungicidas e herbicidas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os parceiros econômicos, as importações da Argentina diminuíram 8,8%, totalizando US$ 890 milhões. O mesmo ocorreu com os EUA, cujo decréscimo foi de 21,4%, totalizando US$ 3,26 bilhões. Já as importações da China, Hong Kong e Macau aumentaram 2,8%, totalizando US$ 3,93 bilhões e da União Europeia o crescimento foi de 17%, totalizando US$ 3,67 bilhões.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/copom-mantem-novamente-juros-basicos-da-economia-em-13-75-ao-ano-237511"&gt;Copom mantém novamente juros básicos da economia em 13,75% ao ano&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/produto-interno-bruto-cresce-2-5-em-fevereiro-237508"&gt;Produto Interno Bruto cresce 2,5% em fevereiro&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/balanca-comercial-de-abril-tem-superavit-de-us-8-225-bilhoes-237506</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Especialistas e empresas se reúnem no RJ para discutir setor nuclear Encontro vai até esta sexta-feira</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-e-empresas-se-reunem-no-rj-para-discutir-setor-nuclear-237507</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Rio/3100-381" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Rio&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Especialistas e empresas se reúnem no RJ para discutir setor nuclear&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Encontro vai até esta sexta-feira&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0590_x_0353_20230503205436_OX8NN.jpg" longdesc="78643;43246"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Foto: Maurício Almeida / TV Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Agência Brasil &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Empresários, especialistas e representantes governamentais se reúnem esta semana no Rio de Janeiro para discutir o futuro do setor nuclear no país. A NT2E – Nuclear Trade &amp;amp; Technology Exchange foi aberta nesta quarta-feira (3) e se estenderá até sexta-feira (5).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Nós temos uma missão muito grande: convencer o governo que nós podemos ser um dos maiores players mundiais, afinal temos a sexta maior reserva de urânio do mundo, sabemos produzir o combustível e temos capacidade de fazê-lo. Então o que falta? Fazer”, afirmou o presidente da Associação Brasileira para o Desenvolvimento de Atividades Nucleares (Abdan), Celso Cunha.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante a abertura do evento, Cunha destacou que o plano decenal de energia no Brasil prevê a construção de uma nova usina com capacidade de produção 1 GW de energia, além da conclusão de Angra 3, a terceira unidade do complexo nuclear de Angra dos Reis, no sul fluminense.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ele também destacou a importância da tecnologia nuclear para o diagnóstico e tratamento de doenças como o câncer.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/especialistas-e-empresas-se-reunem-no-rj-para-discutir-setor-nuclear-237507</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Olimpíada de Astronomia prorroga inscrições até 10 de maio "OBA" é voltada a alunos dos ensinos fundamental e médio</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/olimpiada-de-astronomia-prorroga-inscricoes-ate-10-de-maio-237445</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3100-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Olimpíada de Astronomia prorroga inscrições até 10 de maio&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"OBA" é voltada a alunos dos ensinos fundamental e médio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alana Gandra - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A 26ª Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA), considerada a maior olimpíada científica do Brasil, prorrogou inscrições até o próximo dia 10 para alunos de todos os anos do ensino fundamental e médio do país e do exterior, desde que frequentem escolas de língua portuguesa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizada anualmente pela Sociedade Astronômica Brasileira (SAB), em parceria com a Agência Espacial Brasileira (AEB), a olimpíada acontecerá presencialmente nas escolas e em fase única, no dia 19 deste mês. Escolas públicas e particulares podem se cadastrar pelo site. Excepcionalmente, se a escola onde o aluno estuda não estiver cadastrada ou não quiser participar da olimpíada, o estudante interessado poderá recorrer à outra escola cadastrada de sua região e, com consentimento desta, realizar a prova junto a ela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A OBA é dividida em quatro níveis, sendo os três primeiros para alunos do ensino fundamental e o quarto para os do ensino médio. A prova é composta por dez perguntas: sete de astronomia e três de astronáutica. A maioria das questões é de raciocínio lógico. As medalhas são distribuídas de acordo com a pontuação obtida em cada nível.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os alunos e os professores podem se preparar para a prova através do aplicativo “Simulado OBA”, disponível para celulares, tablets, e computadores, e pelo&lt;a class="example1" href="http://www.oba.org.br/site/"&gt; site da olimpíada,&lt;/a&gt; que fornece vídeos explicativos, além de provas e gabaritos das edições anteriores. Conteúdos podem ser vistos no &lt;a class="example1" href="https://www.youtube.com/obaoficial"&gt;canal da olimpíada no Youtube&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os melhores classificados na OBA participarão de processo seletivo para representar o país nas olimpíadas Internacional de Astronomia e Astrofísica e Latino-Americana de Astronomia e Astronáutica de 2024. Os participantes concorrerão ainda a vagas na Jornada Espacial, que acontece em São José dos Campos (SP). Lá, recebem material didático e assistem a palestras de especialistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Interesse&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Segundo o astrônomo da Universidade do Estado do Rio de Janeiro (Uerj) e coordenador nacional da OBA, João Batista Garcia Canalle, o objetivo é fomentar o interesse dos jovens pela astronomia, astronáutica e ciências afins, promover a difusão dos conhecimentos básicos de forma lúdica e cooperativa, através de um mutirão nacional que mobilizará alunos, professores, coordenadores pedagógicos, diretores, pais e escolas, planetários, observatórios municipais e particulares, espaços, centros e museus de ciências, associações e clubes de astronomia, astrônomos profissionais e amadores e instituições voltadas às atividades aeroespaciais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A 25ª edição da Olimpíada Brasileira de Astronomia e Astronáutica (OBA), realizada no ano passado, totalizou 1.945 milhão de estudantes inscritos, aumento de 115% em comparação a 2021. Desse total, participaram 1.181.516 alunos, representando 12.369 escolas. Foram distribuídas 56.860 medalhas entre ouro, prata e bronze.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Foguetes&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Organizada pela OBA, a 17ª Mostra Brasileira de Foguetes (Mobfog) também está com inscrições abertas até o próximo dia 10. O evento avalia a capacidade dos estudantes de construir e lançar, o mais longe possível, foguetes feitos de materiais diversos, como garrafa pet, tubo de papel ou canudo de refrigerante. Realizada tradicionalmente nas escolas, caberá aos professores a coordenação dos lançamentos dos foguetes, cuidar de todos os aspectos da segurança do evento e medir os alcances obtidos pelos foguetes em metros, entre o ponto de lançamento e onde o foguete parou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Mobfog tem quatro níveis e é voltada para alunos dos ensinos fundamental e médio de escolas públicas e particulares de todas as regiões do país. Jovens que concluíram o ensino médio podem participar, desde que representando a instituição na qual se formaram e com a concordância desta. O cadastro é único para a Mobfog e a OBA e deve ser feito pelo site da competição.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os foguetes devem ser elaborados e lançados individualmente ou em equipe até 19 de maio. Entre 20 e 31 de maio, a escola deverá informar os alcances dos foguetes. Ao final, todos, incluindo professores e diretores, recebem um certificado e os estudantes que alcançarem os melhores resultados receberão medalhas.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/olimpiada-de-astronomia-prorroga-inscricoes-ate-10-de-maio-237445</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Rosa Weber vota por anulação de decreto que beneficiou Daniel Silveira Indulto foi concedido por Jair Bolsonaro ao então deputado federal</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-vota-por-anulacao-de-decreto-que-beneficiou-daniel-silveira-237516</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3100-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Rosa Weber vota por anulação de decreto que beneficiou Daniel Silveira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Indulto foi concedido por Jair Bolsonaro ao então deputado federal&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202305/fotos/0600_x_0359_20230504064347_SN6IQ.jpg" longdesc="78651;33037"&gt;&lt;br&gt; Foto: Plínio Xavier / Câmara dos Deputados&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;A presidente do Supremo Tribunal Federal (STF), ministra Rosa Weber, votou ontem (3) para anular o decreto de indulto concedido no ano passado pelo então presidente Jair Bolsonaro a Daniel Silveira, à época deputado federal pelo PTB do Rio de Janeiro .  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Relatora dos processos que questionam o decreto, a ministra entendeu que o ato de Bolsonaro foi feito com desvio de finalidade. Para Weber, a medida revelou "faceta autoritária e descumpridora da Constituição".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O presidente da República editou decreto de indulto individual absolutamente desconectado do interesse público. A verdade é que o fim almejado com a edição do decreto de indulto foi beneficiar aliado político de primeira hora, legitimamente condenado pelo STF", afirmou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A presidente disse ainda que a Constituição não prevê poderes absolutos e que as decisões do STF não precisam ser confirmadas pelos demais poderes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Não há, sob a égide da Constituição, atos públicos insuscetíveis de controle. Todos os atos do Poder Público, independentemente de quem os edita ou pratica, estão sujeitos à fiscalização e avaliação quanto à legalidade e constitucionalidade", completou. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o voto da relatora, a sessão foi suspensa e será retomada amanhã (4). Mais nove ministros devem votar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Entenda&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em maio do ano passado, Bolsonaro assinou um decreto concedendo graça constitucional à pena de Daniel Silveira (PTB-RJ), apoiador do então presidente e integrante da sua base na Câmara dos Deputados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto foi editado em 21 de abril, um dia após o parlamentar ter sido condenado pelo Supremo a 8 anos e 9 meses de prisão pelos crimes de tentativa de impedir o livre exercício dos poderes e coação no curso do processo que responde por ataques virtuais à Corte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após a publicação do decreto, partidos de oposição recorreram ao Supremo para restabelecer a condenação de Silveira. Segundo as legendas, a medida foi ilegal e para beneficiá-lo.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 04 de maio de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/moraes-determina-depoimento-de-torres-sobre-acoes-da-prf-237517"&gt;Moraes determina depoimento de Torres sobre ações da PRF&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/camara-suspende-trechos-de-decretos-de-lula-sobre-saneamento-237513"&gt;Câmara suspende trechos de decretos de Lula sobre saneamento&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/rosa-weber-vota-por-anulacao-de-decreto-que-beneficiou-daniel-silveira-237516</guid><pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>