<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"><channel><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/</link><description>(Edição online) Últimas notícias, artigos e classificados da cidade.</description><language>pt-BR</language><lastBuildDate>Thu, 07 Sep 2023 12:18:43 GMT</lastBuildDate><generator>PyRSS2Gen-1.1.0</generator><docs>http://blogs.law.harvard.edu/tech/rss</docs><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-direito-stf-icms-248566</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Justi%C3%A7a/3226-5" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Justiça&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis tem direito: STF restabelece ICMS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906220158_XYHEB.jpg" longdesc="86462;26072"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Fábio Rodrigues-Pozzebom / Agência Brasil&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Supremo Tribunal Federal reconheceu, nesta quarta-feira (6/9), o direito da Prefeitura de Petrópolis com relação aos recursos do ICMS aos quais tem direito. O município ingressou com recurso no STF, aceito pelo ministro Cristiano Zanin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na decisão, Zanin reconhece a grave alteração orçamentária em Petrópolis e seus efeitos. O ministro destaca que a Prefeitura busca garantir a observância da decisão cautelar proferida na ADPF 1.043 - esta referendada em plenário pelo STF - estabelecendo que não pode haver mudança abrupta no orçamento em plena execução, sob risco de grave insegurança jurídica e possibilidade de paralisação das ações mais básicas pactuadas na Lei Orçamentária, que é planejada de acordo com o índice definitivo do ICMS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No documento, o ministro relata: "Trata-se de reclamação com pedido de liminar ajuizada pelo Município de Petrópolis/RJ contra decisão proferida pelo Desembargador Ricardo Rodrigues, Presidente do Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro", acrescentando "o comando estabelecido por esse STF foi vulnerado no meio da execução orçamentária de 2023, impôs abruptamente a drástica redução do percentual de participação do Município de Petrópolis de 4,645% para apenas 1,419%, determinação esta que opera efeitos imediatos".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ainda na decisão, o ministro explica que a decisão reclamada culminará, do dia para a noite, em perda abrupta de arrecadação estimada para o Município. "De R$ 288.000.000,00 (duzentos e oitenta e oito milhões de reais) e em perda imediata, para o orçamento dos meses restantes do ano de 2023, de R$ 120.000.000,00 (cento e vinte milhões de reais). Isso corresponde a uma redução de 70% da cota-parte de Petrópolis do produto da arrecadação do ICMS e a uma redução de aproximados 28% das receitas correntes totais de seu orçamento fiscal.” (documento eletrônico 1, pp. 12-13; grifos no original). Por essas razões, justifica a necessidade de provimento de urgência para suspender a eficácia da decisão reclamada até o julgamento final da presente reclamação. É o relatório. Decido o pedido liminar".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o anuncio, a prefeitura de Petrópolis emitiu uma nota:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"A Prefeitura de Petrópolis considera a decisão do STF um marco importante que garante segurança jurídica e estabilidade para um município que está em franco processo de reconstrução após a maior catástrofe da sua história, com mais de 160 obras, 3 mil famílias recebendo aluguel social e com os Termos de Compensação, necessários para o andamento das obras do Morro da Oficina, em pleno andamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Prefeitura de Petrópolis agradece ao procurador do município, advogados, conselhos municipais, entidades de classe, a sociedade civil organizada e todos que apoiaram direta ou indiretamente o município nessa causa".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-direito-stf-icms-248566</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-independencia-coroa-de-flores-monumento-soldados-praca-expedicionarios-248577</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3226-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Dia da Independência começa com deposição de coroa de flores no monumento aos soldados na Praça dos Expedicionários&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0348_20230907091444_20C8I.jpg" longdesc="86473;43274"&gt;&lt;br&gt; &lt;/span&gt;&lt;span&gt;Alcir Aglio&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As celebrações pela Independência do Brasil começaram na manhã desta quinta-feira (07/09) com a deposição de uma coroa de flores no monumento em homenagem aos soldados (pracinhas) mortos durante a Segunda Guerra Mundial, na Praça dos Expedicionários, no Centro da Cidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A programação conta ainda com o desfile na Rua do Imperador, com a participação de 36 escolas e instituições. Confira fotos do fotógrafo do Diário de Petrópolis, Alcir Aglio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0599_x_0337_20230907091448_1J6GQ.jpg" longdesc="86474;40888"&gt;&lt;br&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248558"&gt;Mamma Mia! E vai ter Serra Serata!&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-abrira-neste-feriado-248500"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa abrirá neste feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/dia-da-independencia-coroa-de-flores-monumento-soldados-praca-expedicionarios-248577</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-no-municipio-248552</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Alimenta%C3%A7%C3%A3o/3226-394" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Alimentação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Insegurança alimentar e nutricional se agrava no município&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Uma a cada cinco pessoas quase não tem o que comer diariamente&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0338_20230906202539_84IYR.jpg" longdesc="86451;227124"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Alcir Aglio &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Daniel Xavier – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Lançado na última sexta-feira (1º), o programa “Brasil Sem Fome” é a mais nova ação realizada pela União para promover a segurança alimentar e nutricional no país. A prioridade é identificar, por meio dos profissionais que atuam nas redes de saúde e assistência social, os indivíduos em situação de potencial risco para a fome e, a partir disso, estruturar um plano de acesso à renda para estas pessoas, reduzir o quadro de pobreza em que vivem e promover a alimentação adequada. E, por aqui, ao menos 59.678 petropolitanos – que estão devidamente cadastrados no Bolsa Família – devem ser beneficiados pela iniciativa, de acordo com as informações da Secretaria Nacional de Renda e Cidadania, a Senarc.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o Sistema de Vigilância Alimentar e Nutricional (Sisvan), ferramenta de monitoramento pertencente ao Ministério da Saúde que avalia o estado nutricional da população atendida nos serviços de Atenção Básica do Sistema Único de Saúde (SUS), aponta que, neste ano – de janeiro a junho, mais especificamente –, um a cada cinco entrevistados na cidade afirmaram não realizar, no mínimo, as três principais refeições do dia — café da manhã, almoço e jantar. Isso representa 662 de 3.424 pessoas consultadas. Em todo o levantamento de 2022, foram 1.624 petropolitanos encontrados em vulnerabilidade alimentar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ainda, as informações disponibilizadas anteriormente pela Prefeitura mostram que, por mês, são cerca de mil cestas básicas entregues pelo município (desde a última atualização) e, outras quatro mil famílias são beneficiadas pelo Cartão Imperial, programa em que a administração municipal proporciona um subsídio mensal no valor de R$ 70 destinado para a compra de alimentos. Enquanto que a Secretaria Estadual de Desenvolvimento Social e Direitos Humanos informou ao Diário, anteriormente, que tem ofertado diariamente 3.100 refeições para a população por meio do Restaurante do Povo de Petrópolis.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Agravamento da situação&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porém, apesar destes dados ajudarem a ter uma compreensão do cenário da região, a realidade tende a ser ainda mais grave do que se aparenta, segundo a coordenadora do Centro de Defesa dos Direitos Humanos de Petrópolis (CDDH), Carla de Carvalho. “Temos recebido muitas famílias solicitando auxílio com alimentos, cestas básicas, fraldas geriátricas...  A situação das famílias ainda está muito difícil e, mesmo com a queda no preço dos alimentos, a cidade não está dando conta de oferecer trabalho no montante da procura. Há muitos desempregados e doentes”, conta ela.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Sempre que possível, com os recursos emergenciais da instituição, garantimos a cesta básica para famílias que assistimos via projetos e por meio de lideranças de comunidades assessoradas pelo CDDH. E, mesmo assim, não damos conta da demanda – isso ainda, sem considerar que a cesta básica está longe de garantir a segurança alimentar e nutricional que as famílias precisam”, acrescenta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Iniciativas no município&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A iniciativa Corrêas Sustentável apresentou ao secretário municipal de Assistência Social, Fernando Araújo, além dos vereadores Gil Magno e Junior Paixão, no dia 27 de agosto, um projeto para uma Cozinha Comunitária na comunidade do Glória, espaço que será de uso comunitário, gerenciado pela associação do bairro, e destinado para o preparo e distribuição de refeições gratuitas, promovendo ainda cursos de gastronomia para capacitação social. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“São cerca de 15.000 moradores, e uma parte considerável que vive em precária situação alimentar. Nossa crença é de que a iniciativa venha a criar oportunidades para as pessoas que estão neste tipo de vulnerabilidade social e contribuir para melhoria da situação alimentar e nutricional das crianças e adultos da região”, comenta Eduardo Qüentel, coordenador do projeto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já por parte do poder público, a Prefeitura tem feito a implantação do primeiro Banco de Alimentos de Petrópolis, que tem o objetivo de recolher doações, manipular os alimentos arrecadados e distribuí-los para as famílias em situação de vulnerabilidade social. As obras de instalação estão ocorrendo no térreo do prédio na Rua Floriano Peixoto, no Centro. As intervenções começaram em abril deste ano e devem ser concluídas em outubro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inseguranca-alimentar-e-nutricional-se-agrava-no-municipio-248552</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-pela-pm-por-roubo-de-caminhao-na-br-040-248556</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADcia/3226-33" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Polícia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Homem é preso em flagrante pela PM por roubo de caminhão na BR-040&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra ação iniciada na rodovia, Polícias Militar e Rodoviária Federal prenderam dois por tráfico de drogas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0365_20230906202553_IT2XE.jpg" longdesc="86457;129922"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Reprodução PM&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rômulo Barroso - especial para o Diário &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Duas ações policiais na BR-040 terminaram com três homens presos na madrugada de terça-feira (05/09). Um dos casos foi um roubo de caminhão e o outro, de tráfico de drogas. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Um homem foi preso pela Polícia Militar após roubar um caminhão. Ele foi pego já na praça de pedágio. Inicialmente, os agentes foram informados de uma tentativa de roubo na altura da Fazenda Inglesa. Os PMs iniciaram patrulhamento na estrada e foram acionados por dois homens que teriam sido vítimas do roubo horas antes. As vítimas informaram que o caminhão teria descido a Serra em direção ao Rio. Os agentes fizeram diligências e avistaram o caminhão passando pelo pedágio, abordaram o veículo e prenderam o motorista em flagrante. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ele foi conduzido para a 105ª DP (Retiro) e vai responder por roubo, conforme previsto pelo artigo 157 do Código Penal. O acusado pode pegar de quatro a 10 anos de prisão, além de multa. Este ano, a cidade teve apenas três casos de roubos de veículos de janeiro a julho, de acordo com o Instituto de Segurança Pública do Rio de Janeiro (ISP-RJ). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Dupla foge de blitz por cinco quilômetros &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No outro caso, a ação foi realizada em conjunto pela Polícia Rodoviária Federal e pela Polícia Militar. A PM recebeu denúncias e montou uma fiscalização estática junto com a PRF no km 65 da rodovia. Durante a blitz, foi dada ordem de parada ao condutor de uma moto, que desobedeceu o comando e fugiu em alta velocidade em direção a Itaipava. As viaturas envolvidas na operação foram atrás dele e conseguiram interceptar o veículos cinco quilômetros depois, já na Estrada União e Indústria, em Itaipava. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na fuga, os ocupantes da moto jogaram uma bolsa na via, que foi recuperada pelos agentes de segurança. Dentro dessa bolsa estavam 87 papelotes de substância análoga à cocaína, dois tabletes de erva seca prensada análoga à maconha e 14 frascos de clorofórmio (loló). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na abordagem, o condutor informou que tinha 18 anos, não possuía cateira de habilitação e confessou que ele e o passageiro saíram da Posse com cerca de R$ 2 mil, compraram as drogas na Comunidade de Acari, no Rio. O material seria revendido. A ocorrência foi registrada na 106ª DP (Itaipava). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Mais três presos por tráfico, no Carangola &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Em outra ação da Polícia Militar de combate ao tráfico de drogas, três pessoas foram presas no Carangola. Um homem estava com 6.720 cápsulas de cocaína, 699 frascos de loló e 120 frascos de lança-perfume. O material estava em um carro que colidiu com uma viatura do 26º BPM que fazia patrulhamento na região. Duas mulheres também estavam no veículo também foram presas. A ocorrência foi registrada na 105ª DP. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o ISP-RJ, de janeiro a julho, a cidade teve 514 apreensões de drogas, um aumento de 20,1% em relação ao mesmo período do ano passado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/homem-e-preso-em-flagrante-pela-pm-por-roubo-de-caminhao-na-br-040-248556</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-da-independencia-em-petropolis-248545</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Feriado/3226-342" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Feriado&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;O que Abre e Fecha no feriado da Independência em Petrópolis&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230906202541_ZL37T.jpg" longdesc="86452;140548"&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Foto: Arquivo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Prefeitura de Petrópolis decretou ponto facultativo no próximo dia 8 de setembro, após o feriado municipal do Dia da Independência, 07. Desta forma, nos dias 07 e 08, as repartições públicas e escolas da rede municipal de ensino estarão fechadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na saúde, abrem normalmente as Unidades de Pronto Atendimento (UPAs) de Cascatinha, Itaipava e Centro, que foi reinaugurada no fim de agosto e está aberta para atender a população na Rua Washington Luiz, 600. O Pronto Socorro Leônidas Sampaio, no Alto da Serra; os Serviços de Pronto Atendimento da Posse e Pedro do Rio; o setor de urgência do Hospital Alcides Carneiro; o Centro de Especialidades e o Serviço de Atendimento Móvel de Urgência, Samu, também vão funcionar.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Por conta da Campanha de Multivacinação, na sexta-feira, as UBSs do Morin e do Retiro, vão estar abertas de 8h30 às 16h30. No sábado, abre a UBS de Itaipava, de 8h30 às 16h30, e um polo será montado no Pátio Petrópolis Shopping, com vacinação das 10h às 16h. Os demais postos de saúde e unidades básicas estarão fechados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O comércio em geral, incluindo os polos de moda da Rua Teresa, Bingen, 16 de Março e Rua do Imperador, está autorizado a funcionar neste feriado de 7 de setembro, mediante a homologação do termo de funcionamento nos sindicatos patronal e dos empregados até a véspera, quarta-feira. O horário de funcionamento da Feirinha de Itaipava não sofre alteração nos dias 07, 08, 09 e 10, das 10h às 17h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Dos pontos turísticos administrados pela Prefeitura, o Museu Casa do Colono, o Museu Casa de Santos Dumont e os Parques Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, Crémerie e o Parque Natural Municipal Padre Quinha, funcionam em horário normal. O Museu Imperial também estará aberto à visitação e com a reestréia do espetáculo Um Sarau Imperial, nos dias 07, 08 e 09, sempre às 18h30.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A programação pelo Dia da Independência terá início às 8h30, com a deposição de flores no monumento aos pracinhas na Praça dos Expedicionários. O desfile tem início às 9h, no lado par da Rua do Imperador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para mais informações, consulte o Disque Turismo, por meio do 0800 024 1516 / (24) ou WhatsApp: (24) 2237-3321. O Disque Turismo funciona de segunda a sábado das 9h às 17h; domingos e feriados das 9h às 14h.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/o-que-abre-e-fecha-no-feriado-da-independencia-em-petropolis-248545</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248558</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3226-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mamma Mia! E vai ter Serra Serata!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Festa, em formato diferenciado, foi confirmada pela Casa D’Itália entre 05 e 15 de outubro&lt;br&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;Evento recebe apoio de entidades do comércio e turismo para ser realizada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230906183235_2885M.jpg" longdesc="86443;60063"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Um viva à Serra Serata!” Com explosão de alegria, a Casa d’Itália Anita Garibaldi encerrou uma reunião na manhã desta quarta-feira (06) garantindo a realização da 14ª edição da Serra Serata que perdeu o apoio governamental por questões orçamentárias da prefeitura de Petrópolis, mas garantiu o entusiasmo e empenho de entidades do comércio e turismo para ser realizada.  A Serra Serata 2023 está confirmada em nova data: de 05 a 15 de outubro e com um formato diferenciado que foi pensado para poder garantir a celebração. O evento, que este ano tem o tema “La Festa di Tutti”, ganhou um complemento e agora será “A festa de todos, por toda a cidade”. A meta é que estabelecimentos de gastronomia de toda a parte de Petrópolis se agreguem à Serra Serata.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As entidades uniram esforços para realizar a festa por entenderem que o evento tem o cunho cultural e que o movimento da economia é uma consequência da celebração que homenageia a colônia italiana de Petrópolis.  Assim, a festa acontece de forma diferente, mas ainda estará nas ruas, interagindo com o público e também nos restaurantes, bares, delicatessens e outros pontos de gastronomia que desejarem se integrar à festa.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“A Serra Serata, que já passou por 13 edições, é uma festa da cidade. E recebemos apoio de entidades para podermos realizá-la. A alegria que é uma marca da cultura italiana vai estar nas ruas! É um grande momento poder anunciar a nossa celebração”, afirma Graça Vescovini, presidente da Casa d’Itália Anita Garibaldi.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Originalmente prevista para ocorrer entre os dias 14 e 24 de setembro, a festa foi anunciada como suspensa pela prefeitura na última semana alegando questões financeiras. E para ser realizada, as entidades, que estão revendo toda a programação, precisaram de um pouco mais de tempo para reorganizar a festa. Assim, como nova data, foi escolhida a sua execução entre 05 e 15 de outubro. “Não queremos perder o gás e estamos motivadíssimos para uma bela festa”, afirma Graça Vescovini. A Casa d’Itália Anita Garibaldi, entidade máxima de representação da colônia italiana em Petrópolis,  completa 40 anos e também queria garantir que a data fosse comemorada com a principal festa da comunidade.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na reunião desta quarta-feira no Restaurante Grão começaram a ser alinhavados os primeiros detalhes para a Serra Serata. Estiveram juntos empresários, dirigentes da Casa d”Itália Anita Garibaldi e ainda o Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau e a Rua 16 de Março.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os eventos impactam diretamente o turismo e a imagem da cidade, independente do sucesso comercial. Garantir a festa é essencial para que Petrópolis esteja em alta, para que celebrar sua cultura e, assim, por consequência, ter aqui o turista que movimenta nossa economia”, aponta o presidente do Petrópolis Convention, Samir el Ghaoui.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Adilson Sampaio, da Petiscaria Imperial, presente à reunião, é entusiasta dos eventos que celebram as raízes de Petrópolis. Ele, que vai participar com sete pratos especiais para o período no cardápio de seu restaurante, crê no potencial do Serra Serata para ser a segunda maior festa da cidade, depois da Bauern “em público, atrações e importância histórica”. Alvaney Abi Daud, presidente da Associação da Rua 16 de Março, aposta em uma edição este ano, envolvente e trazendo um pedaço da Itália para o coração da cidade. “Vamos estar empenhados para ajudar a ser uma festa memorável”, aponta. A empresária Célia d’Azevedo também está entusiasmada com a festa permanecendo no calendário. “Temos certeza que cidade irá abraçar a Serra Serata fazendo dela um evento marcante em 2023”, aponta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O evento se desdobrará ao longo de 10 dias apresentando uma experiência única em restaurantes locais que oferecerão pratos autênticos da culinária italiana. Os menus especiais destacarão o melhor da gastronomia italiana, desde deliciosas massas até os mais requintados vinhos. Os restaurantes participantes serão divulgados em breve assim como as atrações musicais e de dança previstas, além de promoções para animar o público.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Toda a programação será informada pelas redes sociais do Petrópolis Convention (@visitepetrópolis), Casa d’Itália (@casaditaliapetropolis) e Rua 16 de Março (@rua16demarco).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-independencia-coroa-de-flores-monumento-soldados-praca-expedicionarios-248577"&gt;Dia da Independência coroa de flores monumento soldados  Praça Expedicionários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-abrira-neste-feriado-248500"&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa abrirá neste feriado&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248558</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-impulsionam-o-turismo-e-alavancam-a-economia-petropolitana-248557</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Turismo/3226-28" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Turismo&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Feriados impulsionam o turismo e alavancam a economia petropolitana&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Especialista aponta como a cidade pode se aproveitar dessas datas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0511_x_0600_20230906202536_RJDEX.jpg" longdesc="86450;39647"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo Pessoal&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Rhayssa Motta - Especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O ano de 2023 está sendo marcado por uma reviravolta no calendário de feriados prolongados, trazendo um impulso para o setor de turismo no Brasil. Enquanto o ano anterior teve apenas um feriado prolongado, este ano contabiliza impressionantes nove, permitindo que muitos brasileiros tenham a oportunidade de viajar e explorar novos destinos em todo o país. Entre essas datas, destaca-se o feriado de 7 de setembro, que não será estendido, mas cairá em uma quinta-feira, dando a oportunidade de algumas pessoas conseguirem viajar e impulsionar ainda mais o setor hoteleiro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Petrópolis Convention &amp;amp; Visitors Bureau (PC&amp;amp;VB) divulgou números empolgantes, revelando que a ocupação hoteleira para o feriado de 7 de setembro, que celebra a Independência do Brasil, já atinge 71%. A projeção é que esse número aumente ainda mais até sexta-feira. Ao todo, 4,6 mil leitos da rede hoteleira serão ocupados durante esse período, com uma grande parte dos turistas vindo da capital fluminense, de outras cidades do Rio de Janeiro e de Minas Gerais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;De acordo com o CEO do HEL Ecossistema, Fabrício Granito, desde 2021 o setor hoteleiro tem experimentado um crescimento significativo, especialmente com o reaquecimento do turismo doméstico após os desafios impostos pela pandemia. Em 2023, grandes redes hoteleiras, hotéis independentes, resorts e pousadas têm registrado taxas de ocupação médias históricas, consistentemente acima de 75%. Devido a essa alta demanda, o setor hoteleiro está se preparando para receber viajantes de todas as regiões do país, aprimorando serviços, contratando e treinando pessoal qualificado e investindo em reformas e melhorias nas estruturas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo Granito, as cidades brasileiras têm muito a ganhar com esse aumento no turismo durante os feriados prolongados. Ele destaca o exemplo de Petrópolis: “com seu apelo histórico de Cidade Imperial, associada ao seu entorno de municípios que concentram uma diversidade de experiências, seja na gastronomia ou atividades na natureza de montanha e rios, atrai viajantes do estado do Rio, principalmente, para aproveitar o recesso dos feriados nesse segundo semestre”, afirma.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Quanto aos destinos de turismo mais populares durante essas datas, o especialista aponta que os turistas estão cada vez mais em busca de experiências autênticas e locais que ofereçam boa infraestrutura hoteleira, gastronomia de qualidade e oportunidades para o turismo de aventura, incluindo esportes aquáticos e atividades ao ar livre em montanhas e rios.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para usufruir do calendário que beneficia a cidade, Fabrício observa que “Petrópolis deve aproveitar ao máximo suas potencialidades. Demonstrar que é capaz de oferecer bons serviços e experiências. O turista mais exigente vai sempre estar atento às avaliações prévias do estabelecimento e oferecer bem-estar e qualidade no atendimento faz toda a diferença para atrair o hóspede”, destaca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O impacto do turismo nos feriados prolongados não se limita apenas aos estabelecimentos hoteleiros. Segundo Granito, “o turismo é um fator primordial para cidades com potencial e deve ser visto com muita seriedade pelos governantes porque é a principal fonte de receitas e divisas, contribuindo para o crescimento da cidade e geração de mais empregos”, ressalta.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/feriados-impulsionam-o-turismo-e-alavancam-a-economia-petropolitana-248557</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-boavista-e-se-classifica-para-as-quartas-248551</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Esporte/3226-9" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Esporte&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serrano vence Boavista e se classifica para as quartas&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A definição do adversário sai na próxima segunda-feira (11)&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0472_20230906202548_PYH1A.jpg" longdesc="86455;63792"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Gladstone Lucas | Serrano FC &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os Leões da Serra foram até Saquarema para enfrentar o Boavista e venceram a partida por 1 x 0. O gol foi marcado por Fábio Polhão, aos 22 minutos do segundo tempo, e garantiu a classificação para as quartas de final da Copa Rio. O próximo adversário será definido na segunda-feira (11) entre Volta Redonda e Petrópolis FC.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O primeiro tempo foi movimentado entre as duas equipes, com os petropolitanos levando mais perigo e conseguindo criar boas oportunidades, principalmente com o camisa 9, Fábio Polhão. O Boavista tentava dar as caras, porém, pouco assustava o goleiro dos Leões da Serra. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já a segunda parte do jogo começou com o Serrano finalizando, porém, o Boavista foi quem mais assustou, dando trabalho para o goleiro da equipe petropolitana. Os Leões da Serra ainda tiveram o camisa 10 expulso, aos 11 minutos. Mesmo com a vantagem numérica, o time de Saquarema sofreu o gol aos 21, do atacante Fábio Polhão, que recebeu um ótimo lançamento do goleiro e tocou com qualidade por cobertura. Após sofrer o gol, o Boavista partiu para cima e os Leões se seguraram para garantir a classificação.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Serrano, enquanto espera a definição de quem vai enfrentar na Copa Rio, vai estrear no Carioca Série B1, contra o 7 de Abril no Estádio Moça Bonita, em Bangu. O campeonato possui 11 rodadas e os quatro melhores avançam para a semifinal, com apenas o campeão conseguindo o acesso para Série A2 do Carioca.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/serrano-vence-boavista-e-se-classifica-para-as-quartas-248551</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-quer-reunir-prefeituras-para-discutir-reducao-do-ipm-que-prejudicou-diversos-municipios-248553</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3226-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Deputado estadual quer reunir prefeituras para discutir redução do IPM que prejudicou diversos municípios&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0567_x_0600_20230906202600_35TAA.jpg" longdesc="86460;51197"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rogerio Tosta, especial para o Diário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Preocupado com a queda no orçamento de Petrópolis por conta de uma decisão judicial, reduziu o repasse de ICMS para o município, gerando uma perda em torno de R$ 25 milhões por mês. O deputado estadual Yuri Moura, líder do PSOL na Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj), preocupado com esta situação, encaminhou ofício à Comissão Permanente de Tributação, Controle e da Arrecadação Estadual e de Fiscalização dos Tributos Estaduais da Alerj, pedindo a convocação de todas as prefeituras envolvidas no caso, para que discutam saídas para a “guerra fiscal” instaurada.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Outra medida tomada pelo deputado, foi enviar ofício à Prefeitura de Petrópolis para instalação de um gabinete de crise convocando as famílias vítimas das tragédias, associações de moradores, sindicatos, servidores, vereadores, prestadores de serviços, fornecedores e o setor produtivo para discutir soluções sobre a queda brusca da arrecadação. Para o deputado, este gabinete de crise precisa elaborar um plano de contingência, caso os cortes no repasse de ICMS não sejam revertidos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O deputado Yuri Moura lembra que, no ano passado, a Prefeitura de Petrópolis conseguiu uma liminar na Justiça que permitiu que o IPM da cidade aumentasse para 4.885 a partir da inclusão do valor adicionado de ICMS declarado pela GE CELMA. Outros municípios se sentiram prejudicados e foram até à Justiça, como Teresópolis, Niterói e Caxias. Com isso, após uma nova decisão, no Tribunal de Justiça do Estado do Rio de Janeiro, a decisão liminar foi suspensa, reduzindo o IPM de Petrópolis para 1,416 - o que inviabiliza a continuidade de obras, em especial, nas de reconstrução da cidade, entre outros investimentos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O ponto principal é como vamos sair dessa. Pela gravidade da questão, este assunto não pode ser tratado como questão política ou eleitoral, é uma questão de responsabilidade com o futuro da cidade, já que representa uma queda brusca e inesperada de arrecadação”, disse o deputado Yuri Moura.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; O deputado estadual está atuando na ALERJ para reverter o corte. Inclusive, solicitou ajuda do presidente da Assembleia, Rodrigo Bacelar, na medicação sobre o tema com os outros municípios e já apresentou algumas propostas A primeira é um Projeto de Lei que assegure para Petrópolis um IPM que no mínimo, garanta que o valor do repasse de ICMS seja ao menos igual ao valor recebido antes da tragédia de 2022, considerando que a calamidade prejudicou a economia da cidade e, consequentemente, o seu índice de IPM. A proposta de Yuri, inclusive, poderá ser utilizada por outros municípios que sofreram com catástrofes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248544"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-novos-ministros-esporte-portos-aeroportos-248568"&gt;Lula novos ministros Esporte Portos Aeroportos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248541"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/deputado-estadual-quer-reunir-prefeituras-para-discutir-reducao-do-ipm-que-prejudicou-diversos-municipios-248553</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-248554</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Sa%C3%BAde/3226-8" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Saúde&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá semana de conscientização, prevenção e orientação sobre a Artrite Reumatoide &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230906202543_NSRMV.jpg" longdesc="86453;62901"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Petrópolis terá, anualmente, uma semana inteira voltada a ações de conscientização, prevenção e orientação sobre a artrite reumatoide. O evento, que fará parte do calendário oficial da cidade, está previsto em Projeto de Lei do vereador Dr. Mauro Peralta, aprovado nessa quarta-feira (6) na Câmara Municipal. Deverá ser realizado sempre na semana do dia 12 de outubro, que marca o Dia Mundial de Conscientização da Artrite Reumatoide.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Dr. Mauro Peralta explica que os objetivos são chamar a atenção para a doença e promover os direitos dos pacientes na sociedade. “Estamos falando de uma doença autoimune que ainda é pouco conhecida da população. A informação é aliada para o correto diagnóstico”, lembrou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na artrite reumatoide, o próprio sistema imunológico ataca o tecido de revestimento das articulações, causando inflamação crônica nelas. Afeta principalmente as articulações, mas também pode causar inflamação de órgãos como os pulmões, olhos, pele e coração.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os sinais e sintomas podem variar de um paciente para outro e até num mesmo indivíduo através do tempo. Podemos destacar além da dor e inchaço bilateral nas articulações, cansaço, mal-estar, perda de peso, falta de apetite, rigidez articular pela manhã, dormência, febre ligeira e dores no peito.&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;“Não existe cura para a artrite reumatoide, mas o tratamento certo pode parar a progressão da doença e amenizar ou até eliminar os sintomas”, explicou, lembrando que os medicamentos biológicos comumente utilizados hoje no tratamento contribuem significativamente para esses avanços.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Grupo de Pacientes Artríticos de Petrópolis (Gruparj), entidade sem fins lucrativos que atende mais de 800 pacientes, também participará das ações de conscientização. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Projeto, agora, será encaminhado ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petropolis-tera-semana-de-conscientizacao-prevencao-e-orientacao-sobre-a-artrite-reumatoide-248554</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-pos-graduacao-gratuita-no-cefet-rj-petropolis-se-encerram-nesta-sexta-dia-8-248555</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Educa%C3%A7%C3%A3o/3226-4" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Educação&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inscrições para pós-graduação gratuita no Cefet/RJ Petrópolis se encerram nesta sexta, dia 8  &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0400_x_0300_20230906202555_FU6YP.jpg" longdesc="86458;71061"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Arquivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As inscrições para o processo seletivo do curso gratuito de pós-graduação lato sensu em Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica do Cefet/RJ Petrópolis terminam nesta sexta-feira, dia 8 de setembro.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O curso, que acontece na modalidade presencial com duração de 24 meses, oferta 40 vagas para ingresso no primeiro trimestre de 2024. As aulas serão realizadas semanalmente às sextas-feiras (noite) e aos sábados (manhã e tarde) no prédio da unidade Petrópolis, localizado na Rua do Imperador, 971 – centro. Ao todo, serão 360 horas presenciais e 12 meses para produção monográfica.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para participar da seleção, o candidato deverá ter formação superior completa (licenciatura, bacharelado ou tecnológico). No caso de graduações nas modalidades bacharelado ou tecnológico, deve ser comprovada experiência profissional na educação básica ou no ensino superior. A inscrição é gratuita e deve ser realizada eletronicamente pelo endereço &lt;a class="example1" href="http://cefet-rj.br/"&gt;https://processoseletivo.cefet-rj.br/&lt;/a&gt;. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O processo seletivo conta com duas etapas, todas de caráter classificatório, após a homologação da inscrição: 1) Análise do curriculum vitae; e 2) Arguição oral, que acontecerá presencialmente no Cefet/RJ Uned Petrópolis entre 21 de novembro e 8 de dezembro. O resultado final do processo seletivo está previsto para 20 de dezembro.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Maiores informações, acesso ao edital e ao cronograma na página do processo seletivo em bit.ly/dippg-pos-cefetpet. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Informações gerais sobre o curso &lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Práticas, Linguagens e Ensino na Educação Básica &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Período de inscrições: 07/08/2023 a 08/09/2023. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Vagas: 40 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Início do curso: 1º trimestre de 2024 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Horários de aulas:  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sextas-feiras, das 18h15 às 22h15 &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Sábados, das 8h às 12h e das 13h às 17h. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Breve apresentação: o curso se organiza a partir do conceito multifacetado e integrado de letramento e visa a oportunizar formação continuada para profissionais atuantes na Educação Básica e no ensino superior numa perspectiva interdisciplinar, buscando ultrapassar a comum dicotomia estabelecida entre teoria e prática. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Público-alvo: professores licenciados e não licenciados atuantes na educação básica; egressos dos cursos de licenciatura oferecidos pelo Cefet/RJ Uned Petrópolis e por outras instituições da cidade e região adjacente; outros profissionais vinculados a contextos educacionais (tanto na educação básica quanto no ensino superior). &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inscricoes-para-pos-graduacao-gratuita-no-cefet-rj-petropolis-se-encerram-nesta-sexta-dia-8-248555</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248544</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3226-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos &lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230906184858_J2SQS.jpg" longdesc="86446;65308"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação CMP&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Câmara Municipal aprovou, nesta quarta-feira (6), Indicação Legislativa do presidente da Casa, vereador Júnior Coruja, para tornar obrigatória em eventos esportivos a divulgação de alerta sobre a tipificação penal de injúria racial, orientando sobre a possibilidade de punição antes mesmo do início dos jogos. A proposta é que a regra seja aplicada especialmente em grandes eventos, com público superior a cinco mil pessoas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O vereador explica que o alerta pode contribuir para ampliar a conscientização sobre o tema. “As pessoas precisam estar cientes de que quem promove tumulto e pratica ou incita a violência dentro dos espaços esportivos ou nas imediações de estádios pode ser punido. É inaceitável que tenhamos tantos casos de injúria racial como os que temos visto no país. Temos que fazer o que está ao nosso alcance, com trabalho de conscientização já a partir da infância e alertas nos ambientes em que esses casos ocorrem com mais frequência”, explicou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No Brasil, injúria racial é crime previsto no artigo 140 do Código Penal, com penas que podem chegar a três anos de reclusão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Indicação, agora, será encaminhada ao Poder Executivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Entenda o que diz a legislação:&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na legislação brasileira, o racismo foi tipificado como crime através da chamada “Lei Caó”, nº 7.716 de 5 de janeiro de 1989. Entre os crimes resultantes de preconceito de raça, cor, etnia, religião ou procedência nacional também estão previstas as seguintes condutas: impedir ou obstar o acesso de pessoa devidamente habilitada a exercer cargos na Administração Pública direta ou indireta; negar ou obstar emprego em empresa privada; recusar ou impedir acesso a estabelecimento comercial; recusar ou impedir ingresso de aluno em estabelecimento de ensino público ou privado de qualquer grau.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Na Constituição Federal de 1988, através do inciso XLII do artigo 5º a prática de racismo tornou-se crime inafiançável e imprescritível, sujeito à pena de reclusão, promulgada um ano antes da edição da lei.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o crime de injúria racial surge no ano de 2003 através da lei nº 10.741/2003, que alterou o Código Penal para inserir o parágrafo 3º, no art. 140 com a seguinte tipificação: “a injúria consiste na utilização de elementos referentes a raça, cor, etnia, religião, origem ou a condição de pessoa idosa ou portadora de deficiência.”&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-reunir-prefeituras-para-discutir-reducao-do-ipm-que-prejudicou-diversos-municipios-248553"&gt;Deputado estadual quer reunir prefeituras para discutir redução do IPM que prejudicou diversos municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-novos-ministros-esporte-portos-aeroportos-248568"&gt;Lula novos ministros Esporte Portos Aeroportos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248541"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248544</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-reforca-fiscalizacao-durante-o-feriado-nas-rodovias-federais-do-rj-248559</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/PRF/3226-102" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  PRF&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;PRF reforça fiscalização durante o feriado nas rodovias federais do RJ&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;'Operação Independência 2023' terá como foco a redução de acidentes&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0337_20230906202546_Z10MY.jpg" longdesc="86454;66311"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação PRF&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;A Polícia Rodoviária Federal (PRF) iniciará a "Operação Independência 2023" nas rodovias federais do Rio de Janeiro, a partir desta quinta-feira (7). A operação tem como objetivo a redução de acidentes graves, além de coibir a criminalidade. As ações de reforço no policiamento seguem até domingo (10).&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Durante o período, policiais rodoviários federais atuarão na fiscalização do excesso de velocidade, da embriaguez ao volante, de ultrapassagens indevidas, da não utilização do cinto de segurança, entre outras infrações potenciais causadoras de acidentes graves; com a utilização de etilômetros, radares portáteis, viaturas, motocicletas e um helicóptero. Equipes de educação para o trânsito também realizarão ações educativas em diversos locais do estado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A "Operação Independência 2023" está inserida no calendário da Operação Nacional de Segurança Viária, através da qual a PRF coordena e realiza um conjunto de ações contínuas que abrangem períodos específicos associados ao risco de maior incidência de acidentes, aplicando esforços para reduzir a violência no trânsito.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt; &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Viagem segura&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Faça um planejamento da viagem e a revisão do veículo&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Verifique a documentação do veículo e do condutor&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Respeite a sinalização e os limites de velocidade&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Todos os ocupantes do veículo devem utilizar o cinto de segurança, assim como ocupantes de motocicleta devem usar o capacete&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Mantenha a distância de segurança entre os veículos&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Em caso de emergência nas rodovias federais, ligue 191&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/prf-reforca-fiscalizacao-durante-o-feriado-nas-rodovias-federais-do-rj-248559</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248510</link><description>Marise Simões</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/marise-simoes-248510</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-248576</link><description>Reinaldo Paes Barreto</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/reinaldo-paes-barreto-248576</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-educacao-questoes-eticas-parte-iv-pe-anderson-alves-07-09-2023-248543</link><description>Inteligência Artificial e Educação: Questões Éticas – Parte IV
Pe. Anderson Alves, 07/09/2023</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inteligencia-artificial-e-educacao-questoes-eticas-parte-iv-pe-anderson-alves-07-09-2023-248543</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oktoberfest-petropolis-tera-mais-de-35-apresentacoes-musicais-em-nova-edicao-248506</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3226-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Oktoberfest Petrópolis terá mais de 35 apresentações musicais em nova edição&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt; &lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230906132753_2CIRR.jpg" width="350" height="467" longdesc="86420;69085"&gt;&lt;br&gt;O evento ocorre no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com um line-up recheado de música boa, a quinta edição da Oktoberfest Petrópolis acaba de anunciar os artistas que irão embalar a festa cervejeira no coração de Itaipava. Durante os sete dias de evento, 36 apresentações musicais estão programadas para acontecer com destaques para as músicas típicas alemãs e bandas petropolitanas. O evento, que tem entrada gratuita, irá acontecer em dois fins de semana: de 7 a 10 e 15 a 17 de setembro, no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Neste ano, a programação musical será um dos destaques do evento. Com um total de 36 apresentações, a festa proporcionará aos visitantes uma diversidade de gêneros musicais, com foco especial nas músicas típicas alemãs e nas bandas locais. Desde o dia 7, os palcos da Oktoberfest Petrópolis receberão artistas como Samba de Mãos Dadas, Tati Cirelli, VooDuo, SouS, Tokaia, Pedro Ribeiro, Banda Chilli, Gargamel DK, Tribo de Gonzaga, Baile do Zen, Forró do Will, Pablo e Bernardo, Rio Rocks, Jonatan Francisco, Capital Elétrico e River Raid, além do tradicional Spiel Und Charm.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A música é o que dá o tom da festa, por isso nos preocupamos muito em fazer uma seleção de artistas que estejam alinhados a atmosfera da Oktober. Também priorizamos artistas locais, valorizando talentos da nossa cidade e convidando o público local para conhecer as bandas daqui. A festa é um evento consolidado, que vai ser ainda maior este ano e deverá gerar cerca de 600 empregos diretos e indiretos”, destaca Rodrigo Duarte, da Cool Produções, que produz a Oktoberfest Petrópolis.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além das apresentações musicais, a Oktoberfest Petrópolis também oferece uma ampla variedade de cervejas artesanais, com 17 marcas confirmadas para o evento. A gastronomia também é um ponto forte, com 31 opções entre restaurantes e food trucks, garantindo que os visitantes possam saborear uma diversidade de pratos enquanto aproveitam a festa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O evento ocorrerá das 11h à meia-noite, proporcionando aos visitantes a oportunidade de aproveitar todas as atrações ao longo do dia e da noite. Com um local de fácil, o estacionamento estará disponível no próprio parque por R$ 10.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentações:&lt;br&gt;07.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h Samba de Mãos Dadas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h Tati Cirelli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h VooDuo&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;08.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h SouS&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;09.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h André Tavares Rock Band&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18h Concreto Humano - Tributo a Legião Urbana&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;21h Tokaia&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.09&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12h Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13h30 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14h Pedro Ribeiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15h40 Spiel Und Charm&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17h Banda Chilli&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;20h Gargamel DK&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Serviço&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oktoberfest Petrópolis &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Data: 7, 8, 9 e 10, &amp;amp; 15, 16 e 17 de setembro &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Horário: das 11h à meia-noite&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Local: Parque Municipal de Itaipava&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Endereço: Estrada União e Indústria, 10.000, Itaipava &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entrada gratuita&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estacionamento no próprio parque a R$ 10&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/festa-da-padroeira-dos-mercadores-248563"&gt;Festa da Padroeira dos Mercadores&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/oktoberfest-petropolis-tera-mais-de-35-apresentacoes-musicais-em-nova-edicao-248506</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248560</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3226-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230906202558_PDNXJ.jpg" longdesc="86459;127255"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No último domingo (03), foi realizado no Parque Municipal Prefeito Paulo Rattes, em Itaipava, um festival de música com diversas atrações durante a tarde e noite. Porém, em imagens e vídeos recebidos pelo Diário na manhã dessa quarta-feira (06), o local ainda estava com as caçambas cheias de lixo, além de caixas que estavam pelo chão.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações de um pedestre que foi caminhar no parque, eram diversas garrafas espalhadas. “Além das sacolas, nós víamos uma sujeira nessa área e também a coleta que ainda não retirou o que estava na caçamba, mas queremos entender de quem é essa responsabilidade. Se for do evento já era para ter sido recolhido e se é lixo normal, era para ter mais regularidade, sem deixar da forma que está”, relatou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248561"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248562"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248546"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248560</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248561</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3226-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0630_x_0274_20230906202550_A3K6N.jpg" longdesc="86456;65291"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Rua Washington Luiz, próximo à antiga fábrica São Pedro de Alcântara, relatam que foi realizado um serviço de capina, logo no número 378, porém, foi retirada a tela de proteção que tinha para o rio e, com isso, tirou a segurança dos residentes.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, para o local receber os serviços de capina e roçada, a tela de proteção foi retirada. “Embora fosse de plástico, dá como referência para os moradores, dos quais crianças, para não cair no rio. Queremos a recolocação de outra tela, ou pelo menos, informe aos moradores, que não iram recolocar, para que assim, possamos tomar providências”, relatou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará em breve uma equipe ao local para realizar a reinstalação das telas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248560"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248562"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248546"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248561</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248562</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3226-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0338_x_0600_20230906202534_1LWYM.jpg" longdesc="86449;36190"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O Diário recebeu denúncia dos moradores da Servidão Ângelo Prata, no Siméria, que tanto no início quanto no final do mês, a localidade fica tomada por diversos carros, que não são dos moradores. Essa situação dificulta a passagem dos próprios, pois não existe a possibilidade de subir a localidade e, segundo eles, essa situação é recorrente e fica logo ao lado do depósito da Comdep, sendo que pedidos de providências a este respeito já foram realizados.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação acontece todo final e início do mês. “A servidão fica sem acesso. Já foram realizados pedidos várias vezes aos responsáveis pelo depósito da Comdep, que não deixem os carros interditando a servidão. Há vários moradores de idade e se precisar sair em uma emergência ficarão presos. Um verdadeiro absurdo e uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Procurada, a Prefeitura não respondeu até o fechamento desta edição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248560"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248561"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248546"&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248562</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248546</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Di%C3%A1rio%20Comunidades/3226-156" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Diário Comunidades&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lixeiras são retiradas e moradores do Quitandinha descartam o lixo no chão&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0450_x_0600_20230905213518_MQXOL.jpg" longdesc="86360;40271"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Divulgação &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Gabriel Miranda – estagiário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Moradores da Avenida Amaral Peixoto, no bairro Quitandinha, próximo ao número 895, denunciaram ao jornal sobre a falta das caçambas de lixo no local. Eram três caçambas, porém, elas foram retiradas sem reposição.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo informações dos moradores, essa situação é um absurdo. “Eram três lixeiras, uma quebrou e nada de repor, as duas que ficaram estavam em péssimo estado e agora não tem mais nenhuma. Um absurdo o morador ter que deixar os lixos no chão da rua, sobretudo em um espaço onde atende quatro vias e trechos (Av. Amaral Peixoto, Rua Araruama, Rua Espírito Santo e parte de baixo da Amaral Peixoto). Uma vergonha”, afirmou um morador.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A Comdep informou que enviará uma equipe ao local para verificar a situação relatada e, se necessário, realizar a instalação de novos containers.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lixo-acumulado-nao-e-recolhido-no-parque-municipal-248560"&gt;Lixo acumulado não é recolhido no Parque Municipal&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servico-de-capina-na-rua-washington-luiz-e-realizado-porem-a-tela-de-protecao-foi-retirada-248561"&gt;Serviço de capina na Rua Washington Luiz é realizado, porém, a tela de proteção foi retirada&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/servidao-no-simeria-fica-sem-passagem-devido-aos-carros-particulares-parados-por-toda-localidade-248562"&gt;Servidão no Siméria fica sem passagem, devido aos carros particulares parados por toda localidade&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lixeiras-sao-retiradas-e-moradores-do-quitandinha-descartam-o-lixo-no-chao-248546</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-abrira-neste-feriado-248500</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Cidade/3226-1" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Cidade&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;GSH Banco de Sangue Santa Teresa abrirá neste feriado&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0425_20230905084113_8P2OV.jpg" longdesc="86310;104300"&gt;&lt;br&gt; Divulgação&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nesta quinta-feira, 7 de setembro, feriado da Independência do Brasil, o GSH Banco de Sangue Santa Teresa funcionará normalmente, recebendo os doadores das 7h às 18h, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no Bingen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição alerta que, em feriados prolongados, há uma queda acentuada nos estoques sanguíneos, pois as pessoas viajam e se esquecem de doar sangue. Ao mesmo tempo, nesses períodos há uma demanda maior por hemocomponentes nos hospitais, em razão dos acidentes de trânsito nas estradas. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por isso, a dica da instituição é que as pessoas se programem para doar sangue antes de viajar. “Aos que ficam na cidade, atenderemos tanto no feriado, como no final de semana. O procedimento é simples e rápido, dura em média 25 minutos todo o processo. “Todos os tipos sanguíneos são necessários e muito bem-vindos”, explica Marcela Zilves Colonese, coordenadora técnica do Banco de Sangue Santa Teresa. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O GSH Banco de Sangue Santa Teresa atende a três hospitais da região, fornecendo bolsas de sangue aos pacientes que estão internados e precisam de transfusão para se recuperarem. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A instituição funciona diariamente, das 7h às 18h, inclusive aos domingos e feriados, na Rua Doutor Paulo Hervê, 1130, no bairro Bingen, ao lado do Banco Bradesco. Para facilitar o acesso, a unidade disponibiliza transporte gratuito para grupos de 4 ou 15 pessoas. O transporte deve ser acionado pelo WhatsApp: (24) 99269-4355.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Confira a lista completa dos pré-requisitos para doação de sangue:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apresentar um documento oficial com foto (RG, CNH etc.) em bom estado de conservação;&lt;br&gt;Ter idade entre 16 e 69 anos desde que a primeira doação seja realizada até os 60 anos (menores de idade precisam de autorização e presença do responsável legal no momento da doação);&lt;br&gt;Não é permitido realizar doação acompanhado de menores de 12 anos (exceto se o menor estiver acompanhado de dois adultos, sendo necessário o revezamento dos mesmos enquanto acontece a doação);&lt;br&gt;Estar em boas condições de saúde, se sentindo bem, sem qualquer sintoma;&lt;br&gt;Pesar a partir de 50 kg e ter dormido ao menos 6h na última noite;&lt;br&gt;Não ter feito uso de bebida alcoólica nas últimas 12 horas;&lt;br&gt;Não é necessário estar em jejum, evitar alimentos gordurosos;&lt;br&gt;Se fez tatuagem e/ou piercing, aguardar 12 meses. Exceto para região genital e boca (12 meses após a retirada);&lt;br&gt;Em caso de diabetes, deverá estar controlada e não fazer uso de insulina;&lt;br&gt;Se passou por endoscopia ou procedimento endoscópico, aguardar 6 meses;&lt;br&gt;Não ter tido Doença de Chagas e Infecções Sexualmente Transmissíveis (IST);&lt;br&gt;Candidatos que apresentaram sintomas de gripe e/ou resfriado devem aguardar 7 dias após cessarem os sintomas e o uso das medicações;&lt;br&gt;Aguardar 48h para doar caso tenha tomado a vacina da gripe, desde que não esteja com nenhum sintoma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consulte a equipe do banco de sangue em casos de hipertensão, uso de medicamentos e cirurgias.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/dia-da-independencia-coroa-de-flores-monumento-soldados-praca-expedicionarios-248577"&gt;Dia da Independência coroa de flores monumento soldados  Praça Expedicionários
&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mamma-mia-e-vai-ter-serra-serata-248558"&gt;Mamma Mia! E vai ter Serra Serata!&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/gsh-banco-de-sangue-santa-teresa-abrira-neste-feriado-248500</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-da-padroeira-dos-mercadores-248563</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Agenda%20Cultural/3226-399" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Agenda Cultural&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Festa da Padroeira dos Mercadores&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;No próximo 8 de setembro é comemorado o Dia da Padroeira dos Comerciantes, Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Para festejar a data, o comissário administrativo da Irmandade de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores, empresário Claudio André Castro, programou, para as 12h, desta sexta, na igrejinha da rua do Ouvidor 35, uma Missa Solene, com coral e órgão, que será celebrada pelo Padre Victor Hugo e terá a participação do Maestro Marcos Paulo e da soprano Juliana Sucupira. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;"Faremos uma benção especial a todos os comerciantes . Teremos uma missa solene, cantada com a apresentação das novas medalhas de Nossa Senhora da Lapa dos Mercadores. Usaremos cruz processional, navetas  e turibulos do século XVIII.  Durante a missa, serão utilizados objetos sacros, que fazem parte da história do Rio" - disse Claudio André Castro, comissário administrativo da Irmandade. &lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;A entrada é gratuita.&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/oktoberfest-petropolis-tera-mais-de-35-apresentacoes-musicais-em-nova-edicao-248506"&gt;Oktoberfest Petrópolis terá mais de 35 apresentações musicais em nova edição&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/festa-da-padroeira-dos-mercadores-248563</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-de-graos-atinge-recorde-e-tem-alta-de-18-4-em-2022-2023-248550</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3226-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Produção de grãos atinge recorde e tem alta de 18,4% em 2022/2023&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Safra chega a 322,8 milhões de toneladas, com aumento da área plantada&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0640_x_0427_20230906092037_KKYKK.jpg" longdesc="86399;123285"&gt;&lt;br&gt; Foto: Pixabay&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Andreia Verdélio - Agência Brasil &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A produção de grãos no Brasil na safra 2022/23 está estimada em 322,8 milhões de toneladas, acréscimo de 50,1 milhões de toneladas quando comparada com o ciclo 2021/22. A alta é de 18,4%. Segundo a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), os dados consolidam a estimativa recorde de produção no país.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nessa quarta-feira (6), o órgão divulgou o 12º Levantamento da Safra de Grãos, momento em que a colheita se encerra. O resultado é reflexo tanto de uma maior área plantada, chegando a 78,5 milhões de hectares, quanto de melhor produtividade média nas lavouras, saindo de 3.656 quilos por hectares para 4.111 quilos por hectare.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A soja ainda é o produto com maior volume colhido no país, com produção recorde estimada em 154,6 milhões de toneladas, crescimento de 23,2%. Segundo a companhia, os efeitos do La Niña se concentraram no Rio Grande do Sul, mas ainda assim em menor escala que no ciclo anterior. Nos demais estados, o clima se mostrou bastante favorável, mesmo com alguns atrasos verificados no período do plantio e da colheita.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nesta temporada, a soja apresentou recuperação de produtividade em Mato Grosso do Sul, no Paraná e em Santa Catarina. No Rio Grande do Sul, também houve melhora no desempenho das lavouras, porém limitado devido às condições climáticas não favoráveis durante o desenvolvimento da oleaginosa”, explicou a Conab.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;As informações sobre os efeitos do clima nas safras são disponibilizadas regularmente pelo órgão no Boletim de Monitoramento Agrícola.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Outras culturas&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o milho também é esperada a maior colheita já registrada na série histórica. Nas três safras do cereal, a produção deverá chegar a 131,9 milhões de toneladas, incremento de 18,7 milhões de toneladas em relação ao ciclo anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;O arroz e feijão apresentam cenários distintos. Segundo a Conab, no caso dos dois produtos, houve redução da área de plantio devido à concorrência com outras culturas mais rentáveis. Para o arroz, a melhora da produtividade não foi suficiente para compensar a menor área, resultando numa queda de produção de 6,9%, chegando a 10 milhões de toneladas. Já para a leguminosa, o bom desempenho das lavouras assegura colheita total de 3,04 milhões de toneladas, 1,7% acima do resultado da safra anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Entre as culturas de inverno, foi confirmado o crescimento de 11,8% na área cultivada de trigo no país, chegando a 3,45 milhões de hectares, e uma produção estimada em 10,82 milhões de toneladas. O resultado é 2,5% acima da obtida na safra anterior.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Comércio&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Os bons resultados da safra brasileira colocam o país como principal exportador de soja e milho na safra 2022/23”, destacou a Conab.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para a soja, é esperado que o volume exportado chegue a 96,95 milhões de toneladas. Para o milho, a estimativa da companhia indica embarques em torno de 50 milhões de toneladas, ultrapassando as exportações norte-americanas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“O bom cenário para as vendas ao mercado internacional é verificado também para farelo e óleo de soja, com exportações estimadas em 21,82 milhões de toneladas e 2,6 milhões de toneladas respectivamente”, acrescentou.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Para o algodão, a produção recorde permite recomposição nos estoques finais da ordem de 59%, atingindo 2,1 mil toneladas. As exportações podem atingir 1,7 milhão de toneladas nesta safra.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Citando dados do Ministério do Desenvolvimento, Indústria, Comércio e Serviços, a Conab informou que, em agosto de 2023, foram exportadas 104,3 mil toneladas de algodão, o segundo melhor desempenho para o mês na série histórica, superando em 66,1% o mesmo período do ano passado.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Os boletins das safras de grãos estão disponíveis no site da Conab.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-instalara-11-novas-plataformas-no-pre-sal-ate-2027-248548"&gt;Petrobras instalará 11 novas plataformas no pré-sal até 2027&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-da-cesta-basica-cai-em-16-de-17-capitais-pesquisadas-pelo-dieese-248547"&gt;Preço da cesta básica cai em 16 de 17 capitais pesquisadas pelo Dieese&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/producao-de-graos-atinge-recorde-e-tem-alta-de-18-4-em-2022-2023-248550</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-instalara-11-novas-plataformas-no-pre-sal-ate-2027-248548</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3226-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Petrobras instalará 11 novas plataformas no pré-sal até 2027&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Seis serão destinadas ao Campo de Búzios&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906171845_XLSLB.jpg" longdesc="86439;61572"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Andre Ribeiro/Agência Petrobras  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ana Cristina Campos - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;A Petrobras prevê instalar 11 novas plataformas para produzir no pré-sal até 2027. Desde dezembro de 2022, a empresa já colocou em produção dois novos sistemas no pré-sal – P-71, no Campo de Itapu, e FPSO Almirante Barroso, no Campo de Búzios – e prevê iniciar a operação da terceira unidade (FPSO Sepetiba, no Campo de Mero) até o fim deste ano. FPSO é a sigla em inglês para plataforma flutuante de produção, armazenagem e transferência de petróleo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com os novos projetos, somados às unidades já em operação, a estimativa é que a companhia irá produzir um total de 3,1 milhões de barris de óleo equivalente por dia (boed) em 2027, sendo 2,4 milhões no pré-sal (parcela própria da Petrobras), o que representará 78% do total da produção. No caso da produção operada (Petrobras mais parceiros), a projeção é que o volume produzido no pré-sal alcance 3,6 milhões de boed em 2027.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A companhia informou que o Plano Estratégico para o período de 2023 a 2027 destinou US$ 64 bilhões para investimentos em atividades de exploração e produção. Uma parcela de 67% desses recursos será destinada a investimentos no pré-sal.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Campo de Búzios&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;Segundo a empresa, maior campo em águas ultraprofundas da indústria mundial, Búzios tem apresentado excelente resultado. Em junho, o campo alcançou produção acumulada de 1 bilhão de barris de óleo equivalente (boe), passados apenas cinco anos desde que iniciou sua operação. Para efeito de comparação, o Campo de Marlim, na Bacia de Campos, levou 11 anos para atingir o patamar de 1 bilhão de boe e o Campo de Tupi, no pré-sal, nove anos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Atualmente o campo de Búzios opera com cinco plataformas, todas do tipo FPSO: P-74, P-75, P-76, P-77 e Almirante Barroso. E a perspectiva para o futuro é muito positiva. Das 11 novas plataformas programadas para o pré-sal até 2027, seis serão destinadas a Búzios: FPSOs Almirante Tamandaré (previsto para 2024); P-78 e P-79 (ambas para 2025); P-80 e P-82 (as duas para 2026), além da P-83 (2027)”, diz a Petrobras.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-de-graos-atinge-recorde-e-tem-alta-de-18-4-em-2022-2023-248550"&gt;Produção de grãos atinge recorde e tem alta de 18,4% em 2022/2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/preco-da-cesta-basica-cai-em-16-de-17-capitais-pesquisadas-pelo-dieese-248547"&gt;Preço da cesta básica cai em 16 de 17 capitais pesquisadas pelo Dieese&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/petrobras-instalara-11-novas-plataformas-no-pre-sal-ate-2027-248548</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-ipiranga-repensar-historia-independencia-brasil-248569</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3226-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Museu do Ipiranga ajuda a repensar história da Independência do Brasil&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Espaço busca dar visibilidade à parte da população que foi silenciada&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907073823_NVFPD.jpg" longdesc="86465;49464"&gt;&lt;br&gt; Foto: Paulo Pinto / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elaine Patricia Cruz – Agência Brasil - São Paulo&lt;br&gt;&lt;br&gt;Reinaugurado há um ano durante as celebrações do bicentenário da Independência do Brasil, o Museu Paulista, mais conhecido como Museu do Ipiranga, localizado na capital paulista, não só ficou mais moderno e acessível, como também inovou, ao trazer para sua curadoria uma preocupação de ser mais plural e crítico sobre suas obras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Monumentos que homenageiam figuras e situações controversas, como estátuas de bandeirantes, por exemplo, continuam a figurar por seus espaços expositivos, mas agora passaram a ser encarados como documentos históricos, ou seja, obras que informam ou refletem sobre um modo de se pensar à época. Ao lado deles, novas visões foram acrescentadas, ajudando a repensar o processo histórico de construção do Brasil, inclusive a que trata sobre a independência, celebrada nesta quinta-feira (7).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Uma das 11 exposições de longa duração que integram o novo museu tem exatamente a preocupação de repensar a construção histórica brasileira. Chamada de Uma História do Brasil, a mostra percorre três espaços antigos do edifício-monumento, que foram tombados por órgãos de preservação do patrimônio: o saguão de entrada, a escadaria monumental e o salão nobre, onde há a famosa pintura Independência ou Morte!, de Pedro Américo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A exposição Uma História do Brasil apresenta a decoração que foi projetada para o edifício visando às comemorações do primeiro centenário da Independência do Brasil, em 1922, pelo então diretor da instituição, Afonso Taunay (1876-1958). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"[Nessa época], o Museu Paulista buscava se firmar como símbolo nacional justamente para legitimar seu papel político das elites paulistas do começo do século 20. Então, a construção desse memorial, com essa narrativa dos bandeirantes como pioneiros, e São Paulo como protagonista da história nacional, buscava apoiar, no passado, uma legitimidade da situação no presente [de economia cafeeira]”, disse Isabela Ribeiro de Arruda, educadora e supervisora da equipe de educação, museografia e ação cultural do Museu Paulista, em entrevista à Agência Brasil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Com o tombamento, o memorial precisou manter a configuração anterior à reforma, com obras que exaltam os colonizadores, os bandeirantes e personagens e eventos ligados à Independência. Mesmo mantidos tais símbolos, o Museu do Ipiranga não é o mesmo daquela época. “Em 2022, o Museu do Ipiranga é muito diferente do Museu Paulista do início do século. As coleções foram se alterando e se ampliando ao longo do tempo também. O museu já não se enxerga como um museu da independência ou sobre a independência, mas como um museu em que uma de suas exposições trabalha com a memória de construção dessa ideia de independência”, explicou Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“O próprio título [dessa exposição] procura problematizar a ideia de que há uma história única, ou verdadeira, provocando a gente a pensar que essa é uma história, uma construção de história, realizada há mais de 100 anos, para quem enxergava a narrativa da história brasileira com um determinado viés. Mas hoje, as curadorias do museu tentam problematizar essa construção”, acrescentou a  educadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um exemplo disso é uma pintura instalada na região da escadaria, que retrata um bandeirante. Na obra, o bandeirante está apoiado sobre uma arma, destacado em primeiro plano, e rodeado por figuras indígenas. Acima da pintura, há a inscrição Ciclo de Caça ao Índio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Chegamos a discutir [na curadoria] se poderíamos alterar ou trocar esse título e se ele estaria no tombamento. Mas, além de não podermos alterá-lo, a curadoria entendeu que a permanência de tais imagens e títulos como um documento seria algo que nos ajudaria a lembrar que essa narrativa teve força socialmente por muito tempo”, disse Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Então, quando falamos em demarcação de terras indígenas, em marco temporal e em embates sobre a preservação de monumentos públicos com a mesma temática, a permanência desses elementos dentro do museu permite que o debate seja garantido e que tenhamos isso como memória que traz reflexão sobre o presente. Óbvio que não é um debate simples, porque esbarra em subjetividades e direitos, tanto de memória quanto de esquecimento. Mas, enquanto espaço público, nos propomos a manter o debate vivo para que não seja algo apagado da memória do país.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pluralidade e Contrapontos&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Como o espaço expositivo não poderia ser alterado por causa do tombamento, a estratégia pensada pela curadoria do novo museu para problematizar a narrativa foi usar recursos multimídia. “A exposição Uma História do Brasil e as outras exposições do eixo Para Entender a Sociedade contam com recursos que a gente chama de contrapontos, que são recursos multimídia e interativos que trazem uma visão sobre o tema daquela exposição sob um olhar de outros grupos sociais”, disse Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os contrapontos são feitos, por exemplo, por meio de depoimentos gravados de líderes indígenas e de movimentos sociais. “A ideia é que seja realmente um olhar de fora sobre os temas que trabalhamos aqui no museu. São recursos interessantes para a gente pensar o museu como um espaço plural – não só do próprio museu assumir o compromisso de rever suas narrativas curatoriais, mas também em acolher outros olhares sobre essas sistemáticas.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Um dos objetivos do novo Museu Paulista é dar visibilidade a uma parcela da população brasileira que esteve silenciada do processo histórico, como negros, indígenas e mulheres. “Um dos principais objetivos, ao problematizar essa narrativa, é identificar quais são os personagens que foram inseridos ou escolhidos para estar nessas narrativas e quais não estão, quais são as ausências. Claro que temos presenças que são problemáticas como, por exemplo, uma pintura [instalada na parede do lado direito, próxima ao teto da escadaria principal do museu] em que há uma pessoa negra representada. A representação é muito problemática porque [essa figura negra] tem uma costura totalmente distorcida e uma relação de submissão explícita em relação a um outro personagem, branco, que está ereto”, disse a curadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Além da representação de um único personagem negro, a exposição Uma História do Brasil apresenta apenas três mulheres, “num panteão de homens, quase todos brancos”, acrescentou Isabela. Uma dessas mulheres é Leopoldina, primeira esposa do imperador Dom Pedro I. Há também uma pintura que retrata Maria Quitéria, que lutou pela independência do Brasil na Bahia; e Joana Angélica, uma religiosa que foi assassinada durante o processo de independência. “Há também alguns personagens indígenas que estão representados, mas numa chave de submissão e de assimilação do processo colonial.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“A ideia do museu é problematizar como essas representações foram feitas e o que elas trazem, enquanto informação e objetivo, no momento de sua produção e quais foram as reverberações dessas imagens ao longo do tempo, que foram muito difundidas em livros didáticos, cinemas e diversas mídias, inclusive em memes. O museu é um lugar para provocar reflexões, e não necessariamente para dar respostas prontas”, completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Independência ou Morte!&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A obra mais conhecida do Museu Paulista é o quadro Independência ou Morte!, produzido pelo pintor paraibano Pedro Américo. “A pintura foi produzida em Florença, na Itália, praticamente concomitante com a construção do próprio prédio. Ela foi produzida para estar nesse espaço [o salão nobre]”, explicou Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com a educadora, na obra, Pedro Américo inseriu elementos propositadamente para identificar o episódio da Independência como um acontecimento paulista, que se deu na região do Ipiranga, local onde hoje está localizado o museu. “Ele inseriu na tela o Riacho do Ipiranga com uma grande dramaticidade, com a pata do cavalo resvalando na água. A gente tem também o próprio relevo do terreno, com esse declive. E ele também inseriu uma edificação, que é a Casa do Grito, que recebeu este nome por conta da pintura. Mas algo que temos sempre que lembrar é que a pintura Independência ou Morte! foi produzida muitos anos depois do acontecimento, mais de 60 anos depois do episódio do 7 de setembro de 1822. A própria Casa do Grito não existia em 1822”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Após o restauro, a pintura continuou a ocupar o espaço para o qual tinha sido inicialmente pensada. Só que agora novos elementos inseridos no salão nobre permitem que o visitante obtenha outras informações sobre a tela de Pedro Américo. “Inserimos aqui no salão nobre um recurso multimídia que mostra um pouco da produção [da pintura], com seus esboços e registros textuais. O que buscamos trabalhar com essa pintura é a ideia de que ela é uma representação, de que ela foi pensada quase como uma celebração dessa memória da independência, e não como uma pretensa representação da realidade”, disse Isabela.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É com esses elementos multimídia, os contrapontos e uma reflexão sobre seu papel histórico que o Museu Paulista concebe uma nova curadoria, fomentando em seu público o questionamento sobre os símbolos e imagens que detém em seu acervo. “Procuramos aqui não fazer o papel de um profeta do passado de forma a voltarmos e consertarmos essa narrativa, já que ela sempre terá problemas e será um raio-X de seu próprio tempo. Mas queremos pensar um pouco sobre que outras narrativas podemos construir hoje, como elegemos atores, heróis e destaques e que efeitos isso pode ter ao longo do tempo. O museu se propõe a ser esse espaço de debate.”&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-pronunciamento-lula-defende-democracia-e-uniao-do-pais-248567"&gt;Em pronunciamento, Lula defende democracia e união do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248502"&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/museu-ipiranga-repensar-historia-independencia-brasil-248569</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/50-ruas-rio-fechadas-desfile-7-setembro-248572</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/RIO/3226-336" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  RIO&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mais de 50 ruas do Rio serão fechadas para desfile de 7 de Setembro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Recomendação é usar transporte público para chegar ao desfile&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;Mais de 50 ruas e avenidas da região central do Rio de Janeiro serão interditadas, a partir das 3h desta quinta-feira (7), para a realização do desfile da Independência do Brasil, na Avenida Presidente Vargas, que terá início às 9h.  A recomendação ao público que vai assistir ao desfile é utilizar o transporte público, principalmente trens, ônibus e metrô, para chegar ao local. Não haverá estacionamento de carros na região interditada para o desfile e nas ruas transversais, de acordo com o Centro de Operações Rio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A maioria das interdições serão nos bairros do Centro, Cidade Nova e Estácio. Desta forma, os veículos com destino à zona sul deverão passar pelo Túnel Marcello Alencar para chegar aos bairros do Flamengo e Botafogo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para os demais destinos da zona sul, como Lagoa, Jardim Botânico, Gávea, Copacabana, Ipanema e Leblon deverão ser utilizados os túneis Rebouças e Santa Bárbara. Para quem for para o Aeroporto Santos Dumont, deve usar o mesmo túnel ou seguir para o aeroporto pelo bairro da Lapa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A orientação é evitar passagem pelo Centro, especialmente pela região da Candelária, Rua Camerino, Rua Primeiro de Março, Avenida Presidente Antônio Carlos e Avenida Rio Branco, que estarão parcialmente interditadas ou funcionando com fluxo reduzido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para minimizar os efeitos das interdições na área central, será suspensa a área de lazer da Praça da Cruz Vermelha.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/50-ruas-rio-fechadas-desfile-7-setembro-248572</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-debinha-finalistas-premio-bola-de-ouro-248573</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Futebol/3226-317" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Futebol&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Vini Jr e Debinha estão entre os finalistas ao prêmio Bola de Ouro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Atletas concorrem na categoria melhor jogador da revista France Press&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907074724_DF1JX.jpg" longdesc="86467;36304"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Fifa World Cup&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Igor Santos - EBC - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;A revista francesa France Football divulgou na quarta (6) os finalistas para diversas categorias de seus prêmios individuais, dentre eles os de melhor jogador e jogadora do mundo na última temporada. Vinicius Junior, entre os homens e Debinha, entre as mulheres, foram os únicos brasileiros apontados entre os 30 finalistas em cada uma das listas. A entrega das premiações será feita em 30 de outubro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O atacante do Real Madrid, de 23 anos, foi indicado pela segunda vez na carreira, a segunda consecutiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os outros 29 concorrentes, os destaques são o retorno de Lionel Messi, agora campeão do mundo com a seleção argentina, que havia ficado de fora da lista em 2022 e a ausência de Cristiano Ronaldo pela primeira vez em 20 anos. Os dois são apenas alguns exemplos de jogadores de destaque que deixaram o futebol europeu no último ano. O vencedor da última edição da Bola de Ouro, o francês Karim Benzema, é um deles. Ele agora atua pelo Al-Ittihad, da Arábia Saudita. Benzema está entre os 30 finalistas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Messi é apontado como um forte candidato a levar o prêmio, que seria o seu sétimo na carreira. O norueguês Erling Haaland, do Manchester City (recém-eleito melhor jogador da temporada passada pela UEFA) e o francês Kylian Mbappé, do PSG, artilheiro da Copa do Mundo do Catar pela seleção de seu país, são outros favoritos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Debinha está entre as 30 melhores jogadoras do mundo&lt;br&gt;Na lista relativa às mulheres, o Brasil tem o mesmo número de nomes indicados: apenas um, o da atacante Debinha, atleta do Kansas City Current, dos Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre as 30 indicadas, quatro fizeram parte da campanha que culminou no inédito título da Espanha na recém-encerrada Copa do Mundo da Austrália e da Nova Zelândia: Aitana Bonmatí, Olga Carmona, Salma Paralluelo e Alba Redondo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Curiosamente, a vencedora das últimas duas Bolas de Ouro, Alexia Putellas, que também fez parte da campanha campeã, ficou de fora por ter sofrido uma grave lesão que minimizou seu impacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre os outros prêmios concedidos pela revista, somente um brasileiro aparece indicado. É o goleiro Ederson, do Manchester City e da seleção brasileira, que está entre os finalistas do Troféu Yashin, entregue ao melhor goleiro da temporada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/vini-jr-debinha-finalistas-premio-bola-de-ouro-248573</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248499</link><description>Capa desta edição</description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/capa-desta-edicao-248499</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-pronunciamento-lula-defende-democracia-e-uniao-do-pais-248567</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3226-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em pronunciamento, Lula defende democracia e união do país&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Presidente fez discurso sobre Dia da Independência&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907072933_X1NK0.jpg" longdesc="86463;36379"&gt;&lt;br&gt; Foto: Ricardo Stuckert / PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em pronunciamento alusivo ao Dia da Independência, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva falou em defesa da democracia, da soberania e da união nacional. O discurso foi veiculado em cadeia nacional de rádio e televisão, na noite de quarta-feira (6), véspera da data, celebrada  hoje (7), quando Lula participará do tradicional desfile cívico na Esplanada dos Ministérios, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"O Brasil voltou a sorrir. Nosso país voltou a crescer com inclusão social, distribuindo renda e combatendo as desigualdades. No passado, quando o Brasil crescia, quem ganhava era apenas uma minoria já muito rica. Agora, quando a economia cresce, a vida melhora para todo mundo", destacou Lula no início do pronunciamento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em seguida, ele enumerou dados positivos da economia, como o crescimento do Produto Interno Bruto (PIB, soma dos bens e riquezas do país), aumento real do salário mínimo, geração de empregos com carteira assinada, aumentos salariais, renegociação de dívidas  e melhora no preço dos alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Democracia&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Ao falar sobre democracia, Lula afirmou que ela é a base para a realização das conquistas sociais. Ele defendeu as medidas adotadas pelo governo para ampliar a participação social na discussão de políticas públicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Democracia é o direito de participar das discussões que impactam as vidas das pessoas. Por isso, nós criamos os conselhos sociais e trouxemos de volta as conferências nacionais, para que a sociedade nos ajude a desenhar as políticas públicas. Por isso, nós fizemos o Plano Plurianual mais Participativo da história, para traçar as principais metas do governo para os próximos quatro anos. Democracia é não apenas a matéria prima dos nossos sonhos. É também a ferramenta para torná-los realidade", frisou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dia de união&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Lula citou a união como alicerce da independência, pregando contra o ódio, e destacando a volta do diálogo institucional entre os Poderes, os entes federativos e a sociedade civil. "O entendimento voltou a ser palavra de ordem. Investimos no diálogo com o Congresso Nacional, os governos estaduais, as prefeituras, o Poder Judiciário, os partidos políticos, os sindicatos e a sociedade organizada", afirmou.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"Por isso, amanhã não será um dia nem de ódio, nem de medo, e sim de união. O dia de lembrarmos que o Brasil é um só. Que sonhamos os mesmos sonhos. Que podemos ter sotaques diferentes, torcer para times diferentes, seguir religiões diferentes, ter preferência por este ou por aquele candidato, mas que somos uma mesma grande nação, um único e extraordinário povo. Em apenas oito meses, recolocamos o Brasil no rumo da democracia, da soberania e da união. Do desenvolvimento econômico com inclusão social", completou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Soberania&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Em relação à soberania, Lula argumentou que é "mais do que cumprir a importante missão de resguardar nossas fronteiras terrestres e marítimas e nosso espaço aéreo".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;"É também defender nossas empresas estratégicas, nossos bancos públicos, nossas riquezas minerais e fortalecer nossa agricultura e nossa indústria. É preservar a Amazônia e os demais biomas. Nossos rios, nosso mar, nossa biodiversidade. É falar de igual para igual com qualquer país, e se fazer ouvir nos principais fóruns internacionais, seja sobre o enfrentamento da crise climática; a busca pela paz na Terra; o combate à fome e às desigualdades ao redor do mundo; e a luta pelo trabalho decente para todos os seres humanos", enfatizou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula prosseguiu citando iniciativas para combater as desigualdades de renda, gênero e raça, como o lançamento de um novo programa de combate à fome, e investimentos em infraestrutura, saúde, moradia e educação.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-ipiranga-repensar-historia-independencia-brasil-248569"&gt;Museu Ipiranga repensar história independência Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248502"&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-pronunciamento-lula-defende-democracia-e-uniao-do-pais-248567</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-novos-ministros-esporte-portos-aeroportos-248568</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3226-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula anuncia novos ministros do Esporte e de Portos e Aeroportos&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Deputados André Fufuca e Silvio Costa Filho foram convidados&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0463_x_0463_20230907073514_8O2HD.jpg" longdesc="86464;40039"&gt;&lt;br&gt; Novos ministros André Fufuca (esquerda) e Silvio Costa Filho (direita) com o ministro Alexandre Padilha (centro) - Foto: Ricardo Stuckert/PR&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Rafael Vilela - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva formalizou o convite aos deputados federais André Fufuca (PP-MA) e Silvio Costa Filho (Republicanos-PE) para assumirem os ministérios do Esporte e dos Portos e Aeroportos, respectivamente. O anúncio foi oficializado em nota pelo Palácio do Planalto, na noite desta quarta-feira (6), após uma reunião entre o presidente, os parlamentares convidados e o ministro da Secretaria de Relações Institucionais, Alexandre Padilha. Lula passou a tarde acertando os últimos detalhes da reforma ministerial em agenda fechada no Palácio da Alvorada, residência oficial, em Brasília.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As negociações vinham ocorrendo há meses e marcam a entrada do partido Republicanos e do Partido Progressista (PP) -, este último tendo como principal expoente o presidente da Câmara, Arthur Lira (PP-AL) - no primeiro escalão do governo. Fufuca assume o lugar de Ana Moser, enquanto Costa Filho sucede a Márcio França (PSB), que assumirá uma nova pasta a ser criada, batizada de Ministério das Micro e Pequenas Empresas. Republicanos e PP estão entre as maiores bancadas parlamentares na Câmara dos Deputados, onde o governo busca consolidar uma base de apoio para aprovação de projetos. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O destino de Ana Moser não foi informado. As novas mudanças representam a quarta troca ministerial promovida por Lula em seu atual mandato, em menos de um ano. Em julho, ele já havia anunciado a troca no Ministério do Turismo, com a saída de Daniela Carneiro (União Brasil-RJ) e a indicação de Celso Sabino (União Brasil-PA), que tomou posse há cerca de um mês. A medida havia sido uma exigência da cúpula nacional do União Brasil para se manter na base do governo, após divergências internas com a ex-ministra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em abril, o general Gonçalves Dias pediu afastamento do cargo de ministro-chefe do Gabinete de Segurança Institucional (GSI) da Presidência da República, no contexto das revelações das imagens da invasão de vândalos golpistas no Palácio do Planalto, no dia 8 de janeiro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Veja a íntegra da nota oficial do Palácio do Planalto:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva se reuniu na tarde desta quarta-feira (6/9) com o ministro das Relações Institucionais, Alexandre Padilha, e com os deputados federais André Fufuca (PP-MA) e Silvio Costa Filho (Rep-Pernambuco). Os deputados foram convidados, respectivamente, para os ministérios do Esporte e dos Portos e Aeroportos, e aceitaram o convite. A nomeação e posse serão realizadas no retorno do presidente Luiz Inácio Lula da Silva da reunião do G20. O ministro Márcio França assumirá a nova pasta das Micro e Pequenas Empresas.&lt;br&gt;Em uma rede social, André Fufuca agradeceu o convite e a confiança do presidente Lula. "O grande desafio que se mostra será colocar o Esporte definitivamente como política de Estado, por sua inegável importância social e cultural. Vou me debruçar sobre estratégias, planos e metas em busca de resultados, com o compromisso de continuar pautando minhas ações no diálogo, respeito, equilíbrio e responsabilidade, com o objetivo maior de beneficiar todos os brasileiros e brasileiras", disse. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Silvio Costa Filho também comunicou o convite para a nova função à frente da pasta dos Portos e Aeroportos. "Vamos juntos dialogar com os trabalhadores e trabalhadoras, com o setor produtivo nacional, governadores e governadoras de Estado, prefeitos e prefeitas do Brasil para que, de maneira coletiva, possamos avançar na agenda do desenvolvimento econômico e social do país", afirmou em sua rede social.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota publicada no site do Ministério do Esporte, Ana Moser lamentou o pouco tempo para a implantação de uma política pública de esporte inclusiva. Segundo ela, as ações executadas no período e as entregas previstas pela pasta foram apresentadas ao presidente. "Tivemos pouco tempo para mudar a realidade do Esporte no Brasil, mas sei que entregamos muito, construímos muito e levamos a política do presidente Lula aos que tivemos contato de norte a sul deste país. Continuarei lutando e contribuindo para uma política pública de esporte que seja para todas, todos e todes. Agradeço aos que estiveram comigo percorrendo este caminho curto e árduo”.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-reunir-prefeituras-para-discutir-reducao-do-ipm-que-prejudicou-diversos-municipios-248553"&gt;Deputado estadual quer reunir prefeituras para discutir redução do IPM que prejudicou diversos municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248544"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248541"&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-novos-ministros-esporte-portos-aeroportos-248568</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inmet-chuva-forte-rio-grande-do-sul-248570</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/CHUVA/3226-327" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  CHUVA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Inmet prevê mais chuva forte em parte do Rio Grande do Sul&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Volumes podem superar 70 milímetros em algumas áreas&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907074045_YV1IX.jpg" longdesc="86466;51052"&gt;&lt;br&gt; Reprodução Twitter / Exército Brasileiro&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Douglas Corrêa - Agência Brasil - Rio de Janeiro&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Instituto Nacional de Meteorologia (Inmet) informou na quarta-feira (6) que novas áreas de instabilidade vão ganhar força e provocar mais chuva em parte do Rio Grande do Sul agora à noite e ao longo de todo o feriado de 7 de Setembro. Nos últimos dias, um ciclone extratropical atingiu a região sul do país e provocou a morte de 36 pessoas no estado. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A previsão indica grandes acumulados de chuva, principalmente, no extremo sul do estado gaúcho, como volumes que podem superar 70 milímetros (mm) em algumas áreas. Esse volume indica chuva forte e pode provocar transbordamento de rios e enchentes em várias regiões do estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acordo com o Inmet, para sexta-feira (8) o avanço de uma nova frente fria vai potencializar a instabilidade e provocar acumulados de chuva de até 100 mm em parte do Rio Grande do Sul, podendo atingir as mesmas áreas impactadas pela chuva dos últimos dias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Meteorologia alerta a população para a importância de acompanhar as atualizações da previsão do tempo e dos avisos meteorológicos especiais nos próximos dias, além de seguir as recomendações da Defesa Civil Nacional e da Defesa Civil do Rio Grande do Sul. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Defesa Civil estadual do Rio Grande do Sul emitiu um alerta de temporais, descargas elétricas, eventual queda de granizo e rajadas de vento, que podem durar até às 10h do dia 7 de setembro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Balanço&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Desde a última sexta-feira (1) até a tarde a última segunda-feira (4), um amplo canal de ar quente e úmido, associado a um sistema de baixa pressão, indicava a chegada do ciclone extratropical que provocou forte instabilidade e chuva forte em áreas da Região Sul, em especial na metade norte do Rio Grande do Sul, o que resultou em acumulados significativos de chuva nos primeiros cinco dias de setembro, como os registros de cerca 297,8 mm em Passo Fundo, 291,8 mm em Cruz Alta e 290 mm em Serafina Corrêa, o que provocou o transbordamento de rios e o alagamento de várias cidades. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dados do Inmet, considerando o mês de setembro, mostra quebra de recorde de acumulado de chuva em 24h nas estações meteorológicas de Passo Fundo, Cruz Alta e Serafina Corrêa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Intensificação das chuvas&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Imagens de satélite exibem o centro de baixa pressão atmosférica estacionário, posicionado no extremo nordeste da Argentina, entre o Paraguai e o Rio Grande do Sul. Na segunda-feira (4) à tarde, a massa de ar quente  começou a se deslocar para o estado gaúcho até se converter no Oceano Atlântico em ciclone extratropical, quando houve a passagem de uma frente fria que trouxe o ciclone, provocando o transbordamento dos rios e a enchente em várias regiões do Rio Grande do Sul, principalmente na região norte do estado.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/mortes-rio-grande-do-sul-chegam-37-ciclone-248571"&gt;Mortes Rio Grande do Sul chegam 37 ciclone&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/inmet-chuva-forte-rio-grande-do-sul-248570</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mortes-rio-grande-do-sul-chegam-37-ciclone-248571</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/CHUVA/3226-327" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  CHUVA&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Mortes no Rio Grande do Sul chegam a 37 por causa de ciclone&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Governo estadual vai decretar estado de calamidade pública&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sabrina Craide - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O número de mortes em decorrência das chuvas intensas dos últimos dias no Rio Grande do Sul subiu para 37 na quarta-feira (6). O governo do estado irá decretar estado de calamidade pública. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do total de 37 óbitos confirmados no estado em decorrência dos temporais, 14 ocorreram em Muçum, nove em Roca Sales, três em Lajeado, dois em Estrela, dois em Ibiraiaras, três em Cruzeiro do Sul, um em Mato Castelhano, um em Passo Fundo, um em Encantado e um em Santa Tereza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Até o início da noite de hoje, a Defesa Civil estadual contabilizou 79 municípios atingidos, 2.319 pessoas desabrigadas e 3.575 desalojadas. Segundo o levantamento, 1.777 pessoas foram resgatadas, e há nove desaparecidas. Estima-se em 56.787 o número total de afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dois municípios decretaram situação de emergência: Santa Tereza e Nova Roma do Sul. A decretação é o primeiro passo para a solicitação de ajuda humanitária e de recursos financeiros. Após a inclusão, o estado realiza a análise e o processamento da homologação estadual e encaminha à Secretaria Nacional de Proteção e Defesa Civil para o reconhecimento federal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em visita nesta quarta-feira (6) ao Rio Grande do Sul, os ministros da Integração e Desenvolvimento Regional, Waldez Góes, e da Secretaria de Comunicação Social da Presidência da República (Secom/PR), Paulo Pimenta, garantiram que não faltarão recursos para a assistência às vítimas das fortes chuvas que atingem a região Sul do país, devido à passagem de um ciclone extratropical.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro Waldez Góes lembrou que, neste ano, na ocorrência de dois outros ciclones, o presidente Luiz Inácio Lula da Silva, por uma medida provisória, destinou R$ 280 milhões para que assistência às vítimas e reconstrução nos municípios afetados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Já tem uma medida adotada pelo presidente Lula anteriormente. Temos recursos ainda desta medida provisória e, se for necessário ser emitida uma nova medida, assim o fará. O que ele [Lula] autorizou, tanto eu quanto o Pimenta, foi nos reportarmos ao governo do estado, à população, às prefeituras, que não faltarão recursos”, disse Waldez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Integração ressaltou que, além de continuar com os resgates, é preciso haver sinergia e diálogo entre os governos federal, estadual e municipais, com apoio dos parlamentares e da sociedade, para aprimorar a rede que fará o planejamento e a utilização dos recursos públicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Me preocupo mais com a forma de nossa organização, juntar toda a força para melhor utilizar essa força humana, material, equipamentos, orçamentário para atender as pessoas, resgatar, se solidarizar, dar assistência, garantir ajuda humanitária, depois restabelecer e, em seguida, reconstruir”, disse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro da Secom, Paulo Pimenta, em sua rede social, mostrou imagens do sobrevoo de helicóptero por áreas inundadas e destruídas nos municípios gaúchos de Muçum, Encantado, Arroio do Meio e Roca Sales. Ele disse ter encontrado “um cenário triste e desolador”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Saque do FGTS &lt;/strong&gt;&lt;br&gt;A Caixa Econômica Federal vai liberar o saque do Fundo de Garantia por Tempo de Serviço (FGTS) por calamidade aos trabalhadores residentes nas localidades do Rio Grande do Sul atingidas pelo ciclone extratropical.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;É necessário que o trabalhador tenha saldo na conta do fundo e não tenha realizado outro saque pelo mesmo motivo há menos de 1 ano. O valor máximo para retirada será de R$?6.220. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes do saque, porém, a legislação exige que o município em estado de calamidade pública ou situação de emergência tenha a condição reconhecida oficialmente pelo governo federal, em portaria. Cumprida a condição, a prefeitura deverá declarar ao banco público as áreas que foram afetadas pelo desastre. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente após a liberação, a população poderá realizar o saque do FGTS de forma digital por celular ou pelo aplicativo FGTS, sem a necessidade de comparecer a uma agência bancária.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao fazer solicitação, o beneficiário poderá indicar uma conta do próprio banco ou de qualquer outra instituição financeira para receber os valores, sem nenhum custo. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Atualmente, entre os mais de 50 municípios relacionados pela Defesa Civil do Rio Grande do Sul como atingidos pelos efeitos do ciclone, seis cidades já estavam habilitadas por desastres naturais anteriores. Portanto, já podem solicitar a liberação do saque calamidade aos moradores dessas localidades.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/inmet-chuva-forte-rio-grande-do-sul-248570"&gt;Inmet chuva forte Rio Grande do Sul&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/mortes-rio-grande-do-sul-chegam-37-ciclone-248571</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248574</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3226-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Lula indica dois ministros para o Superior Tribunal de Justiça&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nomes foram escolhidos a partir de lista enviada pelo STJ&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230907074954_1WLK3.jpg" longdesc="86468;51796"&gt;&lt;br&gt; Foto: Marcello Casal Jr / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;André Richter - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O presidente Luiz Inácio Lula da Silva indicou nesta quarta-feira (6) dois desembargadores para ocuparem vagas de ministros do Superior Tribunal Federal (STJ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lula indicou para as vagas os desembargadores Teodoro Silva Santos, do Tribunal de Justiça do Ceará (TJCE), e José Afrânio Vilela, do Tribunal de Justiça de Minas Gerais (TJMG). Os nomes foram escolhidos a partir de uma lista enviada pelo tribunal à Presidência da República.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os magistrados vão ocupar as vagas abertas pela aposentadoria de Jorge Mussi e o falecimento de Paulo de Tarso Sanseverino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para tomarem posse, os novos ministros precisam ser aprovados pela Comissão de Constituição e Justiça (CCJ) do Senado e pelo plenário da Casa. A data da sabatina ainda será marcada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mulheres&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Na semana passada, Lula indicou para o STJ a advogada Daniela Teixeira. Caso tenha o nome aprovado pelo Senado, a ministra se tornará a sétima mulher na atual composição, que possui 33 cadeiras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O STJ é presidido pela ministra Maria Tereza de Assis Moura, indicada em 2006, no primeiro mandato de Lula.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Também fazem parte do tribunal as ministras Regina Helena Costa, última mulher a tomar posse, em 2013, além de Assusete Magalhães, Laurita Vaz, Nancy Andrigui e Isabel Galotti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em 1999, a ex-ministra Eliana Calmon e atual ministra Nancy foram as primeiras indicadas para o STJ. No ano seguinte, Ellen Gracie foi a primeira mulher indicada para o Supremo Tribunal Federal.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248501"&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248540"&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248574</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-da-cesta-basica-cai-em-16-de-17-capitais-pesquisadas-pelo-dieese-248547</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Economia/3226-3" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Economia&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Preço da cesta básica cai em 16 de 17 capitais pesquisadas pelo Dieese&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Porto Alegre foi a capital que apresentou o maior custo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906171842_8CWRM.jpg" longdesc="86438;76453"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Valter Campanato/Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Bruno Bocchini - Agência Brasil - São Paulo&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O preço da cesta básica de alimentos caiu em 16 capitais no mês de agosto, em comparação a julho. As maiores quedas ocorreram em Natal (5,2%), Salvador (3,3%), Fortaleza (2,8%), João Pessoa (2,7%) e São Paulo (2,7%). A única elevação ocorreu em Brasília, de 0,3%. Os dados, divulgados nesta quarta-feira (6), são do Departamento Intersindical de Estatística e Estudos Socioeconômicos (Dieese), que pesquisa mensalmente o preço da cesta de alimentos em 17 capitais.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;A cidade de Porto Alegre foi a capital onde o conjunto dos alimentos básicos apresentou o maior custo, R$ 760,59, seguida de São Paulo, R$ 748,47; Florianópolis R$ 743,94, e Rio de Janeiro, R$ 722,78. Os menores valores foram registrados em Aracaju, R$ 542,67; João Pessoa, R$ 565,07; e Salvador, R$ 575,81.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Comparado ao preço da cesta básica de agosto com o do mesmo mês de 2022, houve queda em nove capitais, com variações que oscilaram entre 5,24%, em Vitória, e 0,08%, em Curitiba. A elevação nos preços foram apresentados em oito cidades, com destaque para Fortaleza, com 2,50%; Porto Alegre, 1,67%, e Belo Horizonte, com 1,23%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;No acumulado dos oito primeiros meses do ano até agosto, o custo da cesta básica caiu em 12 capitais, com destaque para Vitória, com queda de 9,32%; Goiânia, 8,96%; Belo Horizonte, queda de 7,22%, e Campo Grande, 7,06%. Os maiores percentuais foram registrados em Aracaju, com alta de 4,15%, e Recife, 2,77%.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com base na cesta mais cara que, em agosto, foi a de Porto Alegre, e levando em consideração a determinação constitucional de que o salário mínimo deveria ser suficiente para suprir as despesas da família de um trabalhador com alimentação, moradia, saúde, educação, vestuário, higiene, transporte, lazer e previdência, o Dieese estima que o valor do salário mínimo necessário, no oitavo mês do ano, deveria ter sido R$ 6.389,72 ou 4,84 vezes o mínimo de R$ 1.320 em vigor.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Produtos&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O preço do leite integral e da batata registraram queda em todas as 17 capitais pesquisadas; o do feijão carioquinha caiu em todos os locais onde é pesquisado - Norte, Nordeste, Centro-Oeste, Belo Horizonte e São Paulo; o do feijão tipo preto diminuiu em três das cinco capitais onde é pesquisado; e o da carne bovina de primeira e do tomate caíram em 14 das 17 capitais pesquisadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Já o preço do pão francês apresentou elevação em 11 das 17 cidades pesquisadas, assim como o do arroz agulhinha, que aumentou em 12 das 17 capitais pesquisadas.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/producao-de-graos-atinge-recorde-e-tem-alta-de-18-4-em-2022-2023-248550"&gt;Produção de grãos atinge recorde e tem alta de 18,4% em 2022/2023&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/petrobras-instalara-11-novas-plataformas-no-pre-sal-ate-2027-248548"&gt;Petrobras instalará 11 novas plataformas no pré-sal até 2027&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/preco-da-cesta-basica-cai-em-16-de-17-capitais-pesquisadas-pelo-dieese-248547</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248541</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Pol%C3%ADtica/3226-7" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Política&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Minirreforma eleitoral será apresentada na próxima segunda-feira&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Grupo de trabalho encerrou reunião hoje sem texto definitivo&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906161909_4PYBJ.jpg" longdesc="86435;39415"&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;  Foto: Lula Marques/ Agência Brasil  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Lucas Pordeus León - Agência Brasil - Brasília&lt;/span&gt;&lt;br&gt; &lt;br&gt;&lt;span&gt;O parecer da minirreforma eleitoral discutido na Câmara dos Deputados será apresentado na próxima segunda-feira (11). A previsão era apresentar o texto nesta quarta-feira (6), mas o Grupo de Trabalho (GT) criado para analisar e votar a minirreforma encerrou a reunião sem um texto definitivo.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Segundo a assessoria de imprensa do relator, o deputado Rubens Pereira Júnior (PT-MA), a apresentação e a votação do parecer no GT foram adiadas porque o relator recebeu novas sugestões de mudanças na legislação eleitoral que devem ser incluídas no texto.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Com a lei exige que mudanças nas regras eleitorais sejam publicadas um ano antes do pleito, a minirreforma precisa ser sancionada até o dia 5 de outubro para poder valer nas eleições municipais de 2024. O presidente da Câmara, deputado federal Arthur Lira (PP/AL) prometeu conclui a votação na próxima semana para dar tempo de o Senado analisar a proposta.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Rubens Pereira Júnior tem afirmado que temas mais complexos, que não tenham consenso, não estarão no seu parecer. Entre os temas que devem ser abordados, estão: federação partidária, propaganda eleitoral, prestação de contas eleitorais, inelegibilidade, financiamento de campanhas e violência política contra mulheres.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Nós evitamos assuntos polêmicos, se tiver um assunto muito polêmico inviabiliza o debate e não é aprovado no Plenário. Procuramos simplificar os processos e desburocratizar”, explicou o relator em entrevista à TV Câmara realizada nesta quarta-feira.  &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;Sobras eleitorais&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;&lt;span&gt;O relator disse que o tema mais polêmico discutido na minirreforma é o das “sobras eleitorais”. Atualmente, as cadeiras das Câmaras de Vereadores, Assembleias Legislativas estaduais e da Câmara dos Deputados são preenchidas pelos partidos ou federações que alcançam o chamado quociente eleitoral, que é o cálculo que define quantos votos são necessários para ocupar uma vaga. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Se, por exemplo, forem 100 mil votos válidos para 10 vagas existentes, o quociente eleitoral será 10 mil votos. Esse é o mínimo que um partido precisa ter na eleição para eleger um deputado. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Depois de ocupadas essas vagas pela regra do quociente eleitoral, ainda sobram cadeiras que não foram ocupadas pelos partidos. Afinal, se um partido teve 55 mil votos, ele ganha cinco cadeiras pelo exemplo usado acima, sobrando ainda 5 mil votos.&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Essas “sobras”, pela regra aprovada em 2021, serão preenchidas pelos partidos que conseguiram, pelo menos, 80% do quociente eleitoral e pelos candidatos com um número mínimo de votos de 20% desse quociente."&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;“Esse assunto está sendo debatido no Supremo Tribunal Federal (STF) e, na dúvida, a Câmara vai ter que colocar algo no lugar”, explicou Rubens Pereira que acrescentou que esse deve ser um tema decidido sem consenso, pelo voto no Plenário. &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/deputado-estadual-quer-reunir-prefeituras-para-discutir-reducao-do-ipm-que-prejudicou-diversos-municipios-248553"&gt;Deputado estadual quer reunir prefeituras para discutir redução do IPM que prejudicou diversos municípios&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/vereador-defende-alerta-obrigatorio-sobre-crime-de-injuria-racial-em-eventos-esportivos-248544"&gt;Vereador defende alerta obrigatório sobre crime de injúria racial em eventos esportivos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-novos-ministros-esporte-portos-aeroportos-248568"&gt;Lula novos ministros Esporte Portos Aeroportos&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/minirreforma-eleitoral-sera-apresentada-na-proxima-segunda-feira-248541</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248501</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3226-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Ministro considera prisão de Lula um dos maiores erros do Judiciário&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906124612_SYU37.jpg" longdesc="86417;30285"&gt;&lt;br&gt; Foto: Rosinei Coutinho / Arquivo / SCO / STF&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sayonara Moreno - Rádio Nacional - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O ministro do Supremo Tribunal Federal Dias Toffoli invalidou nesta terça-feira (6) todas as provas obtidas nos acordos de leniência da Odebrecht. As informações sustentaram as ações e operações da conhecida Operação Lava Jato, que teve mais de 70 fases. O acordo de leniência - uma espécie de delação premiada - foi firmado em 2016, entre o Ministério Público Federal e a Odebrecht. No ano seguinte, o acordo foi homologado pelo então juiz Sérgio Moro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toffoli decidiu anular todos os documentos, que não podem mais ser usados em ações criminais, eleitorais, cíveis ou de improbidade administrativa. A decisão atende ao pedido da defesa do presidente Luiz Inácio Lula da Silva para ter acesso aos conteúdos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na determinação, o ministro da Suprema Corte dá dez dias para que a Polícia Federal “apresente o conteúdo integral das mensagens apreendidas na Operação Spoofing”, que trata de diálogos entre procuradores da Lava Jato e o ex-juiz e atual senador Sérgio Moro. No documento, Toffoli chama de “estarrecedora” a constatação “de que houve conluio entre a acusação e o magistrado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Outra determinação do magistrado é que a Advocacia Geral da União (AGU) apure, “urgentemente, a conduta dos agentes públicos envolvidos” na Lava Jato, diante da “gravidade da situação”. A AGU já informou que vai cumprir a ordem e “após a devida apuração, poderá ser cobrado dos agentes públicos, em ação regressiva, o ressarcimento à União relativo às indenizações pagas”, sem prejuízo da apuração “de danos causados diretamente à União pelas condutas desses agentes”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O ministro do Supremo disse ainda que, diante da “gravidade da situação”, “já seria possível, simplesmente, concluir que a prisão do presidente Luiz Inácio Lula da Silva poderia ser chamada de dos maiores erros judiciários da história do país”. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Tratou-se de uma armação fruto de um projeto de poder de determinados agentes públicos em seu objetivo de conquista do Estado, por meios aparentemente legais, mas com métodos e ações ilegais", concluiu o ministro.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248574"&gt;Lula dois ministros Superior Tribunal Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248540"&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248501</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248540</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Em%20Bras%C3%ADlia/3226-199" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Em Brasília&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Decreto presidencial define regras para atividades de inteligência&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;span&gt;Nova estrutura será formada pela Abin e quatro categorias de órgãos&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0359_20230906141908_L3J16.jpg" longdesc="86426;48538"&gt;&lt;br&gt; Foto: Antonio Cruz / Agência Brasil&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pedro Peduzzi - Agência Brasil - Brasília&lt;br&gt;&lt;br&gt;O Sistema Brasileiro de Inteligência (Sisbin) terá novas regras de organização e funcionamento. Entre as novidades, está uma estrutura formada pela Agência Brasileira de Inteligência (Abin) e por quatro categorias de órgãos: permanentes, dedicados, associados ou federados, que serão estabelecidos tendo por base os níveis de acesso de cada um  às informações consideradas mais estratégicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O decreto presidencial que traz as mudanças foi assinado nesta quarta-feira (6) – Dia do Profissional da Inteligência – pelo presidente Luiz Inácio Lula da Silva. De acordo com o Planalto, a nova estrutura possibilitará “um sistema de inteligência que potencialize o enfrentamento de ações contrárias ao Estado Democrático de Direito”. Permitirá também a ampliação dos níveis de eficiência do assessoramento dos órgãos de inteligência à Presidência da República, além do aprimoramento do papel da Abin como órgão central do Sisbin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida vem em resposta às falhas ocorridas no sistema de inteligência durante os atos golpistas do 8 de janeiro. O objetivo é diminuir a influência militar e dar protagonismo civil à atividade que é responsável pela produção de conhecimentos que ajudem a Presidência da República na tomada de decisões.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de prever articulação coordenada, respeito à autonomia de cada órgão, o texto estabelece, dentro de um novo paradigma civil, o intercâmbio de dados e conhecimentos entre si e de concessão de acessos recíprocos aos bancos de dados, obedecidas as diretrizes do órgão central do Sisbin e a legislação específica”, informou o Planalto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao detalhar o decreto, a Presidência da República explica que o Sisbin passa a ser definido como “um conjunto de órgãos e entidades que desenvolvem ações de planejamento e execução das atividades de inteligência do país, de forma integrada e cooperativa”, para fornecer subsídios ao presidente da República e a “autoridades por ele designadas nos assuntos de interesse nacional, relativos à salvaguarda e a segurança do Estado e da sociedade”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relevância&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;Representando o presidente Lula na cerimônia comemorativa ao Dia do Profissional da Inteligência na Abin, o vice-presidente Geraldo Alckmin falou sobre a importância da atividade. “É muito importante para o país ter boas instituições. E as instituições são feitas por pessoas”, disse Alckmin, ao classificar como “fundamental para o país” o trabalho dos profissionais de inteligência, ao formatarem informações para o chefe de Estado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Segundo Alckmin, a importância desta atividade é cada vez maior. “Se já o era no passado, hoje, no tempo de segurança cibernética e de mundo globalizado, ficou ainda mais relevante. E o será cada vez mais. Inteligência e informação [são importantes] para podermos estabelecer o Estado democrático”, argumentou o vice-presidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em nota, o Planalto informa que, com a entrada de novos órgãos no Sisbin, o país passará a observar “critérios como diagnóstico de necessidades, abrangência de atuação e objetivos”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Caberá à Abin emitir um relatório anual de gestão do sistema, com o objetivo de dar transparência às atividades. O decreto revisa também o Conselho Consultivo Sistema Brasileiro de Inteligência, que passará a funcionar como colegiado de ministros com participação do diretor-geral da Abin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Casa Civil terá funções de monitoramento e formulação de políticas públicas no conselho e atuará em parceria com órgãos responsáveis pela defesa externa, segurança interna e relações exteriores – no caso, ministérios da Defesa, da Justiça e Segurança Pública e das Relações Exteriores, respectivamente.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/lula-dois-ministros-superior-tribunal-justica-248574"&gt;Lula dois ministros Superior Tribunal Justiça&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/toffoli-invalida-provas-obtidas-no-acordo-de-leniencia-da-odebrecht-248501"&gt;Toffoli invalida provas obtidas no acordo de leniência da Odebrecht&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/decreto-presidencial-define-regras-para-atividades-de-inteligencia-248540</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248502</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/Brasil/3226-13" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  Brasil&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Em apenas um mês, força-tarefa do Governo Federal entrega mais de 100 toneladas de alimentos aos Yanomami&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0450_20230906132027_KY4GT.jpg" longdesc="86419;94577"&gt;&lt;br&gt; Reprodução / site Ministério da Defesa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somente no mês de agosto, as Forças Armadas entregaram cerca de 100 toneladas de alimentos no Território Indígena Yanomami TIY, ao norte do país. A ação ocorreu em coordenação com a Fundação Nacional dos Povos Indígenas (Funai) e com a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab). A força-tarefa do Governo Federal, atualmente conta com a participação de 681 militares da Marinha, do Exército e da Aeronáutica, além de representantes de agências federais, foi instituída em janeiro, para apoio humanitário e de segurança às comunidades Yanomami.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O Chefe do Estado-Maior Conjunto da Operação Ágata Fronteira Norte, Brigadeiro do Ar Paulo Ricardo Mendes, comenta os resultados da última ação. “Fechamos o mês de agosto com a expressiva marca de cem toneladas de alimentos entregues em um único mês, o que comprova o sucesso da interoperabilidade da operação. A entrega das cestas se configura numa assistência humanitária fundamental para que haja uma estabilidade da situação dos indígenas”, destacou.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A área relacionada à Operação Ágata é extensa, com cerca de 90 mil km² (aproximadamente, o tamanho de Portugal), o que torna complexa a logística para entrega de alimentos. Assim, é necessário o emprego de meios aéreos, terrestres e fluviais para conectar as bases de distribuição - Surucucu, Auaris, Palimiu e Amajarí - às aldeias indígenas. Até o momento, já foram transportadas cerca de 759 toneladas de suprimentos e alimentos, e distribuídas 33 mil cestas de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Auxílio na distribuição de cestas - Para auxiliar nas ações logísticas na região, as Forças Armadas transportaram, em 1º de setembro, um trator entre as comunidades de Amajari e Surucucu, na TIY. O deslocamento da carga foi de quase 240 km. O equipamento será utilizado para atender diversas demandas e, também, na distribuição de cestas de alimentos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Combate ao garimpo ilegal - Como parte das ações para proteção dos indígenas, as Forças também auxiliaram a Policia Federal (PF) na prisão de mais dois suspeitos de envolvimento com o garimpo ilegal, no dia 1º.  Desde o início da operação, já foram detidos 145 garimpeiros. O prejuízo à prática ilícita chega a cerca de R$ 51 milhões, somando apreensões e inutilizações de materiais utilizados no garimpo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38 voltas ao mundo - O esforço em número de horas voadas equivale a, aproximadamente, 38 voltas ao redor da Terra, totalizando 4.468.625 litros de combustível gastos. Desde o começo da operação, foram realizadas 203 evacuações aeromédicas de indígenas, além do transporte aéreo de 5.808 pessoas, entre indígenas, militares, representantes de agências e presos.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;













                &lt;div class="container container-veja-tambem"&gt;
                    &lt;p class="colunista-nome"&gt;Veja também:&lt;/p&gt;
                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/museu-ipiranga-repensar-historia-independencia-brasil-248569"&gt;Museu Ipiranga repensar história independência Brasil&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
&lt;hr class="sep_noticias"&gt;                        &lt;div class="row"&gt;
                            &lt;div class="col-12"&gt;

&lt;a href="/integra/em-pronunciamento-lula-defende-democracia-e-uniao-do-pais-248567"&gt;Em pronunciamento, Lula defende democracia e união do país&lt;/a&gt;

                            &lt;/div&gt;
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
                &lt;hr class="LinhaAcabamento"&gt;



            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/em-apenas-um-mes-forca-tarefa-do-governo-federal-entrega-mais-de-100-toneladas-de-alimentos-aos-yanomami-248502</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item><item><title>Diário de Petrópolis</title><link>https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-medalha-tiradentes-cantora-margareth-menezes-248575</link><description>&lt;div class="col-xs-12 col-sm-12 col-md-12 col-lg-8 col-xl-8 containerLayout "&gt;
                
&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;&lt;b&gt;Edição:&lt;/b&gt;&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;br&gt;
&lt;a href="/Editoria/ALERJ/3226-108" class="FaixaEditoriaLink"&gt;
    &lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaEsq.png"&gt;&lt;span class="FaixaEditorias"&gt;  ALERJ&lt;/span&gt;&lt;img src="/conteudo2/imagens/FaixaEditoriaDir.png"&gt;
&lt;/a&gt;
&lt;br&gt;

&lt;h2&gt;&lt;span&gt;Alerj aprova Medalha Tiradentes para cantora Margareth Menezes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img class="img-fluid img-acervo" src="https://www.diariodepetropolis.com.br//conteudo/Dados_DRPTR14//acervo/1/202309/fotos/0600_x_0400_20230907075438_UNI48.jpg" longdesc="86469;80380"&gt;&lt;br&gt; Foto: Octacílio Barbosa&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A Assembleia Legislativa do Estado do Rio de Janeiro (Alerj) aprovou, em discussão única, nesta quarta-feira (06/09), o Projeto de Resolução 03/23, que concede a Medalha Tiradentes para a cantora Margareth Menezes, atual ministra da Cultura do Brasil. A Medalha Tiradentes é a maior honraria concedida pela Alerj e o projeto é assinado pela deputada Verônica Lima (PT), que preside a Comissão de Cultura da Casa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Além de uma artista renomada, reconhecida nacional e internacionalmente, a nossa ministra Margareth tem sido fundamental para colocarmos a cultura do nosso país na primeira prateleira de importância das políticas públicas”, declarou a deputada em plenário.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soteropolitana, Margareth Menezes tem quase quatro décadas de carreira como cantora, com milhares de cópias vendidas e indicações ao Grammy e ao Grammy Latino. Ela é também fundadora e presidente de uma ONG e possui experiência em gestão de produção cultural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“Ela revolucionou, com o coletivo Fábrica, a maneira como os coletivos populares agora acessam o Fundo da Cultura”, comentou a deputada Dani Balbi (PCdoB), durante declaração em plenário.&lt;/p&gt;

&lt;br&gt;
&lt;br&gt;


        &lt;div class="row hidden-md-up"&gt;
            &lt;div class="col-12"&gt;
                &lt;div class="card"&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt;&lt;br&gt;quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;
        &lt;div class="row hidden-sm-down"&gt;
            &lt;div class="col-8 offset-4 "&gt;
                &lt;div class="card "&gt;
                    &lt;div class="card-body text-center"&gt;
                        &lt;span&gt;Edição:&lt;/span&gt; quinta-feira, 07 de setembro de 2023
                        &lt;/div&gt;
                &lt;/div&gt;
            &lt;/div&gt;
        &lt;/div&gt;


&lt;p&gt;&lt;/p&gt;
















            &lt;/div&gt;
            </description><guid isPermaLink="true">https://www.diariodepetropolis.com.br/integra/alerj-medalha-tiradentes-cantora-margareth-menezes-248575</guid><pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 GMT</pubDate></item></channel></rss>